[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "brasil", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Pol\u00edtica", "id": "64t3kk", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 323, "report_reasons": null, "author": "bhsn", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "politica.estadao.com.br", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/8J447y1Mut2Aod-1c_PXgWvpAPPLqgjNVH_wzw4vEEU.jpg?s=e16d7619903d42e7bdb9552e327dfafe", "width": 1500, "height": 935}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/8J447y1Mut2Aod-1c_PXgWvpAPPLqgjNVH_wzw4vEEU.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=edbe3a9db7c47f581dbbb1e8cf7466a0", "width": 108, "height": 67}, {"url": "https://i.redditmedia.com/8J447y1Mut2Aod-1c_PXgWvpAPPLqgjNVH_wzw4vEEU.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=766f30b60321ce28f5508d5775baecd1", "width": 216, "height": 134}, {"url": "https://i.redditmedia.com/8J447y1Mut2Aod-1c_PXgWvpAPPLqgjNVH_wzw4vEEU.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=5a864d05ab9488966465f3ac468d0f38", "width": 320, "height": 199}, {"url": "https://i.redditmedia.com/8J447y1Mut2Aod-1c_PXgWvpAPPLqgjNVH_wzw4vEEU.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=c1e1697a5cd85ecce11d0b620c66bd84", "width": 640, "height": 398}, {"url": "https://i.redditmedia.com/8J447y1Mut2Aod-1c_PXgWvpAPPLqgjNVH_wzw4vEEU.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=6c780b5d57cdda9274ea80ac24274d1c", "width": 960, "height": 598}, {"url": "https://i.redditmedia.com/8J447y1Mut2Aod-1c_PXgWvpAPPLqgjNVH_wzw4vEEU.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=167ca532a122df37f58b57dfea6cf136", "width": 1080, "height": 673}], "variants": {}, "id": "yACnaiOHEyU5TwhDqR9622naCLYSgTWQCgjFvhj5gsc"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/5WTb_rp6vpQaUU4wjSO-8rk7hVL2I8jY9f2ZgO7zCeI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qh9i", "edited": false, "link_flair_css_class": "Politica", "author_flair_css_class": "SP", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/brasil/comments/64t3kk/exclusivo_a_lista_de_fachin_9_ministros_do/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491967671.0, "url": "http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/exclusivo-a-lista-de-fachin/", "author_flair_text": "Santos, SP", "quarantine": false, "title": "EXCLUSIVO: A lista de Fachin - 9 ministros do governo Temer, 29 senadores e 42 deputados federais", "created_utc": 1491938871.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.96, "num_comments": 181, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 323}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg51ghq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "CaioNintendo", "parent_id": "t1_dg4v6qm", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Pior eh q mesmo se fosse verdade, entao o cara tinha q ta preocupado que fossem investigados tambem os politicos dos outros partidos, ao invez de ninguem ser investigado (protegendo assim os petistas), que eh o que a maioria dos criticos da lava jato dao a entender (\"como nao estao investigando os outros, larga do pe do lula\")..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pior eh q mesmo se fosse verdade, entao o cara tinha q ta preocupado que fossem investigados tambem os politicos dos outros partidos, ao invez de ninguem ser investigado (protegendo assim os petistas), que eh o que a maioria dos criticos da lava jato dao a entender (&amp;quot;como nao estao investigando os outros, larga do pe do lula&amp;quot;)..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg51ghq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978694.0, "created_utc": 1491949894.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4v6qm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 30, "report_reasons": null, "author": "corpoestranho", "parent_id": "t1_dg4tl4c", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "E essa narrativa ainda cola pra muita gente escolarizada, isso que \u00e9 pior.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;E essa narrativa ainda cola pra muita gente escolarizada, isso que \u00e9 pior.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4v6qm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491971177.0, "created_utc": 1491942377.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 30}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ad44", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Pablogelo", "parent_id": "t1_dg56oub", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eu n\u00e3o lembrava o tempo exato e estava no celular, a\u00ed deixei numa margem segura kk", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu n\u00e3o lembrava o tempo exato e estava no celular, a\u00ed deixei numa margem segura kk&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5ad44", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491990453.0, "created_utc": 1491961653.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg56oub", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Halies", "parent_id": "t1_dg50k56", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Mais de 8 anos? Se est\u00e1 falando do governo estadual, pode colocar mais 15 anos a\u00ed. O Lembo ficou menos de 1 ano e s\u00f3 por ren\u00fancia do Alkmin.", "edited": 1491957818.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais de 8 anos? Se est\u00e1 falando do governo estadual, pode colocar mais 15 anos a\u00ed. O Lembo ficou menos de 1 ano e s\u00f3 por ren\u00fancia do Alkmin.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg56oub", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491985669.0, "created_utc": 1491956869.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5oj7q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "piva00", "parent_id": "t1_dg56e4p", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Puta que pariu, eu n\u00e3o acreditei mas tive que ler isso na mat\u00e9ria:\n\n\"\nO senhor integrou o governo de SP, do PSDB, que sofre cr\u00edticas de n\u00e3o deixar nada ser investigado. Barraria CPIs e seria ligado ao MP. Como vai garantir que investiga\u00e7\u00f5es no plano federal v\u00e3o continuar?\n\nEu fui membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo. Ele n\u00e3o \u00e9 ligado ao PSDB, \u00e9 independente, n\u00e3o faz vista grossa e \u00e9 um exemplo para outros MPs do pa\u00eds. Investiga v\u00e1rios casos. A \u00fanica diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao governo federal \u00e9 que o governo de SP \u00e9 honesto. E um governo honesto \u00e9 menos investigado porque n\u00e3o tem esc\u00e2ndalos.\n\nE o esc\u00e2ndalo de desvio de merenda nas escolas, o da fraude em licita\u00e7\u00f5es de trens?\n\nSe h\u00e1 algu\u00e9m que, aqui e ali, tem um desvio, o pr\u00f3prio governo investiga, como no caso da merenda, e demite. \u00c9 diferente de um governo que endemicamente pratica a corrup\u00e7\u00e3o.\n\"\n\nEsse Alexandre de Moraes \u00e9 muito cara de bambu, hahah, que filho duma puta.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Puta que pariu, eu n\u00e3o acreditei mas tive que ler isso na mat\u00e9ria:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;\nO senhor integrou o governo de SP, do PSDB, que sofre cr\u00edticas de n\u00e3o deixar nada ser investigado. Barraria CPIs e seria ligado ao MP. Como vai garantir que investiga\u00e7\u00f5es no plano federal v\u00e3o continuar?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eu fui membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo. Ele n\u00e3o \u00e9 ligado ao PSDB, \u00e9 independente, n\u00e3o faz vista grossa e \u00e9 um exemplo para outros MPs do pa\u00eds. Investiga v\u00e1rios casos. A \u00fanica diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao governo federal \u00e9 que o governo de SP \u00e9 honesto. E um governo honesto \u00e9 menos investigado porque n\u00e3o tem esc\u00e2ndalos.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E o esc\u00e2ndalo de desvio de merenda nas escolas, o da fraude em licita\u00e7\u00f5es de trens?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Se h\u00e1 algu\u00e9m que, aqui e ali, tem um desvio, o pr\u00f3prio governo investiga, como no caso da merenda, e demite. \u00c9 diferente de um governo que endemicamente pratica a corrup\u00e7\u00e3o.\n&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Esse Alexandre de Moraes \u00e9 muito cara de bambu, hahah, que filho duma puta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5oj7q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019271.0, "created_utc": 1491990471.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg56e4p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "InPatagonia", "parent_id": "t1_dg55nsx", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\"A \u00fanica diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao governo federal \u00e9 que o governo de S\u00e3o Paulo \u00e9 honesto. E um governo honesto \u00e9 menos investigado porque n\u00e3o tem esc\u00e2ndalos.\u201d\n\nhttp://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/05/1771609-nenhum-direito-e-absoluto-e-pais-precisa-funcionar-diz-ministro-da-justica.shtml", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;A \u00fanica diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao governo federal \u00e9 que o governo de S\u00e3o Paulo \u00e9 honesto. E um governo honesto \u00e9 menos investigado porque n\u00e3o tem esc\u00e2ndalos.\u201d&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/05/1771609-nenhum-direito-e-absoluto-e-pais-precisa-funcionar-diz-ministro-da-justica.shtml\"&gt;http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/05/1771609-nenhum-direito-e-absoluto-e-pais-precisa-funcionar-diz-ministro-da-justica.shtml&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg56e4p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491985274.0, "created_utc": 1491956474.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg55nsx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Tetizeraz", "parent_id": "t1_dg51lgf", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Preciso de fontes, mas n\u00e3o duvido muito n\u00e3o...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Preciso de fontes, mas n\u00e3o duvido muito n\u00e3o...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg55nsx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491984314.0, "created_utc": 1491955514.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg51lgf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "thenewretro2", "parent_id": "t1_dg50k56", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Segundo o novo ministro do STF, o gov de SP n\u00e3o \u00e9 investigado porque \u00e9 honesto.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Segundo o novo ministro do STF, o gov de SP n\u00e3o \u00e9 investigado porque \u00e9 honesto.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg51lgf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978869.0, "created_utc": 1491950069.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5wf3t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "PM_ME_FAUSTAO_PICS", "parent_id": "t1_dg5i32y", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Pois \u00e9.\n\nCargo indicado vital\u00edcio que ganha 30k por m\u00eas e tem direito a dezenas de acessores. N tem como dar certo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pois \u00e9.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Cargo indicado vital\u00edcio que ganha 30k por m\u00eas e tem direito a dezenas de acessores. N tem como dar certo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5wf3t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034720.0, "created_utc": 1492005920.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5i32y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "KotzMarinho", "parent_id": "t1_dg5agru", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "No RJ quase todos os conselheiros do TCE foram presos.... sobrou s\u00f3 uma que teve que chamar uns auditores pra substituir os caras pra o Tribunal andar... tudo mamado", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;No RJ quase todos os conselheiros do TCE foram presos.... sobrou s\u00f3 uma que teve que chamar uns auditores pra substituir os caras pra o Tribunal andar... tudo mamado&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5i32y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492002269.0, "created_utc": 1491973469.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5wix1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "PM_ME_FAUSTAO_PICS", "parent_id": "t1_dg5agru", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Vdd, o correto \u00e9 TCE. Obrigado pela corre\u00e7ao.\n\nAgora tudo que eu falei eh a nivel de processo interno do governo, voce tem razao que isso nao deveria fazer diferen\u00e7a para a midia. Eles deveriam fiscalizar de modo independente.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vdd, o correto \u00e9 TCE. Obrigado pela corre\u00e7ao.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Agora tudo que eu falei eh a nivel de processo interno do governo, voce tem razao que isso nao deveria fazer diferen\u00e7a para a midia. Eles deveriam fiscalizar de modo independente.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5wix1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034853.0, "created_utc": 1492006053.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5agru", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Pablogelo", "parent_id": "t1_dg57kpw", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "S\u00f3 corrigindo, no n\u00edvel estadual se chama TCE e n\u00e3o TCU. O que eu comentei \u00e9 mais em rela\u00e7\u00e3o com a m\u00eddia mesmo, pois quando tem coisas a n\u00edvel estadual, n\u00e3o gera tanta manchete assim. Mas concordo com tudo que voc\u00ea disse e at\u00e9 me informou sobre coisas que n\u00e3o sabia. Realmente uma reforma nessa parte inteira \u00e9 completamente necess\u00e1rio, valeu pela info", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00f3 corrigindo, no n\u00edvel estadual se chama TCE e n\u00e3o TCU. O que eu comentei \u00e9 mais em rela\u00e7\u00e3o com a m\u00eddia mesmo, pois quando tem coisas a n\u00edvel estadual, n\u00e3o gera tanta manchete assim. Mas concordo com tudo que voc\u00ea disse e at\u00e9 me informou sobre coisas que n\u00e3o sabia. Realmente uma reforma nessa parte inteira \u00e9 completamente necess\u00e1rio, valeu pela info&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5agru", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491990592.0, "created_utc": 1491961792.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg57kpw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "PM_ME_FAUSTAO_PICS", "parent_id": "t1_dg50k56", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Governo estadual \u00e9 investigado pelo Minist\u00e9rio Publico, Tribunal de contas e outras institui\u00e7\u00f5es estaduais.\n\nS\u00f3 que a n\u00edvel estadual existe um emparelhamento maior do que a n\u00edvel federal - o governador escolhe o chefe do MP estadual, indica um monte de gente do TCU, etc...\n\nEnt\u00e3o essa organiza\u00e7\u00e3o criminosa n\u00e3o vai ser investigada nem t\u00e3o cedo, assim como \u00e9 muito raro qualquer governador ser investigado por qualquer motivo.\n\nNo RJ precisou uma investiga\u00e7\u00e3o federal chegar no Sergio Cabral e mostrar que o cara tinha desviado mais de 200 milh\u00f5es. Onde estava o MP? O TCU? Como que todo mundo aprovou as contas do cara?\n\nDe certo modo foi o pr\u00f3prio PT que criou as condi\u00e7\u00f5es para que algo do nivel da Lava Jato ocorrece, era preciso que reformas semelhantes fossem feitas a nivel estadual.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Governo estadual \u00e9 investigado pelo Minist\u00e9rio Publico, Tribunal de contas e outras institui\u00e7\u00f5es estaduais.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00f3 que a n\u00edvel estadual existe um emparelhamento maior do que a n\u00edvel federal - o governador escolhe o chefe do MP estadual, indica um monte de gente do TCU, etc...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ent\u00e3o essa organiza\u00e7\u00e3o criminosa n\u00e3o vai ser investigada nem t\u00e3o cedo, assim como \u00e9 muito raro qualquer governador ser investigado por qualquer motivo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;No RJ precisou uma investiga\u00e7\u00e3o federal chegar no Sergio Cabral e mostrar que o cara tinha desviado mais de 200 milh\u00f5es. Onde estava o MP? O TCU? Como que todo mundo aprovou as contas do cara?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De certo modo foi o pr\u00f3prio PT que criou as condi\u00e7\u00f5es para que algo do nivel da Lava Jato ocorrece, era preciso que reformas semelhantes fossem feitas a nivel estadual.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg57kpw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491986840.0, "created_utc": 1491958040.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qwh2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Pablogelo", "parent_id": "t1_dg5o6ev", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Poss\u00edvel, concordo. Mas n\u00e3o necessariamente \u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Poss\u00edvel, concordo. Mas n\u00e3o necessariamente \u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5qwh2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025773.0, "created_utc": 1491996973.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o6ev", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "etniacaduca", "parent_id": "t1_dg5kf7c", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "[Vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o](https://en.wikipedia.org/wiki/Confirmation_bias). ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Confirmation_bias\"&gt;Vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5o6ev", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018149.0, "created_utc": 1491989349.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5kf7c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Pablogelo", "parent_id": "t1_dg5k61j", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ser\u00e1? Via mais not\u00edcias pegando no p\u00e9 do Haddad do que do Alckimin, sendo que um \u00e9 prefeito e o outro \u00e9 governador. Acho que \u00e9 mais implic\u00e2ncia com o PT mesmo (n\u00e3o por maldade, provavelmente d\u00e1 mais view somente)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ser\u00e1? Via mais not\u00edcias pegando no p\u00e9 do Haddad do que do Alckimin, sendo que um \u00e9 prefeito e o outro \u00e9 governador. Acho que \u00e9 mais implic\u00e2ncia com o PT mesmo (n\u00e3o por maldade, provavelmente d\u00e1 mais view somente)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5kf7c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492007255.0, "created_utc": 1491978455.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5k61j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "vitorgrs", "parent_id": "t1_dg50k56", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "A diferen\u00e7a est\u00e1 ai. Presidente vs Governador. Se Lula e Dilma fosse governador, tamb\u00e9m n\u00e3o iriam falar o mesmo tanto... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A diferen\u00e7a est\u00e1 ai. Presidente vs Governador. Se Lula e Dilma fosse governador, tamb\u00e9m n\u00e3o iriam falar o mesmo tanto... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5k61j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492006638.0, "created_utc": 1491977838.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg56f8v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "InPatagonia", "parent_id": "t1_dg564hx", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Que espantalho bonito que voce criou ai. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Que espantalho bonito que voce criou ai. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg56f8v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491985315.0, "created_utc": 1491956515.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg57jry", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "sammfaria", "parent_id": "t1_dg5784p", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Se voc\u00ea ler direitinho vai ver que eu escrevi NENHUMA IDEOLOGIA. N\u00e3o importa se \u00e9 direita, centro, esquerda. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se voc\u00ea ler direitinho vai ver que eu escrevi NENHUMA IDEOLOGIA. N\u00e3o importa se \u00e9 direita, centro, esquerda. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg57jry", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491986806.0, "created_utc": 1491958006.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5784p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Halies", "parent_id": "t1_dg56xfe", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ent\u00e3o voc\u00ea usando o adjetivo \"esquerdista\" de forma pejorativa pra descrever algu\u00e9m que defende um criminoso que tem a mesma inclina\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica, mas isso s\u00f3 \u00e9 ruim se essa inclina\u00e7\u00e3o for diferente da sua?\nOu poder\u00edamos dizer que tamb\u00e9m est\u00e1 cheio de \"direitista\" aqui, pra descrever que tem gente que defende os acusados do PSDB / PMDB / etc ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ent\u00e3o voc\u00ea usando o adjetivo &amp;quot;esquerdista&amp;quot; de forma pejorativa pra descrever algu\u00e9m que defende um criminoso que tem a mesma inclina\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica, mas isso s\u00f3 \u00e9 ruim se essa inclina\u00e7\u00e3o for diferente da sua?\nOu poder\u00edamos dizer que tamb\u00e9m est\u00e1 cheio de &amp;quot;direitista&amp;quot; aqui, pra descrever que tem gente que defende os acusados do PSDB / PMDB / etc ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5784p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491986388.0, "created_utc": 1491957588.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg56xfe", "gilded": 0, "archived": false, "score": -11, "report_reasons": null, "author": "sammfaria", "parent_id": "t1_dg56rnm", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Quando isso se torna uma desculpa pra defender os bandidos oriundos da esquerda sim, \u00e9 um problema. Nenhuma ideologia deve ser superior \u00e0 realidade dos fatos. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quando isso se torna uma desculpa pra defender os bandidos oriundos da esquerda sim, \u00e9 um problema. Nenhuma ideologia deve ser superior \u00e0 realidade dos fatos. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg56xfe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491985989.0, "created_utc": 1491957189.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg56rnm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Halies", "parent_id": "t1_dg564hx", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u00c9 sim. Do jeito que vc fala, parece at\u00e9 que \u00e9 errado / ruim apoiar a esquerda. \ud83e\udd14", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9 sim. Do jeito que vc fala, parece at\u00e9 que \u00e9 errado / ruim apoiar a esquerda. \ud83e\udd14&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg56rnm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491985777.0, "created_utc": 1491956977.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg564hx", "gilded": 0, "archived": false, "score": -11, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg50k56", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg564hx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491984919.0, "created_utc": 1491956119.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg50k56", "gilded": 0, "archived": false, "score": 40, "report_reasons": null, "author": "Pablogelo", "parent_id": "t1_dg4y34v", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Em SP a \"organiza\u00e7\u00e3o criminosa\" que governa tem mais de 8 anos recebe essa mesma aten\u00e7\u00e3o da m\u00eddia? Pois lembre-se que muitas corrup\u00e7\u00f5es podem ser evitadas pelo governo estadual.", "edited": 1491968190.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Em SP a &amp;quot;organiza\u00e7\u00e3o criminosa&amp;quot; que governa tem mais de 8 anos recebe essa mesma aten\u00e7\u00e3o da m\u00eddia? Pois lembre-se que muitas corrup\u00e7\u00f5es podem ser evitadas pelo governo estadual.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg50k56", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491977552.0, "created_utc": 1491948752.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 40}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5dvzj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "unleashthefaya", "parent_id": "t1_dg51xk2", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Jesus. Good fucking answer/question!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jesus. Good fucking answer/question!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5dvzj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491995310.0, "created_utc": 1491966510.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ur4a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "corpoestranho", "parent_id": "t1_dg51xk2", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Aonde eu mencionei?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Aonde eu mencionei?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5ur4a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032498.0, "created_utc": 1492003698.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg51xk2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "fuckyou_m8", "parent_id": "t1_dg4z0d9", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ent\u00e3o se o PSDB e PMDB fazem parte da mesma quadrilha porque voc\u00ea s\u00f3 mencionou os \u00faltimos 14 anos e n\u00e3o os 30?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ent\u00e3o se o PSDB e PMDB fazem parte da mesma quadrilha porque voc\u00ea s\u00f3 mencionou os \u00faltimos 14 anos e n\u00e3o os 30?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg51xk2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979301.0, "created_utc": 1491950501.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4z0d9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "corpoestranho", "parent_id": "t1_dg4yqqi", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Voc\u00ea realmente acha que a quadrilha teria como liga\u00e7\u00e3o a ideologia, por algum motivo?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Voc\u00ea realmente acha que a quadrilha teria como liga\u00e7\u00e3o a ideologia, por algum motivo?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4z0d9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491975634.0, "created_utc": 1491946834.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4yqqi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "conta-descartavel", "parent_id": "t1_dg4yj44", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "E essa caralhada de PSDBista saiu da onde?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;E essa caralhada de PSDBista saiu da onde?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4yqqi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491975313.0, "created_utc": 1491946513.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4yj44", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "corpoestranho", "parent_id": "t1_dg4y6ip", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "&gt; Como demonstra a mat\u00e9ria, tem outra no poder agora.\n\nN\u00e3o tem n\u00e3o, s\u00e3o todos da mesma quadrilha que foi reeleita em 2014.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Como demonstra a mat\u00e9ria, tem outra no poder agora.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e3o tem n\u00e3o, s\u00e3o todos da mesma quadrilha que foi reeleita em 2014.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4yj44", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491975058.0, "created_utc": 1491946258.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4y6ip", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "barraesse", "parent_id": "t1_dg4y34v", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Como demonstra a mat\u00e9ria, tem outra no poder agora. N\u00e3o deveria estar recebendo aten\u00e7\u00e3o total j\u00e1 que pode continuar a causar danos?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Como demonstra a mat\u00e9ria, tem outra no poder agora. N\u00e3o deveria estar recebendo aten\u00e7\u00e3o total j\u00e1 que pode continuar a causar danos?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4y6ip", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974635.0, "created_utc": 1491945835.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4yp8s", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "paulopilotti", "parent_id": "t1_dg4y34v", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Que organiza\u00e7\u00e3o criminosa?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Que organiza\u00e7\u00e3o criminosa?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4yp8s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491975261.0, "created_utc": 1491946461.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4y34v", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "sammfaria", "parent_id": "t1_dg4xmoh", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Deve ser pq essa organiza\u00e7\u00e3o criminosa governou os \u00faltimos 14 anos?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Deve ser pq essa organiza\u00e7\u00e3o criminosa governou os \u00faltimos 14 anos?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4y34v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974523.0, "created_utc": 1491945723.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4xmoh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 33, "report_reasons": null, "author": "paulopilotti", "parent_id": "t1_dg4tl4c", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Acho que em termos de dela\u00e7\u00e3o e ind\u00edcios, todos os partidos tem o mesmo tratamento, por\u00e9m, \u00e9 ineg\u00e1vel como a cobertura da m\u00eddia para os casos do PT \u00e9 muito mais incisiva do que quando comparada com outros.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Acho que em termos de dela\u00e7\u00e3o e ind\u00edcios, todos os partidos tem o mesmo tratamento, por\u00e9m, \u00e9 ineg\u00e1vel como a cobertura da m\u00eddia para os casos do PT \u00e9 muito mais incisiva do que quando comparada com outros.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4xmoh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973972.0, "created_utc": 1491945172.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 33}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5u71m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Paulista666", "parent_id": "t1_dg5sowr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "O problema \u00e9 que o discurso \"N\u00f3s contra Eles\" vem desde a d\u00e9cada de 60. Sempre h\u00e1 uma premissa de que quando a Esquerda \u00e9 prejudicada em algum setor \u00e9 porque a Direita est\u00e1 usando a m\u00e1quina privada contra eles. E isso virou desculpa muleta para muita coisa.\nO que \u00e9 burrice, uma vez que a esquerda n\u00e3o se resume a PT. Nenhum vereador ou qualquer coisa de partidos que REALMENTE seriam de esquerda (como PSTU/PCO e at\u00e9 o PSOL) est\u00e3o envolvidos nestas maracutaias. Oras, se \u00e9 isso, basta admitir que o PT se vendeu politicamente e migrar pra esses polos. Mas n\u00e3o, \u00e9 mais conveniente fechar os olhos e defender o Lula apenas pra mostrar que a Direita est\u00e1 errada (porque no fundo, \u00e9 o que muitos querem provar o tempo todo).\nIsso \u00e9 cansativo at\u00e9. Eu sou centrista, e quando vejo que bater nos dois (tr\u00eas, PMDB se diz de centro e \u00e9 o pior de todos) lados te coloca contra todo mundo, parece que eu estou remando contra o \u00f3bvio : que no fundo ningu\u00e9m se importa como as coisas acontecem, o que vale \u00e9 vencer no argumento.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;O problema \u00e9 que o discurso &amp;quot;N\u00f3s contra Eles&amp;quot; vem desde a d\u00e9cada de 60. Sempre h\u00e1 uma premissa de que quando a Esquerda \u00e9 prejudicada em algum setor \u00e9 porque a Direita est\u00e1 usando a m\u00e1quina privada contra eles. E isso virou desculpa muleta para muita coisa.\nO que \u00e9 burrice, uma vez que a esquerda n\u00e3o se resume a PT. Nenhum vereador ou qualquer coisa de partidos que REALMENTE seriam de esquerda (como PSTU/PCO e at\u00e9 o PSOL) est\u00e3o envolvidos nestas maracutaias. Oras, se \u00e9 isso, basta admitir que o PT se vendeu politicamente e migrar pra esses polos. Mas n\u00e3o, \u00e9 mais conveniente fechar os olhos e defender o Lula apenas pra mostrar que a Direita est\u00e1 errada (porque no fundo, \u00e9 o que muitos querem provar o tempo todo).\nIsso \u00e9 cansativo at\u00e9. Eu sou centrista, e quando vejo que bater nos dois (tr\u00eas, PMDB se diz de centro e \u00e9 o pior de todos) lados te coloca contra todo mundo, parece que eu estou remando contra o \u00f3bvio : que no fundo ningu\u00e9m se importa como as coisas acontecem, o que vale \u00e9 vencer no argumento.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5u71m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031688.0, "created_utc": 1492002888.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5sowr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Eitjr", "parent_id": "t1_dg5sgqn", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "S\u00f3 pra extender, voc\u00ea acha que quando pegaram o demostenes com escutas ilegais eu fiquei falando - AH ELES NAO TINHAM DIREITO DE GRAMPEAR SENADOR?\n\neu fiquei \u00e9 puto por ter sido enganado por um canastra desses que vendeu o mandato que eu dei pra ele pra contraventor e empreiteira\n\nesse \u00e9 o tipo de rea\u00e7\u00e3o que eu espero da turma de esquerda \n\ne n\u00e3o inven\u00e7\u00e3o de mentiras e ret\u00f3ricas furadas pra proteger o chefe da maior organiza\u00e7\u00e3o criminosa desse pa\u00eds e culpar quem descobriu a roubalheira\n\nda\u00ed vem a revolta", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00f3 pra extender, voc\u00ea acha que quando pegaram o demostenes com escutas ilegais eu fiquei falando - AH ELES NAO TINHAM DIREITO DE GRAMPEAR SENADOR?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;eu fiquei \u00e9 puto por ter sido enganado por um canastra desses que vendeu o mandato que eu dei pra ele pra contraventor e empreiteira&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;esse \u00e9 o tipo de rea\u00e7\u00e3o que eu espero da turma de esquerda &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;e n\u00e3o inven\u00e7\u00e3o de mentiras e ret\u00f3ricas furadas pra proteger o chefe da maior organiza\u00e7\u00e3o criminosa desse pa\u00eds e culpar quem descobriu a roubalheira&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;da\u00ed vem a revolta&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5sowr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029291.0, "created_utc": 1492000491.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5tlk8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "lMacKnightl", "parent_id": "t1_dg5sgqn", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Muito bom!\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Muito bom!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5tlk8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030766.0, "created_utc": 1492001966.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5sgqn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Eitjr", "parent_id": "t1_dg5rxlx", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "concordo\n\nmas com o minimo de evid\u00eancia eu mudo minha opini\u00e3o, nao tenho compromisso com ladr\u00e3o\n\neu votei e defendia o demostenes torres antigamente\n\neu n\u00e3o sou tapado de ficar defendendo bandido\n\na gente muda, ao inv\u00e9s de ficar achando desculpa\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;concordo&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;mas com o minimo de evid\u00eancia eu mudo minha opini\u00e3o, nao tenho compromisso com ladr\u00e3o&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;eu votei e defendia o demostenes torres antigamente&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;eu n\u00e3o sou tapado de ficar defendendo bandido&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;a gente muda, ao inv\u00e9s de ficar achando desculpa&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5sgqn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028891.0, "created_utc": 1492000091.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rxlx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "lMacKnightl", "parent_id": "t1_dg5rij2", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eu acho que quando as pessoas falam 'golpistas' eles n\u00e3o falam da lava-jato. E talvez o fato de tu n\u00e3o achar que eles sejam golpistas te coloque do outro lado da moeda do pessoal que defende o Lula. (obs: n\u00e3o estou defendendo ele, apenas mostrando que voc\u00ea \u00e9 o cara que defende o Lula, mas do outro lado).     \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu acho que quando as pessoas falam &amp;#39;golpistas&amp;#39; eles n\u00e3o falam da lava-jato. E talvez o fato de tu n\u00e3o achar que eles sejam golpistas te coloque do outro lado da moeda do pessoal que defende o Lula. (obs: n\u00e3o estou defendendo ele, apenas mostrando que voc\u00ea \u00e9 o cara que defende o Lula, mas do outro lado).     &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rxlx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027907.0, "created_utc": 1491999107.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rij2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Eitjr", "parent_id": "t1_dg5r8ru", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "cara, infelizmente eu fico umas 2h e pouco no transito todo dia, manha, almo\u00e7o e no fim da tarde\n\ne eu fico escutando radio e celular, mas muito raramente musica\n\neu procuro acompanhar coisas dos 2 lados e programas de not\u00edcia e debate em que se contrap\u00f5em direitistas e esquerdistas e \"isentistas\"\n\npor exemplo, eu sei que os discursos da turma que defende o lula \u00e9 basicamente o mesmo \"n\u00e3o tem prova s\u00f3 ind\u00edcios\", \"ta solto pq \u00e9 inocente se fosse culpado tava preso\", \"lava jato s\u00f3 existe pra prender o lula ent\u00e3o \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o politica\", \"sergio moro humilhou s\u00f3 o lula porque mandou condu\u00e7\u00e3o coercitiva\", \"lava jato causou a crise no pais\", \"s\u00f3 querem evitar o lula ganhe 2018 pq ele apareceu em primeiro em uma pesquisa\" etc\n\ntoda semana vem UMA ret\u00f3rica diferente, e em todas as inst\u00e2ncias ela \u00e9 repetida (todos programas diferentes, daqui ou de sp ou de brasilia, mesmo papo repetido igual, parece combinado um inventa e o resto espalha), eu to curioso pra ver a pr\u00f3xima\n\ne muita gente rebate essas ret\u00f3ricas e prova que n\u00e3o faz sentido a mentira sendo propagada, at\u00e9 surgir a nova\n\neu chego a me incomodar que os meios de divulga\u00e7\u00e3o em massa permitem esse tipo de mentira penetrar na cabe\u00e7a de quem tem pouca informa\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 a forma mais democr\u00e1tica que existe, permitir os 2 lados contarem as suas mentiras e rezar que quem ta ouvindo saiba diferenciar o que faz sentido ou nao\n\na real \u00e9 que nunca na historia desse pais se prendeu politico\n\nnunca na historia desse pais prendeu empresario bilionario\n\nnunca na historia desse pais se puniu de assessor ladr\u00e3o \u00e0 presidente ladr\u00e3o\n\nnunca na hist\u00f3ria desse pais se devolveu tanto dinheiro roubado como foi devolvido\n\ne gra\u00e7as a lava jato\n\nmas \n\n\nvamos criticar a lava jato\n\npq eu gosto do lula\n\ne mesmo roubando\n\neu quero que ele ganhe\n\npq o brasil ficou bom demais no fim desses 13 anos de lula\n\ne a lava jato vai pegar o lula\n\ne isso nao pode acontecer\n\ngolpistas", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;cara, infelizmente eu fico umas 2h e pouco no transito todo dia, manha, almo\u00e7o e no fim da tarde&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;e eu fico escutando radio e celular, mas muito raramente musica&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;eu procuro acompanhar coisas dos 2 lados e programas de not\u00edcia e debate em que se contrap\u00f5em direitistas e esquerdistas e &amp;quot;isentistas&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;por exemplo, eu sei que os discursos da turma que defende o lula \u00e9 basicamente o mesmo &amp;quot;n\u00e3o tem prova s\u00f3 ind\u00edcios&amp;quot;, &amp;quot;ta solto pq \u00e9 inocente se fosse culpado tava preso&amp;quot;, &amp;quot;lava jato s\u00f3 existe pra prender o lula ent\u00e3o \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o politica&amp;quot;, &amp;quot;sergio moro humilhou s\u00f3 o lula porque mandou condu\u00e7\u00e3o coercitiva&amp;quot;, &amp;quot;lava jato causou a crise no pais&amp;quot;, &amp;quot;s\u00f3 querem evitar o lula ganhe 2018 pq ele apareceu em primeiro em uma pesquisa&amp;quot; etc&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;toda semana vem UMA ret\u00f3rica diferente, e em todas as inst\u00e2ncias ela \u00e9 repetida (todos programas diferentes, daqui ou de sp ou de brasilia, mesmo papo repetido igual, parece combinado um inventa e o resto espalha), eu to curioso pra ver a pr\u00f3xima&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;e muita gente rebate essas ret\u00f3ricas e prova que n\u00e3o faz sentido a mentira sendo propagada, at\u00e9 surgir a nova&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;eu chego a me incomodar que os meios de divulga\u00e7\u00e3o em massa permitem esse tipo de mentira penetrar na cabe\u00e7a de quem tem pouca informa\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 a forma mais democr\u00e1tica que existe, permitir os 2 lados contarem as suas mentiras e rezar que quem ta ouvindo saiba diferenciar o que faz sentido ou nao&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;a real \u00e9 que nunca na historia desse pais se prendeu politico&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;nunca na historia desse pais prendeu empresario bilionario&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;nunca na historia desse pais se puniu de assessor ladr\u00e3o \u00e0 presidente ladr\u00e3o&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;nunca na hist\u00f3ria desse pais se devolveu tanto dinheiro roubado como foi devolvido&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;e gra\u00e7as a lava jato&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;mas &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;vamos criticar a lava jato&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;pq eu gosto do lula&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;e mesmo roubando&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;eu quero que ele ganhe&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;pq o brasil ficou bom demais no fim desses 13 anos de lula&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;e a lava jato vai pegar o lula&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;e isso nao pode acontecer&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;golpistas&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rij2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027071.0, "created_utc": 1491998271.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5r8ru", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "lMacKnightl", "parent_id": "t1_dg5r0jp", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Concordo contigo em v\u00e1rios pontos. S\u00f3 me pergunto onde tu acha tanta gente defendendo o Lula. Tu me parece curtir a p\u00e1gina do PT s\u00f3 pra ficar triggered all day.    \nAlias, obrigado por esclarecer o fato do PSDB n\u00e3o ter sido focado no \u00ednicio da opera\u00e7\u00e3o.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Concordo contigo em v\u00e1rios pontos. S\u00f3 me pergunto onde tu acha tanta gente defendendo o Lula. Tu me parece curtir a p\u00e1gina do PT s\u00f3 pra ficar triggered all day.&lt;br/&gt;\nAlias, obrigado por esclarecer o fato do PSDB n\u00e3o ter sido focado no \u00ednicio da opera\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5r8ru", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492026508.0, "created_utc": 1491997708.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5vhdf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "meeeow", "parent_id": "t1_dg5r0jp", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "E aquela investigacao do Moro no Banestado hein...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;E aquela investigacao do Moro no Banestado hein...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5vhdf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033501.0, "created_utc": 1492004701.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5r0jp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Eitjr", "parent_id": "t1_dg5qq5i", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Me parece 100% correto porque a lava jato come\u00e7ou a investigar corrup\u00e7\u00e3o feita na petrobras, que por 13 anos ficou sob o comando de partidos aliados ao governo petista. Como a lava jato iria achar corrup\u00e7\u00e3o do psdb se o psdb era o inimigo e n\u00e3o tinha uma unha na empresa?\n\n\u00e9 como fossemos investigar o palmeiras com esperan\u00e7a de prender corinthiano; N\u00e3o faz sentido e \u00e9 muito estupido pensar assim\n\n\nA sorte \u00e9 que gra\u00e7as a lava jato, prenderam-se pessoas envolvidas no escandalo da petrobras e foram vendo que negada roubava em todo lugar pra todo mundo e a\u00ed conseguiu chegar nos corinthianos\n\nendemonia-se a lava jato porque ela ta prendendo os petistas, mas a consequencia dela j\u00e1 s\u00e3o bilhoes devolvidos aos cofres publicos, v\u00e1rios empresarios corruptos presos, v\u00e1rios politicos presos e puxaram o fim da meada de outros casos de corrup\u00e7\u00e3o, que nem estavam no escopo inicial\n\n\nhonestamente, criticar a lava jato hoje \u00e9 simplesmente passar pano pro lula (ou outro bandido de estima\u00e7\u00e3o que beneficia voc\u00ea), hip\u00f3crita e mentiroso quem tenta achar que passa imagem de correto criticando a lava jato \n\na lava jato foi um presente ao pa\u00eds, uma chance de punir quem roubou e mostrar quem presta e quem n\u00e3o presta\n\ne mandar um recado para que os pr\u00f3ximos que v\u00e3o vir n\u00e3o fa\u00e7am igual o lula\n\nver gente defendendo o lula, e os envolvidos na opera\u00e7\u00e3o, pra mim \u00e9 de uma tristeza t\u00e3o grande, \u00e9 de uma pequenez... pra salvar o \u00eddolo, criticam a unica coisa decente que aconteceu nos ultimos 30 anos do pa\u00eds... querem que continuem da mesma maneira (ah s\u00f3 pq n\u00e3o pegou ninguem do psdb)\n\ncansei de rebater esse argumento aqui nesse sub... ta\u00ed cupula do psdb inteira pega na lava jato\n\nestou esperando outro discurso, outra ret\u00f3rica mentirosa que v\u00e3o tentar inventar pra inocentar a alma mais corrupta desse pa\u00eds", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Me parece 100% correto porque a lava jato come\u00e7ou a investigar corrup\u00e7\u00e3o feita na petrobras, que por 13 anos ficou sob o comando de partidos aliados ao governo petista. Como a lava jato iria achar corrup\u00e7\u00e3o do psdb se o psdb era o inimigo e n\u00e3o tinha uma unha na empresa?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00e9 como fossemos investigar o palmeiras com esperan\u00e7a de prender corinthiano; N\u00e3o faz sentido e \u00e9 muito estupido pensar assim&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A sorte \u00e9 que gra\u00e7as a lava jato, prenderam-se pessoas envolvidas no escandalo da petrobras e foram vendo que negada roubava em todo lugar pra todo mundo e a\u00ed conseguiu chegar nos corinthianos&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;endemonia-se a lava jato porque ela ta prendendo os petistas, mas a consequencia dela j\u00e1 s\u00e3o bilhoes devolvidos aos cofres publicos, v\u00e1rios empresarios corruptos presos, v\u00e1rios politicos presos e puxaram o fim da meada de outros casos de corrup\u00e7\u00e3o, que nem estavam no escopo inicial&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;honestamente, criticar a lava jato hoje \u00e9 simplesmente passar pano pro lula (ou outro bandido de estima\u00e7\u00e3o que beneficia voc\u00ea), hip\u00f3crita e mentiroso quem tenta achar que passa imagem de correto criticando a lava jato &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;a lava jato foi um presente ao pa\u00eds, uma chance de punir quem roubou e mostrar quem presta e quem n\u00e3o presta&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;e mandar um recado para que os pr\u00f3ximos que v\u00e3o vir n\u00e3o fa\u00e7am igual o lula&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;ver gente defendendo o lula, e os envolvidos na opera\u00e7\u00e3o, pra mim \u00e9 de uma tristeza t\u00e3o grande, \u00e9 de uma pequenez... pra salvar o \u00eddolo, criticam a unica coisa decente que aconteceu nos ultimos 30 anos do pa\u00eds... querem que continuem da mesma maneira (ah s\u00f3 pq n\u00e3o pegou ninguem do psdb)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;cansei de rebater esse argumento aqui nesse sub... ta\u00ed cupula do psdb inteira pega na lava jato&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;estou esperando outro discurso, outra ret\u00f3rica mentirosa que v\u00e3o tentar inventar pra inocentar a alma mais corrupta desse pa\u00eds&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5r0jp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492026022.0, "created_utc": 1491997222.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qq5i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "lMacKnightl", "parent_id": "t1_dg4tl4c", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eu particularmente vejo mais gente falando 'nossa tem gente que fala que a lava jato \u00e9 ca\u00e7a as bruxas de petistas' do que gente falando 'a lava jato \u00e9 ca\u00e7a bruxa aos petistas'.\nNa verdade essa \u00faltima frase s\u00f3 ouvi uma vez, mto tempo atr\u00e1s. O que eu ou\u00e7o mais \u00e9 que eles passam pano quente no psdb. O que (eu n\u00e3o tenho ctz) me parece correto.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu particularmente vejo mais gente falando &amp;#39;nossa tem gente que fala que a lava jato \u00e9 ca\u00e7a as bruxas de petistas&amp;#39; do que gente falando &amp;#39;a lava jato \u00e9 ca\u00e7a bruxa aos petistas&amp;#39;.\nNa verdade essa \u00faltima frase s\u00f3 ouvi uma vez, mto tempo atr\u00e1s. O que eu ou\u00e7o mais \u00e9 que eles passam pano quente no psdb. O que (eu n\u00e3o tenho ctz) me parece correto.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5qq5i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025379.0, "created_utc": 1491996579.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5wsnn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Eitjr", "parent_id": "t1_dg5woeq", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "cara vai se informar\n\nvai ler os 11 inqu\u00e9ritos, v\u00ea se faz sentido\n\nvoc\u00ea nem sabia que ele foi denunciando 11 vezes ontem\n\npara de regurgitar ret\u00f3rica\n\nse informa por favor", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;cara vai se informar&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;vai ler os 11 inqu\u00e9ritos, v\u00ea se faz sentido&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;voc\u00ea nem sabia que ele foi denunciando 11 vezes ontem&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;para de regurgitar ret\u00f3rica&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;se informa por favor&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5wsnn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035193.0, "created_utc": 1492006393.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5woeq", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "meeeow", "parent_id": "t1_dg5w7zm", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ah sim, OUTRO apartamento neh. Vai ter pedalinho na banheira desse tambem?\n\n\nEu nem tenho mais saco pra seguir isso, ainda mais com essa confianca sega em instuicoes que se mostram nao merecer confianca alguma. ENfim", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah sim, OUTRO apartamento neh. Vai ter pedalinho na banheira desse tambem?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eu nem tenho mais saco pra seguir isso, ainda mais com essa confianca sega em instuicoes que se mostram nao merecer confianca alguma. ENfim&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5woeq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035047.0, "created_utc": 1492006247.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5w7zm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Eitjr", "parent_id": "t1_dg5vdrx", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "o lula apareceu em 11 inqu\u00e9ritos s\u00f3 nessa lista de ONTEM, e ele j\u00e1 era R\u00c9U em 5\n\nabriu-se 11 novos inqu\u00e9ritos contra o lula, com 11 crimes novos descobertos com a dela\u00e7\u00e3o da odebrecht\n\npara comparar o a\u00e9cio teve 5\n\nn\u00e3o que fa\u00e7a diferen\u00e7a pra mim, os 2 s\u00e3o bandidos t\u00e3o sujos, mesmo se tivessem s\u00f3 uma\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;o lula apareceu em 11 inqu\u00e9ritos s\u00f3 nessa lista de ONTEM, e ele j\u00e1 era R\u00c9U em 5&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;abriu-se 11 novos inqu\u00e9ritos contra o lula, com 11 crimes novos descobertos com a dela\u00e7\u00e3o da odebrecht&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;para comparar o a\u00e9cio teve 5&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;n\u00e3o que fa\u00e7a diferen\u00e7a pra mim, os 2 s\u00e3o bandidos t\u00e3o sujos, mesmo se tivessem s\u00f3 uma&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5w7zm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034469.0, "created_utc": 1492005669.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5vdrx", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "meeeow", "parent_id": "t1_dg4tl4c", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Acho que nao eh disso que ele estava reclamando, mas soh da disproporcao.\n\nPor exemplo, o nome do Lula ainda nao apareceu em uma lista sequer e tem juiz vazando audio ilegal.\n\nQuantas delacoes Aecio e Serra ja coleteram em comparacao? O proprio Temer... A reacao eh parecida?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Acho que nao eh disso que ele estava reclamando, mas soh da disproporcao.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Por exemplo, o nome do Lula ainda nao apareceu em uma lista sequer e tem juiz vazando audio ilegal.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quantas delacoes Aecio e Serra ja coleteram em comparacao? O proprio Temer... A reacao eh parecida?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5vdrx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033366.0, "created_utc": 1492004566.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4tl4c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 60, "report_reasons": null, "author": "Eitjr", "parent_id": "t1_dg4s376", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Logo hoje que eu fiquei ouvindo no r\u00e1dio uma petista se matando de falar que a lava jato s\u00f3 quer saber do PT e a opera\u00e7\u00e3o \u00e9 uma falsidade porque s\u00f3 investiga petistas ao inv\u00e9s de investigar os outros\n\n\n\u00e9 foda todo dia ter que inventar um discurso mentiroso pra passar pano pro lula, pqp", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Logo hoje que eu fiquei ouvindo no r\u00e1dio uma petista se matando de falar que a lava jato s\u00f3 quer saber do PT e a opera\u00e7\u00e3o \u00e9 uma falsidade porque s\u00f3 investiga petistas ao inv\u00e9s de investigar os outros&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00e9 foda todo dia ter que inventar um discurso mentiroso pra passar pano pro lula, pqp&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4tl4c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491969395.0, "created_utc": 1491940595.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 60}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5aiek", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "MeshesAreConfusing", "parent_id": "t1_dg518eh", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Pra cada um desacreditado nas oligarquias, tem 20 achando \"que o MEU partido n\u00e3o faz isso!\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pra cada um desacreditado nas oligarquias, tem 20 achando &amp;quot;que o MEU partido n\u00e3o faz isso!&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5aiek", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491990654.0, "created_utc": 1491961854.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg518eh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "XiaoRCT", "parent_id": "t1_dg4v4uk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o \u00e9 nem quest\u00e3o de ter chances, \u00e9 praticamente certo.\n\n\u00c9 quase impossivel que em 2018 o candidato que ganhar n\u00e3o seja um patrocinado pelo PT/PSDB/PMDB. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o \u00e9 nem quest\u00e3o de ter chances, \u00e9 praticamente certo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c9 quase impossivel que em 2018 o candidato que ganhar n\u00e3o seja um patrocinado pelo PT/PSDB/PMDB. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg518eh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978411.0, "created_utc": 1491949611.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4v4uk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "corpoestranho", "parent_id": "t1_dg4s376", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u00c9 uma verdadeira quadrilha que foi eleita para governar o pa\u00eds. N\u00e3o escapa um sequer, \u00e9 impressionante. O pior \u00e9 saber que eles ainda tem chances de se eleger novamente em 2018, mesmo ap\u00f3s isso tudo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9 uma verdadeira quadrilha que foi eleita para governar o pa\u00eds. N\u00e3o escapa um sequer, \u00e9 impressionante. O pior \u00e9 saber que eles ainda tem chances de se eleger novamente em 2018, mesmo ap\u00f3s isso tudo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4v4uk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491971120.0, "created_utc": 1491942320.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4sm4t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "bhsn", "parent_id": "t1_dg4s376", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Pois \u00e9, postei o link e fiquei 15min pra descobrir como ia fazer a formata\u00e7\u00e3o de tanta gente. Sorte que o RES ajuda.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pois \u00e9, postei o link e fiquei 15min pra descobrir como ia fazer a formata\u00e7\u00e3o de tanta gente. Sorte que o RES ajuda.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4sm4t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968349.0, "created_utc": 1491939549.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg59cl0", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "lsalamon", "parent_id": "t1_dg573sy", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "S\u00f3 vendo para crer. Folha n\u00e3o faz jornalismo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00f3 vendo para crer. Folha n\u00e3o faz jornalismo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg59cl0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491989129.0, "created_utc": 1491960329.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg573sy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "fuckyou_m8", "parent_id": "t1_dg4wnyw", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Foram para as inst\u00e2ncias inferiores https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2017/04/11/fachin-encaminha-pedidos-de-abertura-de-inquerito-de-dilma-lula-e-fhc-a-outros-foros.htm", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Foram para as inst\u00e2ncias inferiores &lt;a href=\"https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2017/04/11/fachin-encaminha-pedidos-de-abertura-de-inquerito-de-dilma-lula-e-fhc-a-outros-foros.htm\"&gt;https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2017/04/11/fachin-encaminha-pedidos-de-abertura-de-inquerito-de-dilma-lula-e-fhc-a-outros-foros.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg573sy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491986232.0, "created_utc": 1491957432.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5731g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "fuckyou_m8", "parent_id": "t1_dg53zah", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Isso mesmo, saiu uma not\u00edcia falando que a Dilma e Lula foram enviados para inst\u00e2ncias inferiores e esses ai da lista v\u00e3o ser investigados pelo STF com a justificativa de que est\u00e3o mais ligados ao processo do STF \n\nhttps://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2017/04/11/fachin-encaminha-pedidos-de-abertura-de-inquerito-de-dilma-lula-e-fhc-a-outros-foros.htm", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Isso mesmo, saiu uma not\u00edcia falando que a Dilma e Lula foram enviados para inst\u00e2ncias inferiores e esses ai da lista v\u00e3o ser investigados pelo STF com a justificativa de que est\u00e3o mais ligados ao processo do STF &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2017/04/11/fachin-encaminha-pedidos-de-abertura-de-inquerito-de-dilma-lula-e-fhc-a-outros-foros.htm\"&gt;https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2017/04/11/fachin-encaminha-pedidos-de-abertura-de-inquerito-de-dilma-lula-e-fhc-a-outros-foros.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5731g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491986202.0, "created_utc": 1491957402.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg53zah", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "BlondieMenace", "parent_id": "t1_dg5200e", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eu n\u00e3o li a decis\u00e3o ainda, mas tem que ver se foram 80 e tantos inqu\u00e9ritos separados, ou se tem gente sendo acusada junto. Se for a segunda op\u00e7\u00e3o, e se o grupo tiver gente com e sem foro privilegiado, \u00e9 todo mundo julgado junto no STF.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu n\u00e3o li a decis\u00e3o ainda, mas tem que ver se foram 80 e tantos inqu\u00e9ritos separados, ou se tem gente sendo acusada junto. Se for a segunda op\u00e7\u00e3o, e se o grupo tiver gente com e sem foro privilegiado, \u00e9 todo mundo julgado junto no STF.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg53zah", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491982041.0, "created_utc": 1491953241.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5200e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "fuckyou_m8", "parent_id": "t1_dg4x16t", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Tem o Guido Mantega e v\u00e1rios outros sem foro privilegiado", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tem o Guido Mantega e v\u00e1rios outros sem foro privilegiado&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5200e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979392.0, "created_utc": 1491950592.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg52biq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "larrapio", "parent_id": "t1_dg4x16t", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Acho que n\u00e3o. Eles realmente n\u00e3o est\u00e3o nessa lista de hoje.\n\nMas vazou ontem o nome de Lula. Ou seja tem mais coisa pra sair ainda.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Acho que n\u00e3o. Eles realmente n\u00e3o est\u00e3o nessa lista de hoje.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mas vazou ontem o nome de Lula. Ou seja tem mais coisa pra sair ainda.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg52biq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979807.0, "created_utc": 1491951007.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4x16t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "BlondieMenace", "parent_id": "t1_dg4wnyw", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eles n\u00e3o tem foro privilegiado mais, a lista de hoje foi s\u00f3 da galera que vai ser julgada no STF ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eles n\u00e3o tem foro privilegiado mais, a lista de hoje foi s\u00f3 da galera que vai ser julgada no STF &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4x16t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973264.0, "created_utc": 1491944464.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4wnyw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "lsalamon", "parent_id": "t1_dg4s376", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "T\u00e1, mas cad\u00ea Lula Presidente 2018 e Dilma honesta desposta?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T\u00e1, mas cad\u00ea Lula Presidente 2018 e Dilma honesta desposta?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4wnyw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972840.0, "created_utc": 1491944040.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4s376", "gilded": 0, "archived": false, "score": 134, "report_reasons": null, "author": "csvilela", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "TLDR: Todo mundo", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;TLDR: Todo mundo&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4s376", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491967784.0, "created_utc": 1491938984.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 134}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5fuio", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "AptC34", "parent_id": "t1_dg52xwe", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "BRAZIL STUCK TOMORROW!!!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;BRAZIL STUCK TOMORROW!!!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5fuio", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491998319.0, "created_utc": 1491969519.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg52xwe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 31, "report_reasons": null, "author": "blastoiss", "parent_id": "t1_dg52ct4", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Brasil preso amanh\u00e3", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Brasil preso amanh\u00e3&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg52xwe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491980627.0, "created_utc": 1491951827.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 31}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5rq2v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "AustinWhisky", "parent_id": "t1_dg57g1h", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "S\u00f3 tem um caso espec\u00edfico: flagrante de crime inafian\u00e7\u00e1vel. Ent\u00e3o, n\u00e3o podem sofrer pris\u00e3o preventiva.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00f3 tem um caso espec\u00edfico: flagrante de crime inafian\u00e7\u00e1vel. Ent\u00e3o, n\u00e3o podem sofrer pris\u00e3o preventiva.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rq2v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027499.0, "created_utc": 1491998699.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg57g1h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Riwala", "parent_id": "t1_dg52ct4", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "sen\u00e3o me engano, gente com prerrogativa de foro s\u00f3 pode ser preso em flagrante ou em alguns casos espec\u00edficos. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;sen\u00e3o me engano, gente com prerrogativa de foro s\u00f3 pode ser preso em flagrante ou em alguns casos espec\u00edficos. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg57g1h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491986668.0, "created_utc": 1491957868.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg52ct4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "larrapio", "parent_id": "t1_dg4xugi", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Pergunta: durante a investiga\u00e7\u00e3o pode ser pedida a pris\u00e3o dos investigados?\n\nSe sim, ent\u00e3o temos um governo e um Congresso com um monte de gente que pode ser presa a qq momento.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pergunta: durante a investiga\u00e7\u00e3o pode ser pedida a pris\u00e3o dos investigados?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Se sim, ent\u00e3o temos um governo e um Congresso com um monte de gente que pode ser presa a qq momento.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg52ct4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979854.0, "created_utc": 1491951054.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5klsa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "vitorgrs", "parent_id": "t1_dg5ki8m", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eu, se fosse presidente, e um presidente corrupto, seria esperto e n\u00e3o teria colocado todo este tanto de envolvidos nos minist\u00e9rios. Seria mais f\u00e1cil depois.   \nMas acredito que os ministros fazem chantagem com o Temer \"Se me demitir vou falar dos seus podres\" ou \"se n\u00e3o me colocar\" e etc....", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu, se fosse presidente, e um presidente corrupto, seria esperto e n\u00e3o teria colocado todo este tanto de envolvidos nos minist\u00e9rios. Seria mais f\u00e1cil depois.&lt;br/&gt;\nMas acredito que os ministros fazem chantagem com o Temer &amp;quot;Se me demitir vou falar dos seus podres&amp;quot; ou &amp;quot;se n\u00e3o me colocar&amp;quot; e etc....&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5klsa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492007708.0, "created_utc": 1491978908.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ki8m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "felixthedude", "parent_id": "t1_dg5k8tn", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Mas atrapalha o minist\u00e9rio que o ministro comanda. Divide as aten\u00e7\u00f5es dele, que fica envolvido tentando se blindar / \"ajudar as investiga\u00e7\u00f5es a acharem a verdade\", tanto com o processo em si quanto na m\u00eddia.\n\nRemover um ministro n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de ele ser culpado ou n\u00e3o, \u00e9 quest\u00e3o de manter como cabe\u00e7a de um minist\u00e9rio algu\u00e9m que tenha efetividade em lutar para melhorar esse minist\u00e9rio, n\u00e3o \u00e9 presun\u00e7\u00e3o de culpa.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mas atrapalha o minist\u00e9rio que o ministro comanda. Divide as aten\u00e7\u00f5es dele, que fica envolvido tentando se blindar / &amp;quot;ajudar as investiga\u00e7\u00f5es a acharem a verdade&amp;quot;, tanto com o processo em si quanto na m\u00eddia.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Remover um ministro n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de ele ser culpado ou n\u00e3o, \u00e9 quest\u00e3o de manter como cabe\u00e7a de um minist\u00e9rio algu\u00e9m que tenha efetividade em lutar para melhorar esse minist\u00e9rio, n\u00e3o \u00e9 presun\u00e7\u00e3o de culpa.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5ki8m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492007462.0, "created_utc": 1491978662.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5k8tn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "vitorgrs", "parent_id": "t1_dg51uid", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Para ser sincero, n\u00e3o discordo muito. Assim, provavelmente, 99% dali t\u00e1 envolvido, mas, at\u00e9 que se prove culpado, todos s\u00e3o inocentes perante a lei n\u00e9? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Para ser sincero, n\u00e3o discordo muito. Assim, provavelmente, 99% dali t\u00e1 envolvido, mas, at\u00e9 que se prove culpado, todos s\u00e3o inocentes perante a lei n\u00e9? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5k8tn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492006819.0, "created_utc": 1491978019.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg51uid", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "felixthedude", "parent_id": "t1_dg4xugi", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "E foi exatamente com esse intuito que o Temer fez essa declara\u00e7\u00e3o, para parecer que estava sendo \"duro com a corrup\u00e7\u00e3o\" ao mesmo tempo que aumentava o n\u00edvel m\u00ednimo de gravidade para um ministro ser exonerado.\n\nAntes quando era investigado e alguns ind\u00edcios apareciam na m\u00eddia, de praxe se afastava/exonerava o ministro at\u00e9 que tudo se esclarecesse para o bem ou para o mal. Agora ele vai ignorar os ind\u00edcios que aparecerem para afastar somente quando a PGR formalmente acusar os ministros, o que deve demorar provavelmente mais tempo do que ele ficar\u00e1 no governo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;E foi exatamente com esse intuito que o Temer fez essa declara\u00e7\u00e3o, para parecer que estava sendo &amp;quot;duro com a corrup\u00e7\u00e3o&amp;quot; ao mesmo tempo que aumentava o n\u00edvel m\u00ednimo de gravidade para um ministro ser exonerado.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Antes quando era investigado e alguns ind\u00edcios apareciam na m\u00eddia, de praxe se afastava/exonerava o ministro at\u00e9 que tudo se esclarecesse para o bem ou para o mal. Agora ele vai ignorar os ind\u00edcios que aparecerem para afastar somente quando a PGR formalmente acusar os ministros, o que deve demorar provavelmente mais tempo do que ele ficar\u00e1 no governo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg51uid", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979193.0, "created_utc": 1491950393.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4xugi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "heinmar", "parent_id": "t1_dg4ssge", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Tecnicamente os nomes que apareceram na lista est\u00e3o sendo investigados, n\u00e3o foram denunciados ainda.\n\nBras\u00edlia vai ficar para amanh\u00e3.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tecnicamente os nomes que apareceram na lista est\u00e3o sendo investigados, n\u00e3o foram denunciados ainda.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bras\u00edlia vai ficar para amanh\u00e3.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4xugi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974233.0, "created_utc": 1491945433.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4zlcr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "slash_kick", "parent_id": "t1_dg4ssge", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Temer: Vambora pessoal, o \u00faltimo que sair apaga a luz e tranca a porta.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Temer: Vambora pessoal, o \u00faltimo que sair apaga a luz e tranca a porta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4zlcr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491976335.0, "created_utc": 1491947535.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5r1jg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MyticalAccountant", "parent_id": "t1_dg4ssge", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Vai ser tanto mandado de busca e coisas do tipo que metade da pol\u00edcia federal do pa\u00eds vai lotar os hot\u00e9is de Bras\u00edlia, kkkkk.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vai ser tanto mandado de busca e coisas do tipo que metade da pol\u00edcia federal do pa\u00eds vai lotar os hot\u00e9is de Bras\u00edlia, kkkkk.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5r1jg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492026080.0, "created_utc": 1491997280.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ssge", "gilded": 0, "archived": false, "score": 114, "report_reasons": null, "author": "Prismatta", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "[\"Temer diz que vai afastar ministro que for denunciado na Lava Jato\"](http://g1.globo.com/politica/noticia/temer-diz-que-vai-afastar-ministro-que-for-denunciado-na-lava-jato.ghtml)\n\nPode fechar Brasilia ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://g1.globo.com/politica/noticia/temer-diz-que-vai-afastar-ministro-que-for-denunciado-na-lava-jato.ghtml\"&gt;&amp;quot;Temer diz que vai afastar ministro que for denunciado na Lava Jato&amp;quot;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pode fechar Brasilia &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4ssge", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968540.0, "created_utc": 1491939740.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 114}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4xgce", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "SirKromsu", "parent_id": "t1_dg4sfz6", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Bora fazer uma vaquinha, juntar dinheiro e postar na deep web essa lista ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bora fazer uma vaquinha, juntar dinheiro e postar na deep web essa lista &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4xgce", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973758.0, "created_utc": 1491944958.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4z3e2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Caos2", "parent_id": "t1_dg4wcqa", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Tem soft paywall. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tem soft paywall. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4z3e2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491975736.0, "created_utc": 1491946936.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4wcqa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "gufeva2", "parent_id": "t1_dg4sfz6", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o tem paywall, portanto acho que n\u00e3o precisava... mas mesmo assim valeu!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o tem paywall, portanto acho que n\u00e3o precisava... mas mesmo assim valeu!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4wcqa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972481.0, "created_utc": 1491943681.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5txve", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "demonofthefall", "parent_id": "t1_dg4sfz6", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; Senador da Rep\u00fablica Fernando Afonso Collor de Mello (PTC-AL)\n\nMAS N\u00c3O CREIO...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Fernando Afonso Collor de Mello (PTC-AL)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;MAS N\u00c3O CREIO...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5txve", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031302.0, "created_utc": 1492002502.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pez4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Jay_Santos", "parent_id": "t1_dg4sfz6", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "DA REAL MVP", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;DA REAL MVP&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5pez4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021957.0, "created_utc": 1491993157.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5f0re", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "LKAA", "parent_id": "t1_dg4sfz6", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Qual a diferen\u00e7a entre senador e senador da rep\u00fablica?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Qual a diferen\u00e7a entre senador e senador da rep\u00fablica?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5f0re", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491997004.0, "created_utc": 1491968204.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4sfz6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 39, "report_reasons": null, "author": "bhsn", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "**(formata\u00e7\u00e3o dificil, e ainda ficou meio bosta. Estorou os 10k de caracteres!!)**\n \n&gt; O ministro Edson Fachin, relator da Lava Jato no Supremo Tribunal Federal (STF), determinou a abertura de inqu\u00e9rito contra nove ministros do governo Temer, 29 senadores e 42 deputados federais, entre eles os presidentes das duas Casas \u2013como mostram as 83 decis\u00f5es do magistrado do STF, obtidas com exclusividade pelo Estado. O grupo faz parte do total de 108 alvos dos 83 inqu\u00e9ritos que a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) encaminhou ao Supremo Tribunal Federal (STF) com base nas dela\u00e7\u00f5es dos 78 executivos e ex-executivos do Grupo Odebrecht, todos com foro privilegiado no STF. Os ex-presidentes Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff, n\u00e3o aparecem nesse conjunto porque n\u00e3o possuem mais foro especial.\n \n&gt; O Estado teve acesso a despachos do ministro Fachin, assinados eletronicamente no dia 4 de abril.\n \n&gt; Tamb\u00e9m ser\u00e3o investigados no Supremo um ministro do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, tr\u00eas governadores e 24 outros pol\u00edticos e autoridades que, apesar de n\u00e3o terem foro no tribunal, est\u00e3o relacionadas aos fatos narrados pelos colaboradores.\n\n&gt; Os senadores A\u00e9cio Neves (MG), presidente do PSDB, e Romero Juc\u00e1 (RR), presidente do PMDB, s\u00e3o os pol\u00edticos com o maior n\u00famero de inqu\u00e9ritos a serem abertos: 5, cada. O senador Renan Calheiros (PMDB-AL), ex-presidente do Senado, vem em seguida, com 4.\n\n&gt; O governo do presidente Michel Temer \u00e9 fortemente atingido. A PGR pediu investiga\u00e7\u00f5es contra os ministros Eliseu Padilha (PMDB), da Casa Civil, , Moreira Franco (PMDB), da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Gilberto Kassab (PSD), da Ci\u00eancia e Tecnologia, Helder Barbalho (PMDB), da Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Aloysio Nunes (PSDB), das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Blairo Maggi (PP), da Agricultura, Bruno Ara\u00fajo (PSDB), das Cidades, Roberto Freire (PPS), da Cultura, e Marcos Pereira (PRB), da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os. Padilha e Kassab responder\u00e3o em duas investiga\u00e7\u00f5es, cada.\n\n&gt; As investiga\u00e7\u00f5es que tramitar\u00e3o especificamente no Supremo com a autoriza\u00e7\u00e3o do ministro Edson Fachin, relator da Lava Jato na Corte, foram baseadas nos depoimentos de 40 dos 78 delatores.\n \n&gt; Os relatos de Marcelo Odebrecht, ex-presidente e herdeiro do grupo, s\u00e3o utilizados em 7 inqu\u00e9ritos no Supremo. Entre os executivos e ex-executivos, o que mais forneceu subs\u00eddios para os pedidos da PGR foi Benedicto J\u00fanior, (ex-diretor de Infraestrutura) que deu informa\u00e7\u00f5es inclu\u00eddas em 34 inqu\u00e9ritos. Alexandrino Alencar (ex-diretor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais) forneceu subs\u00eddios a 12 investiga\u00e7\u00f5es, e Cl\u00e1udio Melo Filho (ex-diretor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais) e Jos\u00e9 de Carvalho Filho (ex-diretor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais), a 11.\n\n&gt;  Os crimes mais frequentes descritos pelos delatores s\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o passiva, corrup\u00e7\u00e3o ativa, lavagem de dinheiro, falsidade ideol\u00f3gica, e h\u00e1 tamb\u00e9m descri\u00e7\u00f5es a forma\u00e7\u00e3o de cartel e fraude a licita\u00e7\u00f5es.\n  \n&gt;    Imunidade. O presidente da Rep\u00fablica, Michel Temer (PMDB), \u00e9 citado nos pedidos de abertura de dois inqu\u00e9ritos, mas a PGR n\u00e3o o inclui entre os investigados devido \u00e0 \u201cimunidade tempor\u00e1ria\u201d que det\u00eam como presidente da Rep\u00fablica. O presidente n\u00e3o pode ser investigado por crimes que n\u00e3o decorreram do exerc\u00edcio do mandato.\n\n&gt; **Lista**. Os pedidos do procurador-geral da Rep\u00fablica, Rodrigo Janot, foram enviados no dia 14 de mar\u00e7o ao Supremo. Ao todo, o procurador-geral da Rep\u00fablica, Rodrigo Janot, encaminhou ao STF 320 pedidos \u2013 al\u00e9m dos 83 pedidos de abertura de inqu\u00e9rito, foram 211 de decl\u00ednios de compet\u00eancia para outras inst\u00e2ncias da Justi\u00e7a, nos casos que envolvem pessoas sem prerrogativa de foro, sete pedidos de arquivamento e 19 de outras provid\u00eancias. Janot tamb\u00e9m pediu a retirada de sigilo de parte dos conte\u00fados.\n   \n&gt; Entre a chegada ao Supremo e a remessa ao gabinete do ministro Edson Fachin, transcorreu uma semana. O ministro j\u00e1 deu declara\u00e7\u00f5es de que as decis\u00f5es ser\u00e3o divulgadas ainda em abril. Ao encaminhar os pedidos ao STF, Janot sugeriu a Fachin o levantamento dos sigilos dos depoimentos e inqu\u00e9ritos.\n\n&gt; * **A LISTA DOS ALVOS**\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Romero Juc\u00e1 Filho (PMDB-RR)\n\n&gt; * Senador A\u00e9cio Neves da Cunha (PSDB-MG)\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Renan Calheiros (PMDB-AL)\n\n&gt; * Ministro da Casa Civil Eliseu Lemos Padilha (PMDB-RS)\n\n&gt; * Ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia Gilberto Kassab (PSD)\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Fernando Bezerra Coelho (PSB-PE)\n\n&gt; * Deputado Federal Paulinho da For\u00e7a (SD-SP)\n\n&gt; * Deputado Federal Marco Maia (PT-RS)\n\n&gt; * Deputado Federal Carlos Zarattini (PT-SP)\n\n&gt; * Deputado Federal Rodrigo Maia (DEM-RM), presidente da C\u00e2mara\n\n&gt; * Deputado federal Jo\u00e3o Carlos Bacelar (PR-BA)\n\n&gt; * Deputado federal Milton Monti (PR-SP)\n\n&gt; * Governador do Estado de Alagoas Renan Filho (PMDB)\n\n&gt; * Ministro da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica Wellington Moreira Franco (PMDB)\n\n&gt; * Ministro da Cultura Roberto Freire (PPS)\n\n&gt; * Ministro das Cidades Bruno Cavalcanti de Ara\u00fajo (PSDB-PE)\n\n&gt; * Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores Aloysio Nunes Ferreira (PSDB)\n\n&gt; * Ministro da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os Marcos Ant\u00f4nio Pereira (PRB)\n\n&gt; * Ministro da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento Blairo Borges Maggi (PP)\n\n&gt; * Ministro de Estado da Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Helder Barbalho (PMDB)\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Paulo Rocha (PT-PA)\n\n&gt; * Senador Humberto S\u00e9rgio Costa Lima (PT-PE)\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Edison Lob\u00e3o (PMDB-PA)\n \n&gt; * Senador da Rep\u00fablica C\u00e1ssio Cunha Lima (PSDB-PB)\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Jorge Viana (PT-AC)\n\n&gt; * Senadora da Rep\u00fablica Lidice da Mata (PSB-BA)\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Jos\u00e9 Agripino Maia (DEM-RN)\n\n&gt; * Senadora da Rep\u00fablica Marta Suplicy (PMDB-SP)\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Ciro Nogueira (PP-PI)\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Dal\u00edrio Jos\u00e9 Beber (PSDB-SC)\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Ivo Cassol\n\n&gt; * Senador Lindbergh Farias (PT-RJ)\n\n&gt; * Senadora da Rep\u00fablica Vanessa Grazziotin (PCdoB-AM)\n\n&gt; * Senadora da Rep\u00fablica K\u00e1tia Regina de Abreu (PMDB-TO)\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Fernando Afonso Collor de Mello (PTC-AL)\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Jos\u00e9 Serra (PSDB-SP)\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Eduardo Braga (PMDB-AM)\n\n&gt; * Senador Omar Aziz (PSD-AM)\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Valdir Raupp\n \n&gt; * Senador Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE)\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Eduardo Amorim (PSDB-SE)\n\n&gt; * Senadora Maria do Carmo Alves (DEM-SE)\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Garibaldi Alves Filho (PMDB-RN)\n\n&gt; * Senador da Rep\u00fablica Ricardo Ferra\u00e7o (PSDB-ES)\n\n&gt; * Deputado Federal Jos\u00e9 Carlos Aleluia (DEM-BA)\n\n&gt; * Deputado Federal Daniel Almeida (PCdoB-BA)\n\n&gt; * Deputado Federal M\u00e1rio Negromonte Jr. (PP-BA)\n\n&gt; * Deputado Federal Nelson Pellegrino (PT-BA)\n\n&gt; * Deputado Federal Jutahy J\u00fanior (PSDB-BA)\n\n&gt; * Deputada Federal Maria do Ros\u00e1rio (PT-RS)\n\n&gt; * Deputado Federal Felipe Maia (DEM-RN)\n\n&gt; * Deputado Federal \u00d4nix Lorenzoni (DEM-RS)\n\n&gt; * Deputado Federal Jarbas de Andrade Vasconcelos (PMDB-PE)\n\n&gt; * Deputado Federal Vicente \u201cVicentinho\u201d Paulo da Silva (PT-SP)\n\n&gt; * Deputado Federal Arthur Oliveira Maia (PPS-BA)\n\n&gt; * Deputada Federal Yeda Crusius (PSDB-RS)\n\n&gt; * Deputado Federal Paulo Henrique Lustosa (PP-CE)\n\n&gt; * Deputado Federal Jos\u00e9 Reinaldo (PSB-MA), por fatos de quando era governador do Maranh\u00e3o\n \n&gt; * Deputado Federal Jo\u00e3o Paulo Papa (PSDB-SP)\n\n&gt; * Deputado Federal Vander Loubet (PT-MS)\n\n&gt; * Deputado Federal Rodrigo Garcia (DEM-SP)\n\n&gt; * Deputado Federal Cac\u00e1 Le\u00e3o (PP-BA)\n\n&gt; * Deputado Federal Celso Russomano (PRB-SP)\n\n&gt; * Deputado Federal Dimas Fabiano Toledo (PP-MG)\n\n&gt; * Deputado Federal Pedro Paulo (PMDB-RJ)\n\n&gt; * Deputado federal L\u00facio Vieira Lima (PDMB-BA)\n\n&gt; * Deputado Federal Paes Landim (PTB-PI)\n \n&gt; * Deputado Federal Daniel Vilela (PMDB-GO)\n\n&gt; * Deputado Federal Alfredo Nascimento (PR-AM)\n\n&gt; * Deputado Federal Zeca Dirceu (PT-SP)\n\n&gt; * Deputado Federal Betinho Gomes (PSDB-PE)\n\n&gt; * Deputado Federal Zeca do PT (PT-MS)\n\n&gt; * Deputado Federal Vicente C\u00e2ndido (PT-SP)\n\n&gt; * Deputado Federal J\u00falio Lopes (PP-RJ)\n\n&gt; * Deputado Federal F\u00e1bio Faria (PSD-RN)\n\n&gt; * Deputado Federal Her\u00e1clito Fortes (PSB-PI)\n\n&gt; * Deputado Federal Beto Mansur (PRB-SP)\n\n&gt; * Deputado Federal Ant\u00f4nio Brito (PSD-BA)\n\n&gt; * Deputado Federal D\u00e9cio Lima (PT-SC)\n\n&gt; * Deputado Federal Arlindo Chinaglia (PT-SP)\n\n&gt; * Ministro do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o Vital do R\u00eago Filho\n\n&gt; * Governador do Estado do Rio Grande do Norte Robinson Faria (PSD)\n\n&gt; * Governador do Estado do Acre Ti\u00e3o Viana (PT)\n\n&gt; * Prefeita Municipal de Mossor\u00f3/RN Rosalba Ciarlini (PP), ex-governadora do Estado\n\n&gt; * Valdemar da Costa Neto (PR)\n\n&gt; * Lu\u00eds Alberto Maguito Vilela, ex-Senador da Rep\u00fablica e Prefeito Municipal de Aparecida de Goi\u00e2nia entre os anos de 2012 e 2014\n\n&gt; * Edvaldo Pereira de Brito, ent\u00e3o candidato ao cargo de senador pela Bahia nas elei\u00e7\u00f5es 2010\n\n&gt; * Oswaldo Borges da Costa, ex-presidente da Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais/Codemig\n\n&gt; * Senador Ant\u00f4nio Anastasia (PSDB-MG)\n\n&gt; * C\u00e2ndido Vaccarezza (ex-deputado federal PT)\n\n&gt; * Guido Mantega (ex-ministro)\n\n&gt; * C\u00e9sar Maia (DEM), vereador e ex-prefeito do Rio de Janeiro e ex-deputado federal\n\n&gt; * Paulo Bernardo da Silva, ent\u00e3o ministro de Estado\n\n&gt; * Eduardo Paes (PMDB), ex-prefeito do Rio de Janeiro\n\n&gt; * Jos\u00e9 Dirceu\n\n&gt; * Deputada Estadual em Santa Catarina Ana Paula Lima (PT-SC)\n\n&gt; * M\u00e1rcio Toledo, arrecadador das campanhas da senadora Suplicy\n\n&gt; * Napole\u00e3o Bernardes, Prefeito Municipal de Blumenau/SC\n\n&gt; * Jo\u00e3o Carlos Gon\u00e7alves Ribeiro, que ent\u00e3o era secret\u00e1rio de Planejamento do Estado de Rond\u00f4nia\n\n&gt; * advogado Ulisses C\u00e9sar Martins de Sousa, \u00e0 \u00e9poca Procurador-Geral do Estado do Maranh\u00e3o\n\n&gt; * Rodrigo de Holanda Menezes Juc\u00e1, ent\u00e3o candidato a vice-governador de Roraima, filho de Romer Juc\u00e1\n\n&gt; * Paulo Vasconcelos, marqueteiro de A\u00e9cio\n\n&gt; * Eron Bezerra, marido da senadra Grazziotin\n\n&gt; * Mois\u00e9s Pinto Gomes, marido da senadora K\u00e1tia Abreu, em nome de quem teria recebido os recursos \n\n&gt; * Humberto Kasper\n\n&gt; * Marco Arildo Prates da Cunha\n\n&gt; * Vado da Fam\u00e1rcia, ex-prefeito do Cabo de Santo Agostinho\n\n&gt; * Jos\u00e9 Feliciano\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(formata\u00e7\u00e3o dificil, e ainda ficou meio bosta. Estorou os 10k de caracteres!!)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;O ministro Edson Fachin, relator da Lava Jato no Supremo Tribunal Federal (STF), determinou a abertura de inqu\u00e9rito contra nove ministros do governo Temer, 29 senadores e 42 deputados federais, entre eles os presidentes das duas Casas \u2013como mostram as 83 decis\u00f5es do magistrado do STF, obtidas com exclusividade pelo Estado. O grupo faz parte do total de 108 alvos dos 83 inqu\u00e9ritos que a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) encaminhou ao Supremo Tribunal Federal (STF) com base nas dela\u00e7\u00f5es dos 78 executivos e ex-executivos do Grupo Odebrecht, todos com foro privilegiado no STF. Os ex-presidentes Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff, n\u00e3o aparecem nesse conjunto porque n\u00e3o possuem mais foro especial.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O Estado teve acesso a despachos do ministro Fachin, assinados eletronicamente no dia 4 de abril.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tamb\u00e9m ser\u00e3o investigados no Supremo um ministro do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, tr\u00eas governadores e 24 outros pol\u00edticos e autoridades que, apesar de n\u00e3o terem foro no tribunal, est\u00e3o relacionadas aos fatos narrados pelos colaboradores.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Os senadores A\u00e9cio Neves (MG), presidente do PSDB, e Romero Juc\u00e1 (RR), presidente do PMDB, s\u00e3o os pol\u00edticos com o maior n\u00famero de inqu\u00e9ritos a serem abertos: 5, cada. O senador Renan Calheiros (PMDB-AL), ex-presidente do Senado, vem em seguida, com 4.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O governo do presidente Michel Temer \u00e9 fortemente atingido. A PGR pediu investiga\u00e7\u00f5es contra os ministros Eliseu Padilha (PMDB), da Casa Civil, , Moreira Franco (PMDB), da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Gilberto Kassab (PSD), da Ci\u00eancia e Tecnologia, Helder Barbalho (PMDB), da Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Aloysio Nunes (PSDB), das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Blairo Maggi (PP), da Agricultura, Bruno Ara\u00fajo (PSDB), das Cidades, Roberto Freire (PPS), da Cultura, e Marcos Pereira (PRB), da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os. Padilha e Kassab responder\u00e3o em duas investiga\u00e7\u00f5es, cada.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;As investiga\u00e7\u00f5es que tramitar\u00e3o especificamente no Supremo com a autoriza\u00e7\u00e3o do ministro Edson Fachin, relator da Lava Jato na Corte, foram baseadas nos depoimentos de 40 dos 78 delatores.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Os relatos de Marcelo Odebrecht, ex-presidente e herdeiro do grupo, s\u00e3o utilizados em 7 inqu\u00e9ritos no Supremo. Entre os executivos e ex-executivos, o que mais forneceu subs\u00eddios para os pedidos da PGR foi Benedicto J\u00fanior, (ex-diretor de Infraestrutura) que deu informa\u00e7\u00f5es inclu\u00eddas em 34 inqu\u00e9ritos. Alexandrino Alencar (ex-diretor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais) forneceu subs\u00eddios a 12 investiga\u00e7\u00f5es, e Cl\u00e1udio Melo Filho (ex-diretor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais) e Jos\u00e9 de Carvalho Filho (ex-diretor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais), a 11.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Os crimes mais frequentes descritos pelos delatores s\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o passiva, corrup\u00e7\u00e3o ativa, lavagem de dinheiro, falsidade ideol\u00f3gica, e h\u00e1 tamb\u00e9m descri\u00e7\u00f5es a forma\u00e7\u00e3o de cartel e fraude a licita\u00e7\u00f5es.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Imunidade. O presidente da Rep\u00fablica, Michel Temer (PMDB), \u00e9 citado nos pedidos de abertura de dois inqu\u00e9ritos, mas a PGR n\u00e3o o inclui entre os investigados devido \u00e0 \u201cimunidade tempor\u00e1ria\u201d que det\u00eam como presidente da Rep\u00fablica. O presidente n\u00e3o pode ser investigado por crimes que n\u00e3o decorreram do exerc\u00edcio do mandato.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lista&lt;/strong&gt;. Os pedidos do procurador-geral da Rep\u00fablica, Rodrigo Janot, foram enviados no dia 14 de mar\u00e7o ao Supremo. Ao todo, o procurador-geral da Rep\u00fablica, Rodrigo Janot, encaminhou ao STF 320 pedidos \u2013 al\u00e9m dos 83 pedidos de abertura de inqu\u00e9rito, foram 211 de decl\u00ednios de compet\u00eancia para outras inst\u00e2ncias da Justi\u00e7a, nos casos que envolvem pessoas sem prerrogativa de foro, sete pedidos de arquivamento e 19 de outras provid\u00eancias. Janot tamb\u00e9m pediu a retirada de sigilo de parte dos conte\u00fados.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Entre a chegada ao Supremo e a remessa ao gabinete do ministro Edson Fachin, transcorreu uma semana. O ministro j\u00e1 deu declara\u00e7\u00f5es de que as decis\u00f5es ser\u00e3o divulgadas ainda em abril. Ao encaminhar os pedidos ao STF, Janot sugeriu a Fachin o levantamento dos sigilos dos depoimentos e inqu\u00e9ritos.&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A LISTA DOS ALVOS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Romero Juc\u00e1 Filho (PMDB-RR)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador A\u00e9cio Neves da Cunha (PSDB-MG)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Renan Calheiros (PMDB-AL)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ministro da Casa Civil Eliseu Lemos Padilha (PMDB-RS)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia Gilberto Kassab (PSD)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Fernando Bezerra Coelho (PSB-PE)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Paulinho da For\u00e7a (SD-SP)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Marco Maia (PT-RS)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Carlos Zarattini (PT-SP)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Rodrigo Maia (DEM-RM), presidente da C\u00e2mara&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado federal Jo\u00e3o Carlos Bacelar (PR-BA)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado federal Milton Monti (PR-SP)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Governador do Estado de Alagoas Renan Filho (PMDB)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ministro da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica Wellington Moreira Franco (PMDB)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ministro da Cultura Roberto Freire (PPS)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ministro das Cidades Bruno Cavalcanti de Ara\u00fajo (PSDB-PE)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores Aloysio Nunes Ferreira (PSDB)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ministro da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os Marcos Ant\u00f4nio Pereira (PRB)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ministro da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento Blairo Borges Maggi (PP)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ministro de Estado da Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Helder Barbalho (PMDB)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Paulo Rocha (PT-PA)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador Humberto S\u00e9rgio Costa Lima (PT-PE)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Edison Lob\u00e3o (PMDB-PA)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica C\u00e1ssio Cunha Lima (PSDB-PB)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Jorge Viana (PT-AC)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senadora da Rep\u00fablica Lidice da Mata (PSB-BA)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Jos\u00e9 Agripino Maia (DEM-RN)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senadora da Rep\u00fablica Marta Suplicy (PMDB-SP)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Ciro Nogueira (PP-PI)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Dal\u00edrio Jos\u00e9 Beber (PSDB-SC)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Ivo Cassol&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador Lindbergh Farias (PT-RJ)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senadora da Rep\u00fablica Vanessa Grazziotin (PCdoB-AM)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senadora da Rep\u00fablica K\u00e1tia Regina de Abreu (PMDB-TO)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Fernando Afonso Collor de Mello (PTC-AL)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Jos\u00e9 Serra (PSDB-SP)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Eduardo Braga (PMDB-AM)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador Omar Aziz (PSD-AM)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Valdir Raupp&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Eduardo Amorim (PSDB-SE)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senadora Maria do Carmo Alves (DEM-SE)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Garibaldi Alves Filho (PMDB-RN)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador da Rep\u00fablica Ricardo Ferra\u00e7o (PSDB-ES)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Jos\u00e9 Carlos Aleluia (DEM-BA)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Daniel Almeida (PCdoB-BA)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal M\u00e1rio Negromonte Jr. (PP-BA)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Nelson Pellegrino (PT-BA)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Jutahy J\u00fanior (PSDB-BA)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputada Federal Maria do Ros\u00e1rio (PT-RS)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Felipe Maia (DEM-RN)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal \u00d4nix Lorenzoni (DEM-RS)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Jarbas de Andrade Vasconcelos (PMDB-PE)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Vicente \u201cVicentinho\u201d Paulo da Silva (PT-SP)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Arthur Oliveira Maia (PPS-BA)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputada Federal Yeda Crusius (PSDB-RS)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Paulo Henrique Lustosa (PP-CE)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Jos\u00e9 Reinaldo (PSB-MA), por fatos de quando era governador do Maranh\u00e3o&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Jo\u00e3o Paulo Papa (PSDB-SP)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Vander Loubet (PT-MS)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Rodrigo Garcia (DEM-SP)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Cac\u00e1 Le\u00e3o (PP-BA)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Celso Russomano (PRB-SP)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Dimas Fabiano Toledo (PP-MG)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Pedro Paulo (PMDB-RJ)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado federal L\u00facio Vieira Lima (PDMB-BA)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Paes Landim (PTB-PI)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Daniel Vilela (PMDB-GO)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Alfredo Nascimento (PR-AM)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Zeca Dirceu (PT-SP)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Betinho Gomes (PSDB-PE)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Zeca do PT (PT-MS)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Vicente C\u00e2ndido (PT-SP)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal J\u00falio Lopes (PP-RJ)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal F\u00e1bio Faria (PSD-RN)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Her\u00e1clito Fortes (PSB-PI)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Beto Mansur (PRB-SP)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Ant\u00f4nio Brito (PSD-BA)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal D\u00e9cio Lima (PT-SC)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputado Federal Arlindo Chinaglia (PT-SP)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ministro do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o Vital do R\u00eago Filho&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Governador do Estado do Rio Grande do Norte Robinson Faria (PSD)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Governador do Estado do Acre Ti\u00e3o Viana (PT)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Prefeita Municipal de Mossor\u00f3/RN Rosalba Ciarlini (PP), ex-governadora do Estado&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Valdemar da Costa Neto (PR)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Lu\u00eds Alberto Maguito Vilela, ex-Senador da Rep\u00fablica e Prefeito Municipal de Aparecida de Goi\u00e2nia entre os anos de 2012 e 2014&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Edvaldo Pereira de Brito, ent\u00e3o candidato ao cargo de senador pela Bahia nas elei\u00e7\u00f5es 2010&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Oswaldo Borges da Costa, ex-presidente da Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais/Codemig&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Senador Ant\u00f4nio Anastasia (PSDB-MG)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;C\u00e2ndido Vaccarezza (ex-deputado federal PT)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Guido Mantega (ex-ministro)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;C\u00e9sar Maia (DEM), vereador e ex-prefeito do Rio de Janeiro e ex-deputado federal&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Paulo Bernardo da Silva, ent\u00e3o ministro de Estado&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Eduardo Paes (PMDB), ex-prefeito do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Jos\u00e9 Dirceu&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Deputada Estadual em Santa Catarina Ana Paula Lima (PT-SC)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;M\u00e1rcio Toledo, arrecadador das campanhas da senadora Suplicy&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Napole\u00e3o Bernardes, Prefeito Municipal de Blumenau/SC&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Jo\u00e3o Carlos Gon\u00e7alves Ribeiro, que ent\u00e3o era secret\u00e1rio de Planejamento do Estado de Rond\u00f4nia&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;advogado Ulisses C\u00e9sar Martins de Sousa, \u00e0 \u00e9poca Procurador-Geral do Estado do Maranh\u00e3o&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Rodrigo de Holanda Menezes Juc\u00e1, ent\u00e3o candidato a vice-governador de Roraima, filho de Romer Juc\u00e1&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Paulo Vasconcelos, marqueteiro de A\u00e9cio&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Eron Bezerra, marido da senadra Grazziotin&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mois\u00e9s Pinto Gomes, marido da senadora K\u00e1tia Abreu, em nome de quem teria recebido os recursos &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Humberto Kasper&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Marco Arildo Prates da Cunha&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Vado da Fam\u00e1rcia, ex-prefeito do Cabo de Santo Agostinho&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Jos\u00e9 Feliciano&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4sfz6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968170.0, "created_utc": 1491939370.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 39}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg599vr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "didutryit", "parent_id": "t1_dg54258", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Opa, algu\u00e9m disse lista?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Opa, algu\u00e9m disse lista?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg599vr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491989031.0, "created_utc": 1491960231.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg54258", "gilded": 0, "archived": false, "score": 29, "report_reasons": null, "author": "coelhudo", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "O A\u00e9cio n\u00e3o consegue ficar fora de uma lista.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;O A\u00e9cio n\u00e3o consegue ficar fora de uma lista.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg54258", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491982147.0, "created_utc": 1491953347.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 29}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg52gic", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "larrapio", "parent_id": "t1_dg4s8el", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "T\u00e1 otimista heim. Acho que ningu\u00e9m no STF ser\u00e1 punido.\n\nS\u00f3 se o povo sair \u00e0s ruas e fechar esse pa\u00eds. \u00c9 a \u00fanica chance. Se deixar Alexandre de Moraes vai pedir vistas infinitas e fim de Lava Jato.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T\u00e1 otimista heim. Acho que ningu\u00e9m no STF ser\u00e1 punido.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00f3 se o povo sair \u00e0s ruas e fechar esse pa\u00eds. \u00c9 a \u00fanica chance. Se deixar Alexandre de Moraes vai pedir vistas infinitas e fim de Lava Jato.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg52gic", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979986.0, "created_utc": 1491951186.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4s8el", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "sou_superior", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Queria tanto, que pelo menos 10% realmente fossem punidos.", "edited": 1491939365.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Queria tanto, que pelo menos 10% realmente fossem punidos.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4s8el", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491967943.0, "created_utc": 1491939143.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4udsg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 39, "report_reasons": null, "author": "Banana157157", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\"Que Deus tenha misericordia dessa na\u00e7\u00e3o\" Cunha, Eduardo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Que Deus tenha misericordia dessa na\u00e7\u00e3o&amp;quot; Cunha, Eduardo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4udsg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491970279.0, "created_utc": 1491941479.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 39}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4x8wp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "FxJx", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Se gritar pega ladr\u00e3o...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se gritar pega ladr\u00e3o...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4x8wp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973512.0, "created_utc": 1491944712.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4yj5y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Hercole", "parent_id": "t1_dg4yffy", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Claro, com certeza. N\u00e3o pedi pra ningu\u00e9m sair hoje hahaha. Mas \u00e9 que a casa t\u00e1 caindo e parece que n\u00e3o vai ficar ningu\u00e9m.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Claro, com certeza. N\u00e3o pedi pra ningu\u00e9m sair hoje hahaha. Mas \u00e9 que a casa t\u00e1 caindo e parece que n\u00e3o vai ficar ningu\u00e9m.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4yj5y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491975060.0, "created_utc": 1491946260.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4yffy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "barraesse", "parent_id": "t1_dg4y470", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "F\u00e1cil: ningu\u00e9m foi denunciado. \u00c9 s\u00f3 um pedido de investiga\u00e7\u00e3o. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00e1cil: ningu\u00e9m foi denunciado. \u00c9 s\u00f3 um pedido de investiga\u00e7\u00e3o. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4yffy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974934.0, "created_utc": 1491946134.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4y470", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Hercole", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eu quero ver \u00e9 cumprir isso aqui: http://g1.globo.com/politica/noticia/temer-diz-que-vai-afastar-ministro-que-for-denunciado-na-lava-jato.ghtml", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu quero ver \u00e9 cumprir isso aqui: &lt;a href=\"http://g1.globo.com/politica/noticia/temer-diz-que-vai-afastar-ministro-que-for-denunciado-na-lava-jato.ghtml\"&gt;http://g1.globo.com/politica/noticia/temer-diz-que-vai-afastar-ministro-que-for-denunciado-na-lava-jato.ghtml&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4y470", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974557.0, "created_utc": 1491945757.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg55ezu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "maybe_there_is_hope", "parent_id": "t1_dg51bgc", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "S\u00e3o Paulo tb t\u00e1 com os 3 senadores eleitos na lsita - e estou at\u00e9 surpreso que o suplente tb n\u00e3o est\u00e1 lol", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e3o Paulo tb t\u00e1 com os 3 senadores eleitos na lsita - e estou at\u00e9 surpreso que o suplente tb n\u00e3o est\u00e1 lol&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg55ezu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491983992.0, "created_utc": 1491955192.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg51bgc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "magicianfox", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "tfw Todos os senadores do Amazonas l\u00e1. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;tfw Todos os senadores do Amazonas l\u00e1. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg51bgc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978516.0, "created_utc": 1491949716.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5mjdn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "blastoiss", "parent_id": "t1_dg55svq", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "vc eh burro ou gado", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;vc eh burro ou gado&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5mjdn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012999.0, "created_utc": 1491984199.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg55svq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Tetizeraz", "parent_id": "t1_dg534ep", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "~~Eu juro que ainda n\u00e3o entendi...~~\n\nCARALHO EU SOU BURRO HUAEHUEUHEUHUEHUEUHUEAH", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;del&gt;Eu juro que ainda n\u00e3o entendi...&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;CARALHO EU SOU BURRO HUAEHUEUHEUHUEHUEUHUEAH&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg55svq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491984500.0, "created_utc": 1491955700.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg534ep", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "blastoiss", "parent_id": "t1_dg50et5", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "tua rea\u00e7\u00e3o me fez entender o trocadilho obrigado", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;tua rea\u00e7\u00e3o me fez entender o trocadilho obrigado&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg534ep", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491980869.0, "created_utc": 1491952069.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg50et5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "Th3SK_", "parent_id": "t1_dg4ywd1", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; INVEST CATTLE\n\nMWAHAHAHAHA TE AMO", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;INVEST CATTLE&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;MWAHAHAHAHA TE AMO&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg50et5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491977360.0, "created_utc": 1491948560.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ywd1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 50, "report_reasons": null, "author": "ekzodian", "parent_id": "t1_dg4sagx", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "AECIO SNOW INVEST CATTLE THE MORNING?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;AECIO SNOW INVEST CATTLE THE MORNING?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4ywd1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491975499.0, "created_utc": 1491946699.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 50}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4sagx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 35, "report_reasons": null, "author": "thomede", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\"Os senadores A\u00e9cio Neves (MG), presidente do PSDB, e Romero Juc\u00e1 (RR), presidente do PMDB, s\u00e3o os pol\u00edticos com o maior n\u00famero de inqu\u00e9ritos a serem abertos: 5, cada. O senador Renan Calheiros (PMDB-AL), ex-presidente do Senado, vem em seguida, com 4.\"\n\n\nxd", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Os senadores A\u00e9cio Neves (MG), presidente do PSDB, e Romero Juc\u00e1 (RR), presidente do PMDB, s\u00e3o os pol\u00edticos com o maior n\u00famero de inqu\u00e9ritos a serem abertos: 5, cada. O senador Renan Calheiros (PMDB-AL), ex-presidente do Senado, vem em seguida, com 4.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;xd&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4sagx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968006.0, "created_utc": 1491939206.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 35}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg56vv9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "ag2f", "parent_id": "t1_dg4y8r0", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Pol\u00edtico investigado j\u00e1 \u00e9 lugar comum. Ningu\u00e9m se revolta mais. Sad!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pol\u00edtico investigado j\u00e1 \u00e9 lugar comum. Ningu\u00e9m se revolta mais. Sad!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg56vv9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491985930.0, "created_utc": 1491957130.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4y8r0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "sammfaria", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Como somos um pa\u00eds frouxo todos continuar\u00e3o onde est\u00e3o. F\u00f4ssemos um pa\u00eds s\u00e9rio amanh\u00e3 todos estariam fora dos cargos. Somos tolerantes demais. E olha, \u00e9 perigoso muitos desses receberem votos ano que vem. Merecemos ser o que somos. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Como somos um pa\u00eds frouxo todos continuar\u00e3o onde est\u00e3o. F\u00f4ssemos um pa\u00eds s\u00e9rio amanh\u00e3 todos estariam fora dos cargos. Somos tolerantes demais. E olha, \u00e9 perigoso muitos desses receberem votos ano que vem. Merecemos ser o que somos. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4y8r0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974710.0, "created_utc": 1491945910.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5eemo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "thunthehue", "parent_id": "t1_dg4wyh6", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "PRONA (out of nowhere!)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;PRONA (out of nowhere!)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5eemo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491996068.0, "created_utc": 1491967268.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4wyh6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Eitjr", "parent_id": "t1_dg4vysv", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Novo big brother. Toda semana um partido vai ser eliminado. Quem sobrar\u00e1? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Novo big brother. Toda semana um partido vai ser eliminado. Quem sobrar\u00e1? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4wyh6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973177.0, "created_utc": 1491944377.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pqqm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Lannart", "parent_id": "t1_dg4vysv", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Se descer para os n\u00edveis estadual e municipal mais partidos entram na lista.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se descer para os n\u00edveis estadual e municipal mais partidos entram na lista.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5pqqm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022888.0, "created_utc": 1491994088.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg511r6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "gufeva2", "parent_id": "t1_dg4za0p", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o exatamente, pois quando o candidato preenche o quociente eleitoral, os votos excedentes v\u00e3o para o partido.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o exatamente, pois quando o candidato preenche o quociente eleitoral, os votos excedentes v\u00e3o para o partido.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg511r6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978179.0, "created_utc": 1491949379.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4za0p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "tchekovsky", "parent_id": "t1_dg4vysv", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Acho que mais importa o pol\u00edtico do que o partido. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Acho que mais importa o pol\u00edtico do que o partido. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4za0p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491975956.0, "created_utc": 1491947156.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5234s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "fuckyou_m8", "parent_id": "t1_dg4vysv", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Junta com os da primeira leva do ano retrasado ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Junta com os da primeira leva do ano retrasado &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5234s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979506.0, "created_utc": 1491950706.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4vysv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "gufeva2", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Fiz uma lista dos partidos com representa\u00e7\u00e3o nas casas, riscando aqueles que est\u00e3o citados. Se observarem algo que eu n\u00e3o marquei me avisem (t\u00f4 achando estranho que o PDT n\u00e3o est\u00e1 na lista, algu\u00e9m sabe se os nomes da lista sem partido pertence a algum destes?):\n\n~~DEM~~\n\n~~PCdoB~~\n\n**PDT**\n\n**PEN**\n\n**PHS**\n\n**PMB**\n\n~~PMDB~~\n\n~~PP~~\n\n~~PPS~~\n\n~~PR~~\n\n~~PRB~~\n\n**PROS**\n\n**PRP**\n\n**PRTB**\n\n~~PSB~~\n\n**PSC**\n\n~~PSD~~\n\n~~PSDB~~\n\n**PSL**\n\n**PSOL**\n\n~~PT~~\n\n~~PTB~~\n\n~~PTC~~\n\n**PTdoB**\n\n**PTN**\n\n**PV**\n\n**REDE**\n\n~~SD~~", "edited": 1491943489.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fiz uma lista dos partidos com representa\u00e7\u00e3o nas casas, riscando aqueles que est\u00e3o citados. Se observarem algo que eu n\u00e3o marquei me avisem (t\u00f4 achando estranho que o PDT n\u00e3o est\u00e1 na lista, algu\u00e9m sabe se os nomes da lista sem partido pertence a algum destes?):&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;del&gt;DEM&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;del&gt;PCdoB&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PDT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PEN&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PHS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PMB&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;del&gt;PMDB&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;del&gt;PP&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;del&gt;PPS&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;del&gt;PR&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;del&gt;PRB&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PROS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PRP&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PRTB&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;del&gt;PSB&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSC&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;del&gt;PSD&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;del&gt;PSDB&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSOL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;del&gt;PT&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;del&gt;PTB&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;del&gt;PTC&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PTdoB&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PTN&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PV&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;REDE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;del&gt;SD&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4vysv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972055.0, "created_utc": 1491943255.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg541om", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "BlondieMenace", "parent_id": "t1_dg53g54", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Mas ele est\u00e1 no governo *agora*, e o crime aconteceu antes do mandato, ent\u00e3o ele tem imunidade tempor\u00e1ria. Ele s\u00f3 pode ser processado por coisas que ele fizer *agora*, e s\u00f3 se tiverem rela\u00e7\u00e3o com o exerc\u00edcio da presid\u00eancia. Se n\u00e3o tem que esperar ele deixar de ser presidente. E \u00e9 assim em outros lugares tamb\u00e9m.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mas ele est\u00e1 no governo &lt;em&gt;agora&lt;/em&gt;, e o crime aconteceu antes do mandato, ent\u00e3o ele tem imunidade tempor\u00e1ria. Ele s\u00f3 pode ser processado por coisas que ele fizer &lt;em&gt;agora&lt;/em&gt;, e s\u00f3 se tiverem rela\u00e7\u00e3o com o exerc\u00edcio da presid\u00eancia. Se n\u00e3o tem que esperar ele deixar de ser presidente. E \u00e9 assim em outros lugares tamb\u00e9m.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg541om", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491982130.0, "created_utc": 1491953330.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg53g54", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "larrapio", "parent_id": "t1_dg53eqv", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Mas era o governo dele e Dilma juntos. Ele n\u00e3o entrou no governo agora, ele est\u00e1 nele desde 2010.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mas era o governo dele e Dilma juntos. Ele n\u00e3o entrou no governo agora, ele est\u00e1 nele desde 2010.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg53g54", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491981316.0, "created_utc": 1491952516.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg53eqv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "BlondieMenace", "parent_id": "t1_dg52f1p", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o porque, at\u00e9 onde eu sei, as falcatruas foram referentes ao per\u00edodo eleitoral, logo foi antes do governo dele. Mas de qualquer forma a imunidade \u00e9 tempor\u00e1ria, assim que ele deixar o cargo pode ser processado a vontade.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o porque, at\u00e9 onde eu sei, as falcatruas foram referentes ao per\u00edodo eleitoral, logo foi antes do governo dele. Mas de qualquer forma a imunidade \u00e9 tempor\u00e1ria, assim que ele deixar o cargo pode ser processado a vontade.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg53eqv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491981262.0, "created_utc": 1491952462.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg52f1p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "larrapio", "parent_id": "t1_dg51e6l", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Mas o pior \u00e9 que todo mundo sabe que tem tudo a ver com o exerc\u00edcio do governo dele. Ele e Dilma estavam juntos nesse esquema. Todo mundo sabe disso. O partido do cara todo atolado, ele citado, a Dilma era a chefe, todo o governo Dilma preso....e Temer n\u00e3o tem nada a ver? Pra mim se ele era vice devia ser considerado sim como parte do governo dele, porque de fato \u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mas o pior \u00e9 que todo mundo sabe que tem tudo a ver com o exerc\u00edcio do governo dele. Ele e Dilma estavam juntos nesse esquema. Todo mundo sabe disso. O partido do cara todo atolado, ele citado, a Dilma era a chefe, todo o governo Dilma preso....e Temer n\u00e3o tem nada a ver? Pra mim se ele era vice devia ser considerado sim como parte do governo dele, porque de fato \u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg52f1p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979931.0, "created_utc": 1491951131.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg51e6l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "BlondieMenace", "parent_id": "t1_dg4xfou", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Pra ser justo, acho que a coisa \u00e9 mais ou menos assim em quase todo pa\u00eds presidencialista. A id\u00e9ia \u00e9 que se o presidente puder ser processado por coisas que n\u00e3o dizem respeito ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de presidente, isso poderia ser usado para atrapalhar ou at\u00e9 mesmo inviabilizar o seu governo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pra ser justo, acho que a coisa \u00e9 mais ou menos assim em quase todo pa\u00eds presidencialista. A id\u00e9ia \u00e9 que se o presidente puder ser processado por coisas que n\u00e3o dizem respeito ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de presidente, isso poderia ser usado para atrapalhar ou at\u00e9 mesmo inviabilizar o seu governo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg51e6l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978615.0, "created_utc": 1491949815.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4xfou", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "FxJx", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "O presidente da Rep\u00fablica, Michel Temer (PMDB), \u00e9 citado nos pedidos de abertura de dois inqu\u00e9ritos, mas a PGR n\u00e3o o inclui entre os investigados devido \u00e0 \u201cimunidade tempor\u00e1ria\u201d que det\u00eam como presidente da Rep\u00fablica. O presidente n\u00e3o pode ser investigado por crimes que n\u00e3o decorreram do exerc\u00edcio do mandato.\n\n\u00c9 o Brasil no rumo certo, Governo Federal. Ordem e progresso.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;O presidente da Rep\u00fablica, Michel Temer (PMDB), \u00e9 citado nos pedidos de abertura de dois inqu\u00e9ritos, mas a PGR n\u00e3o o inclui entre os investigados devido \u00e0 \u201cimunidade tempor\u00e1ria\u201d que det\u00eam como presidente da Rep\u00fablica. O presidente n\u00e3o pode ser investigado por crimes que n\u00e3o decorreram do exerc\u00edcio do mandato.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c9 o Brasil no rumo certo, Governo Federal. Ordem e progresso.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4xfou", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973736.0, "created_utc": 1491944936.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4w97o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "sofdg3", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Sempre que leio uma noticia assim canto mentalmente a musica do plant\u00e3o da globo ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sempre que leio uma noticia assim canto mentalmente a musica do plant\u00e3o da globo &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4w97o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972369.0, "created_utc": 1491943569.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5142k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "felipenerdcore", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "1/3 do senado.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;1/3 do senado.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5142k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978260.0, "created_utc": 1491949460.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4u4m8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "bhsn", "parent_id": "t1_dg4tn5a", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "bom, diz Exclusivo na mat\u00e9ria, provavelmente a informa\u00e7\u00e3o veio de uma fonte apenas comum ao Estad\u00e3o.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;bom, diz Exclusivo na mat\u00e9ria, provavelmente a informa\u00e7\u00e3o veio de uma fonte apenas comum ao Estad\u00e3o.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4u4m8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491969995.0, "created_utc": 1491941195.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4wfno", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "gufeva2", "parent_id": "t1_dg4tn5a", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Devem estar verificando as fontes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Devem estar verificando as fontes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4wfno", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972574.0, "created_utc": 1491943774.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4y7s3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "dvidon", "parent_id": "t1_dg4tn5a", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "J\u00e1 saiu e \u00e9 capa agora. G1 ainda o cita o Estad\u00e3o como fonte.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J\u00e1 saiu e \u00e9 capa agora. G1 ainda o cita o Estad\u00e3o como fonte.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4y7s3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974678.0, "created_utc": 1491945878.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4tn5a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "DeepNavyBlue", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Este parece mais completo que o outro, eu s\u00f3 tinha visto dois SC antes, agora tem mais.\n\nEDIT: A G1 n\u00e3o tem nada postado ainda. Ou devem estar checando as fontes, ou vem mais bomba por ai, eles n\u00e3o gostam de serem os \u00faltimos. Devem estar aprontando.", "edited": 1491940977.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Este parece mais completo que o outro, eu s\u00f3 tinha visto dois SC antes, agora tem mais.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT: A G1 n\u00e3o tem nada postado ainda. Ou devem estar checando as fontes, ou vem mais bomba por ai, eles n\u00e3o gostam de serem os \u00faltimos. Devem estar aprontando.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4tn5a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491969457.0, "created_utc": 1491940657.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6kqbq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "MeGustanLasFajitas", "parent_id": "t1_dg5s6x7", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Se bobear o povo vai se dividir em \"coxinhas\" e \"mortadelas\" ou algo semelhante de novo e se pegar nas ruas. Da\u00ed eles v\u00e3o rir mais ainda.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se bobear o povo vai se dividir em &amp;quot;coxinhas&amp;quot; e &amp;quot;mortadelas&amp;quot; ou algo semelhante de novo e se pegar nas ruas. Da\u00ed eles v\u00e3o rir mais ainda.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6kqbq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060523.0, "created_utc": 1492031723.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5s6x7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "gustavopmrq", "parent_id": "t1_dg57f0r", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "kkkkk manifesta\u00e7\u00e3o pac\u00edfica? v\u00e3o \u00e9 dar risada da nossa cara.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;kkkkk manifesta\u00e7\u00e3o pac\u00edfica? v\u00e3o \u00e9 dar risada da nossa cara.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5s6x7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028396.0, "created_utc": 1491999596.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg57f0r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "MarceloArthur85", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O DOMINGO PEDINDO A CABE\u00c7A DELES?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;MANIFESTA\u00c7\u00c3O DOMINGO PEDINDO A CABE\u00c7A DELES?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg57f0r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491986631.0, "created_utc": 1491957831.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4yzrl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "SeuMiyagi", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Que \"boa\" not\u00edcia! \n\nAgora esta tudo expl\u00edcito, n\u00e3o tem mais nada escondido e somando com outras denuncias, podemos saber quem \u00e9 quem. Agora o que vamos fazer com isso, e se teremos for\u00e7a suficiente pra combater esse grupo de politicos poderosos.. \n\nPodem ter certeza que a uni\u00e3o entre eles, e as alian\u00e7as com o objetivo de se salvarem ir\u00e3o se fortalecer. Ent\u00e3o n\u00e3o tem como prever ainda se teremos a capacidade de combater esse mal.\n\nAcho que se n\u00e3o tiver uma grande press\u00e3o popular, vai ficar muito dificil ganhar essa batalha.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Que &amp;quot;boa&amp;quot; not\u00edcia! &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Agora esta tudo expl\u00edcito, n\u00e3o tem mais nada escondido e somando com outras denuncias, podemos saber quem \u00e9 quem. Agora o que vamos fazer com isso, e se teremos for\u00e7a suficiente pra combater esse grupo de politicos poderosos.. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Podem ter certeza que a uni\u00e3o entre eles, e as alian\u00e7as com o objetivo de se salvarem ir\u00e3o se fortalecer. Ent\u00e3o n\u00e3o tem como prever ainda se teremos a capacidade de combater esse mal.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Acho que se n\u00e3o tiver uma grande press\u00e3o popular, vai ficar muito dificil ganhar essa batalha.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4yzrl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491975614.0, "created_utc": 1491946814.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4vu9l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "SEI_LA_PORRA", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "MAS E O A\u00c9CI- oops.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;MAS E O A\u00c9CI- oops.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4vu9l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491971914.0, "created_utc": 1491943114.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4sy47", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "bhsn", "parent_id": "t1_dg4sr2v", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ah, mas fica t\u00e3o mais bonitinho com as bolinhas de marca\u00e7\u00e3o e quotes :c", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah, mas fica t\u00e3o mais bonitinho com as bolinhas de marca\u00e7\u00e3o e quotes :c&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4sy47", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968708.0, "created_utc": 1491939908.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4sr2v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Caos2", "parent_id": "t1_dg4sniw", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "No celular foi s\u00f3 copiar e colar :-P", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;No celular foi s\u00f3 copiar e colar :-P&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4sr2v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968498.0, "created_utc": 1491939698.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4sniw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "bhsn", "parent_id": "t1_dg4skml", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Acabei de postar, s\u00f3 que com formata\u00e7\u00e3o, demorei 15min pra fazer xD\n\nObrigado de qualquer maneira!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Acabei de postar, s\u00f3 que com formata\u00e7\u00e3o, demorei 15min pra fazer xD&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Obrigado de qualquer maneira!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4sniw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968391.0, "created_utc": 1491939591.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4skml", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4skml", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968305.0, "created_utc": 1491939505.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4x3pm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "KennyBranco", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "to aki esperando o texto do reinaldo azevedo fazendo carinho no aecio e no serra, e metendo o pau em todos os outros.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;to aki esperando o texto do reinaldo azevedo fazendo carinho no aecio e no serra, e metendo o pau em todos os outros.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4x3pm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973344.0, "created_utc": 1491944544.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4s9x0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "larrapio", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Bye bye governo Temer. \n\nElei\u00e7\u00f5es diretas j\u00e1.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bye bye governo Temer. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Elei\u00e7\u00f5es diretas j\u00e1.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4s9x0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491967989.0, "created_utc": 1491939189.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5oywb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Jon_Slow", "parent_id": "t1_dg4wlko", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ontem mesmo tava conversando com minha noiva sobre o estado dos \u00f4nibus aqui de Blumenau (n\u00e3o somos daqui, mudamos faz oito meses) e tentando entender como ele podia ter sido reeleito.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ontem mesmo tava conversando com minha noiva sobre o estado dos \u00f4nibus aqui de Blumenau (n\u00e3o somos daqui, mudamos faz oito meses) e tentando entender como ele podia ter sido reeleito.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5oywb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020614.0, "created_utc": 1491991814.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4wlko", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "pescador7", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Woa o prefeito Napole\u00e3o de Blumenau foi citado. O risadinha nunca me enganou. Aposto que se procurarem v\u00e3o achar treta no esquema dos \u00f4nibus que ele criou tamb\u00e9m.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Woa o prefeito Napole\u00e3o de Blumenau foi citado. O risadinha nunca me enganou. Aposto que se procurarem v\u00e3o achar treta no esquema dos \u00f4nibus que ele criou tamb\u00e9m.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4wlko", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972761.0, "created_utc": 1491943961.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5s7ns", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gustavopmrq", "parent_id": "t1_dg52mc8", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Como se o povo daqui soubesse protestar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Como se o povo daqui soubesse protestar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5s7ns", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028435.0, "created_utc": 1491999635.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg52mc8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "larrapio", "parent_id": "t1_dg4yj9n", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Torcer? O povo j\u00e1 tinha que estar nas ruas.\n\nSe o povo n\u00e3o protestar n\u00e3o vai dar em nada. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Torcer? O povo j\u00e1 tinha que estar nas ruas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Se o povo n\u00e3o protestar n\u00e3o vai dar em nada. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg52mc8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491980198.0, "created_utc": 1491951398.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4yj9n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "adminslikefelching", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u00c9 torcer para n\u00e3o acabar em pizza.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9 torcer para n\u00e3o acabar em pizza.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4yj9n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491975064.0, "created_utc": 1491946264.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ynyr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "lfv89", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "https://abrilveja.files.wordpress.com/2016/12/sarney-foto-sarney.jpg?quality=70&amp;strip=all&amp;w=455", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2016/12/sarney-foto-sarney.jpg?quality=70&amp;amp;strip=all&amp;amp;w=455\"&gt;https://abrilveja.files.wordpress.com/2016/12/sarney-foto-sarney.jpg?quality=70&amp;amp;strip=all&amp;amp;w=455&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4ynyr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491975219.0, "created_utc": 1491946419.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5atvc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "bhsn", "parent_id": "t1_dg5amgm", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "nada acontece feijoada", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;nada acontece feijoada&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5atvc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491991073.0, "created_utc": 1491962273.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5s698", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gustavopmrq", "parent_id": "t1_dg5amgm", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Vai acabar em pizza, como sempre falo, e como sempre acontece.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vai acabar em pizza, como sempre falo, e como sempre acontece.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5s698", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028361.0, "created_utc": 1491999561.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5amgm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "zigzeira", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Agora quero ver o que vai acontecer", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Agora quero ver o que vai acontecer&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5amgm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491990803.0, "created_utc": 1491962003.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4wqvv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "wes_welker18", "parent_id": "t1_dg4to9t", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Gleisi j\u00e1 responde no STF por ter recebido 1 milh\u00e3o para campanha (corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro) e tem mais um em segredo de justi\u00e7a ainda.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Gleisi j\u00e1 responde no STF por ter recebido 1 milh\u00e3o para campanha (corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro) e tem mais um em segredo de justi\u00e7a ainda.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4wqvv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972932.0, "created_utc": 1491944132.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4to9t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Eitjr", "parent_id": "t1_dg4swl1", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Estranho a aus\u00eancia de narizinho, ou como chamada pela lista da propina da odebrecht, COXA\n\no marido dela, PAULO BERNARDO est\u00e1 l\u00e1... ser\u00e1 que conseguiram imputar a culpa toda nele?\n\noutro super estranho de estar fora:\n\nGeraldo Alckimin, conhecido tamb\u00e9m como SANTO", "edited": 1491940921.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Estranho a aus\u00eancia de narizinho, ou como chamada pela lista da propina da odebrecht, COXA&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;o marido dela, PAULO BERNARDO est\u00e1 l\u00e1... ser\u00e1 que conseguiram imputar a culpa toda nele?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;outro super estranho de estar fora:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Geraldo Alckimin, conhecido tamb\u00e9m como SANTO&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4to9t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491969490.0, "created_utc": 1491940690.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg54dpo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "ORGASMATRON_9000", "parent_id": "t1_dg4swl1", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; Deputada Federal Maria do Ros\u00e1rio (PT-RS)\n\nMAS O QUE \u00c9 ISSO???", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Deputada Federal Maria do Ros\u00e1rio (PT-RS)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;MAS O QUE \u00c9 ISSO???&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg54dpo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491982574.0, "created_utc": 1491953774.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4xj34", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "corpoestranho", "parent_id": "t1_dg4wu35", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Dos que defendem a narrativa que diz que a Lava Jato seria um \"g\u00f3pi\" do FBI? Acho que n\u00e3o esqueci ningu\u00e9m.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dos que defendem a narrativa que diz que a Lava Jato seria um &amp;quot;g\u00f3pi&amp;quot; do FBI? Acho que n\u00e3o esqueci ningu\u00e9m.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4xj34", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973851.0, "created_utc": 1491945051.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4wu35", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg4swl1", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4wu35", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973034.0, "created_utc": 1491944234.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4swl1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "corpoestranho", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "&gt; Senadora da Rep\u00fablica Vanessa Grazziotin (PCdoB-AM)\n\n&gt; Senador Lindbergh Farias (PT-RJ)\n\n&gt; Deputada Federal Maria do Ros\u00e1rio (PT-RS)\n\n&gt; Deputado Federal Arlindo Chinaglia (PT-SP)\n\n&gt; Deputado Federal Zeca do PT (PT-MS)\n\n\u00c9 G\u00d3PE!!!!!!11113", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Senadora da Rep\u00fablica Vanessa Grazziotin (PCdoB-AM)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Senador Lindbergh Farias (PT-RJ)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Deputada Federal Maria do Ros\u00e1rio (PT-RS)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Deputado Federal Arlindo Chinaglia (PT-SP)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Deputado Federal Zeca do PT (PT-MS)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c9 G\u00d3PE!!!!!!11113&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4swl1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968663.0, "created_utc": 1491939863.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5bmvf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "lucastx", "parent_id": "t1_dg4uvlf", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "O GR\u00c1FICO ENGROSSA", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;O GR\u00c1FICO ENGROSSA&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5bmvf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491992162.0, "created_utc": 1491963362.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4uvlf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "InterwebCrusader", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "THE PLOT THICKENS", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;THE PLOT THICKENS&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4uvlf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491970831.0, "created_utc": 1491942031.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg55y5j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Tetizeraz", "parent_id": "t1_dg54ci1", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Acho ele um pol\u00edtico filha da puta, mas isso at\u00e9 que foi bem feito.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Acho ele um pol\u00edtico filha da puta, mas isso at\u00e9 que foi bem feito.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg55y5j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491984686.0, "created_utc": 1491955886.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg565ef", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "halfClickWinston", "parent_id": "t1_dg54ci1", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Puta que me pariu esse cara \u00e9 sensacional", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Puta que me pariu esse cara \u00e9 sensacional&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg565ef", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491984954.0, "created_utc": 1491956154.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg59y2u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Darth_Kyofu", "parent_id": "t1_dg54ci1", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Que absurdo!  \nComo ele larga os \u00f3culos na mesa desse jeito?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Que absurdo!&lt;br/&gt;\nComo ele larga os \u00f3culos na mesa desse jeito?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg59y2u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491989895.0, "created_utc": 1491961095.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg54ci1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "icrush", "parent_id": "t1_dg51uyl", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "[que decepi\u00e7\u00e3o!](https://www.youtube.com/watch?v=Bac2afT4Y3A)", "edited": 1491953983.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Bac2afT4Y3A\"&gt;que decepi\u00e7\u00e3o!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg54ci1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491982530.0, "created_utc": 1491953730.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg54csa", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "ORGASMATRON_9000", "parent_id": "t1_dg51uyl", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "http://imgur.com/BNiOIlz", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://imgur.com/BNiOIlz\"&gt;http://imgur.com/BNiOIlz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg54csa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491982540.0, "created_utc": 1491953740.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg51uyl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Figobatata", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Cad\u00ea o Bolsonaro?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Cad\u00ea o Bolsonaro?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg51uyl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979208.0, "created_utc": 1491950408.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4vl1s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "gordori", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Surpreso de n\u00e3o ver a Gleisi Hoffmann \u2013 apesar que seu marido, o ex-ministro Paulo Bernardo, est\u00e1 na lista.\n\nO principal jornal do Paran\u00e1 constantemente publica algo (sempre negativamente) sobre o casal, inclusive hoje. Por conta disso, t\u00f4 sempre dando ctrl+f no nome dos dois nesses list\u00f5es.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Surpreso de n\u00e3o ver a Gleisi Hoffmann \u2013 apesar que seu marido, o ex-ministro Paulo Bernardo, est\u00e1 na lista.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O principal jornal do Paran\u00e1 constantemente publica algo (sempre negativamente) sobre o casal, inclusive hoje. Por conta disso, t\u00f4 sempre dando ctrl+f no nome dos dois nesses list\u00f5es.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4vl1s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491971630.0, "created_utc": 1491942830.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5hc9i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "locao69", "parent_id": "t1_dg5fqzk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "J\u00e1 ouvi reclama\u00e7\u00e3o de um brasileiro, que n\u00e3o era exatamente um exemplo de cidad\u00e3o e que morou por anos na China, de que a pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o \u00e9 desonesta demais. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J\u00e1 ouvi reclama\u00e7\u00e3o de um brasileiro, que n\u00e3o era exatamente um exemplo de cidad\u00e3o e que morou por anos na China, de que a pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o \u00e9 desonesta demais. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5hc9i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492000883.0, "created_utc": 1491972083.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5fqzk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "felixthedude", "parent_id": "t1_dg52kqr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Falando s\u00e9rio sobre \"a solu\u00e7\u00e3o chinesa\", n\u00e3o funciona realmente na realidade. A China consegue ser mais corrupta que o Brasil na maioria dos indicadores, tanto os de percep\u00e7\u00e3o quanto os mais objetivos, como os que tentam medir o quanto uma empresa estrangeira precisa subornar o governo para fazer neg\u00f3cios no pa\u00eds.\n\nIndice BPI (Bribe Payers Index): Brasil: 7.7, China: 6.5 ([link](http://www.transparency.org/bpi2011/results))\n\nPercep\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o: Empatados na coloca\u00e7\u00e3o 79 ([link](http://www.transparency.org/news/feature/corruption_perceptions_index_2016))\n\nUm coment\u00e1rio interessante que eu tinha visto na internet e que me motivou a fazer esse post \u00e9 [esse texto de 2010 que trata sobre o tema](https://www.quora.com/How-bad-is-corruption-in-present-day-China/answer/Kevin-Meyerson?srid=uJmEm), talvez valha a pena a leitura. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Falando s\u00e9rio sobre &amp;quot;a solu\u00e7\u00e3o chinesa&amp;quot;, n\u00e3o funciona realmente na realidade. A China consegue ser mais corrupta que o Brasil na maioria dos indicadores, tanto os de percep\u00e7\u00e3o quanto os mais objetivos, como os que tentam medir o quanto uma empresa estrangeira precisa subornar o governo para fazer neg\u00f3cios no pa\u00eds.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Indice BPI (Bribe Payers Index): Brasil: 7.7, China: 6.5 (&lt;a href=\"http://www.transparency.org/bpi2011/results\"&gt;link&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Percep\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o: Empatados na coloca\u00e7\u00e3o 79 (&lt;a href=\"http://www.transparency.org/news/feature/corruption_perceptions_index_2016\"&gt;link&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Um coment\u00e1rio interessante que eu tinha visto na internet e que me motivou a fazer esse post \u00e9 &lt;a href=\"https://www.quora.com/How-bad-is-corruption-in-present-day-China/answer/Kevin-Meyerson?srid=uJmEm\"&gt;esse texto de 2010 que trata sobre o tema&lt;/a&gt;, talvez valha a pena a leitura. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5fqzk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491998158.0, "created_utc": 1491969358.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg560pu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Tetizeraz", "parent_id": "t1_dg54f3j", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; Concordo com o fuzilamento\n\nmayocide now", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Concordo com o fuzilamento&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;mayocide now&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg560pu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491984780.0, "created_utc": 1491955980.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg54f3j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "aleksandrkop", "parent_id": "t1_dg52kqr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Vc nao interpretou corretamente meu texto.\n\nA duvida nao SE, mas COMO deveria ser conduzida a situacao.\n\nConcordo com o fuzilamento.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vc nao interpretou corretamente meu texto.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A duvida nao SE, mas COMO deveria ser conduzida a situacao.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Concordo com o fuzilamento.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg54f3j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491982628.0, "created_utc": 1491953828.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg52kqr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "larrapio", "parent_id": "t1_dg4ytwe", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Tem gente em hospitais morrendo porque levaram grana dos hospitais pra fazer farra em Paris.\n\nTem gente morrendo na fila do SUS por isso.\n\nTem gente morrendo de tiro nas ruas porque a viol\u00eancia \u00e9 consequ\u00eancia direta da corrup\u00e7\u00e3o.\n\nE voc\u00ea tem d\u00favidas se isso tem que acontecer? \n\nTinha era que ser igual na China, fuzilar esses caras todos logo. N\u00e3o far\u00e3o falta alguma ao mundo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tem gente em hospitais morrendo porque levaram grana dos hospitais pra fazer farra em Paris.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tem gente morrendo na fila do SUS por isso.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tem gente morrendo de tiro nas ruas porque a viol\u00eancia \u00e9 consequ\u00eancia direta da corrup\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E voc\u00ea tem d\u00favidas se isso tem que acontecer? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tinha era que ser igual na China, fuzilar esses caras todos logo. N\u00e3o far\u00e3o falta alguma ao mundo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg52kqr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491980142.0, "created_utc": 1491951342.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5hh35", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "locao69", "parent_id": "t1_dg4ytwe", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Se esse furac\u00e3o for suficiente para enquadrar bastante gente na ficha limpa at\u00e9 2018, seria poss\u00edvel termos uma limpeza como efeito colateral. Ningu\u00e9m vai preso, nada de puni\u00e7\u00e3o, mas por pelo menos um mandato ter\u00edamos caras diferentes governando. Com um alinhamento dos astros poder\u00edamos chegar a ter 4 anos de progresso.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se esse furac\u00e3o for suficiente para enquadrar bastante gente na ficha limpa at\u00e9 2018, seria poss\u00edvel termos uma limpeza como efeito colateral. Ningu\u00e9m vai preso, nada de puni\u00e7\u00e3o, mas por pelo menos um mandato ter\u00edamos caras diferentes governando. Com um alinhamento dos astros poder\u00edamos chegar a ter 4 anos de progresso.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5hh35", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492001130.0, "created_utc": 1491972330.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ytwe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "aleksandrkop", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "So eu que acho que essa justi\u00e7a toda tem dois lados totalmente distintos?\n\nEu acho \u00f3timo que haja investiga\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o de corruptos. Todas as esferas da sociedade precisam minimizar este tipo de \"profissional\" em seus quadros.\n\nPor outro lado \u2013 como alguns comentaram \u2013, poucos realmente ser\u00e3o punidos. Seja por falta de provas, brexas na lei, alega\u00e7\u00e3o de problemas de sa\u00fade, etc.\n\nMinha d\u00favida \u00e9: o mal que todo este furac\u00e3o est\u00e1 fazendo ao Brasil (economia e \u00e2nimo das pessoas) \u00e9 proporcional ao bem que teoricamente isto far\u00e1?\n\nSei que precisamos come\u00e7ar de algum lugar. Mas ser\u00e1 que era necess\u00e1rio escancarar isso e fazer disto uma verdadeira novela, fazendo o povo ficar vidrado esperando o pr\u00f3ximo cap\u00edtulo?\n\nConfesso que no come\u00e7o eu ficava feliz com cada nova dela\u00e7\u00e3o e pris\u00e3o preventiva. Mas parece que quanto mais se cava, mais merda se encontra e mais distante fica a **solu\u00e7\u00e3o** dos problemas do Pa\u00eds. E mais vc tem a no\u00e7\u00e3o de que todos est\u00e3o envolvidos e que ningu\u00e9m realmente ser\u00e1 punido. Apenas um ou outro, pra servir de exemplo. \n\nE quando a poeira baixar, os bons e velhos malandros, continuar\u00e3o com as malandragens.\n\n\n\u00c9 uma esp\u00e9cie de desabafo. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;So eu que acho que essa justi\u00e7a toda tem dois lados totalmente distintos?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eu acho \u00f3timo que haja investiga\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o de corruptos. Todas as esferas da sociedade precisam minimizar este tipo de &amp;quot;profissional&amp;quot; em seus quadros.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Por outro lado \u2013 como alguns comentaram \u2013, poucos realmente ser\u00e3o punidos. Seja por falta de provas, brexas na lei, alega\u00e7\u00e3o de problemas de sa\u00fade, etc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Minha d\u00favida \u00e9: o mal que todo este furac\u00e3o est\u00e1 fazendo ao Brasil (economia e \u00e2nimo das pessoas) \u00e9 proporcional ao bem que teoricamente isto far\u00e1?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sei que precisamos come\u00e7ar de algum lugar. Mas ser\u00e1 que era necess\u00e1rio escancarar isso e fazer disto uma verdadeira novela, fazendo o povo ficar vidrado esperando o pr\u00f3ximo cap\u00edtulo?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Confesso que no come\u00e7o eu ficava feliz com cada nova dela\u00e7\u00e3o e pris\u00e3o preventiva. Mas parece que quanto mais se cava, mais merda se encontra e mais distante fica a &lt;strong&gt;solu\u00e7\u00e3o&lt;/strong&gt; dos problemas do Pa\u00eds. E mais vc tem a no\u00e7\u00e3o de que todos est\u00e3o envolvidos e que ningu\u00e9m realmente ser\u00e1 punido. Apenas um ou outro, pra servir de exemplo. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E quando a poeira baixar, os bons e velhos malandros, continuar\u00e3o com as malandragens.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c9 uma esp\u00e9cie de desabafo. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4ytwe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491975416.0, "created_utc": 1491946616.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5e629", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "NoGodGringo", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Carandiru 2: Planalto Central ja", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Carandiru 2: Planalto Central ja&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5e629", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491995716.0, "created_utc": 1491966916.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5lryf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "frozennoises", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Se a lava jato n\u00e3o \u00e9 parada agora ela n\u00e3o \u00e9 parada mais viu...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se a lava jato n\u00e3o \u00e9 parada agora ela n\u00e3o \u00e9 parada mais viu...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5lryf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010802.0, "created_utc": 1491982002.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4xeby", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "O_abysswalker", "parent_id": "t1_dg4wl9a", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "S\u00e3o 81. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e3o 81. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4xeby", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973692.0, "created_utc": 1491944892.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4x6en", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Shiibs", "parent_id": "t1_dg4wl9a", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Se organizar direitinho todo mundo toma impeachment.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se organizar direitinho todo mundo toma impeachment.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4x6en", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973431.0, "created_utc": 1491944631.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4xe9k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "BlondieMenace", "parent_id": "t1_dg4wl9a", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "29 senadores, 42 deputados, nesta lista pelo menos. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;29 senadores, 42 deputados, nesta lista pelo menos. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4xe9k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973690.0, "created_utc": 1491944890.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg53inr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "rsbohler", "parent_id": "t1_dg4xh0s", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "... e 2/3 ainda n\u00e3o foram pegos", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;... e 2/3 ainda n\u00e3o foram pegos&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg53inr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491981414.0, "created_utc": 1491952614.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg578lq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "fuckyou_m8", "parent_id": "t1_dg4xh0s", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Se fosse s\u00f3 1/3 o Brasil seria primeiro mundo ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se fosse s\u00f3 1/3 o Brasil seria primeiro mundo &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg578lq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491986405.0, "created_utc": 1491957605.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4xh0s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "danibx", "parent_id": "t1_dg4wl9a", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "S\u00e3o 81 senadores. 1/3 t\u00e1 roubando.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e3o 81 senadores. 1/3 t\u00e1 roubando.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4xh0s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973781.0, "created_utc": 1491944981.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4wl9a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "hecthormurilo", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "S\u00e3o 54 senadores certo? Caralho mais da metade, pqp.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e3o 54 senadores certo? Caralho mais da metade, pqp.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg4wl9a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972751.0, "created_utc": 1491943951.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6cbad", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "slrcpsbr", "parent_id": "t1_dg5rybe", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Sim, tambem acho que esta melhorando aos poucos e tambem estou otimista. Mas tambem vejo muita gente com vergonha de ser brasileiro, sem a menor vontade de contribuir para o pa\u00eds, e acho isso complicado tamb\u00e9m. Ai observo a grande diferen\u00e7a para outros povos como Jap\u00e3o, Alemanha, EUA, os povos escandinavos, Canad\u00e1, e como h\u00e1 um sentimento de uni\u00e3o mais forte. Acho que nem um extremo nem outro, talvez, ... pois sim muita gente inclusive destes povos citados ja usaram o patriotismo como desculpas para coisas horr\u00edveis como voc\u00ea disse. Mas a aus\u00eancia total tamb\u00e9m acho prejudicial", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sim, tambem acho que esta melhorando aos poucos e tambem estou otimista. Mas tambem vejo muita gente com vergonha de ser brasileiro, sem a menor vontade de contribuir para o pa\u00eds, e acho isso complicado tamb\u00e9m. Ai observo a grande diferen\u00e7a para outros povos como Jap\u00e3o, Alemanha, EUA, os povos escandinavos, Canad\u00e1, e como h\u00e1 um sentimento de uni\u00e3o mais forte. Acho que nem um extremo nem outro, talvez, ... pois sim muita gente inclusive destes povos citados ja usaram o patriotismo como desculpas para coisas horr\u00edveis como voc\u00ea disse. Mas a aus\u00eancia total tamb\u00e9m acho prejudicial&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6cbad", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492051708.0, "created_utc": 1492022908.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rybe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Seiryus", "parent_id": "t1_dg5i6nt", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o vejo o patriotismo como solu\u00e7\u00e3o disso. Pelo contr\u00e1rio, muita gente j\u00e1 utilizou patriotismo como desculpa para fazer coisas horr\u00edveis.\n\nMas eu concordo que esse problema - a maioria dos problemas do Brasil, na verdade - s\u00f3 vai ser resolvido no m\u00e9dio/longo prazo, e a solu\u00e7\u00e3o passa pela educa\u00e7\u00e3o. Eu sou at\u00e9 um pouco otimista quanto a isso: vejo nosso pa\u00eds caminhando, ainda que a passos lentos, na dire\u00e7\u00e3o certa.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o vejo o patriotismo como solu\u00e7\u00e3o disso. Pelo contr\u00e1rio, muita gente j\u00e1 utilizou patriotismo como desculpa para fazer coisas horr\u00edveis.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mas eu concordo que esse problema - a maioria dos problemas do Brasil, na verdade - s\u00f3 vai ser resolvido no m\u00e9dio/longo prazo, e a solu\u00e7\u00e3o passa pela educa\u00e7\u00e3o. Eu sou at\u00e9 um pouco otimista quanto a isso: vejo nosso pa\u00eds caminhando, ainda que a passos lentos, na dire\u00e7\u00e3o certa.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rybe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027946.0, "created_utc": 1491999146.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5i6nt", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "slrcpsbr", "parent_id": "t1_dg5h6co", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Para melhorar a matriz - porque os pol\u00edticos sempre ser\u00e3o amostragem do povo, e enquanto tivermos esta mentalidade de tirar vantagem,  saquear o pa\u00eds sem o menor senso de uni\u00e3o e comunidade e sem reconhecer que fazendo isso estamos roubando n\u00f3s mesmos, pode trocar eternamente de pol\u00edticos que sempre teremos o mesmo problema sistem\u00e1tico. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Para melhorar a matriz - porque os pol\u00edticos sempre ser\u00e3o amostragem do povo, e enquanto tivermos esta mentalidade de tirar vantagem,  saquear o pa\u00eds sem o menor senso de uni\u00e3o e comunidade e sem reconhecer que fazendo isso estamos roubando n\u00f3s mesmos, pode trocar eternamente de pol\u00edticos que sempre teremos o mesmo problema sistem\u00e1tico. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5i6nt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492002462.0, "created_utc": 1491973662.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5h6co", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "locao69", "parent_id": "t1_dg5g5av", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Qual a necessidade de patriotismo?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Qual a necessidade de patriotismo?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5h6co", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492000587.0, "created_utc": 1491971787.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t3kk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg63rsf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "luaudesign", "parent_id": "t1_dg5g5av", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "A primeira parte j\u00e1 basta. Os pol\u00edticos s\u00e3o amostragem do pior que h\u00e1 no povo. Nunca do melhor.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A primeira parte j\u00e1 basta. Os pol\u00edticos s\u00e3o amostragem do pior que h\u00e1 no povo. Nunca do melhor.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg63rsf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492042989.0, "created_utc": 1492014189.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5g5av", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "slrcpsbr", "parent_id": "t3_64t3kk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "A solu\u00e7\u00e3o passa por 2 principais pilares: diminuir o poder deste Estado pois esta configura\u00e7\u00e3o s\u00f3 atrai gente atr\u00e1s deste poder, geralmente mal intencionada e que n\u00e3o se preocupa com o desenvolvimento do pa\u00eds e do nosso povo. A outra parte da solu\u00e7\u00e3o \u00e9 trabalhar a matriz (o povo) e instaurar um senso de patriotismo que n\u00e3o seja apenas quando a sele\u00e7\u00e3o joga.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A solu\u00e7\u00e3o passa por 2 principais pilares: diminuir o poder deste Estado pois esta configura\u00e7\u00e3o s\u00f3 atrai gente atr\u00e1s deste poder, geralmente mal intencionada e que n\u00e3o se preocupa com o desenvolvimento do pa\u00eds e do nosso povo. A outra parte da solu\u00e7\u00e3o \u00e9 trabalhar a matriz (o povo) e instaurar um senso de patriotismo que n\u00e3o seja apenas quando a sele\u00e7\u00e3o joga.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5g5av", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491998802.0, "created_utc": 1491970002.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}]