[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "brasil", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Roubando&amp;quot; a frase de um amigo meu que levantou nas redes sociais.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O que voc\u00eas acham?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "\"Roubando\" a frase de um amigo meu que levantou nas redes sociais.\n\nO que voc\u00eas acham?", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Pensamento de Chuveiro", "id": "64xn14", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 73, "report_reasons": null, "author": "Laxea", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.brasil", "hidden": false, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qh9i", "edited": false, "link_flair_css_class": "PdC", "author_flair_css_class": "PR", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/brasil/comments/64xn14/se_o_a\u00e9cio_tivesse_ganho_as_elei\u00e7\u00f5es_e_sa\u00edssem/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492026460.0, "url": "https://www.reddit.com/r/brasil/comments/64xn14/se_o_a\u00e9cio_tivesse_ganho_as_elei\u00e7\u00f5es_e_sa\u00edssem/", "author_flair_text": "Pinhais, PR", "quarantine": false, "title": "Se o A\u00e9cio tivesse ganho as elei\u00e7\u00f5es e sa\u00edssem todos esses esc\u00e2ndalos, ele sofreria impeachment?", "created_utc": 1491997660.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.87, "num_comments": 86, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 73}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg62rgr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Malacath_terumi", "parent_id": "t1_dg5rkd5", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "eu penso a mesma coisa. \n\nj\u00e1 imaginou algu\u00e9m tentar vencer o PT em 2018 em uma situa\u00e7\u00e3o em que o PSDB venceu 2014 e a culpa caiu neles?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;eu penso a mesma coisa. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;j\u00e1 imaginou algu\u00e9m tentar vencer o PT em 2018 em uma situa\u00e7\u00e3o em que o PSDB venceu 2014 e a culpa caiu neles?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg62rgr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492041911.0, "created_utc": 1492013111.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5xtr4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Seiryus", "parent_id": "t1_dg5tiqr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "At\u00e9 porque dizem que a tia que substitui ele nas f\u00e9rias \u00e9 mais m\u00e3o-pesada que ele.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;At\u00e9 porque dizem que a tia que substitui ele nas f\u00e9rias \u00e9 mais m\u00e3o-pesada que ele.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5xtr4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492036424.0, "created_utc": 1492007624.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg65xzn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "cinza", "parent_id": "t1_dg5z1c6", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Porisso acho que \u00e9 unica coisa que mobilizaria essa galera", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Porisso acho que \u00e9 unica coisa que mobilizaria essa galera&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg65xzn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492045245.0, "created_utc": 1492016445.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5z1c6", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "experaguiar", "parent_id": "t1_dg5ykni", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "depende da narrativa da m\u00eddia.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;depende da narrativa da m\u00eddia.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5z1c6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492037807.0, "created_utc": 1492009007.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ykni", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "cinza", "parent_id": "t1_dg5tiqr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Tava pensando nisso ontem. Se matassem o Moro acho que seria o maior tiro no p\u00e9 possivel, acho at\u00e9 que seria a unica coisa que mobilizaria de verdade os 'paneleiros' pral\u00e9m de ser contra o PT", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tava pensando nisso ontem. Se matassem o Moro acho que seria o maior tiro no p\u00e9 possivel, acho at\u00e9 que seria a unica coisa que mobilizaria de verdade os &amp;#39;paneleiros&amp;#39; pral\u00e9m de ser contra o PT&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5ykni", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492037284.0, "created_utc": 1492008484.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6qsmb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "paccola", "parent_id": "t1_dg5tmvb", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Isso se no final, n\u00e3o rolar a famigerada pizza.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Isso se no final, n\u00e3o rolar a famigerada pizza.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6qsmb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492067940.0, "created_utc": 1492039140.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6s4nt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "BlondieMenace", "parent_id": "t1_dg5tmvb", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Olha, as penas que j\u00e1 sa\u00edram at\u00e9 agora foram realmente altas pros crimes em quest\u00e3o, mas vieram do Moro. Vamos ver como o STF se sai.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Olha, as penas que j\u00e1 sa\u00edram at\u00e9 agora foram realmente altas pros crimes em quest\u00e3o, mas vieram do Moro. Vamos ver como o STF se sai.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6s4nt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492069566.0, "created_utc": 1492040766.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tmvb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Laxea", "parent_id": "t1_dg5tiqr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Cara, tomara mesmo que n\u00e3o pare e que punam.\n\nNa minha humilde opini\u00e3o a puni\u00e7\u00e3o vai ser abrandada muito.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Cara, tomara mesmo que n\u00e3o pare e que punam.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Na minha humilde opini\u00e3o a puni\u00e7\u00e3o vai ser abrandada muito.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5tmvb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030824.0, "created_utc": 1492002024.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tiqr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Eitjr", "parent_id": "t1_dg5tef5", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Digamos que Derrubaram mesmo o avi\u00e3o do Zavascki \n\nparou a lava jato?\n\nacho que mesmo que derrubassem o avi\u00e3o do moro, ningu\u00e9m para a lava jato", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Digamos que Derrubaram mesmo o avi\u00e3o do Zavascki &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;parou a lava jato?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;acho que mesmo que derrubassem o avi\u00e3o do moro, ningu\u00e9m para a lava jato&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5tiqr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030645.0, "created_utc": 1492001845.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tef5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Laxea", "parent_id": "t1_dg5tagx", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Vamos aguardar. Espero que esteja certo e que todos sejam punidos de acordo com a Lei.\n\nMas^Am\u00e3odaconspira\u00e7\u00e3odoacidentedeavi\u00e3ochegaatremer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vamos aguardar. Espero que esteja certo e que todos sejam punidos de acordo com a Lei.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mas&lt;sup&gt;Am\u00e3odaconspira\u00e7\u00e3odoacidentedeavi\u00e3ochegaatremer.&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5tef5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030453.0, "created_utc": 1492001653.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5v1vv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "FelipeFreitas", "parent_id": "t1_dg5tagx", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Minha preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 parar a lava jato, mas sim dar conclus\u00e3o a ela: gente presa, condenada, dinheiro (caso ainda exista) devolvido, politico ineleg\u00edvel...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Minha preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 parar a lava jato, mas sim dar conclus\u00e3o a ela: gente presa, condenada, dinheiro (caso ainda exista) devolvido, politico ineleg\u00edvel...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5v1vv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032915.0, "created_utc": 1492004115.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5vjvo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "croninhos2", "parent_id": "t1_dg5tagx", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "STF? aquele do Gilmar Mendes e do Alexandre de Moraes?\n\nN\u00e3o sei de onde sai tanto otimismo. Vamo ver o desenrolar e cobrar, chega de investir os outros de her\u00f3is nesse pa\u00eds.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;STF? aquele do Gilmar Mendes e do Alexandre de Moraes?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e3o sei de onde sai tanto otimismo. Vamo ver o desenrolar e cobrar, chega de investir os outros de her\u00f3is nesse pa\u00eds.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5vjvo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033595.0, "created_utc": 1492004795.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6s5s4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "PM_ME_FAUSTAO_PICS", "parent_id": "t1_dg5tagx", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; unica coisa que poderia parar a lava jato seria o STF\n\nO \u00faltimo indicado do PSDB foi o Gilmar Mendes. Considerando que nas eras FHC tinhamos um engavetador geral da rep\u00fablica, \u00e9 poss\u00edvel que se o partido tivesse continuado no poder nunca ter\u00edamos algo do n\u00edvel da lava jato.\n\nAgora foi s\u00f3 o PMDB assumir e j\u00e1 botaram o Alexandre Moraes...\n\nTudo bem que o PT tamb\u00e9m teve o Dias Toffoli, mas no geral eu gostei dos STFs da era PT.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;unica coisa que poderia parar a lava jato seria o STF&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;O \u00faltimo indicado do PSDB foi o Gilmar Mendes. Considerando que nas eras FHC tinhamos um engavetador geral da rep\u00fablica, \u00e9 poss\u00edvel que se o partido tivesse continuado no poder nunca ter\u00edamos algo do n\u00edvel da lava jato.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Agora foi s\u00f3 o PMDB assumir e j\u00e1 botaram o Alexandre Moraes...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tudo bem que o PT tamb\u00e9m teve o Dias Toffoli, mas no geral eu gostei dos STFs da era PT.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6s5s4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492069606.0, "created_utc": 1492040806.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tagx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Eitjr", "parent_id": "t1_dg5t0i0", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "a pergunta \u00e9 ser\u00edssima\n\nunica coisa que poderia parar a lava jato seria o STF\n\nque com o fachin parece que n\u00e3o vai parar n\u00e3o\n\ndo resto,\n\nn\u00e3o h\u00e1 cpf ou cnpj nesse pa\u00eds capaz de parar a lava jato\n\npensa: quem tem o poder, e porque n\u00e3o o fez at\u00e9 agora", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;a pergunta \u00e9 ser\u00edssima&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;unica coisa que poderia parar a lava jato seria o STF&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;que com o fachin parece que n\u00e3o vai parar n\u00e3o&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;do resto,&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;n\u00e3o h\u00e1 cpf ou cnpj nesse pa\u00eds capaz de parar a lava jato&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;pensa: quem tem o poder, e porque n\u00e3o o fez at\u00e9 agora&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5tagx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030279.0, "created_utc": 1492001479.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6nuqm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Nanda51", "parent_id": "t1_dg5t0i0", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eu tb! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu tb! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6nuqm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492064286.0, "created_utc": 1492035486.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5t0i0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "Laxea", "parent_id": "t1_dg5sz40", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Adimiro seu entusiasmo. Gostaria de partilhar do otimismo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Adimiro seu entusiasmo. Gostaria de partilhar do otimismo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5t0i0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029830.0, "created_utc": 1492001030.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6kpmw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "DrHelminto", "parent_id": "t1_dg5sz40", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Voc\u00ea est\u00e1 coberto de raz\u00e3o e compartilho 100% desse sentimento. Sinceramente j\u00e1 at\u00e9 cansei de expor esse argumento aqui no reddit. Cada nova fase da Lava Jato eu at\u00e9 comento um gen\u00e9rico - \"dizem que a lava jato acabou\".\n\nNada para essa opera\u00e7\u00e3o, simplesmente por que ela come\u00e7ou 4 anos da PRIMEIRA PRIS\u00c3O. Isso mesmo. Moro est\u00e1 4 anos na frente de qualquer investigado, denunciado, r\u00e9u ou julgado. Quando um pol\u00edtico acha que sabe de alguma coisa j\u00e1 passou.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Voc\u00ea est\u00e1 coberto de raz\u00e3o e compartilho 100% desse sentimento. Sinceramente j\u00e1 at\u00e9 cansei de expor esse argumento aqui no reddit. Cada nova fase da Lava Jato eu at\u00e9 comento um gen\u00e9rico - &amp;quot;dizem que a lava jato acabou&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nada para essa opera\u00e7\u00e3o, simplesmente por que ela come\u00e7ou 4 anos da PRIMEIRA PRIS\u00c3O. Isso mesmo. Moro est\u00e1 4 anos na frente de qualquer investigado, denunciado, r\u00e9u ou julgado. Quando um pol\u00edtico acha que sabe de alguma coisa j\u00e1 passou.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6kpmw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060500.0, "created_utc": 1492031700.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6lkl4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "HenryRasia", "parent_id": "t1_dg5wj0g", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Se tocou o seu cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um poema!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se tocou o seu cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um poema!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6lkl4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061503.0, "created_utc": 1492032703.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5wj0g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "HakunaMaraca", "parent_id": "t1_dg5sz40", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Isso era pra ser um poema?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Isso era pra ser um poema?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5wj0g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034856.0, "created_utc": 1492006056.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5sz40", "gilded": 0, "archived": false, "score": 50, "report_reasons": null, "author": "Eitjr", "parent_id": "t1_dg5rly4", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Quem conseguiu parar a lava jato?\n\nLula e todo o seu poder e influencia, todo dia criticando a lava jato conseguiu?\n\nDilma e todas as tentativas de obstru\u00e7\u00e3o da lava jato conseguiu?\n\nTemer que pra muitos est\u00e1 l\u00e1 s\u00f3 para parar a lava jato conseguiu?\n\nA\u00e9cio com todo poder econ\u00f4mico e rela\u00e7\u00f5es com empresas conseguiu?\n\nA maior empresa do Brasil com contratos no mundo todo conseguiu?\n\nO ex-homem mais rico do Brasil, ex-6to mais rico do mundo conseguiu?\n\nEngra\u00e7ado todo mundo fala que a lava jato est\u00e1 em perigo, armam contra a lava jato, etc...\n\ne tamo a\u00ed, 3 anos, merda voando pra todo lado, todo mundo rodando, gente sendo presa e condenada, gente que nunca teve 1 linha de investiga\u00e7\u00e3o sendo indiciada...\n\nquem para a lava jato?\n\nTodo mundo tentando\n\ne a lava jato n\u00e3o para", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quem conseguiu parar a lava jato?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lula e todo o seu poder e influencia, todo dia criticando a lava jato conseguiu?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dilma e todas as tentativas de obstru\u00e7\u00e3o da lava jato conseguiu?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Temer que pra muitos est\u00e1 l\u00e1 s\u00f3 para parar a lava jato conseguiu?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A\u00e9cio com todo poder econ\u00f4mico e rela\u00e7\u00f5es com empresas conseguiu?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A maior empresa do Brasil com contratos no mundo todo conseguiu?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O ex-homem mais rico do Brasil, ex-6to mais rico do mundo conseguiu?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Engra\u00e7ado todo mundo fala que a lava jato est\u00e1 em perigo, armam contra a lava jato, etc...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;e tamo a\u00ed, 3 anos, merda voando pra todo lado, todo mundo rodando, gente sendo presa e condenada, gente que nunca teve 1 linha de investiga\u00e7\u00e3o sendo indiciada...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;quem para a lava jato?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Todo mundo tentando&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;e a lava jato n\u00e3o para&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5sz40", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029768.0, "created_utc": 1492000968.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 50}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg60xh3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "wtvdd", "parent_id": "t1_dg5rly4", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Creio que a unica razao que a Lava Jato funciona dessa maneira peculiar, comparada as outras investigacoes, e porque ela comecou pouco antes da MP 657/14, que da \"autonomia\" (mas que agora que estou lendo pra saber mais, parece que nao e tao relevante assim) a PF.\n\nPra Lava-Jato ser parada, eles teriam que tirar isso de vigor ou algo assim, o que eu acho que revoltaria a populacao.\nQuanto mais tempo passa, mais importante eu acho que essa storyline da Dilma foi importante. lol", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Creio que a unica razao que a Lava Jato funciona dessa maneira peculiar, comparada as outras investigacoes, e porque ela comecou pouco antes da MP 657/14, que da &amp;quot;autonomia&amp;quot; (mas que agora que estou lendo pra saber mais, parece que nao e tao relevante assim) a PF.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pra Lava-Jato ser parada, eles teriam que tirar isso de vigor ou algo assim, o que eu acho que revoltaria a populacao.\nQuanto mais tempo passa, mais importante eu acho que essa storyline da Dilma foi importante. lol&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg60xh3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039910.0, "created_utc": 1492011110.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5rplx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "wildpanda4", "parent_id": "t1_dg5rly4", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o teria a mesma intensidade, isso com certeza.\n\nEDIT: N\u00e3o estou falando que a Lava-jato \u00e9 contra o PT, mas que o governo Dilma estava t\u00e3o desorganizado em 2015 que qualquer outro governo teria se preparado melhor para lidar com a opera\u00e7\u00e3o.", "edited": 1492002735.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o teria a mesma intensidade, isso com certeza.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT: N\u00e3o estou falando que a Lava-jato \u00e9 contra o PT, mas que o governo Dilma estava t\u00e3o desorganizado em 2015 que qualquer outro governo teria se preparado melhor para lidar com a opera\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rplx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027471.0, "created_utc": 1491998671.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg603oc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "rodditt", "parent_id": "t1_dg5rly4", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "A pergunta correta \u00e9: Ser\u00e1 que ela tomaria corpo?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A pergunta correta \u00e9: Ser\u00e1 que ela tomaria corpo?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg603oc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039005.0, "created_utc": 1492010205.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rly4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Laxea", "parent_id": "t1_dg5rkd5", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Entendo e concordo.\n\nLava Jato seria parada?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Entendo e concordo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lava Jato seria parada?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rly4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027261.0, "created_utc": 1491998461.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rkd5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 107, "report_reasons": null, "author": "wildpanda4", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o, porque ele teria o m\u00ednimo de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica pra acalmar o Congresso. \n\nPor outro lado, talvez nem interessasse muito pro PT, j\u00e1 que ele  teria um grande desempenho nas elei\u00e7\u00f5es municipais e teria grandes chances em 2018, principalmente porque a crise econ\u00f4mica estouraria no colo do A\u00e9cio. Fariam um discurso perfeito de como as coisas s\u00f3 ficaram ruins porque os tucanos voltaram.\n\nA derrota dele foi uma b\u00ean\u00e7\u00e3o. \n\nEDIT: complementei", "edited": 1491998774.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o, porque ele teria o m\u00ednimo de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica pra acalmar o Congresso. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Por outro lado, talvez nem interessasse muito pro PT, j\u00e1 que ele  teria um grande desempenho nas elei\u00e7\u00f5es municipais e teria grandes chances em 2018, principalmente porque a crise econ\u00f4mica estouraria no colo do A\u00e9cio. Fariam um discurso perfeito de como as coisas s\u00f3 ficaram ruins porque os tucanos voltaram.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A derrota dele foi uma b\u00ean\u00e7\u00e3o. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT: complementei&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rkd5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027172.0, "created_utc": 1491998372.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 107}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5urms", "gilded": 0, "archived": false, "score": 30, "report_reasons": null, "author": "PerdidoNaBalada", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Nao porque o impeachment nao foi motivado por corrupcao da Dilma. Primeiro ela tirou os amiguinhos do Cunha de Furnas e depois nao havia aceitado a \"ponte pro futuro\" do PMDB. Nao que ela seja santa, pq foi eleita com dinheiro sujo. Mas ela foi tirada por nao saber negociar (as propinas) e querer bater de frente com o congresso que ja estava contra ela desde o inicio do segundo mandato. Aecinho ia manter todos os esquemas, afinal ele ja estava em tantos.\nEDIT: fix", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nao porque o impeachment nao foi motivado por corrupcao da Dilma. Primeiro ela tirou os amiguinhos do Cunha de Furnas e depois nao havia aceitado a &amp;quot;ponte pro futuro&amp;quot; do PMDB. Nao que ela seja santa, pq foi eleita com dinheiro sujo. Mas ela foi tirada por nao saber negociar (as propinas) e querer bater de frente com o congresso que ja estava contra ela desde o inicio do segundo mandato. Aecinho ia manter todos os esquemas, afinal ele ja estava em tantos.\nEDIT: fix&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5urms", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032516.0, "created_utc": 1492003716.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 30}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5zzcq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "fuckyou_m8", "parent_id": "t1_dg5wxnd", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eles e mais milh\u00f5es de brasileiros n\u00e9 ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eles e mais milh\u00f5es de brasileiros n\u00e9 &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5zzcq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492038871.0, "created_utc": 1492010071.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5wxnd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "larrapio", "parent_id": "t1_dg5waft", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "A\u00ed d\u00e1 pra generalizar qualquer grupo. O fato \u00e9 que [ma\u00e7onaria foi ao Congresso e pediu a queda da Dilma](http://g1.globo.com/politica/noticia/2016/02/grupo-de-macons-protesta-na-camara-contra-corrupcao-e-o-pt.html) isso \u00e9 fato historicamente documentado. E assumiu um ma\u00e7om. N\u00e3o \u00e9 conspira\u00e7\u00e3o, \u00e9 hist\u00f3ria.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A\u00ed d\u00e1 pra generalizar qualquer grupo. O fato \u00e9 que &lt;a href=\"http://g1.globo.com/politica/noticia/2016/02/grupo-de-macons-protesta-na-camara-contra-corrupcao-e-o-pt.html\"&gt;ma\u00e7onaria foi ao Congresso e pediu a queda da Dilma&lt;/a&gt; isso \u00e9 fato historicamente documentado. E assumiu um ma\u00e7om. N\u00e3o \u00e9 conspira\u00e7\u00e3o, \u00e9 hist\u00f3ria.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5wxnd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035362.0, "created_utc": 1492006562.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5waft", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "fuckyou_m8", "parent_id": "t1_dg5stci", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "S\u00e3o homens tamb\u00e9m, coincid\u00eancia? Acho que n\u00e3o", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e3o homens tamb\u00e9m, coincid\u00eancia? Acho que n\u00e3o&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5waft", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034555.0, "created_utc": 1492005755.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5stci", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "larrapio", "parent_id": "t1_dg5sf05", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "S\u00f3? ATA.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00f3? ATA.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5stci", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029500.0, "created_utc": 1492000700.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5sf05", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "danrmt", "parent_id": "t1_dg5rxcz", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Que os caras s\u00e3o ma\u00e7ons sim. S\u00f3 isso. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Que os caras s\u00e3o ma\u00e7ons sim. S\u00f3 isso. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5sf05", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028806.0, "created_utc": 1492000006.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rxcz", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "larrapio", "parent_id": "t1_dg5rs6p", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Vi seu coment\u00e1rio que apagou. A diferen\u00e7a entre o cara do Acre e o que postei, \u00e9 que tudo que postei \u00e9 realidade.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vi seu coment\u00e1rio que apagou. A diferen\u00e7a entre o cara do Acre e o que postei, \u00e9 que tudo que postei \u00e9 realidade.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rxcz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027895.0, "created_utc": 1491999095.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rs6p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "danrmt", "parent_id": "t1_dg5rldu", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "A economia n\u00e3o estaria bem por que a bomba rel\u00f3gio j\u00e1 estava bem armada e nos \u00faltimos segundos. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A economia n\u00e3o estaria bem por que a bomba rel\u00f3gio j\u00e1 estava bem armada e nos \u00faltimos segundos. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rs6p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027614.0, "created_utc": 1491998814.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ru92", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "larrapio", "parent_id": "t1_dg5rldu", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; Se a ~~economia~~ Bolsa de Valores estivesse bem e A\u00e9cio tivesse grande aprova\u00e7\u00e3o n\u00e3o rolaria nada. \n\nO mesmo vale pra Dilma. Veja o Lula, a Bovespa disparando rumo ao ceu e tudo isto que estamos vendo hoje vem daquela \u00e9poca.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Se a &lt;del&gt;economia&lt;/del&gt; Bolsa de Valores estivesse bem e A\u00e9cio tivesse grande aprova\u00e7\u00e3o n\u00e3o rolaria nada. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;O mesmo vale pra Dilma. Veja o Lula, a Bovespa disparando rumo ao ceu e tudo isto que estamos vendo hoje vem daquela \u00e9poca.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5ru92", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027729.0, "created_utc": 1491998929.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rldu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "pingusso", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Depende. Se a economia estivesse bem e A\u00e9cio tivesse grande aprova\u00e7\u00e3o n\u00e3o rolaria nada. O mesmo aconteceu quando eclodiu os esc\u00e2ndalo do mensal\u00e3o, a economia estava bem e Lula tinha alta aprova\u00e7\u00e3o, foi tudo varrido pra baixo do tapet\u00e3o e s\u00f3 ressurgiu anos depois quando a coisa j\u00e1 tava meio bamba e Lula n\u00e3o estava mais na presid\u00eancia.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Depende. Se a economia estivesse bem e A\u00e9cio tivesse grande aprova\u00e7\u00e3o n\u00e3o rolaria nada. O mesmo aconteceu quando eclodiu os esc\u00e2ndalo do mensal\u00e3o, a economia estava bem e Lula tinha alta aprova\u00e7\u00e3o, foi tudo varrido pra baixo do tapet\u00e3o e s\u00f3 ressurgiu anos depois quando a coisa j\u00e1 tava meio bamba e Lula n\u00e3o estava mais na presid\u00eancia.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rldu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027229.0, "created_utc": 1491998429.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5t81u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Eitjr", "parent_id": "t1_dg5rqc5", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "E ele n\u00e3o poderia ser investigado pela lava jato porque n\u00e3o se pode investigar presidente durante a presid\u00eancia, exceto por a\u00e7\u00f5es feitas durante a sua presid\u00eancia. \n\nTirando vazamentos, nada que ele fez de errado no passado poderia surgir (essa constitui\u00e7\u00e3o nossa \u00e9 uma bosta)\n\nvide-se: Dilma s\u00f3 entrou na lava jato depois que saiu da presid\u00eancia, e o temer mesmo com 2 pedidos de investiga\u00e7\u00e3o agora, n\u00e3o podem ser levados a frente (at\u00e9 ele sair)\n\n\nEnt\u00e3o, teria s\u00f3 os protestos e o povo incomodado porque ele assumiria uma puta crise causada pela Dilma e o governo anterior, e ele teria que fazer as reformas que o pt se recusou a fazer pra tentar salvar o pa\u00eds, o que deixaria a popula\u00e7\u00e3o puta... e a depend\u00eancia de alguma roubalheira dele ter vazado escandalosamente e incomodado o povo suficiente pra ir para as ruas pedir seu impeachment ou ren\u00fancia\n\nprovavelmente, ele n\u00e3o sofreria impeachment ficaria super desgastado para apanhar do PT em 2018", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;E ele n\u00e3o poderia ser investigado pela lava jato porque n\u00e3o se pode investigar presidente durante a presid\u00eancia, exceto por a\u00e7\u00f5es feitas durante a sua presid\u00eancia. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tirando vazamentos, nada que ele fez de errado no passado poderia surgir (essa constitui\u00e7\u00e3o nossa \u00e9 uma bosta)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;vide-se: Dilma s\u00f3 entrou na lava jato depois que saiu da presid\u00eancia, e o temer mesmo com 2 pedidos de investiga\u00e7\u00e3o agora, n\u00e3o podem ser levados a frente (at\u00e9 ele sair)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ent\u00e3o, teria s\u00f3 os protestos e o povo incomodado porque ele assumiria uma puta crise causada pela Dilma e o governo anterior, e ele teria que fazer as reformas que o pt se recusou a fazer pra tentar salvar o pa\u00eds, o que deixaria a popula\u00e7\u00e3o puta... e a depend\u00eancia de alguma roubalheira dele ter vazado escandalosamente e incomodado o povo suficiente pra ir para as ruas pedir seu impeachment ou ren\u00fancia&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;provavelmente, ele n\u00e3o sofreria impeachment ficaria super desgastado para apanhar do PT em 2018&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5t81u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030172.0, "created_utc": 1492001372.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5rxsd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "danrmt", "parent_id": "t1_dg5rqc5", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Essa \u00e9 a resposta mais relevante. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Essa \u00e9 a resposta mais relevante. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rxsd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027916.0, "created_utc": 1491999116.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5rvrp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "wildpanda4", "parent_id": "t1_dg5rqc5", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Isso tamb\u00e9m \u00e9 verdade. N\u00e3o encontrariam justificativa pra terminar o mandato dele.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Isso tamb\u00e9m \u00e9 verdade. N\u00e3o encontrariam justificativa pra terminar o mandato dele.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rvrp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027809.0, "created_utc": 1491999009.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6sadj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "PM_ME_FAUSTAO_PICS", "parent_id": "t1_dg5rqc5", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Quem julga se houve crime de responsabilidade \u00e9 o Senado, ent\u00e3o com for\u00e7a pol\u00edtica suficiente e expondo alguns podres dele pode ser que houvesse a retirada do Aecio sim. Veja o que aconteceu no governo Collor.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quem julga se houve crime de responsabilidade \u00e9 o Senado, ent\u00e3o com for\u00e7a pol\u00edtica suficiente e expondo alguns podres dele pode ser que houvesse a retirada do Aecio sim. Veja o que aconteceu no governo Collor.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6sadj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492069767.0, "created_utc": 1492040967.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6zbk9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "SeuMiyagi", "parent_id": "t1_dg6ijfs", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Opa obrigado. Vi s\u00f3 agora mas, j\u00e1 exclui.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Opa obrigado. Vi s\u00f3 agora mas, j\u00e1 exclui.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6zbk9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492078403.0, "created_utc": 1492049603.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ijfs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "dokkan_throwaway", "parent_id": "t1_dg6crnq", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "SeuMiyagi, mui respeitosamente, voc\u00ea respondeu dobrado. =)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;SeuMiyagi, mui respeitosamente, voc\u00ea respondeu dobrado. =)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6ijfs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058123.0, "created_utc": 1492029323.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6crnq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "SeuMiyagi", "parent_id": "t1_dg5rqc5", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "S\u00f3 tem um detalhe: ela n\u00e3o poderia perder o exerc\u00edcio de 2014 com \"pedaladas\" do exerc\u00edcio anterior, pelo menos n\u00e3o para o impeachment.\n\nAs pedaladas pelas quais ela foi julgada ocorreram no exerc\u00edcio de 2014 mesmo.\n\nMas se assumisse o A\u00e9cio, ele n\u00e3o teria porqu\u00ea pedalar e tentar esconder os d\u00e9ficits da Dilma, j\u00e1 que poderia apontar outro como respons\u00e1vel. Outra que com ele ningu\u00e9m dispararia o Nardes, o ministro corrupto do TCU, que com certeza estava no bolso de algu\u00e9m e foi usado j\u00e1 com o objetivo claro de tomada de poder.\n\nPra mim o motivo mais \u00f3bvio pro Impeachment era por que os politicos queriam se blindar contra as investiga\u00e7\u00f5es e a Dilma do jeit\u00e3o dela, resolveu n\u00e3o jogar bola.. Puro e simples.. Que alias \u00e9 basicamente o motivo pelo qual o Collor foi deposto.\n\nEsse tipo de coisa nunca acontece verdadeiramente pelo motivo correto, normalmente se usa algo de fachada pra disfar\u00e7ar outro tipos de motiva\u00e7\u00f5es.\n\nE isso tamb\u00e9m comprova o quanto as nossas leis de impeachment podem ser corrompidas e usadas com outras finalidades como a tomada de poder.\n\nO problema \u00e9 que falar isso na \u00e9poca, era defender a Dilma, o PT, etc.. e todo mundo achincalhava (mas tamb\u00e9m entendo, j\u00e1 que n\u00e3o tinha como separar de quem realmente estava fazendo isso). Espero que o pa\u00eds possa come\u00e7ar a ter pelo menos uma resposta mais madura sobre o assunto a partir de agora, depois de tudo o que a gente sabe.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00f3 tem um detalhe: ela n\u00e3o poderia perder o exerc\u00edcio de 2014 com &amp;quot;pedaladas&amp;quot; do exerc\u00edcio anterior, pelo menos n\u00e3o para o impeachment.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;As pedaladas pelas quais ela foi julgada ocorreram no exerc\u00edcio de 2014 mesmo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mas se assumisse o A\u00e9cio, ele n\u00e3o teria porqu\u00ea pedalar e tentar esconder os d\u00e9ficits da Dilma, j\u00e1 que poderia apontar outro como respons\u00e1vel. Outra que com ele ningu\u00e9m dispararia o Nardes, o ministro corrupto do TCU, que com certeza estava no bolso de algu\u00e9m e foi usado j\u00e1 com o objetivo claro de tomada de poder.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pra mim o motivo mais \u00f3bvio pro Impeachment era por que os politicos queriam se blindar contra as investiga\u00e7\u00f5es e a Dilma do jeit\u00e3o dela, resolveu n\u00e3o jogar bola.. Puro e simples.. Que alias \u00e9 basicamente o motivo pelo qual o Collor foi deposto.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Esse tipo de coisa nunca acontece verdadeiramente pelo motivo correto, normalmente se usa algo de fachada pra disfar\u00e7ar outro tipos de motiva\u00e7\u00f5es.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E isso tamb\u00e9m comprova o quanto as nossas leis de impeachment podem ser corrompidas e usadas com outras finalidades como a tomada de poder.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O problema \u00e9 que falar isso na \u00e9poca, era defender a Dilma, o PT, etc.. e todo mundo achincalhava (mas tamb\u00e9m entendo, j\u00e1 que n\u00e3o tinha como separar de quem realmente estava fazendo isso). Espero que o pa\u00eds possa come\u00e7ar a ter pelo menos uma resposta mais madura sobre o assunto a partir de agora, depois de tudo o que a gente sabe.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6crnq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492052183.0, "created_utc": 1492023383.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6ah3j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg5rqc5", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6ah3j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492049836.0, "created_utc": 1492021036.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rqc5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 31, "report_reasons": null, "author": "dokkan_throwaway", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "O impeachment foi baseado e originado nas pedaladas fiscais e nos decretos de cr\u00e9ditos suplementares (n\u00e3o estou discutindo se \u00e9 motivo suficiente ou n\u00e3o, estou apenas apontando os fatos). Se A\u00e9cio tivesse ganho, seria seu primeiro governo, e as pedaladas fiscais e os decretos teriam ocorrido no governo da Dilma. Como ela n\u00e3o seria mais a Presidente, e como ela n\u00e3o pode ser julgada por nada feito durante a presid\u00eancia, esses dois itens ficariam pra tr\u00e1s. Como n\u00e3o foi o A\u00e9cio que cometeu esses dois itens, n\u00e3o teria por que ele sofrer o processo de impeachment.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;O impeachment foi baseado e originado nas pedaladas fiscais e nos decretos de cr\u00e9ditos suplementares (n\u00e3o estou discutindo se \u00e9 motivo suficiente ou n\u00e3o, estou apenas apontando os fatos). Se A\u00e9cio tivesse ganho, seria seu primeiro governo, e as pedaladas fiscais e os decretos teriam ocorrido no governo da Dilma. Como ela n\u00e3o seria mais a Presidente, e como ela n\u00e3o pode ser julgada por nada feito durante a presid\u00eancia, esses dois itens ficariam pra tr\u00e1s. Como n\u00e3o foi o A\u00e9cio que cometeu esses dois itens, n\u00e3o teria por que ele sofrer o processo de impeachment.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rqc5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027515.0, "created_utc": 1491998715.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 31}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5rmh0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "pingusso", "parent_id": "t1_dg5rccr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Bom, o PT pediu repetidas vezes o impeachment de todos os presidentes p\u00f3s-1984 que n\u00e3o eram do PT...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bom, o PT pediu repetidas vezes o impeachment de todos os presidentes p\u00f3s-1984 que n\u00e3o eram do PT...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rmh0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027290.0, "created_utc": 1491998490.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6aqc2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "n0_idea", "parent_id": "t1_dg5rccr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\"N\u00e3o tem terceiro turno!!\" /s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;N\u00e3o tem terceiro turno!!&amp;quot; /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6aqc2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492050102.0, "created_utc": 1492021302.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5rmdc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Laxea", "parent_id": "t1_dg5rccr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "THE DOUBLE STANDARDS", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;THE DOUBLE STANDARDS&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rmdc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027285.0, "created_utc": 1491998485.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rccr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rccr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492026719.0, "created_utc": 1491997919.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg682xx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Laxea", "parent_id": "t1_dg66xe9", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Coment\u00e1rio mais relevante.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Coment\u00e1rio mais relevante.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg682xx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492047397.0, "created_utc": 1492018597.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6sdvf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "PM_ME_FAUSTAO_PICS", "parent_id": "t1_dg66xe9", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Nesse caso inclusive quem assume \u00e9 o A\u00e9cio.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nesse caso inclusive quem assume \u00e9 o A\u00e9cio.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6sdvf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492069887.0, "created_utc": 1492041087.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg66xe9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg66xe9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492046247.0, "created_utc": 1492017447.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5sej0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Laxea", "parent_id": "t1_dg5s851", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "LUL, tr00.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;LUL, tr00.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5sej0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028782.0, "created_utc": 1491999982.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5w828", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "DownvoteAddicted", "parent_id": "t1_dg5s851", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "C\u00e1ssio Cunha Lima. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C\u00e1ssio Cunha Lima. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5w828", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034471.0, "created_utc": 1492005671.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5s851", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Deixa eu responder com outra pergunta?\n\nQuantos esc\u00e2ndalos j\u00e1 aconteceram em governos tucanos e quantos deles ca\u00edram?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Deixa eu responder com outra pergunta?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quantos esc\u00e2ndalos j\u00e1 aconteceram em governos tucanos e quantos deles ca\u00edram?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5s851", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028460.0, "created_utc": 1491999660.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5wt7j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "ShinyRacoon", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "1) Ele n\u00e3o teria como sofrer impeachment com as pedaladas fiscais nem com os decretos de cr\u00e9dito complementar porque n\u00e3o foi ele quem os fez. Sendo assim, se ele tivesse que sofrer impeachment, teria que ser por outro motivo.\n\n2) Por outro lado, a crise econ\u00f4mica estouraria nas m\u00e3os dele e ele teria que tomar medidas de austeridade, o que faria com que a oposi\u00e7\u00e3o (esquerda) culpasse o A\u00e9cio pela crise e com que ela ganhasse for\u00e7a pras elei\u00e7\u00f5es municipais e pra 2018. \n\nOlhando por esse lado (item 2), fico feliz por ele ter perdido as elei\u00e7\u00f5es, principalmente por se tratar de uma margem de derrota t\u00e3o pequena. N\u00e3o \u00e9 que eu goste do A\u00e9cio e nem do PSDB, mas acredito que a altern\u00e2ncia de poder \u00e9 salutar e estamos precisando disso.\n\nPor enquanto estou depositando as minhas esperan\u00e7as no NOVO e no Doria, mas vamos ver o que temos pela frente.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;1) Ele n\u00e3o teria como sofrer impeachment com as pedaladas fiscais nem com os decretos de cr\u00e9dito complementar porque n\u00e3o foi ele quem os fez. Sendo assim, se ele tivesse que sofrer impeachment, teria que ser por outro motivo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;2) Por outro lado, a crise econ\u00f4mica estouraria nas m\u00e3os dele e ele teria que tomar medidas de austeridade, o que faria com que a oposi\u00e7\u00e3o (esquerda) culpasse o A\u00e9cio pela crise e com que ela ganhasse for\u00e7a pras elei\u00e7\u00f5es municipais e pra 2018. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Olhando por esse lado (item 2), fico feliz por ele ter perdido as elei\u00e7\u00f5es, principalmente por se tratar de uma margem de derrota t\u00e3o pequena. N\u00e3o \u00e9 que eu goste do A\u00e9cio e nem do PSDB, mas acredito que a altern\u00e2ncia de poder \u00e9 salutar e estamos precisando disso.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Por enquanto estou depositando as minhas esperan\u00e7as no NOVO e no Doria, mas vamos ver o que temos pela frente.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5wt7j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035212.0, "created_utc": 1492006412.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5tjav", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "nks44", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "U\u00e9, n\u00e3o esqueceu que a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do PT?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;U\u00e9, n\u00e3o esqueceu que a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do PT?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5tjav", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030669.0, "created_utc": 1492001869.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5tctg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Laxea", "parent_id": "t1_dg5t4ga", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Credo.\n\nAli\u00e1s sexta \u00e9 feriado, hoje \u00e9 sexta para o plen\u00e1rio.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Credo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ali\u00e1s sexta \u00e9 feriado, hoje \u00e9 sexta para o plen\u00e1rio.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5tctg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030382.0, "created_utc": 1492001582.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5tegv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "dokkan_throwaway", "parent_id": "t1_dg5t4ga", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "No Rio de Janeiro tamb\u00e9m, sexta-feira \u00e9 o dia da feijoada.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;No Rio de Janeiro tamb\u00e9m, sexta-feira \u00e9 o dia da feijoada.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5tegv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030455.0, "created_utc": 1492001655.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5t4ga", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "wltndd", "parent_id": "t1_dg5sy16", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Em Bras\u00edlia o dia de feijoada \u00e9 na sexta. Estranhei muito quando vim de S\u00e3o Paulo pra c\u00e1. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Em Bras\u00edlia o dia de feijoada \u00e9 na sexta. Estranhei muito quando vim de S\u00e3o Paulo pra c\u00e1. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5t4ga", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030011.0, "created_utc": 1492001211.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5sy16", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Laxea", "parent_id": "t1_dg5sv37", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Gosto de feijoada. Ali\u00e1s, hoje \u00e9 quarta dia de feijoada.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Gosto de feijoada. Ali\u00e1s, hoje \u00e9 quarta dia de feijoada.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5sy16", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029719.0, "created_utc": 1492000919.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5sv37", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "fernandopv", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Feijoada", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Feijoada&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5sv37", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029581.0, "created_utc": 1492000781.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6sg02", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "PM_ME_FAUSTAO_PICS", "parent_id": "t1_dg5v2h0", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Claramente isso n\u00e3o foi um impedimento (rsrsrsrs) no governo Collor.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Claramente isso n\u00e3o foi um impedimento (rsrsrsrs) no governo Collor.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6sg02", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492069960.0, "created_utc": 1492041160.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6bcnd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "amadafoca", "parent_id": "t1_dg6awgz", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Me refiri a qualquer coisa que apareceu depois das elei\u00e7\u00f5es.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Me refiri a qualquer coisa que apareceu depois das elei\u00e7\u00f5es.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6bcnd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492050724.0, "created_utc": 1492021924.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6lg0f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Randomlucko", "parent_id": "t1_dg6awgz", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Mesmo que comprovados estes crimes n\u00e3o poderiam ser usados como base para impeachment, por n\u00e3o serem crimes de responsabilidade cometidos durante o mandato como Presidente.\n\nQuando eleito o Presidente recebe imunidade processual tempor\u00e1ria, ou seja n\u00e3o pode ser ca\u00e7ado por infra\u00e7\u00f5es/crimes cometidos antes de seu mandato (mas poder\u00e1 ser julgado ap\u00f3s o mesmo). Basicamente para um presidente sofrer impeachment ele tem que cometer um crime de responsabilidade durante seu mandato. \n\nEsse foi inclusive uma das grandes duvidas entre estudiosos no impeachment da Dilma: ao ser reeleita pode ela ser julgado por atos de seu mandato anterior? Infelizmente a lei n\u00e3o \u00e9 clara nesta quest\u00e3o para reelei\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 bem clara no caso de elei\u00e7\u00e3o para primeiro mandato. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mesmo que comprovados estes crimes n\u00e3o poderiam ser usados como base para impeachment, por n\u00e3o serem crimes de responsabilidade cometidos durante o mandato como Presidente.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quando eleito o Presidente recebe imunidade processual tempor\u00e1ria, ou seja n\u00e3o pode ser ca\u00e7ado por infra\u00e7\u00f5es/crimes cometidos antes de seu mandato (mas poder\u00e1 ser julgado ap\u00f3s o mesmo). Basicamente para um presidente sofrer impeachment ele tem que cometer um crime de responsabilidade durante seu mandato. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Esse foi inclusive uma das grandes duvidas entre estudiosos no impeachment da Dilma: ao ser reeleita pode ela ser julgado por atos de seu mandato anterior? Infelizmente a lei n\u00e3o \u00e9 clara nesta quest\u00e3o para reelei\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 bem clara no caso de elei\u00e7\u00e3o para primeiro mandato. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6lg0f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061353.0, "created_utc": 1492032553.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6awgz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "zennim", "parent_id": "t1_dg5v2h0", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; nem haveria esc\u00e2ndalo envolvendo ele para come\u00e7ar.\n\nexceto a lava jato, o aeroporto de minas, o desvia de verba da sa\u00fade em minas e o helic\u00f3ptero de cocaina?\n\ncara vai se informar\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;nem haveria esc\u00e2ndalo envolvendo ele para come\u00e7ar.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;exceto a lava jato, o aeroporto de minas, o desvia de verba da sa\u00fade em minas e o helic\u00f3ptero de cocaina?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;cara vai se informar&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6awgz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492050271.0, "created_utc": 1492021471.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5v2h0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "amadafoca", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o, porque presidente n\u00e3o pode ser investigado enquanto estiver exercendo o cargo, ent\u00e3o nem haveria esc\u00e2ndalo envolvendo ele para come\u00e7ar. Por isso tamb\u00e9m n\u00e3o iremos saber de nada de Temer enquanto ele ainda for presidente.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o, porque presidente n\u00e3o pode ser investigado enquanto estiver exercendo o cargo, ent\u00e3o nem haveria esc\u00e2ndalo envolvendo ele para come\u00e7ar. Por isso tamb\u00e9m n\u00e3o iremos saber de nada de Temer enquanto ele ainda for presidente.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5v2h0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032937.0, "created_utc": 1492004137.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ylrs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "unevenbyte", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Sim, ele teria ganho por pouco (como a dilma). A crise e lava jato explodiriam e todo o apoio que ele pudesse ter seria lavado por protestos.\n\nIa acontecer a mesma coisa.\n\nMas o PT ia acabar por cima da carne seca dizendo: viu? Os tucanos voltaram e a crise chegou.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sim, ele teria ganho por pouco (como a dilma). A crise e lava jato explodiriam e todo o apoio que ele pudesse ter seria lavado por protestos.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ia acontecer a mesma coisa.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mas o PT ia acabar por cima da carne seca dizendo: viu? Os tucanos voltaram e a crise chegou.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5ylrs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492037318.0, "created_utc": 1492008518.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6hifu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Malacath_terumi", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Acho que n\u00e3o.\n\nPor\u00e9m, em 2018, caso bolsonaro ganhasse e demonstrasse ser um completo incapaz na presid\u00eancia, voc\u00eas acham que ele seria \"impeachado\"? \n\nPor qu\u00ea conversando com amigos e familiares eu percebi que alguns deles tem essa ideia de um peso duas medidas para pol\u00edticos, sendo favor\u00e1veis aos impeachments de uns e contra os impeachments de outros, mesmo quando eu coloquei a pergunta no sentido \"se candidato A tivesse na situa\u00e7\u00e3o X, voc\u00ea acha que ele deveria sofrer impeachment? e candidato B? etc...\" ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Acho que n\u00e3o.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Por\u00e9m, em 2018, caso bolsonaro ganhasse e demonstrasse ser um completo incapaz na presid\u00eancia, voc\u00eas acham que ele seria &amp;quot;impeachado&amp;quot;? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Por qu\u00ea conversando com amigos e familiares eu percebi que alguns deles tem essa ideia de um peso duas medidas para pol\u00edticos, sendo favor\u00e1veis aos impeachments de uns e contra os impeachments de outros, mesmo quando eu coloquei a pergunta no sentido &amp;quot;se candidato A tivesse na situa\u00e7\u00e3o X, voc\u00ea acha que ele deveria sofrer impeachment? e candidato B? etc...&amp;quot; &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6hifu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057067.0, "created_utc": 1492028267.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6ke4d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "PM_ME_TOTS", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o. Cunha \u00e9 amigo dele. Moro \u00e9 amigo dele. Gilmar \u00e9 amigo dele. Os tr\u00e8s arquitetos do impeachment.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o. Cunha \u00e9 amigo dele. Moro \u00e9 amigo dele. Gilmar \u00e9 amigo dele. Os tr\u00e8s arquitetos do impeachment.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6ke4d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060135.0, "created_utc": 1492031335.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6laxo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "demonsword", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "duvido muito, turma do rabo preso \u00e9 unha e carne com ele", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;duvido muito, turma do rabo preso \u00e9 unha e carne com ele&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6laxo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061186.0, "created_utc": 1492032386.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5s214", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Caminn", "parent_id": "t1_dg5rrxu", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Tinfoil de ctz ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tinfoil de ctz &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5s214", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028145.0, "created_utc": 1491999345.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5y51b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "msx0000", "parent_id": "t1_dg5rrxu", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Como me candidato a ma\u00e7onaria? \n\n\nPs: To desempregado.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Como me candidato a ma\u00e7onaria? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ps: To desempregado.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5y51b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492036790.0, "created_utc": 1492007990.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5t3ck", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "csvilela", "parent_id": "t1_dg5szlt", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Tenho muitos parentes randoms na ma\u00e7onaria ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tenho muitos parentes randoms na ma\u00e7onaria &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5t3ck", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029960.0, "created_utc": 1492001160.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5szlt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "larrapio", "parent_id": "t1_dg5sxes", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ningu\u00e9m \u00e9 random na ma\u00e7onaria.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ningu\u00e9m \u00e9 random na ma\u00e7onaria.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5szlt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029789.0, "created_utc": 1492000989.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5sxes", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Laxea", "parent_id": "t1_dg5su4p", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Mas e os demais? just randoms?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mas e os demais? just randoms?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5sxes", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029691.0, "created_utc": 1492000891.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5su4p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "larrapio", "parent_id": "t1_dg5saiq", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Dallagnol chefe da Lava Jato no MP de Curitiba na ma\u00e7onaria. Tamb\u00e9m conhecido como o cara do Powerpoint.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dallagnol chefe da Lava Jato no MP de Curitiba na ma\u00e7onaria. Tamb\u00e9m conhecido como o cara do Powerpoint.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5su4p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029537.0, "created_utc": 1492000737.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5saiq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Laxea", "parent_id": "t1_dg5rrxu", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Quem s\u00e3o as pessoas na segunda foto? Sou terr\u00edvel em reconhecer faces.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quem s\u00e3o as pessoas na segunda foto? Sou terr\u00edvel em reconhecer faces.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5saiq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028579.0, "created_utc": 1491999779.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rrxu", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "larrapio", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "N\u00e3o porque o impeachment foi um anseio da ma\u00e7onaria e n\u00e3o tem nada a ver com corrup\u00e7\u00e3o, foi apenas uma interven\u00e7\u00e3o branca no sistema para acalmar a bolsa de valores e os bancos internacionais.\n\nhttp://i.imgur.com/CvyCjLC.jpg\n\nhttp://i.imgur.com/7F1MvUt.jpg\n\nMichel Temer \u00e9 ma\u00e7om e assume no lugar de Dilma para acalmar os investidores. \u00c9 s\u00f3 isso o motivo do impeachment. Se a Bovespa estivesse a 80 mil pontos Dilma n\u00e3o ca\u00eda.\n\nQuem pensa que \u00e9 tinfoil e j\u00e1 vai descartar como \"conspira\u00e7\u00e3o\" \u00e9 porque n\u00e3o sabe que Temer \u00e9 ma\u00e7om e que boa parte do governo dele idem, A\u00e9cio \u00e9 ma\u00e7om, e por a\u00ed vai.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o porque o impeachment foi um anseio da ma\u00e7onaria e n\u00e3o tem nada a ver com corrup\u00e7\u00e3o, foi apenas uma interven\u00e7\u00e3o branca no sistema para acalmar a bolsa de valores e os bancos internacionais.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://i.imgur.com/CvyCjLC.jpg\"&gt;http://i.imgur.com/CvyCjLC.jpg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://i.imgur.com/7F1MvUt.jpg\"&gt;http://i.imgur.com/7F1MvUt.jpg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Michel Temer \u00e9 ma\u00e7om e assume no lugar de Dilma para acalmar os investidores. \u00c9 s\u00f3 isso o motivo do impeachment. Se a Bovespa estivesse a 80 mil pontos Dilma n\u00e3o ca\u00eda.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quem pensa que \u00e9 tinfoil e j\u00e1 vai descartar como &amp;quot;conspira\u00e7\u00e3o&amp;quot; \u00e9 porque n\u00e3o sabe que Temer \u00e9 ma\u00e7om e que boa parte do governo dele idem, A\u00e9cio \u00e9 ma\u00e7om, e por a\u00ed vai.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rrxu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027601.0, "created_utc": 1491998801.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5vghr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "red_law", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5vghr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033469.0, "created_utc": 1492004669.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6046u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "amvr", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o porque o presidente n\u00e3o pode ser impichado por crimes cometidos antes do in\u00edcio mandato. Pelo menos foi isso que decidiram para a Dilma. Por isso ela s\u00f3 pode ser julgada pelas pedaladas de 2015 e 2 decretos ilegais. A acusa\u00e7\u00e3o original era muito mais sobre petrol\u00e3o e pedaladas de 2014 (que implicavam em fraude eleitoral)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o porque o presidente n\u00e3o pode ser impichado por crimes cometidos antes do in\u00edcio mandato. Pelo menos foi isso que decidiram para a Dilma. Por isso ela s\u00f3 pode ser julgada pelas pedaladas de 2015 e 2 decretos ilegais. A acusa\u00e7\u00e3o original era muito mais sobre petrol\u00e3o e pedaladas de 2014 (que implicavam em fraude eleitoral)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6046u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039019.0, "created_utc": 1492010219.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6lbp0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "DrHelminto", "parent_id": "t1_dg6aiux", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt;ela foi declarada inocente em todas as acusa\u00e7\u00f5es\n\nQuem julga a presidente \u00e9 o Senado Federal, Que a julgou culpada das acusa\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o tem isso, ela n\u00e3o foi inocentada em todas as acusa\u00e7\u00f5es, foi julgada culpada pelo \u00fanico tribunal que pode fazer tal julgamento\n\n&gt; a condena\u00e7\u00e3o foi puramente pol\u00edtica e uma aberra\u00e7\u00e3o para os olhos do judici\u00e1rio.\n\nA condena\u00e7\u00e3o foi TAMB\u00c9M pol\u00edtica. O crime \u00e9 de responsabilidade e responsabilidade diz respeito a Imper\u00edcia, Imprud\u00eancia ou Neglig\u00eancia. Se um presidente de conselho de multinacional usa de maquiagem fraudulenta para ganhar o prest\u00edgio da diretoria e dos acionistas, ser deposto depois de flagrado cometendo a fraude \u00e9 bem natural. Depor Dilma por responsabilidade (mesmo que por neglig\u00eancia) numa fraude de 160 bilh\u00f5es de reais n\u00e3o \u00e9 aberra\u00e7\u00e3o para olhos de ningu\u00e9m, a n\u00e3o ser para os olhos de quem quer fech\u00e1-los\n\n&gt;legislativo jamais deveria ser respons\u00e1vel pela condena\u00e7\u00e3o, ainda mais por ser televisionada\n\nO julgamento pelo Congresso Nacional \u00e9 o modo institucional mais coerente para o Impeachment. Somente quem est\u00e1 respaldado pelo voto democr\u00e1tico pode anular o voto democr\u00e1tico recebido por outro representante. Isso \u00e9 a forma equilibrada adotada no mundo todo. O Parlamento \u00e9 isso mesmo, um fiscalizador do executivo.\n\nDiscordei de todos n\u00e9, n\u00e3o sinta como persegui\u00e7\u00e3o, opini\u00e3o \u00e9 assim.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;ela foi declarada inocente em todas as acusa\u00e7\u00f5es&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Quem julga a presidente \u00e9 o Senado Federal, Que a julgou culpada das acusa\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o tem isso, ela n\u00e3o foi inocentada em todas as acusa\u00e7\u00f5es, foi julgada culpada pelo \u00fanico tribunal que pode fazer tal julgamento&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;a condena\u00e7\u00e3o foi puramente pol\u00edtica e uma aberra\u00e7\u00e3o para os olhos do judici\u00e1rio.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;A condena\u00e7\u00e3o foi TAMB\u00c9M pol\u00edtica. O crime \u00e9 de responsabilidade e responsabilidade diz respeito a Imper\u00edcia, Imprud\u00eancia ou Neglig\u00eancia. Se um presidente de conselho de multinacional usa de maquiagem fraudulenta para ganhar o prest\u00edgio da diretoria e dos acionistas, ser deposto depois de flagrado cometendo a fraude \u00e9 bem natural. Depor Dilma por responsabilidade (mesmo que por neglig\u00eancia) numa fraude de 160 bilh\u00f5es de reais n\u00e3o \u00e9 aberra\u00e7\u00e3o para olhos de ningu\u00e9m, a n\u00e3o ser para os olhos de quem quer fech\u00e1-los&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;legislativo jamais deveria ser respons\u00e1vel pela condena\u00e7\u00e3o, ainda mais por ser televisionada&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;O julgamento pelo Congresso Nacional \u00e9 o modo institucional mais coerente para o Impeachment. Somente quem est\u00e1 respaldado pelo voto democr\u00e1tico pode anular o voto democr\u00e1tico recebido por outro representante. Isso \u00e9 a forma equilibrada adotada no mundo todo. O Parlamento \u00e9 isso mesmo, um fiscalizador do executivo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Discordei de todos n\u00e9, n\u00e3o sinta como persegui\u00e7\u00e3o, opini\u00e3o \u00e9 assim.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6lbp0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061211.0, "created_utc": 1492032411.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6aiux", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "zennim", "parent_id": "t1_dg66c9w", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "ela foi declarada inocente em todas as acusa\u00e7\u00f5es\n\na condena\u00e7\u00e3o foi puramente pol\u00edtica e uma aberra\u00e7\u00e3o para os olhos do judici\u00e1rio.\n\nlegislativo jamais deveria ser respons\u00e1vel pela condena\u00e7\u00e3o, ainda mais por ser televisionada", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ela foi declarada inocente em todas as acusa\u00e7\u00f5es&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;a condena\u00e7\u00e3o foi puramente pol\u00edtica e uma aberra\u00e7\u00e3o para os olhos do judici\u00e1rio.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;legislativo jamais deveria ser respons\u00e1vel pela condena\u00e7\u00e3o, ainda mais por ser televisionada&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6aiux", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492049888.0, "created_utc": 1492021088.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg66c9w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_felipecarvalho", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o, por que a dilma foi impeachmada por que ela usou um banco estatal para maquiar as contas publicas. O impeachment dela n\u00e3o teve nada a ver com esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o, por que a dilma foi impeachmada por que ela usou um banco estatal para maquiar as contas publicas. O impeachment dela n\u00e3o teve nada a ver com esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg66c9w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492045648.0, "created_utc": 1492016848.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5y21n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "msx0000", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Acho que a \"ESQUERDA\" contrataria as Farc e ter\u00edamos uma pequena guerra civil.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Acho que a &amp;quot;ESQUERDA&amp;quot; contrataria as Farc e ter\u00edamos uma pequena guerra civil.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5y21n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492036692.0, "created_utc": 1492007892.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg62imk", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "mitsuplicGuy", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Sim. Seria. O Collor foi impeachmado nao foi?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sim. Seria. O Collor foi impeachmado nao foi?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg62imk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492041647.0, "created_utc": 1492012847.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5rrhu", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "Caos2", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "[Ser\u00e1](http://www.fabiocampana.com.br/wp-content/uploads/2016/12/images_cms-image-000526392.png)  \n\n^euseiquenaopodetirarconclusaodissoehsohhumormesmo", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.fabiocampana.com.br/wp-content/uploads/2016/12/images_cms-image-000526392.png\"&gt;Ser\u00e1&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;sup&gt;euseiquenaopodetirarconclusaodissoehsohhumormesmo&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5rrhu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027577.0, "created_utc": 1491998777.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5s2ne", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "vnicolau", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o se ele conseguisse segurar a lava jato.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o se ele conseguisse segurar a lava jato.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg5s2ne", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028177.0, "created_utc": 1491999377.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xn14", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg69bab", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "aguiadesangue", "parent_id": "t3_64xn14", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Dependendo se ele conseguisse manter muitos aliados no congresso. Ja \u00e9 obvio que o impeachment da Dilma teve como menor motiva\u00e7\u00e3o o clamor social.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dependendo se ele conseguisse manter muitos aliados no congresso. Ja \u00e9 obvio que o impeachment da Dilma teve como menor motiva\u00e7\u00e3o o clamor social.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg69bab", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492048636.0, "created_utc": 1492019836.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}]