[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "brasil", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Not\u00edcia", "id": "651o2j", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 68, "report_reasons": null, "author": "arcgis", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_651o2j", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "noticias.uol.com.br", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/jUEmjnayuQikO-bt3wVhkw9YByWPRT5S7ULzEIUHZpM.jpg?s=3731990f2fcb28f68634d25c48f82b39", "width": 615, "height": 470}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/jUEmjnayuQikO-bt3wVhkw9YByWPRT5S7ULzEIUHZpM.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=b91450fa0e209a92a7129902d4b81687", "width": 108, "height": 82}, {"url": "https://i.redditmedia.com/jUEmjnayuQikO-bt3wVhkw9YByWPRT5S7ULzEIUHZpM.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=dbdf0b0ae4376c2fce95d87331480b4b", "width": 216, "height": 165}, {"url": "https://i.redditmedia.com/jUEmjnayuQikO-bt3wVhkw9YByWPRT5S7ULzEIUHZpM.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=866e93ddcdf81d7477fe1abbe291c48e", "width": 320, "height": 244}], "variants": {}, "id": "eEVVhBHhni7brbjiikzWcMLhU2ZMWxLHPSjT767Ykrs"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/2vDsEBDmk7RI_arv0m5_V3TB28G0ddtRVTLBurITJPc.jpg", "subreddit_id": "t5_2qh9i", "edited": false, "link_flair_css_class": "noticias", "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/brasil/comments/651o2j/s\u00e9rie_da_netflix_faz_crescer_em_445_busca_por/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492066497.0, "url": "https://noticias.uol.com.br/saude/ultimas-noticias/estado/2017/04/11/serie-faz-crescer-em-445-busca-pelo-cvv.htm?cmpid=fb-uolnot", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "S\u00e9rie da Netflix faz crescer em 445% busca por centro de preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio - Not\u00edcias", "created_utc": 1492037697.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.89, "num_comments": 33, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 68}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8v3vl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "sadandbrazilian", "parent_id": "t1_dg7jmji", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de concordar, \u00e9 quest\u00e3o que isso nunca vai acontecer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de concordar, \u00e9 quest\u00e3o que isso nunca vai acontecer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg8v3vl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492180727.0, "created_utc": 1492151927.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7jmji", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "fuliculifulicula", "parent_id": "t1_dg73pl8", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Pior que eu concordo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pior que eu concordo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7jmji", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492119283.0, "created_utc": 1492090483.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg73pl8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "aruf", "parent_id": "t3_651o2j", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt;Especialistas ouvidos pelo Estado apontam que adolescentes devem ter acompanhamento de adultos ao assistir a s\u00e9rie.\n\nAham cl\u00e1udia, senta l\u00e1", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Especialistas ouvidos pelo Estado apontam que adolescentes devem ter acompanhamento de adultos ao assistir a s\u00e9rie.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Aham cl\u00e1udia, senta l\u00e1&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg73pl8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492084311.0, "created_utc": 1492055511.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7hlni", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "nebuleo", "parent_id": "t1_dg7fpqt", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; o foco em si dela n\u00e3o \u00e9 o ato que a menina cometeu mas sim como todos as sua volta foram afetados por isso\n\nPra algu\u00e9m com problemas psicol\u00f3gicos e que se sente ignorado demais, saber que todos a sua volta iriam se comover com seu suic\u00eddio, pode ser um incentivo a mais.\n\nAt\u00e9 mesmo na s\u00e9rie parece que a garota queria atingir aqueles que ela considerava \"culpados\". N\u00e3o assisti a s\u00e9rie, mas ela n\u00e3o deve ter feito as fitas a toa n\u00e9...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;o foco em si dela n\u00e3o \u00e9 o ato que a menina cometeu mas sim como todos as sua volta foram afetados por isso&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pra algu\u00e9m com problemas psicol\u00f3gicos e que se sente ignorado demais, saber que todos a sua volta iriam se comover com seu suic\u00eddio, pode ser um incentivo a mais.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;At\u00e9 mesmo na s\u00e9rie parece que a garota queria atingir aqueles que ela considerava &amp;quot;culpados&amp;quot;. N\u00e3o assisti a s\u00e9rie, mas ela n\u00e3o deve ter feito as fitas a toa n\u00e9...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7hlni", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116336.0, "created_utc": 1492087536.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7fpqt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "furgrammer", "parent_id": "t1_dg7e5cr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; o foco em si dela n\u00e3o \u00e9 o ato que a menina cometeu mas sim como todos as sua volta foram afetados por isso\n\nExatamente!\n\nE apesar da s\u00e9rie ser triste pra caramba, tem alguns momentos de felicidade (Hannah e Clay trabalhando no cinema, por exemplo).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;o foco em si dela n\u00e3o \u00e9 o ato que a menina cometeu mas sim como todos as sua volta foram afetados por isso&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Exatamente!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E apesar da s\u00e9rie ser triste pra caramba, tem alguns momentos de felicidade (Hannah e Clay trabalhando no cinema, por exemplo).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7fpqt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492112927.0, "created_utc": 1492084127.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7hjwv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "nobodyesq", "parent_id": "t1_dg7e5cr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; Log\u00edco que \u00e9 triste, afinal estamos falando de suicidio, mas pra mim o foco aqui \u00e9 mostrar para as pessoas o que leva tal ato ser consumado: Falta de aten\u00e7\u00e3o dos amigos, familia e profissionais da escola, por exemplo.\n\nMas o problema \u00e9 que isso n\u00e3o \u00e9 uma conditio sine qua non do suic\u00eddio. Na verdade n\u00e3o existe uma condi\u00e7\u00e3o objetiva para o suic\u00eddio. As pessoas se matam pelas mais diversas raz\u00f5es -- desempregadas, entediadas, violentadas, pobres, torturadas, perderam familiares, deram uma topada na quina do sof\u00e1 -- e o que precisamos entender \u00e9 que *todas essas raz\u00f5es s\u00e3o nominais*. \n\nO motivo pelo qual \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil prevenir suic\u00eddios \u00e9 que a origem real est\u00e1 no mundo subjetivo do suicida, n\u00e3o no mundo exterior e objetivo e acess\u00edvel a todos n\u00f3s, e \u00e9 bastante dif\u00edcil captar essa motiva\u00e7\u00e3o antes de ser tarde demais. A adolescente que corta os pulsos por causa de bullying no col\u00e9gio est\u00e1 mais ou menos no mesmo estado interior do prisioneiro que se joga no arame farpado eletrificado, mesmo que o estado exterior seja completamente diferente.\n\nH\u00e1 mais pessoas se matando hoje por motivos objetivamente mais f\u00fateis, ou, melhor dizendo, motivos objetivos que n\u00e3o levavam as pessoas a se matar assim h\u00e1 cinquenta anos? Provavelmente. Mas isso se deve mais ao fato de que n\u00f3s, enquanto sociedade e cultura, simplesmente n\u00e3o estamos dando motivos para essas pessoas encontrarem sentido na vida e estamos destruindo todas as \u00e2ncoras de significado que existiam antigamente, de modo que mesmo essa primeira dificuldade j\u00e1 \u00e9 suficiente para quebr\u00e1-las.\n\nEm tempo: achei a s\u00e9rie ruim. Ela n\u00e3o examina realmente o assunto do suic\u00eddio, porque n\u00e3o aborda nada do que disse acima. O suic\u00eddio \u00e9 apenas um pretexto para contar uma narrativa de teen drama que em si n\u00e3o tem nenhum diferencial. E, francamente, tamb\u00e9m n\u00e3o gostei como \u00e9 tratado como uma brincadeira, um aftethought, o fato de que os maus-tratos para com o magrelinho stalker o levaram a querer matar a tiros sua escola -- \u00e9 quase como se o pr\u00f3prio seriado tra\u00edsse o pr\u00f3prio ponto.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Log\u00edco que \u00e9 triste, afinal estamos falando de suicidio, mas pra mim o foco aqui \u00e9 mostrar para as pessoas o que leva tal ato ser consumado: Falta de aten\u00e7\u00e3o dos amigos, familia e profissionais da escola, por exemplo.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Mas o problema \u00e9 que isso n\u00e3o \u00e9 uma conditio sine qua non do suic\u00eddio. Na verdade n\u00e3o existe uma condi\u00e7\u00e3o objetiva para o suic\u00eddio. As pessoas se matam pelas mais diversas raz\u00f5es -- desempregadas, entediadas, violentadas, pobres, torturadas, perderam familiares, deram uma topada na quina do sof\u00e1 -- e o que precisamos entender \u00e9 que &lt;em&gt;todas essas raz\u00f5es s\u00e3o nominais&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O motivo pelo qual \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil prevenir suic\u00eddios \u00e9 que a origem real est\u00e1 no mundo subjetivo do suicida, n\u00e3o no mundo exterior e objetivo e acess\u00edvel a todos n\u00f3s, e \u00e9 bastante dif\u00edcil captar essa motiva\u00e7\u00e3o antes de ser tarde demais. A adolescente que corta os pulsos por causa de bullying no col\u00e9gio est\u00e1 mais ou menos no mesmo estado interior do prisioneiro que se joga no arame farpado eletrificado, mesmo que o estado exterior seja completamente diferente.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00e1 mais pessoas se matando hoje por motivos objetivamente mais f\u00fateis, ou, melhor dizendo, motivos objetivos que n\u00e3o levavam as pessoas a se matar assim h\u00e1 cinquenta anos? Provavelmente. Mas isso se deve mais ao fato de que n\u00f3s, enquanto sociedade e cultura, simplesmente n\u00e3o estamos dando motivos para essas pessoas encontrarem sentido na vida e estamos destruindo todas as \u00e2ncoras de significado que existiam antigamente, de modo que mesmo essa primeira dificuldade j\u00e1 \u00e9 suficiente para quebr\u00e1-las.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Em tempo: achei a s\u00e9rie ruim. Ela n\u00e3o examina realmente o assunto do suic\u00eddio, porque n\u00e3o aborda nada do que disse acima. O suic\u00eddio \u00e9 apenas um pretexto para contar uma narrativa de teen drama que em si n\u00e3o tem nenhum diferencial. E, francamente, tamb\u00e9m n\u00e3o gostei como \u00e9 tratado como uma brincadeira, um aftethought, o fato de que os maus-tratos para com o magrelinho stalker o levaram a querer matar a tiros sua escola -- \u00e9 quase como se o pr\u00f3prio seriado tra\u00edsse o pr\u00f3prio ponto.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7hjwv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116256.0, "created_utc": 1492087456.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7e5cr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "DemonCat06", "parent_id": "t1_dg79861", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Muita gente tem falado isso, mas eu n\u00e3o consigo ver o porque da inconsequ\u00eancia.\nEu acho que ela mostra o suicidio de forma ultra negativa e o foco em si dela n\u00e3o \u00e9 o ato que a menina cometeu mas sim como todos as sua volta foram afetados por isso.\n\nLog\u00edco que \u00e9 triste, afinal estamos falando de suicidio, mas pra mim o foco aqui \u00e9 mostrar para as pessoas o que leva tal ato ser consumado: Falta de aten\u00e7\u00e3o dos amigos, familia e profissionais da escola, por exemplo.\n\nO mais pesado da s\u00e9rie pra mim \u00e9 mostrar como os pa\u00eds n\u00e3o sabem absolutamente nada do que acontece na vida de seus pr\u00f3prios filhos e o qu\u00e3o \u00e9 importante manter uma rela\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima para evitar casos como do Hannah.\n\nAchei a s\u00e9rie muito boa.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Muita gente tem falado isso, mas eu n\u00e3o consigo ver o porque da inconsequ\u00eancia.\nEu acho que ela mostra o suicidio de forma ultra negativa e o foco em si dela n\u00e3o \u00e9 o ato que a menina cometeu mas sim como todos as sua volta foram afetados por isso.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Log\u00edco que \u00e9 triste, afinal estamos falando de suicidio, mas pra mim o foco aqui \u00e9 mostrar para as pessoas o que leva tal ato ser consumado: Falta de aten\u00e7\u00e3o dos amigos, familia e profissionais da escola, por exemplo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O mais pesado da s\u00e9rie pra mim \u00e9 mostrar como os pa\u00eds n\u00e3o sabem absolutamente nada do que acontece na vida de seus pr\u00f3prios filhos e o qu\u00e3o \u00e9 importante manter uma rela\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima para evitar casos como do Hannah.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Achei a s\u00e9rie muito boa.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7e5cr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492109153.0, "created_utc": 1492080353.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg79861", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "ItsMeMrNobody", "parent_id": "t3_651o2j", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u00c9 bom que mais gente esteja procurando o servi\u00e7o. Mas, a s\u00e9rie trata o assunto de maneira meio inconsequente, eu acho...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9 bom que mais gente esteja procurando o servi\u00e7o. Mas, a s\u00e9rie trata o assunto de maneira meio inconsequente, eu acho...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg79861", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492094769.0, "created_utc": 1492065969.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7fq3s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "furgrammer", "parent_id": "t1_dg76dgn", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o \u00e9 atoa que tem 9.1/10 no IMDB.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o \u00e9 atoa que tem 9.1/10 no IMDB.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7fq3s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492112950.0, "created_utc": 1492084150.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg76dgn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "excessus_", "parent_id": "t3_651o2j", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "S\u00e9rie foda alias, recomendo", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e9rie foda alias, recomendo&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg76dgn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492088558.0, "created_utc": 1492059758.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7mmhr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "benywolf42", "parent_id": "t3_651o2j", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "A forma como a s\u00e9rie aborda o tema tem potencial de [efeito werther](https://pt.m.wikipedia.org/wiki/Efeito_Werther), ent\u00e3o \u00e9 preciso muito cuidado ao sugeri-la a pessoas com quadro de depress\u00e3o.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A forma como a s\u00e9rie aborda o tema tem potencial de &lt;a href=\"https://pt.m.wikipedia.org/wiki/Efeito_Werther\"&gt;efeito werther&lt;/a&gt;, ent\u00e3o \u00e9 preciso muito cuidado ao sugeri-la a pessoas com quadro de depress\u00e3o.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7mmhr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492123008.0, "created_utc": 1492094208.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7mxb6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "nsjr", "parent_id": "t1_dg7jto0", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Que tijolada no meu cora\u00e7\u00e3o em plena v\u00e9spera de feriado :/\n\nQue bad :/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Que tijolada no meu cora\u00e7\u00e3o em plena v\u00e9spera de feriado :/&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Que bad :/&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7mxb6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492123359.0, "created_utc": 1492094559.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7k7cm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "furgrammer", "parent_id": "t1_dg7jto0", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Esses s\u00e3o os motivos pesados, eu s\u00f3 falei os \"leves\" kkkk", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Esses s\u00e3o os motivos pesados, eu s\u00f3 falei os &amp;quot;leves&amp;quot; kkkk&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7k7cm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492120044.0, "created_utc": 1492091244.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7jto0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "fuliculifulicula", "parent_id": "t1_dg7fw7e", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Adicionando:  \n* estupro,   \n* ver uma ex grande amiga sendo estuprada e n\u00e3o conseguir intervir,  \n* se sentir respons\u00e1vel pela morte de uma pessoa querida por todos.  \n  \n\nS\u00f3 pra adicionar mesmo. Concordo com o que disse.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Adicionando:&lt;br/&gt;\n* estupro,&lt;br/&gt;\n* ver uma ex grande amiga sendo estuprada e n\u00e3o conseguir intervir,&lt;br/&gt;\n* se sentir respons\u00e1vel pela morte de uma pessoa querida por todos.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00f3 pra adicionar mesmo. Concordo com o que disse.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7jto0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492119546.0, "created_utc": 1492090746.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7gewz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "pullmyotherfinger", "parent_id": "t1_dg7gc5l", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Too much spoilers... hahahhahaha", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Too much spoilers... hahahhahaha&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7gewz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114311.0, "created_utc": 1492085511.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7puca", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "wes_welker18", "parent_id": "t1_dg7gc5l", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Aquilo n\u00e3o \u00e9 para suic\u00eddio, aquilo \u00e9 t\u00e9cnica de automutila\u00e7\u00e3o ou cutting. E isso \u00e9 mais comum do que aparenta ser.\n\nAgora vou aproveitar e responder ao /r/pullmyotherfinger, nessa \u00e9poca de \"teenager\" se voc\u00ea v\u00ea como onisciente, aparenta ser que tem tudo na m\u00e3o, mas todo mundo sabe como essa \u00e9poca \u00e9 uma bosta (ainda mais em rela\u00e7\u00f5es interpessoais, que as pessoas acham varias coisas)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Aquilo n\u00e3o \u00e9 para suic\u00eddio, aquilo \u00e9 t\u00e9cnica de automutila\u00e7\u00e3o ou cutting. E isso \u00e9 mais comum do que aparenta ser.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Agora vou aproveitar e responder ao &lt;a href=\"/r/pullmyotherfinger\"&gt;/r/pullmyotherfinger&lt;/a&gt;, nessa \u00e9poca de &amp;quot;teenager&amp;quot; se voc\u00ea v\u00ea como onisciente, aparenta ser que tem tudo na m\u00e3o, mas todo mundo sabe como essa \u00e9poca \u00e9 uma bosta (ainda mais em rela\u00e7\u00f5es interpessoais, que as pessoas acham varias coisas)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7puca", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126567.0, "created_utc": 1492097767.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gc5l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "furgrammer", "parent_id": "t1_dg7g484", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt;  tem 0 de atitude\n\nSim, verdade. Esse foi o problema dela. D\u00e1 at\u00e9 pra ver que a Skye tem problemas de depress\u00e3o parecidos (\u00e9 mostrado que ela cortou os pulsos), mas ela tem atitude pra aguentar a barra.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;tem 0 de atitude&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Sim, verdade. Esse foi o problema dela. D\u00e1 at\u00e9 pra ver que a Skye tem problemas de depress\u00e3o parecidos (\u00e9 mostrado que ela cortou os pulsos), mas ela tem atitude pra aguentar a barra.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7gc5l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114166.0, "created_utc": 1492085366.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7g484", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "pullmyotherfinger", "parent_id": "t1_dg7fw7e", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Num contexto geral sim. Mas como disse anteriormente, o bater de asas da borboleta j\u00e1 tinha acontecido. Ela tinha a faca e o queijo na m\u00e3o pra resolver o problema. Foi empurrando com a barriga. Tanto q pela sequ\u00eancia dos fatos, acontece o que foi o gatilho pra acabar. A Hannah \u00e9 despojada, mas tem 0 de atitude.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Num contexto geral sim. Mas como disse anteriormente, o bater de asas da borboleta j\u00e1 tinha acontecido. Ela tinha a faca e o queijo na m\u00e3o pra resolver o problema. Foi empurrando com a barriga. Tanto q pela sequ\u00eancia dos fatos, acontece o que foi o gatilho pra acabar. A Hannah \u00e9 despojada, mas tem 0 de atitude.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7g484", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113742.0, "created_utc": 1492084942.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7fw7e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "furgrammer", "parent_id": "t1_dg7em67", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "**SPOILERS ABAIXO!**\n\n- ser vista como \"f\u00e1cil\" / vadia na escola\n- perder amizades no come\u00e7o do ano e acabar s\u00f3 com um amigo\n- se apaixonar por esse amigo, e achar que estragou tudo, numa noite\n- pais discutindo porque a situa\u00e7\u00e3o financeira n\u00e3o t\u00e1 f\u00e1cil\n- ignorada pelos pais\n\nRealmente, s\u00f3 motivo besta... que juntos acabam trazendo um desconforto para ela em todos os lugares que ela vai (no centro, onde ia com os amigos, na escola, e at\u00e9 em casa). Os motivos isolados eu at\u00e9 concordo que foram fichinha, mas voc\u00ea tem que ver o macro da situa\u00e7\u00e3o, e levar em conta que a menina est\u00e1 numa fase da vida em que as emo\u00e7\u00f5es controlam muito das a\u00e7\u00f5es dela.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SPOILERS ABAIXO!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;ser vista como &amp;quot;f\u00e1cil&amp;quot; / vadia na escola&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;perder amizades no come\u00e7o do ano e acabar s\u00f3 com um amigo&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;se apaixonar por esse amigo, e achar que estragou tudo, numa noite&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;pais discutindo porque a situa\u00e7\u00e3o financeira n\u00e3o t\u00e1 f\u00e1cil&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;ignorada pelos pais&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;Realmente, s\u00f3 motivo besta... que juntos acabam trazendo um desconforto para ela em todos os lugares que ela vai (no centro, onde ia com os amigos, na escola, e at\u00e9 em casa). Os motivos isolados eu at\u00e9 concordo que foram fichinha, mas voc\u00ea tem que ver o macro da situa\u00e7\u00e3o, e levar em conta que a menina est\u00e1 numa fase da vida em que as emo\u00e7\u00f5es controlam muito das a\u00e7\u00f5es dela.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7fw7e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113299.0, "created_utc": 1492084499.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7f70r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "pullmyotherfinger", "parent_id": "t1_dg7f0ei", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u00c9 dif\u00edcil falar sem spoilers mas tentando, haver\u00e3o alguns motivos que justificariam sim o suic\u00eddio, mas como tu j\u00e1 deve ter percebido, o bater de asas da borboleta j\u00e1 aconteceu.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9 dif\u00edcil falar sem spoilers mas tentando, haver\u00e3o alguns motivos que justificariam sim o suic\u00eddio, mas como tu j\u00e1 deve ter percebido, o bater de asas da borboleta j\u00e1 aconteceu.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7f70r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492111788.0, "created_utc": 1492082988.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7f0ei", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Kyomeii", "parent_id": "t1_dg7em67", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ainda t\u00f4 no meio da s\u00e9rie (epis\u00f3dio 6) e at\u00e9 aqui concordo com voc\u00ea\u200b. A forma da qual a s\u00e9rie retrata o suic\u00eddio da Hannah \u00e9 bem f\u00fatil.\n\n\nS\u00f3 lidaram com quest\u00f5es superficiais at\u00e9 agora, n\u00e3o pegaram nem um pouco no lado psicol\u00f3gico. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ainda t\u00f4 no meio da s\u00e9rie (epis\u00f3dio 6) e at\u00e9 aqui concordo com voc\u00ea\u200b. A forma da qual a s\u00e9rie retrata o suic\u00eddio da Hannah \u00e9 bem f\u00fatil.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00f3 lidaram com quest\u00f5es superficiais at\u00e9 agora, n\u00e3o pegaram nem um pouco no lado psicol\u00f3gico. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7f0ei", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492111367.0, "created_utc": 1492082567.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7em67", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "pullmyotherfinger", "parent_id": "t3_651o2j", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "A sequ\u00eancia de motivos que levaram a Hannah ao suic\u00eddio na s\u00e9rie s\u00e3o t\u00e3o est\u00fapidos que me levam a pensar nas seguintes op\u00e7\u00f5es:\n\n1 - o aumento de pessoas procurando o cvv \u00e9 para pedir ajuda a tentar coibir um suic\u00eddio (o que eu tor\u00e7o pra ser)\n\n2 - isso \u00e9 uma enorme desculpa para dizer que a m\u00eddia pode de fato influenciar pessoas, e se pode fazer aumentar o n\u00famero de \"suicidas\", pode contribuir com a viol\u00eancia e toda que os queridos sjw lutam contra.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A sequ\u00eancia de motivos que levaram a Hannah ao suic\u00eddio na s\u00e9rie s\u00e3o t\u00e3o est\u00fapidos que me levam a pensar nas seguintes op\u00e7\u00f5es:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;1 - o aumento de pessoas procurando o cvv \u00e9 para pedir ajuda a tentar coibir um suic\u00eddio (o que eu tor\u00e7o pra ser)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;2 - isso \u00e9 uma enorme desculpa para dizer que a m\u00eddia pode de fato influenciar pessoas, e se pode fazer aumentar o n\u00famero de &amp;quot;suicidas&amp;quot;, pode contribuir com a viol\u00eancia e toda que os queridos sjw lutam contra.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7em67", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492110411.0, "created_utc": 1492081611.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7fr7i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "furgrammer", "parent_id": "t1_dg7emyq", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "O trem dos feels n\u00e3o tem freio com essa s\u00e9rie. Tamb\u00e9m me identifiquei com algumas coisas. O epis\u00f3dio que o Clay escuta a fita dele ent\u00e3o... tive at\u00e9 que pausar por alguns minutos depois de ver.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;O trem dos feels n\u00e3o tem freio com essa s\u00e9rie. Tamb\u00e9m me identifiquei com algumas coisas. O epis\u00f3dio que o Clay escuta a fita dele ent\u00e3o... tive at\u00e9 que pausar por alguns minutos depois de ver.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7fr7i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113013.0, "created_utc": 1492084213.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7emyq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Lunasther", "parent_id": "t3_651o2j", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u00c9 bem pesadinha mesmo, tenho depress\u00e3o e chorei um monte. Me identifiquei bastante com algumas coisas, ent\u00e3o bateu *forte*.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9 bem pesadinha mesmo, tenho depress\u00e3o e chorei um monte. Me identifiquei bastante com algumas coisas, ent\u00e3o bateu &lt;em&gt;forte&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7emyq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492110467.0, "created_utc": 1492081667.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7jwol", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "fuliculifulicula", "parent_id": "t1_dg7gysz", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Acho que pelo fato de voc\u00ea n\u00e3o ter assistido seria melhor n\u00e3o fazer presun\u00e7\u00f5es sobre a como se desenvolvem os motivos que levaram a personagem a cometer suic\u00eddio.  \nNo meu ponto de vista houve sim motivos plenamente compreens\u00edveis (n\u00e3o necessariamente justific\u00e1veis) pro suic\u00eddio.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Acho que pelo fato de voc\u00ea n\u00e3o ter assistido seria melhor n\u00e3o fazer presun\u00e7\u00f5es sobre a como se desenvolvem os motivos que levaram a personagem a cometer suic\u00eddio.&lt;br/&gt;\nNo meu ponto de vista houve sim motivos plenamente compreens\u00edveis (n\u00e3o necessariamente justific\u00e1veis) pro suic\u00eddio.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7jwol", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492119658.0, "created_utc": 1492090858.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7n18l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "TioTaba", "parent_id": "t1_dg7m0e5", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; Novo redditor\n\n&gt;&gt; Conta com 3 anos de idade\n\n&gt;&gt;&gt; Mod\n\n&gt;&gt;&gt;&gt; N\u00e3o te dei downvote\n\nEu discordo de quem te disse isso. Se voc\u00ea tiver interesse, assista e tire suas pr\u00f3prias conclus\u00f5es. O que eu vi foi completamente diferente do que voc\u00ea disse e do que voc\u00ea est\u00e1 dizendo que te disseram.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Novo redditor&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Conta com 3 anos de idade&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mod&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;N\u00e3o te dei downvote&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Eu discordo de quem te disse isso. Se voc\u00ea tiver interesse, assista e tire suas pr\u00f3prias conclus\u00f5es. O que eu vi foi completamente diferente do que voc\u00ea disse e do que voc\u00ea est\u00e1 dizendo que te disseram.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7n18l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492123484.0, "created_utc": 1492094684.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7m0e5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Knuckledust", "parent_id": "t1_dg7l4o9", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Porque absolutamente todo mundo que eu conhe\u00e7o que assistiu, comenta coisas nesse sentido. Al\u00e9m de diversas reviews e etc. E lembre-se que downvote n\u00e3o \u00e9 bot\u00e3o \"discordo\", caro novo redditor.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Porque absolutamente todo mundo que eu conhe\u00e7o que assistiu, comenta coisas nesse sentido. Al\u00e9m de diversas reviews e etc. E lembre-se que downvote n\u00e3o \u00e9 bot\u00e3o &amp;quot;discordo&amp;quot;, caro novo redditor.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7m0e5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492122288.0, "created_utc": 1492093488.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7l4o9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "TioTaba", "parent_id": "t1_dg7gysz", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Se voc\u00ea n\u00e3o assistiu como voc\u00ea pode afirmar que a s\u00e9rie simplifica alguma coisa? Ou afirmar que foi \"briguinha de amigo e pais discutindo\"?\n\nEu sugiro que voc\u00ea assista a s\u00e9rie antes de tirar essas conclus\u00f5es que voc\u00ea tirou, ela apresenta o problema de uma forma bem mais complexa do que voc\u00ea est\u00e1 afirmando.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se voc\u00ea n\u00e3o assistiu como voc\u00ea pode afirmar que a s\u00e9rie simplifica alguma coisa? Ou afirmar que foi &amp;quot;briguinha de amigo e pais discutindo&amp;quot;?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eu sugiro que voc\u00ea assista a s\u00e9rie antes de tirar essas conclus\u00f5es que voc\u00ea tirou, ela apresenta o problema de uma forma bem mais complexa do que voc\u00ea est\u00e1 afirmando.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7l4o9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492121228.0, "created_utc": 1492092428.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7u9up", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Knuckledust", "parent_id": "t1_dg7q786", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Concordo. Dependendo do indiv\u00edduo, coisas que s\u00e3o banais para mim ou voc\u00ea podem ter um grande impacto. Meu ponto de vista \u00e9 em linhas gerais, j\u00e1 que a s\u00e9rie caracteriza problemas cotidianos como causas a um suic\u00eddio.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Concordo. Dependendo do indiv\u00edduo, coisas que s\u00e3o banais para mim ou voc\u00ea podem ter um grande impacto. Meu ponto de vista \u00e9 em linhas gerais, j\u00e1 que a s\u00e9rie caracteriza problemas cotidianos como causas a um suic\u00eddio.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7u9up", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492131287.0, "created_utc": 1492102487.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7q786", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "AnotherCassandra", "parent_id": "t1_dg7gysz", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "O questionamento dos efeitos poss\u00edveis da discuss\u00e3o \u00e9 bastante v\u00e1lido, mas acho que deveria tomar cuidado ao caracterizar sofrimentos dessa forma. A viv\u00eancia de sofrimentos \u00e9 algo muito pessoal e depende bastante da resili\u00eancia de cada um e do grupo de suporto que essa pessoa tem.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;O questionamento dos efeitos poss\u00edveis da discuss\u00e3o \u00e9 bastante v\u00e1lido, mas acho que deveria tomar cuidado ao caracterizar sofrimentos dessa forma. A viv\u00eancia de sofrimentos \u00e9 algo muito pessoal e depende bastante da resili\u00eancia de cada um e do grupo de suporto que essa pessoa tem.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7q786", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126945.0, "created_utc": 1492098145.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gysz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Knuckledust", "parent_id": "t3_651o2j", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o assisti e nem assistirei, simplesmente porque acho que simplifica demais um problema extremamente s\u00e9rio. Se trouxe algum impacto positivo, \u00d3TIMO! Por\u00e9m tem muita gente a\u00ed sofrendo pesado por motivos muito mais s\u00e9rios do que briguinha com o amigo e pais discutindo. Isso pode levar a uma banaliza\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio, ou a pessoas verem isso como frescura, o que j\u00e1 acontece com outras desordens ps\u00edquicas - quem nunca ouviu falar que depress\u00e3o e etc. \u00e9 frescura? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o assisti e nem assistirei, simplesmente porque acho que simplifica demais um problema extremamente s\u00e9rio. Se trouxe algum impacto positivo, \u00d3TIMO! Por\u00e9m tem muita gente a\u00ed sofrendo pesado por motivos muito mais s\u00e9rios do que briguinha com o amigo e pais discutindo. Isso pode levar a uma banaliza\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio, ou a pessoas verem isso como frescura, o que j\u00e1 acontece com outras desordens ps\u00edquicas - quem nunca ouviu falar que depress\u00e3o e etc. \u00e9 frescura? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7gysz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115290.0, "created_utc": 1492086490.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_651o2j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7xzhm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "biasedjaguar", "parent_id": "t3_651o2j", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Tentei ver, mas foi dif\u00edcil passar do primeiro epis\u00f3dio. Na hora que ela falou do sorriso do rapaz eu quase desliguei a TV. Gosto de drama, mas achei a s\u00e9rie muito \"cringe\". ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tentei ver, mas foi dif\u00edcil passar do primeiro epis\u00f3dio. Na hora que ela falou do sorriso do rapaz eu quase desliguei a TV. Gosto de drama, mas achei a s\u00e9rie muito &amp;quot;cringe&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7xzhm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492135224.0, "created_utc": 1492106424.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]