[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "brasil", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Not\u00edcia", "id": "652dzr", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 79, "report_reasons": null, "author": "PM_ME_DILMA_NUDES", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_652dzr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "g1.globo.com", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/AX1edeLyEYYSPRx2QP_QfsVDzC_qhm_Pn47F5o5Mf38.jpg?s=ed3921e106941ffab9a599d1104df039", "width": 1200, "height": 752}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/AX1edeLyEYYSPRx2QP_QfsVDzC_qhm_Pn47F5o5Mf38.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=3a0c3b9f24e6bd64307b45d907e095d7", "width": 108, "height": 67}, {"url": "https://i.redditmedia.com/AX1edeLyEYYSPRx2QP_QfsVDzC_qhm_Pn47F5o5Mf38.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=29ec673000e0f9d03e4dc271c2f561e4", "width": 216, "height": 135}, {"url": "https://i.redditmedia.com/AX1edeLyEYYSPRx2QP_QfsVDzC_qhm_Pn47F5o5Mf38.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=b63bc5127bb39e8e93bc6dfa05ce63e3", "width": 320, "height": 200}, {"url": "https://i.redditmedia.com/AX1edeLyEYYSPRx2QP_QfsVDzC_qhm_Pn47F5o5Mf38.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=0627234a8733514bd3fbd44aee7dbcc9", "width": 640, "height": 401}, {"url": "https://i.redditmedia.com/AX1edeLyEYYSPRx2QP_QfsVDzC_qhm_Pn47F5o5Mf38.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=8f1dfde77dd96ee53f1e2d1e439326bf", "width": 960, "height": 601}, {"url": "https://i.redditmedia.com/AX1edeLyEYYSPRx2QP_QfsVDzC_qhm_Pn47F5o5Mf38.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=62a28d3da67c6063f1245ee6e7df17b1", "width": 1080, "height": 676}], "variants": {}, "id": "I-4AfhfVvcFD3GOSqv3gcld7Fai-QBwkCkrpLuBf7EI"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/yFsxkkbcGvXQcnZBZ4ZcUIur4VdOJNoJpxtn656JSxg.jpg", "subreddit_id": "t5_2qh9i", "edited": false, "link_flair_css_class": "noticias", "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/brasil/comments/652dzr/exuma\u00e7\u00e3o_confirma_que_menino_que_se_envolveu_em/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492074571.0, "url": "http://g1.globo.com/sao-paulo/noticia/exumacao-confirma-que-menino-que-se-envolveu-em-confusao-no-habibs-morreu-apos-consumir-drogas.ghtml", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Exuma\u00e7\u00e3o confirma que menino que se envolveu em confus\u00e3o no Habib's morreu ap\u00f3s consumir drogas", "created_utc": 1492045771.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.89, "num_comments": 71, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 79}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg77o2k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 33, "report_reasons": null, "author": "pontoumporcento", "parent_id": "t3_652dzr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt;Segundo a per\u00edcia, cora\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Vitor estava t\u00e3o lesionado que se assemelhava ao \u00f3rg\u00e3o de um idoso de 90 anos. \n\nCarai", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Segundo a per\u00edcia, cora\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Vitor estava t\u00e3o lesionado que se assemelhava ao \u00f3rg\u00e3o de um idoso de 90 anos. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Carai&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg77o2k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492091091.0, "created_utc": 1492062291.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 33}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7p7ts", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Alpha_Unicorn", "parent_id": "t1_dg7dvhy", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "A pergunta que eu acho importante \u00e9: Onde um guri de 13 anos tinha dinheiro pra comprar coca\u00edna. \u00c9 caro pra caralho", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A pergunta que eu acho importante \u00e9: Onde um guri de 13 anos tinha dinheiro pra comprar coca\u00edna. \u00c9 caro pra caralho&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7p7ts", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492125901.0, "created_utc": 1492097101.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7nirp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "notsureiflying", "parent_id": "t1_dg7m6ph", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; N\u00e3o precisa de muito pra morrer n\u00e3o       \n\nBons tempos de an\u00e3o vestido de palha\u00e7o....    \nEra neguim morrendo porque escorregou na \u00e1gua do gato, pq caiu da beliche....\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;N\u00e3o precisa de muito pra morrer n\u00e3o       &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bons tempos de an\u00e3o vestido de palha\u00e7o....&lt;br/&gt;\nEra neguim morrendo porque escorregou na \u00e1gua do gato, pq caiu da beliche....&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7nirp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124043.0, "created_utc": 1492095243.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7rn4b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "StanislavMD", "parent_id": "t1_dg7rcp2", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Sim, voc\u00ea est\u00e1 certo. \n\nEu apenas acabei desviando o foco pro caso do rapaz e o energ\u00e9tico. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sim, voc\u00ea est\u00e1 certo. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eu apenas acabei desviando o foco pro caso do rapaz e o energ\u00e9tico. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7rn4b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492128486.0, "created_utc": 1492099686.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7rcp2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "r-signal", "parent_id": "t1_dg7pr90", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "T\u00e1 o que isso tem a ver com o caso? O garoto podia ter uma s\u00e9rie de outras complica\u00e7\u00f5es q se agravaram pela droga.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T\u00e1 o que isso tem a ver com o caso? O garoto podia ter uma s\u00e9rie de outras complica\u00e7\u00f5es q se agravaram pela droga.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7rcp2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492128172.0, "created_utc": 1492099372.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7pr90", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "StanislavMD", "parent_id": "t1_dg7m6ph", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Nesse caso n\u00e3o d\u00e1 pra culpar apenas o uso do estimulante - o energ\u00e9tico - mas sim a dieta pobre em macro, micronutrientes e eletr\u00f3litos que s\u00e3o essenciais pra todos os \u00f3rg\u00e3os do corpo, especialmente magn\u00e9sio, pot\u00e1ssio e s\u00f3dio. \n\nSe ele tivesse bem nutrido e com uma boa alimenta\u00e7\u00e3o o energ\u00e9tico n\u00e3o faria nada disso. Nesse sentido, seria mais correto \"culpar\" a m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o do cara do que o uso do energ\u00e9tico.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nesse caso n\u00e3o d\u00e1 pra culpar apenas o uso do estimulante - o energ\u00e9tico - mas sim a dieta pobre em macro, micronutrientes e eletr\u00f3litos que s\u00e3o essenciais pra todos os \u00f3rg\u00e3os do corpo, especialmente magn\u00e9sio, pot\u00e1ssio e s\u00f3dio. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Se ele tivesse bem nutrido e com uma boa alimenta\u00e7\u00e3o o energ\u00e9tico n\u00e3o faria nada disso. Nesse sentido, seria mais correto &amp;quot;culpar&amp;quot; a m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o do cara do que o uso do energ\u00e9tico.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7pr90", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126476.0, "created_utc": 1492097676.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7m6ph", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "r-signal", "parent_id": "t1_dg7dvhy", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt;  a quanto tempo ele usava coca\u00edna e com qual frequ\u00eancia? \n\nO problema \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 coca\u00edna que ele usava. Se ele usava coca\u00edna \u00e9 bem plaus\u00edvel que tivesse j\u00e1 usado lol\u00f3, lan\u00e7a perfume e outros estimulantes. Al\u00e9m das drogas tem os adulterantes, talvez cafe\u00edna, ou algum produto t\u00f3xico. Ainda assim, tem o risco de overdose n\u00e9. Mesmo que fosse coca\u00edna pura, se ele cheirasse demais j\u00e1 era.  \n\nAh, s\u00f3 pra lembrar, esses dias teve no TIFU um cara que tomou uma latinha de energ\u00e9tico e quase morreu pela falta de eletr\u00f3litos no sangue. Ele tamb\u00e9m sofreu um ataque card\u00edaco. N\u00e3o precisa de muito pra morrer n\u00e3o.  \n\nhttps://www.reddit.com/r/tifu/comments/63xqt8/tifu_by_drinking_an_energy_drink_and_almost_dying/?utm_content=comments&amp;utm_medium=browse&amp;utm_source=reddit&amp;utm_name=tifu", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;a quanto tempo ele usava coca\u00edna e com qual frequ\u00eancia? &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;O problema \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 coca\u00edna que ele usava. Se ele usava coca\u00edna \u00e9 bem plaus\u00edvel que tivesse j\u00e1 usado lol\u00f3, lan\u00e7a perfume e outros estimulantes. Al\u00e9m das drogas tem os adulterantes, talvez cafe\u00edna, ou algum produto t\u00f3xico. Ainda assim, tem o risco de overdose n\u00e9. Mesmo que fosse coca\u00edna pura, se ele cheirasse demais j\u00e1 era.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah, s\u00f3 pra lembrar, esses dias teve no TIFU um cara que tomou uma latinha de energ\u00e9tico e quase morreu pela falta de eletr\u00f3litos no sangue. Ele tamb\u00e9m sofreu um ataque card\u00edaco. N\u00e3o precisa de muito pra morrer n\u00e3o.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/tifu/comments/63xqt8/tifu_by_drinking_an_energy_drink_and_almost_dying/?utm_content=comments&amp;amp;utm_medium=browse&amp;amp;utm_source=reddit&amp;amp;utm_name=tifu\"&gt;https://www.reddit.com/r/tifu/comments/63xqt8/tifu_by_drinking_an_energy_drink_and_almost_dying/?utm_content=comments&amp;amp;utm_medium=browse&amp;amp;utm_source=reddit&amp;amp;utm_name=tifu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7m6ph", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492122493.0, "created_utc": 1492093693.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7dvhy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "StanislavMD", "parent_id": "t3_652dzr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "O garoto tinha 13 anos e morreu devido ao impacto da coca\u00edna no seu cora\u00e7\u00e3o. Perguntas que surgem s\u00e3o: a quanto tempo ele usava coca\u00edna e com qual frequ\u00eancia? \n\nN\u00e3o \u00e9 normal ter uma complica\u00e7\u00e3o card\u00edaca sendo t\u00e3o jovem, mesmo usando um estimulante como a coca\u00edna. Na minha vis\u00e3o ou a per\u00edcia foi mal feita e n\u00e3o buscou reconhecer tra\u00e7os gen\u00e9ticos de problemas card\u00edacos precoces na fam\u00edlia ou o jornalista que tentou traduzir os laudos da per\u00edcia fez um p\u00e9ssimo trabalho. Como jornalistas s\u00e3o p\u00e9ssimos em transcrever dados cient\u00edficos em informa\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica fico com a \u00faltima op\u00e7\u00e3o.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;O garoto tinha 13 anos e morreu devido ao impacto da coca\u00edna no seu cora\u00e7\u00e3o. Perguntas que surgem s\u00e3o: a quanto tempo ele usava coca\u00edna e com qual frequ\u00eancia? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e3o \u00e9 normal ter uma complica\u00e7\u00e3o card\u00edaca sendo t\u00e3o jovem, mesmo usando um estimulante como a coca\u00edna. Na minha vis\u00e3o ou a per\u00edcia foi mal feita e n\u00e3o buscou reconhecer tra\u00e7os gen\u00e9ticos de problemas card\u00edacos precoces na fam\u00edlia ou o jornalista que tentou traduzir os laudos da per\u00edcia fez um p\u00e9ssimo trabalho. Como jornalistas s\u00e3o p\u00e9ssimos em transcrever dados cient\u00edficos em informa\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica fico com a \u00faltima op\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7dvhy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108380.0, "created_utc": 1492079580.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg72lq6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Denucci", "parent_id": "t3_652dzr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Quanto argumento bosta fugindo ao tema d\u00e1 not\u00edcia.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quanto argumento bosta fugindo ao tema d\u00e1 not\u00edcia.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg72lq6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492082689.0, "created_utc": 1492053889.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7dws3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "StanislavMD", "parent_id": "t1_dg75chv", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Na not\u00edcia tem o v\u00eddeo \nhttp://g1.globo.com/sao-paulo/noticia/video-mostra-menino-morto-em-confusao-no-habibs-tentando-agredir-funcionario.ghtml", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Na not\u00edcia tem o v\u00eddeo \n&lt;a href=\"http://g1.globo.com/sao-paulo/noticia/video-mostra-menino-morto-em-confusao-no-habibs-tentando-agredir-funcionario.ghtml\"&gt;http://g1.globo.com/sao-paulo/noticia/video-mostra-menino-morto-em-confusao-no-habibs-tentando-agredir-funcionario.ghtml&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7dws3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108485.0, "created_utc": 1492079685.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg75chv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "PageEnd", "parent_id": "t3_652dzr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Nem fiquei sabendo dessa noticia\n\nTeve video vazado?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nem fiquei sabendo dessa noticia&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Teve video vazado?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg75chv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492086831.0, "created_utc": 1492058031.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7h6r4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "ROLeite", "parent_id": "t1_dg7029r", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "[Ou beber ainda como feto.](https://www.google.com.br/search?q=S%C3%ADndrome+Alco%C3%B3lica+Fetal&amp;oq=s%C3%ADndr&amp;aqs=chrome.1.69i57j69i59.2782j0j7&amp;sourceid=chrome&amp;ie=UTF-8)\n\nA fase que a pessoa consome drogas influencia em muito como ela vai se comportar. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que menores n\u00e3o podem consumir drogas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.google.com.br/search?q=S%C3%ADndrome+Alco%C3%B3lica+Fetal&amp;amp;oq=s%C3%ADndr&amp;amp;aqs=chrome.1.69i57j69i59.2782j0j7&amp;amp;sourceid=chrome&amp;amp;ie=UTF-8\"&gt;Ou beber ainda como feto.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A fase que a pessoa consome drogas influencia em muito como ela vai se comportar. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que menores n\u00e3o podem consumir drogas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7h6r4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115663.0, "created_utc": 1492086863.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7029r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "KiithSoban001", "parent_id": "t1_dg6zbzb", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u00c9 como a diferen\u00e7a entre beber dos 10 aos 20 anos e beber dos 20 aos 30.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9 como a diferen\u00e7a entre beber dos 10 aos 20 anos e beber dos 20 aos 30.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7029r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492079321.0, "created_utc": 1492050521.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7dxj4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "ssaku2", "parent_id": "t1_dg6zbzb", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Cheirando p\u00f3 de giz e farelo de l\u00e2mpada n\u00e3o \u00e9 de se surpreender. Cheirasse coisa boa tava por a\u00ed, inteir\u00e3o.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Cheirando p\u00f3 de giz e farelo de l\u00e2mpada n\u00e3o \u00e9 de se surpreender. Cheirasse coisa boa tava por a\u00ed, inteir\u00e3o.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7dxj4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108544.0, "created_utc": 1492079744.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6zbzb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "GhostBra", "parent_id": "t3_652dzr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Tem tiozinho\u200b por ai que j\u00e1 cheirou mais de 13 anos vivo, estranho com 13 anos estar assim.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tem tiozinho\u200b por ai que j\u00e1 cheirou mais de 13 anos vivo, estranho com 13 anos estar assim.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6zbzb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492078417.0, "created_utc": 1492049617.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7lz3y", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "pedroraison", "parent_id": "t3_652dzr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Agora sim! J\u00e1 que que se drogava tinha que matar mesmo! /s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Agora sim! J\u00e1 que que se drogava tinha que matar mesmo! /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7lz3y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492122247.0, "created_utc": 1492093447.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7hwwb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Jay_Santos", "parent_id": "t1_dg7hcw8", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; basta ver os coment\u00e1rios no G1\n\nVamos concordar que os coment\u00e1rios do G1 d\u00e1 pra desconsiderar?\n\n&gt; e aqui\n\nCara, li todos os coment\u00e1rios raiz (~~n\u00e3o li as respostas~~ mudei de ideia e lis as respostas tambem) e **NENHUM** diz que \"a v\u00edtima tinha culpa\"\n\n- Um mostra espanto com o dano no cora\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a\n\n- Um questiona a validade do trabalho jornal\u00edstico\n\n- Um acha estranho o cora\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a estar t\u00e3o danificado aos 13 anos\n\n- Um reclama dos argumentos usados\n\n- Um diz que nem sabia da not\u00edcia\n\n- Um sugere uma maluquice de renda m\u00ednima pra ter filho\n\nTalvez o \u00faltimo com MUITO boa vontade d\u00ea pra entender como \"a culpa \u00e9 da v\u00edtima\"...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;basta ver os coment\u00e1rios no G1&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vamos concordar que os coment\u00e1rios do G1 d\u00e1 pra desconsiderar?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;e aqui&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Cara, li todos os coment\u00e1rios raiz (&lt;del&gt;n\u00e3o li as respostas&lt;/del&gt; mudei de ideia e lis as respostas tambem) e &lt;strong&gt;NENHUM&lt;/strong&gt; diz que &amp;quot;a v\u00edtima tinha culpa&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Um mostra espanto com o dano no cora\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Um questiona a validade do trabalho jornal\u00edstico&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Um acha estranho o cora\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a estar t\u00e3o danificado aos 13 anos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Um reclama dos argumentos usados&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Um diz que nem sabia da not\u00edcia&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Um sugere uma maluquice de renda m\u00ednima pra ter filho&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;Talvez o \u00faltimo com MUITO boa vontade d\u00ea pra entender como &amp;quot;a culpa \u00e9 da v\u00edtima&amp;quot;...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7hwwb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116825.0, "created_utc": 1492088025.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7u99s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "PM_ME_DILMA_NUDES", "parent_id": "t1_dg7hcw8", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Cara, voc\u00ea foi o primeiro ou o segundo que comentou aqui. Para de criar espantalhos, vai.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Cara, voc\u00ea foi o primeiro ou o segundo que comentou aqui. Para de criar espantalhos, vai.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7u99s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492131271.0, "created_utc": 1492102471.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7hcw8", "gilded": 0, "archived": false, "score": -7, "report_reasons": null, "author": "milixo", "parent_id": "t1_dg7gy2f", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; Cara, ningu\u00e9m t\u00e1 falando que a crian\u00e7a merecia nem que o cara \u00e9 inocente\n\nPois \u00e9, eu entendo a parte da justi\u00e7a e da defesa dos acusados, mas a mensagem que todo mundo recebe da not\u00edcia \u00e9 que \u00e9 ok, a v\u00edtima tinha culpa, basta ver os coment\u00e1rios no G1 e aqui... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Cara, ningu\u00e9m t\u00e1 falando que a crian\u00e7a merecia nem que o cara \u00e9 inocente&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pois \u00e9, eu entendo a parte da justi\u00e7a e da defesa dos acusados, mas a mensagem que todo mundo recebe da not\u00edcia \u00e9 que \u00e9 ok, a v\u00edtima tinha culpa, basta ver os coment\u00e1rios no G1 e aqui... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7hcw8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115948.0, "created_utc": 1492087148.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gy2f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Jay_Santos", "parent_id": "t1_dg7go4q", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; Pra proteger a propriedade dele e seu emprego, claro, vamos l\u00e1... a\u00ed a crian\u00e7a morre e opa!? como assim? eu nem comecei a chutar a cabe\u00e7a ainda? Num pode s\u00ea\u00ear! Tava usando \"t\u00f3chico\", merecia.\n\nCara, ningu\u00e9m t\u00e1 falando que a crian\u00e7a merecia nem que o cara \u00e9 inocente, mas a pena (e a acusa\u00e7\u00e3o) tem que ser compat\u00edvel com o crime.\n\nO cara bateu na crian\u00e7a? Bateu.\n\nO cara matou a crian\u00e7a? N\u00e3o.\n\n\u00c9 importante fazer essa distin\u00e7\u00e3o.\n\n&gt;  \u00e9 mais f\u00e1cil o moleque ser card\u00edaco desde sempre com condi\u00e7\u00e3o agravada por drogas, mas chegar e falar que o moleque de 13 anos cheirou/fumou at\u00e9 moer por dentro? qual\u00e9?\n\nCom todo respeito, entre a opini\u00e3o do especialista e a tua, fico com a do especialista.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pra proteger a propriedade dele e seu emprego, claro, vamos l\u00e1... a\u00ed a crian\u00e7a morre e opa!? como assim? eu nem comecei a chutar a cabe\u00e7a ainda? Num pode s\u00ea\u00ear! Tava usando &amp;quot;t\u00f3chico&amp;quot;, merecia.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Cara, ningu\u00e9m t\u00e1 falando que a crian\u00e7a merecia nem que o cara \u00e9 inocente, mas a pena (e a acusa\u00e7\u00e3o) tem que ser compat\u00edvel com o crime.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O cara bateu na crian\u00e7a? Bateu.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O cara matou a crian\u00e7a? N\u00e3o.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c9 importante fazer essa distin\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00e9 mais f\u00e1cil o moleque ser card\u00edaco desde sempre com condi\u00e7\u00e3o agravada por drogas, mas chegar e falar que o moleque de 13 anos cheirou/fumou at\u00e9 moer por dentro? qual\u00e9?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Com todo respeito, entre a opini\u00e3o do especialista e a tua, fico com a do especialista.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7gy2f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115255.0, "created_utc": 1492086455.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7mxnr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "eitapeste", "parent_id": "t1_dg7jwbg", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "[Palmas]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[Palmas]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7mxnr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492123370.0, "created_utc": 1492094570.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7s3ye", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "milixo", "parent_id": "t1_dg7jwbg", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ser\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 vc que v\u00ea uma observa\u00e7\u00e3o de vi\u00e9s marxista e j\u00e1 enxerga o cara do levante dan\u00e7ando kuduro? Quem est\u00e1 numa bolha? \n\nSendo que, estou sendo ignorante aos fatos alheios sim, veja bem: postei dizendo que os fatos citados n\u00e3o s\u00e3o o bastante para eximir os acusados. \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ser\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 vc que v\u00ea uma observa\u00e7\u00e3o de vi\u00e9s marxista e j\u00e1 enxerga o cara do levante dan\u00e7ando kuduro? Quem est\u00e1 numa bolha? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sendo que, estou sendo ignorante aos fatos alheios sim, veja bem: postei dizendo que os fatos citados n\u00e3o s\u00e3o o bastante para eximir os acusados. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7s3ye", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492128978.0, "created_utc": 1492100178.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7jwbg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Wiccen", "parent_id": "t1_dg7hfhf", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 essa.\n\nVoc\u00ea criou toda uma hip\u00e9rbole pra confirmar seu vi\u00e9s de guerra de classes/racismo e criar uma situa\u00e7\u00e3o absurda. Voc\u00ea ignora a palavra de especialistas, vc ignora a situa\u00e7\u00e3o inteira, voc\u00ea ignora a realidade da vida de um usu\u00e1rio cr\u00f4nico de drogas. \n\nVoc\u00ea simplesmente mete os dedos nos ouvidos pra se sentir \u00e0 vontade na sua bolha.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 essa.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Voc\u00ea criou toda uma hip\u00e9rbole pra confirmar seu vi\u00e9s de guerra de classes/racismo e criar uma situa\u00e7\u00e3o absurda. Voc\u00ea ignora a palavra de especialistas, vc ignora a situa\u00e7\u00e3o inteira, voc\u00ea ignora a realidade da vida de um usu\u00e1rio cr\u00f4nico de drogas. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Voc\u00ea simplesmente mete os dedos nos ouvidos pra se sentir \u00e0 vontade na sua bolha.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7jwbg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492119644.0, "created_utc": 1492090844.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7khe3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ExodiaTheBrazilian", "parent_id": "t1_dg7k047", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "You are a hero sir", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;You are a hero sir&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7khe3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492120403.0, "created_utc": 1492091603.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7k047", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "sergntpepper", "parent_id": "t1_dg7hfhf", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Coitado do motoboy\u2026", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Coitado do motoboy\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7k047", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492119785.0, "created_utc": 1492090985.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7hfhf", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "milixo", "parent_id": "t1_dg7gzo7", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "kkkk num \u00e9? Vidra\u00e7as s\u00e3o mais importantes que vidas! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;kkkk num \u00e9? Vidra\u00e7as s\u00e3o mais importantes que vidas! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7hfhf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116061.0, "created_utc": 1492087261.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gzo7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Wiccen", "parent_id": "t1_dg7go4q", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt;Voc\u00ea vai bater em crian\u00e7a alheia por a\u00ed por que seu chefe miser\u00e1vel mandou?  \n&gt;Pra proteger a propriedade dele e seu emprego\n\n[kekus maximus](http://mentesbrilhantes.files.wordpress.com/2008/09/bralds_marx-s-2.jpg)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Voc\u00ea vai bater em crian\u00e7a alheia por a\u00ed por que seu chefe miser\u00e1vel mandou?&lt;br/&gt;\nPra proteger a propriedade dele e seu emprego&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://mentesbrilhantes.files.wordpress.com/2008/09/bralds_marx-s-2.jpg\"&gt;kekus maximus&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7gzo7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115330.0, "created_utc": 1492086530.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7go4q", "gilded": 0, "archived": false, "score": -14, "report_reasons": null, "author": "milixo", "parent_id": "t1_dg7dywd", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eu entendo o ponto da justi\u00e7a em se determinar a causa da morte, mas...\n\nMas por favor me recuso a me colocar no lugar desses caras. Voc\u00ea vai bater em crian\u00e7a alheia por a\u00ed por que seu chefe miser\u00e1vel mandou?\n\nPra proteger a propriedade dele e seu emprego, claro, vamos l\u00e1... a\u00ed a crian\u00e7a morre e opa!? como assim? eu nem comecei a chutar a cabe\u00e7a ainda? Num pode s\u00ea\u00ear! Tava usando \"t\u00f3chico\", *merecia*. \n\nA\u00ed o legista vem com essa de cora\u00e7\u00e3o de 90 anos... porra crack \u00e9 uma merda mas se crack fosse assim a crackolandia tirava dois caminh\u00f5es de defunto de l\u00e1 todo santo dia... \u00e9 mais f\u00e1cil o moleque ser card\u00edaco desde sempre com condi\u00e7\u00e3o agravada por drogas, mas chegar e falar que o moleque de 13 anos cheirou/fumou at\u00e9 moer por dentro? qual\u00e9?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu entendo o ponto da justi\u00e7a em se determinar a causa da morte, mas...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mas por favor me recuso a me colocar no lugar desses caras. Voc\u00ea vai bater em crian\u00e7a alheia por a\u00ed por que seu chefe miser\u00e1vel mandou?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pra proteger a propriedade dele e seu emprego, claro, vamos l\u00e1... a\u00ed a crian\u00e7a morre e opa!? como assim? eu nem comecei a chutar a cabe\u00e7a ainda? Num pode s\u00ea\u00ear! Tava usando &amp;quot;t\u00f3chico&amp;quot;, &lt;em&gt;merecia&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A\u00ed o legista vem com essa de cora\u00e7\u00e3o de 90 anos... porra crack \u00e9 uma merda mas se crack fosse assim a crackolandia tirava dois caminh\u00f5es de defunto de l\u00e1 todo santo dia... \u00e9 mais f\u00e1cil o moleque ser card\u00edaco desde sempre com condi\u00e7\u00e3o agravada por drogas, mas chegar e falar que o moleque de 13 anos cheirou/fumou at\u00e9 moer por dentro? qual\u00e9?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7go4q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114774.0, "created_utc": 1492085974.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7dywd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Jay_Santos", "parent_id": "t1_dg6yxdf", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ponha-se no lugar do seguran\u00e7a e tente entender a diferen\u00e7a entre ser acusado de agress\u00e3o e ser acusado de homic\u00eddio.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ponha-se no lugar do seguran\u00e7a e tente entender a diferen\u00e7a entre ser acusado de agress\u00e3o e ser acusado de homic\u00eddio.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7dywd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108650.0, "created_utc": 1492079850.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7glr4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "r-signal", "parent_id": "t1_dg7co1j", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Claro, claro, s\u00f3 porque ele \u00e9 pobre quer dizer que \u00e9 um santinho. O que disseram foi que ele estava avacalhando com tudo, zoando todo o restaurante, quebrando coisas: foi comprovado nas filmagens. Se meu filho fizesse isso eu ensinaria boas maneiras pra ele mesmo que envolvesse umas palmadas sim.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Claro, claro, s\u00f3 porque ele \u00e9 pobre quer dizer que \u00e9 um santinho. O que disseram foi que ele estava avacalhando com tudo, zoando todo o restaurante, quebrando coisas: foi comprovado nas filmagens. Se meu filho fizesse isso eu ensinaria boas maneiras pra ele mesmo que envolvesse umas palmadas sim.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7glr4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114653.0, "created_utc": 1492085853.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7gvmk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Wiccen", "parent_id": "t1_dg7co1j", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt;Se fosse seu filho no v\u00eddeo\n\nSe meu filho fosse crackudo? Eu teria a mesma rea\u00e7\u00e3o \u00e0 esse garoto.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Se fosse seu filho no v\u00eddeo&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Se meu filho fosse crackudo? Eu teria a mesma rea\u00e7\u00e3o \u00e0 esse garoto.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7gvmk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115140.0, "created_utc": 1492086340.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7dopq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "pullmyotherfinger", "parent_id": "t1_dg7co1j", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Engra\u00e7ado \u00e9 o \"se fosse o seu filho\"...\nPrimeiro q \u00e9 dever de todo pai e m\u00e3e cuidar de uma crian\u00e7a pra q n\u00e3o chegue ao ponto q essa crian\u00e7a chegou. J\u00e1 passou da hora de come\u00e7arem a prender os pais de crian\u00e7as deixadas nessas condi\u00e7\u00f5es.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Engra\u00e7ado \u00e9 o &amp;quot;se fosse o seu filho&amp;quot;...\nPrimeiro q \u00e9 dever de todo pai e m\u00e3e cuidar de uma crian\u00e7a pra q n\u00e3o chegue ao ponto q essa crian\u00e7a chegou. J\u00e1 passou da hora de come\u00e7arem a prender os pais de crian\u00e7as deixadas nessas condi\u00e7\u00f5es.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7dopq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492107836.0, "created_utc": 1492079036.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7vm3h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "ofcwc", "parent_id": "t1_dg7co1j", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Voc\u00ea ficaria assustado de como \u00e9 dificil carregar um corpo morto (ainda \"quente\"), dps que endurece \u00e9 facil.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Voc\u00ea ficaria assustado de como \u00e9 dificil carregar um corpo morto (ainda &amp;quot;quente&amp;quot;), dps que endurece \u00e9 facil.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7vm3h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492132708.0, "created_utc": 1492103908.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7co1j", "gilded": 0, "archived": false, "score": -7, "report_reasons": null, "author": "thiago1834", "parent_id": "t1_dg72eof", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Voc\u00ea quer mesmo falar de desonestidade? N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, tem um v\u00eddeo mostrando os seguran\u00e7as carregando o moleque como se ele fosse um saco de lixo. \n\nEu nem t\u00f4 muito envolvido nessa, pra mim \u00e9 aquele tipo de hist\u00f3ria que n\u00e3o vai dar em nada e tamb\u00e9m n\u00e3o boto minha m\u00e3o no fogo pelo moleque. Mas ver voc\u00ea falando de desonestidade chega a ser engra\u00e7ado. \n\nSe fosse seu filho no v\u00eddeo, independente das circunst\u00e2ncias, voc\u00ea tamb\u00e9m acharia que houve algum tipo de viol\u00eancia. Ent\u00e3o desonesto mesmo \u00e9 encher a boca pra fingir que n\u00e3o.    ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Voc\u00ea quer mesmo falar de desonestidade? N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, tem um v\u00eddeo mostrando os seguran\u00e7as carregando o moleque como se ele fosse um saco de lixo. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eu nem t\u00f4 muito envolvido nessa, pra mim \u00e9 aquele tipo de hist\u00f3ria que n\u00e3o vai dar em nada e tamb\u00e9m n\u00e3o boto minha m\u00e3o no fogo pelo moleque. Mas ver voc\u00ea falando de desonestidade chega a ser engra\u00e7ado. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Se fosse seu filho no v\u00eddeo, independente das circunst\u00e2ncias, voc\u00ea tamb\u00e9m acharia que houve algum tipo de viol\u00eancia. Ent\u00e3o desonesto mesmo \u00e9 encher a boca pra fingir que n\u00e3o.    &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7co1j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104750.0, "created_utc": 1492075950.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ip4a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "r-signal", "parent_id": "t1_dg7ijpf", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Olha, eu n\u00e3o sou da direita conservadora e condeno as mentiras deles tamb\u00e9m, mas a esquerda se supera no quesito \"mudar a realidade\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Olha, eu n\u00e3o sou da direita conservadora e condeno as mentiras deles tamb\u00e9m, mas a esquerda se supera no quesito &amp;quot;mudar a realidade&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7ip4a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117993.0, "created_utc": 1492089193.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ijpf", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "jotsugua", "parent_id": "t1_dg7i1hg", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ah, OK. Mas acho que isso acontece de ambos os lados. S\u00f3 n\u00e3o acho legal ficar nessa generaliza\u00e7\u00e3o de esquerda e tudo fdp, direita \u00e9 tudo coxinha. Mas cada um faz oq quer, \u00e9 s\u00f3 a minha opini\u00e3o.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah, OK. Mas acho que isso acontece de ambos os lados. S\u00f3 n\u00e3o acho legal ficar nessa generaliza\u00e7\u00e3o de esquerda e tudo fdp, direita \u00e9 tudo coxinha. Mas cada um faz oq quer, \u00e9 s\u00f3 a minha opini\u00e3o.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7ijpf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117777.0, "created_utc": 1492088977.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7i1hg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "r-signal", "parent_id": "t1_dg7ho8s", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Acompanho as postagens. Essa not\u00edcia foi postada em sites de not\u00edcias de esquerda (Carta Capital, Socialista Morena) alegando que ele morreu espancado pelos funcion\u00e1rios do Habbibs (e n\u00e3o que tinha usado lan\u00e7a perfumes) sem nenhuma prova, o que levou a muita gente a boicotar o restaurante. Depois que tudo \u00e9 desmentido tu v\u00ea algum pendido desculpas? Nenhum. Nem citam o caso.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Acompanho as postagens. Essa not\u00edcia foi postada em sites de not\u00edcias de esquerda (Carta Capital, Socialista Morena) alegando que ele morreu espancado pelos funcion\u00e1rios do Habbibs (e n\u00e3o que tinha usado lan\u00e7a perfumes) sem nenhuma prova, o que levou a muita gente a boicotar o restaurante. Depois que tudo \u00e9 desmentido tu v\u00ea algum pendido desculpas? Nenhum. Nem citam o caso.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7i1hg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117017.0, "created_utc": 1492088217.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ho8s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jotsugua", "parent_id": "t1_dg7gvfm", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Pq ele \u00e9 de esquerda?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pq ele \u00e9 de esquerda?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7ho8s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116450.0, "created_utc": 1492087650.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7hgzi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "milixo", "parent_id": "t1_dg7gvfm", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Mas eu te amo, bjos. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mas eu te amo, bjos. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7hgzi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116128.0, "created_utc": 1492087328.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gvfm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg7gruu", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7gvfm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115131.0, "created_utc": 1492086331.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gruu", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "milixo", "parent_id": "t1_dg72eof", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "A imprensa mostrou um v\u00eddeo dos cara perseguindo o moleque e arrastando um presunto, e eu sou desonesto? \n\nE se morreu de ataque card\u00edaco, posso espancar uma v\u00f3zinha na rua mas se ela morrer de ataque card\u00edaco a culpa n\u00e3o \u00e9 minha? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A imprensa mostrou um v\u00eddeo dos cara perseguindo o moleque e arrastando um presunto, e eu sou desonesto? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E se morreu de ataque card\u00edaco, posso espancar uma v\u00f3zinha na rua mas se ela morrer de ataque card\u00edaco a culpa n\u00e3o \u00e9 minha? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7gruu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114961.0, "created_utc": 1492086161.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg72eof", "gilded": 0, "archived": false, "score": 45, "report_reasons": null, "author": "r-signal", "parent_id": "t1_dg6yxdf", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Cara, que desonesto seu post. Que rid\u00edculo. O moleque n\u00e3o foi agredido, ele morreu de ataque card\u00edaco, a imprensa que inventou essa de que ele foi agredido.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Cara, que desonesto seu post. Que rid\u00edculo. O moleque n\u00e3o foi agredido, ele morreu de ataque card\u00edaco, a imprensa que inventou essa de que ele foi agredido.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg72eof", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492082416.0, "created_utc": 1492053616.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 45}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg77pg9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "pontoumporcento", "parent_id": "t1_dg6yxdf", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Segundo a per\u00edcia, cora\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Vitor estava t\u00e3o lesionado que se assemelhava ao \u00f3rg\u00e3o de um idoso de 90 anos. \n\nAparentemente ele morreu por ser z\u00e9-droguinha mesmo, acabou com o pr\u00f3prio corpo e futuro.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Segundo a per\u00edcia, cora\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Vitor estava t\u00e3o lesionado que se assemelhava ao \u00f3rg\u00e3o de um idoso de 90 anos. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aparentemente ele morreu por ser z\u00e9-droguinha mesmo, acabou com o pr\u00f3prio corpo e futuro.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg77pg9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492091173.0, "created_utc": 1492062373.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7rx3v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "838Monocerotis", "parent_id": "t1_dg6yxdf", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; Espancar\n\nTa serto", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Espancar&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ta serto&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7rx3v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492128777.0, "created_utc": 1492099977.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6yxdf", "gilded": 0, "archived": false, "score": -40, "report_reasons": null, "author": "milixo", "parent_id": "t3_652dzr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "e dae?.jpg \n\n\nEspancar crian\u00e7a \u00e9 bonito quando \u00e9 z\u00e9-droguinha? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;e dae?.jpg &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Espancar crian\u00e7a \u00e9 bonito quando \u00e9 z\u00e9-droguinha? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg6yxdf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492077915.0, "created_utc": 1492049115.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -40}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7sbor", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "fuliculifulicula", "parent_id": "t1_dg7s8xy", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Com certeza.   \nFoi uma s\u00e9rie de omiss\u00f5es que levaram o menino a chegar nesse ponto.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Com certeza.&lt;br/&gt;\nFoi uma s\u00e9rie de omiss\u00f5es que levaram o menino a chegar nesse ponto.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7sbor", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492129206.0, "created_utc": 1492100406.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7s8xy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "giovanealex", "parent_id": "t1_dg7oozq", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u00c9 verdade, os seguran\u00e7as n\u00e3o agiram de modo correto.\nMas os pais do garoto tamb\u00e9m, n\u00e3o, n\u00e9? Um garoto de 13 anos com um cora\u00e7\u00e3o de um nonagen\u00e1rio? Valha-me deus. Com esse estado de sa\u00fade, o garoto n\u00e3o ia tardar a morrer. A gota d\u00e1gua podia ser qualquer outra, mas acabou sendo esta.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9 verdade, os seguran\u00e7as n\u00e3o agiram de modo correto.\nMas os pais do garoto tamb\u00e9m, n\u00e3o, n\u00e9? Um garoto de 13 anos com um cora\u00e7\u00e3o de um nonagen\u00e1rio? Valha-me deus. Com esse estado de sa\u00fade, o garoto n\u00e3o ia tardar a morrer. A gota d\u00e1gua podia ser qualquer outra, mas acabou sendo esta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7s8xy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492129125.0, "created_utc": 1492100325.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7oozq", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "fuliculifulicula", "parent_id": "t1_dg7lswe", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eu n\u00e3o disse que ele morreu por ser espancado.   \nEu n\u00e3o tenho como afirmar que ele foi, s\u00f3 acho que o fato de ele usar drogas n\u00e3o muda o fato de que lidaram com ele de maneira errada.   \nEle pode  n\u00e3o ter sido espancado, n\u00e3o tenho problemas em admitir isso. Mas as imagens mostram que lidaram com toda a situa\u00e7\u00e3o de uma maneira vem equivocada.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu n\u00e3o disse que ele morreu por ser espancado.&lt;br/&gt;\nEu n\u00e3o tenho como afirmar que ele foi, s\u00f3 acho que o fato de ele usar drogas n\u00e3o muda o fato de que lidaram com ele de maneira errada.&lt;br/&gt;\nEle pode  n\u00e3o ter sido espancado, n\u00e3o tenho problemas em admitir isso. Mas as imagens mostram que lidaram com toda a situa\u00e7\u00e3o de uma maneira vem equivocada.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7oozq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492125333.0, "created_utc": 1492096533.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7lswe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Eitjr", "parent_id": "t1_dg7ifx9", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "tem cena dele sendo arrastado pelas m\u00e3os, e as imagens s\u00e3o coerentes com os testemunhos\n\nespancar ele n\u00e3o tem imagem nenhuma, s\u00f3 ele sendo arrastado, claramente j\u00e1 sofrendo do mal subito\n\no laudo do IML comprova que ele morreu por parada respirat\u00f3ria por consumo de drogas\n\na exuma\u00e7\u00e3o comprovou de novo\n\nvoc\u00ea ainda quer acreditar que ele morreu porque foi \"espancado\"?\n\nclaro que a briga, a fuga do menino pra n\u00e3o ser 'pego' ajudou\n\nisso com certeza n\u00e3o fez nada bem pro corpo dele j\u00e1 todo desgastado pelas drogas... igual falaram, cora\u00e7\u00e3o de 90 anos, coloca um cara de 90 anos pra fugir de um seguran\u00e7a se isso n\u00e3o \u00e9 prov\u00e1vel de acontecer...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;tem cena dele sendo arrastado pelas m\u00e3os, e as imagens s\u00e3o coerentes com os testemunhos&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;espancar ele n\u00e3o tem imagem nenhuma, s\u00f3 ele sendo arrastado, claramente j\u00e1 sofrendo do mal subito&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;o laudo do IML comprova que ele morreu por parada respirat\u00f3ria por consumo de drogas&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;a exuma\u00e7\u00e3o comprovou de novo&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;voc\u00ea ainda quer acreditar que ele morreu porque foi &amp;quot;espancado&amp;quot;?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;claro que a briga, a fuga do menino pra n\u00e3o ser &amp;#39;pego&amp;#39; ajudou&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;isso com certeza n\u00e3o fez nada bem pro corpo dele j\u00e1 todo desgastado pelas drogas... igual falaram, cora\u00e7\u00e3o de 90 anos, coloca um cara de 90 anos pra fugir de um seguran\u00e7a se isso n\u00e3o \u00e9 prov\u00e1vel de acontecer...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7lswe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492122049.0, "created_utc": 1492093249.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ifx9", "gilded": 0, "archived": false, "score": -10, "report_reasons": null, "author": "fuliculifulicula", "parent_id": "t3_652dzr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ele deve ter morrido depois de comer tamb\u00e9m, isso n\u00e3o muda o fato de que ele foi espancado.  \nN\u00e9?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ele deve ter morrido depois de comer tamb\u00e9m, isso n\u00e3o muda o fato de que ele foi espancado.&lt;br/&gt;\nN\u00e9?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7ifx9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117622.0, "created_utc": 1492088822.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7euz1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chegadosmesmos", "parent_id": "t1_dg7djqo", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Digo mais: n\u00e3o resolver\u00e2, pois n\u00e3o se far\u00e1 valer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Digo mais: n\u00e3o resolver\u00e2, pois n\u00e3o se far\u00e1 valer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7euz1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492111002.0, "created_utc": 1492082202.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7djqo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "UndercoverDoll49", "parent_id": "t1_dg7bo11", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Porque isso ia resolver muita coisa, obviamente, e iria ser muito f\u00e1cil de fazer valer essa lei", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Porque isso ia resolver muita coisa, obviamente, e iria ser muito f\u00e1cil de fazer valer essa lei&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7djqo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492107417.0, "created_utc": 1492078617.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7f9fb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "StanislavMD", "parent_id": "t1_dg7exnw", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Isso \u00e9 tudo muito bonito no papel, na pr\u00e1tica eu lhe garanto que n\u00e3o existe tal coisa como \"o governo deve arrumar emprego\". \n\nEu estou desempregado a um tempo e n\u00e3o tenho A M\u00cdNIMA esperan\u00e7a de que \"o governo deve me arrumar um emprego\". ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Isso \u00e9 tudo muito bonito no papel, na pr\u00e1tica eu lhe garanto que n\u00e3o existe tal coisa como &amp;quot;o governo deve arrumar emprego&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eu estou desempregado a um tempo e n\u00e3o tenho A M\u00cdNIMA esperan\u00e7a de que &amp;quot;o governo deve me arrumar um emprego&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7f9fb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492111936.0, "created_utc": 1492083136.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7exnw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chegadosmesmos", "parent_id": "t1_dg7e1lj", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Em ultimo caso o governo deve arrumar emprego.\nAborto ap\u00f3s 3 meses \u00e9 muito cruel.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Em ultimo caso o governo deve arrumar emprego.\nAborto ap\u00f3s 3 meses \u00e9 muito cruel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7exnw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492111184.0, "created_utc": 1492082384.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7e1lj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "StanislavMD", "parent_id": "t1_dg7bo11", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Vamos por partes:\n&gt;Se o cidad\u00e3o n\u00e3o tem uma renda m\u00ednima n\u00e3o deve ter filhos\n\nMe diga que medidas voc\u00ea acredita que estimulariam isso andar pra frente? Por que j\u00e1 sabemos que criar leis contra a natalidade tem um impacto muito pequeno nos \u00edndices de natalidade.\n\n\n&gt;Caso tenha ser\u00e1 obrigado a formar fam\u00edlia e gerar renda para ela. \n\nNum cen\u00e1rio como o atual, de recess\u00e3o e falta de emprego. Se o pai ou a m\u00e3e n\u00e3o conseguirem emprego o que aconteceriam com os filhos deles? O que voc\u00ea defende nesse caso? N\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples como \"ser\u00e1 obrigado a gerar renda\" ainda mais quando falamos de pessoas com pouca instru\u00e7\u00e3o\n\n&gt;Caso n\u00e3o o fa\u00e7a ser\u00e1 penalizado com desde a perda de benef\u00edcios, vasectomia ou penalidades mais severas.\n\nE se o pai perde sua fonte de renda, fica desempregado e mesmo buscando por empregos n\u00e3o consegue achar um?  Ainda assim perderia benef\u00edcios, seria for\u00e7ado a fazer vasectomia ? Me parece uma ideia um tanto quanto invasiva do ponto vista da liberdade individual\n\n&gt;Observa\u00e7\u00e3o: Eu entendo fam\u00edlia como uma rela\u00e7\u00e3o pai ou m\u00e3e e filhos.\n\nVoc\u00ea \u00e9 um homem das cavernas?\n\nEu entendo a sua preocupa\u00e7\u00e3o com pessoas de baixa renda tendo muitos filhos por falta de educa\u00e7\u00e3o sexual ou simplesmente por falta de planejamento familiar. Pelo seu post acredito que n\u00e3o v\u00e1 aprovar a minha ideia, mas creio que se o aborto fosse legalizado muitas m\u00e3es que engravidaram por acidente se sentiriam mais tranquilas pra procurar um centro de aborto regulamentado e que siga os padr\u00f5es do Uruguai pra pr\u00e1tica de abortos. Acredito que ter\u00edamos mais sucesso com a regulamenta\u00e7\u00e3o do aborto do que com a cria\u00e7\u00e3o de leis sobre a natalidade. O Brasil \u00e9 campe\u00e3o em criar leis bonitas que n\u00e3o s\u00e3o praticadas. ", "edited": 1492080722.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vamos por partes:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Se o cidad\u00e3o n\u00e3o tem uma renda m\u00ednima n\u00e3o deve ter filhos&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Me diga que medidas voc\u00ea acredita que estimulariam isso andar pra frente? Por que j\u00e1 sabemos que criar leis contra a natalidade tem um impacto muito pequeno nos \u00edndices de natalidade.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Caso tenha ser\u00e1 obrigado a formar fam\u00edlia e gerar renda para ela. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Num cen\u00e1rio como o atual, de recess\u00e3o e falta de emprego. Se o pai ou a m\u00e3e n\u00e3o conseguirem emprego o que aconteceriam com os filhos deles? O que voc\u00ea defende nesse caso? N\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples como &amp;quot;ser\u00e1 obrigado a gerar renda&amp;quot; ainda mais quando falamos de pessoas com pouca instru\u00e7\u00e3o&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Caso n\u00e3o o fa\u00e7a ser\u00e1 penalizado com desde a perda de benef\u00edcios, vasectomia ou penalidades mais severas.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;E se o pai perde sua fonte de renda, fica desempregado e mesmo buscando por empregos n\u00e3o consegue achar um?  Ainda assim perderia benef\u00edcios, seria for\u00e7ado a fazer vasectomia ? Me parece uma ideia um tanto quanto invasiva do ponto vista da liberdade individual&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Observa\u00e7\u00e3o: Eu entendo fam\u00edlia como uma rela\u00e7\u00e3o pai ou m\u00e3e e filhos.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Voc\u00ea \u00e9 um homem das cavernas?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eu entendo a sua preocupa\u00e7\u00e3o com pessoas de baixa renda tendo muitos filhos por falta de educa\u00e7\u00e3o sexual ou simplesmente por falta de planejamento familiar. Pelo seu post acredito que n\u00e3o v\u00e1 aprovar a minha ideia, mas creio que se o aborto fosse legalizado muitas m\u00e3es que engravidaram por acidente se sentiriam mais tranquilas pra procurar um centro de aborto regulamentado e que siga os padr\u00f5es do Uruguai pra pr\u00e1tica de abortos. Acredito que ter\u00edamos mais sucesso com a regulamenta\u00e7\u00e3o do aborto do que com a cria\u00e7\u00e3o de leis sobre a natalidade. O Brasil \u00e9 campe\u00e3o em criar leis bonitas que n\u00e3o s\u00e3o praticadas. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7e1lj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108863.0, "created_utc": 1492080063.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7gbk6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "pullmyotherfinger", "parent_id": "t1_dg7fzg2", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Isso varia de caso para caso. Nesse caso em espec\u00edfico, onde a crian\u00e7a morreu por uso de drogas, os pais devem sim ser responsabilizados pela morte da crian\u00e7a. Dizer que a sociedade tem culpa, ou que o habbibs tem culpa \u00e9 muito f\u00e1cil, pra n\u00e3o dizer bem pregui\u00e7oso. Com o tempo parece que essa responsabilidade de se cuidar das crian\u00e7as t\u00eam se tornado \u00fanica e exclusivamente da escola, sendo que jamais pode ser assim. Os pais tem o dever de educar. A escola s\u00f3 ensina.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Isso varia de caso para caso. Nesse caso em espec\u00edfico, onde a crian\u00e7a morreu por uso de drogas, os pais devem sim ser responsabilizados pela morte da crian\u00e7a. Dizer que a sociedade tem culpa, ou que o habbibs tem culpa \u00e9 muito f\u00e1cil, pra n\u00e3o dizer bem pregui\u00e7oso. Com o tempo parece que essa responsabilidade de se cuidar das crian\u00e7as t\u00eam se tornado \u00fanica e exclusivamente da escola, sendo que jamais pode ser assim. Os pais tem o dever de educar. A escola s\u00f3 ensina.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7gbk6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114136.0, "created_utc": 1492085336.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7fzg2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "StanislavMD", "parent_id": "t1_dg7ft05", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Entendi. S\u00f3 n\u00e3o entendi quem deveria ir pra cadeia e por que. Pode explicar melhor isso?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Entendi. S\u00f3 n\u00e3o entendi quem deveria ir pra cadeia e por que. Pode explicar melhor isso?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7fzg2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113481.0, "created_utc": 1492084681.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ft05", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "pullmyotherfinger", "parent_id": "t1_dg7flbe", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Acho que tu n\u00e3o entendeu o que eu disse. Pai que banca um filho n\u00e3o quer dizer ser um bom pai. Um pai presente evita coisas como as q ocorreram com essa crian\u00e7a no caso do habbibs. A m\u00e3e desse menino mesmo mal sabia o que ele fazia. Falha dela? Completamente! N\u00e3o tem desculpa ser pobre. Crian\u00e7as abastadas tamb\u00e9m fazem merda quando n\u00e3o assistidas pelos pais. A diferen\u00e7a \u00e9 que os pais das mesmas t\u00eam seus \"jeitinhos\" pra resolver os problemas causados.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Acho que tu n\u00e3o entendeu o que eu disse. Pai que banca um filho n\u00e3o quer dizer ser um bom pai. Um pai presente evita coisas como as q ocorreram com essa crian\u00e7a no caso do habbibs. A m\u00e3e desse menino mesmo mal sabia o que ele fazia. Falha dela? Completamente! N\u00e3o tem desculpa ser pobre. Crian\u00e7as abastadas tamb\u00e9m fazem merda quando n\u00e3o assistidas pelos pais. A diferen\u00e7a \u00e9 que os pais das mesmas t\u00eam seus &amp;quot;jeitinhos&amp;quot; pra resolver os problemas causados.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7ft05", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113115.0, "created_utc": 1492084315.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7flbe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "StanislavMD", "parent_id": "t1_dg7dyac", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; Se o mesmo n\u00e3o se importa com os filhos que fez, cadeia (mesmo q superlotadas) seria a melhor solu\u00e7\u00e3o\n\nRapaz, acabamos de ser expostos ao caos das cadeias superlotadas. Nessa conversa \u00e9 importante lembrar que a maior parte dos presos est\u00e3o l\u00e1 por crimes inofensivos como a posse de 100g de maconha (bom lembrar tamb\u00e9m que 100g de maconha na m\u00e3o de um jovem de classe m\u00e9dia \u00e9 classificado como usu\u00e1rio, pra um negro morador de favela \u00e9 tr\u00e1fico). Jogar todo mundo na cadeia n\u00e3o conserta comportamentos, n\u00e3o traz uma reflex\u00e3o profunda sobre a vida da pessoa. Mas fiquei curioso, qual seria a efici\u00eancia de jogar na cadeia um pai que n\u00e3o se importa com seus filhos? Isso valeria pra todos os pais ou apenas pra pais que n\u00e3o conseguem sustentar os pr\u00f3prios filhos? \u00c9 dizer, se o pai tem grana e banca o filho mas \u00e9 ausente ele n\u00e3o \u00e9 preso, agora, se o pai n\u00e3o tem grana e \u00e9 presente na vida do filho ele tem que ser preso? Complicado.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Se o mesmo n\u00e3o se importa com os filhos que fez, cadeia (mesmo q superlotadas) seria a melhor solu\u00e7\u00e3o&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Rapaz, acabamos de ser expostos ao caos das cadeias superlotadas. Nessa conversa \u00e9 importante lembrar que a maior parte dos presos est\u00e3o l\u00e1 por crimes inofensivos como a posse de 100g de maconha (bom lembrar tamb\u00e9m que 100g de maconha na m\u00e3o de um jovem de classe m\u00e9dia \u00e9 classificado como usu\u00e1rio, pra um negro morador de favela \u00e9 tr\u00e1fico). Jogar todo mundo na cadeia n\u00e3o conserta comportamentos, n\u00e3o traz uma reflex\u00e3o profunda sobre a vida da pessoa. Mas fiquei curioso, qual seria a efici\u00eancia de jogar na cadeia um pai que n\u00e3o se importa com seus filhos? Isso valeria pra todos os pais ou apenas pra pais que n\u00e3o conseguem sustentar os pr\u00f3prios filhos? \u00c9 dizer, se o pai tem grana e banca o filho mas \u00e9 ausente ele n\u00e3o \u00e9 preso, agora, se o pai n\u00e3o tem grana e \u00e9 presente na vida do filho ele tem que ser preso? Complicado.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7flbe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492112668.0, "created_utc": 1492083868.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7f0ub", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "pullmyotherfinger", "parent_id": "t1_dg7eyfl", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eu entendo o q vc quer passar. N\u00e3o concordo 100%. Rs", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu entendo o q vc quer passar. N\u00e3o concordo 100%. Rs&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7f0ub", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492111394.0, "created_utc": 1492082594.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7eyfl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chegadosmesmos", "parent_id": "t1_dg7dyac", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ou seja, vc concorda comigo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ou seja, vc concorda comigo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7eyfl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492111235.0, "created_utc": 1492082435.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7dyac", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "pullmyotherfinger", "parent_id": "t1_dg7bo11", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Desse jeito se forma uma bola de neve. Eu entendi o conceito, mas precisa dar uma retrabalhada. Se vc retira benef\u00edcios de quem sobrevive deles (o q j\u00e1 \u00e9 errado), vc gera a necessidade de se criar outras formas de se conseguir dinheiro, e isso inclui as formas il\u00edcitas. Seria aumentar o n\u00famero de crimes. Vasectomia funcionaria em casos de homens com v\u00e1rios filhos sem q cuide de nenhum. Se o mesmo n\u00e3o se importa com os filhos que fez, cadeia (mesmo q superlotadas) seria a melhor solu\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o. N\u00e3o apenas o homem deve pagar pelo nascimento de uma crian\u00e7a que tenha sido mal cuidada. Pra algo entrar, outro algo teve que abrir.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Desse jeito se forma uma bola de neve. Eu entendi o conceito, mas precisa dar uma retrabalhada. Se vc retira benef\u00edcios de quem sobrevive deles (o q j\u00e1 \u00e9 errado), vc gera a necessidade de se criar outras formas de se conseguir dinheiro, e isso inclui as formas il\u00edcitas. Seria aumentar o n\u00famero de crimes. Vasectomia funcionaria em casos de homens com v\u00e1rios filhos sem q cuide de nenhum. Se o mesmo n\u00e3o se importa com os filhos que fez, cadeia (mesmo q superlotadas) seria a melhor solu\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o. N\u00e3o apenas o homem deve pagar pelo nascimento de uma crian\u00e7a que tenha sido mal cuidada. Pra algo entrar, outro algo teve que abrir.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7dyac", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108604.0, "created_utc": 1492079804.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7gog4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "chegadosmesmos", "parent_id": "t1_dg7g8r2", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Jogou pra galera? Vai muitos likes pra vc irm\u00e3o. Discurso pronto pobre vs rico n\u00e9? Estou pensando no bem estar das crian\u00e7as e vc, no oba oba.\n\nObs. Estou falando exclusivamente do meu texto. Em outros assuntos te dou raz\u00e3o.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jogou pra galera? Vai muitos likes pra vc irm\u00e3o. Discurso pronto pobre vs rico n\u00e9? Estou pensando no bem estar das crian\u00e7as e vc, no oba oba.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Obs. Estou falando exclusivamente do meu texto. Em outros assuntos te dou raz\u00e3o.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7gog4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114790.0, "created_utc": 1492085990.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8ynzo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chegadosmesmos", "parent_id": "t1_dg8x78b", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u00d3tima fonte obrigado.\n\nN\u00e3o sabia que a irresponsabilidade dos pais era constitucional. Os pais do menino est\u00e3o dentro da constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Realmente a falta de planejamento \u00e9 um direito.\n\nN\u00e3o concordo com tudo que est\u00e1 na constitui\u00e7\u00e3o.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00d3tima fonte obrigado.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e3o sabia que a irresponsabilidade dos pais era constitucional. Os pais do menino est\u00e3o dentro da constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Realmente a falta de planejamento \u00e9 um direito.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e3o concordo com tudo que est\u00e1 na constitui\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg8ynzo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492191315.0, "created_utc": 1492162515.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8x78b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jokadnts", "parent_id": "t1_dg7i86d", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; Se o cidad\u00e3o n\u00e3o tem uma renda m\u00ednima n\u00e3o deve ter filhos. \n\nO redditor est\u00e1 propondo uma responsabiliza\u00e7\u00e3o inconstitucional que s\u00f3 atingiria os pobres. E voc\u00ea ainda vem com esse \"argumento\" de que \"as pessoas buscam encaixar uma narrativa casa grande x senzala\".\n\n\" Mesmo nos ultimos anos os negros/mulheres/minorias tendo sido os mais privilegiados na hist\u00f3ria da humanidade\"\n\nDesde que data? \u00daltimos anos, que \u00faltimos anos? Ainda bem que voc\u00ea est\u00e1 na internet, tenta usar um tipo de discurso desse na vida real.\n\nJ\u00e1 que eu afirmei sobre a inconstitucionalidade da proposta, devo informar a fonte, certo?\n\n&gt;\u00a7 7\u00ba Fundado nos princ\u00edpios da **dignidade da pessoa humana** e da paternidade respons\u00e1vel, **o planejamento familiar \u00e9 livre decis\u00e3o do casal**, competindo ao Estado propiciar recursos educacionais e cient\u00edficos para o exerc\u00edcio desse direito, **vedada qualquer forma coercitiva por parte de institui\u00e7\u00f5es oficiais ou privadas.**\n\nDeixei algumas partes em negrito para facilitar a leitura, vai que voc\u00ea est\u00e1 acostumado com v\u00eddeo de youtube. :) \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Se o cidad\u00e3o n\u00e3o tem uma renda m\u00ednima n\u00e3o deve ter filhos. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;O redditor est\u00e1 propondo uma responsabiliza\u00e7\u00e3o inconstitucional que s\u00f3 atingiria os pobres. E voc\u00ea ainda vem com esse &amp;quot;argumento&amp;quot; de que &amp;quot;as pessoas buscam encaixar uma narrativa casa grande x senzala&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot; Mesmo nos ultimos anos os negros/mulheres/minorias tendo sido os mais privilegiados na hist\u00f3ria da humanidade&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Desde que data? \u00daltimos anos, que \u00faltimos anos? Ainda bem que voc\u00ea est\u00e1 na internet, tenta usar um tipo de discurso desse na vida real.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J\u00e1 que eu afirmei sobre a inconstitucionalidade da proposta, devo informar a fonte, certo?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00a7 7\u00ba Fundado nos princ\u00edpios da &lt;strong&gt;dignidade da pessoa humana&lt;/strong&gt; e da paternidade respons\u00e1vel, &lt;strong&gt;o planejamento familiar \u00e9 livre decis\u00e3o do casal&lt;/strong&gt;, competindo ao Estado propiciar recursos educacionais e cient\u00edficos para o exerc\u00edcio desse direito, &lt;strong&gt;vedada qualquer forma coercitiva por parte de institui\u00e7\u00f5es oficiais ou privadas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Deixei algumas partes em negrito para facilitar a leitura, vai que voc\u00ea est\u00e1 acostumado com v\u00eddeo de youtube. :) &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg8x78b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492186557.0, "created_utc": 1492157757.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_652dzr", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7mk03", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Eshkation", "parent_id": "t1_dg7i86d", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "ent\u00e3o vc gostaria de trocar os seus privilegios pelos das miniorias? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ent\u00e3o vc gostaria de trocar os seus privilegios pelos das miniorias? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7mk03", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492122929.0, "created_utc": 1492094129.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7i86d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "gbrfrn", "parent_id": "t1_dg7g8r2", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Engra\u00e7ado como as pessoas buscam encaixar uma narrativa casa grande x senzala em tudo n\u00e9? Mesmo nos ultimos anos os negros/mulheres/minorias tendo sido os mais privilegiados na hist\u00f3ria da humanidade (at\u00e9 mais que os brancos, h\u00e9teros, cis).\nVai ver a dem\u00eancia \u00e9 contagiosa e as faculdades federais s\u00e3o vetores.", "edited": 1492088701.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Engra\u00e7ado como as pessoas buscam encaixar uma narrativa casa grande x senzala em tudo n\u00e9? Mesmo nos ultimos anos os negros/mulheres/minorias tendo sido os mais privilegiados na hist\u00f3ria da humanidade (at\u00e9 mais que os brancos, h\u00e9teros, cis).\nVai ver a dem\u00eancia \u00e9 contagiosa e as faculdades federais s\u00e3o vetores.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7i86d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117299.0, "created_utc": 1492088499.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7g8r2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "jokadnts", "parent_id": "t1_dg7bo11", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; Caso n\u00e3o o fa\u00e7a ser\u00e1 penalizado com desde a perda de benef\u00edcios, vasectomia ou penalidades mais severas.\n\nCet\u00e1loco? Engra\u00e7ado o liberalismo para os ricos e Estado interventor para os pobres. Adoro.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Caso n\u00e3o o fa\u00e7a ser\u00e1 penalizado com desde a perda de benef\u00edcios, vasectomia ou penalidades mais severas.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Cet\u00e1loco? Engra\u00e7ado o liberalismo para os ricos e Estado interventor para os pobres. Adoro.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7g8r2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113989.0, "created_utc": 1492085189.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7bo11", "gilded": 0, "archived": false, "score": -9, "report_reasons": null, "author": "chegadosmesmos", "parent_id": "t3_652dzr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Muitos n\u00e3o concordam comigo, mas ainda acho que o Brasil deve exigir o direito a fam\u00edlia e a educa\u00e7\u00e3o a todo custo.\n\nFunciona assim. Se o cidad\u00e3o n\u00e3o tem uma renda m\u00ednima n\u00e3o deve ter filhos. Caso tenha ser\u00e1 obrigado a formar fam\u00edlia e gerar renda para ela. Caso n\u00e3o o fa\u00e7a ser\u00e1 penalizado com desde a perda de benef\u00edcios, vasectomia ou penalidades mais severas.\n\nObserva\u00e7\u00e3o: Eu entendo fam\u00edlia como uma rela\u00e7\u00e3o pai ou m\u00e3e e filhos. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Muitos n\u00e3o concordam comigo, mas ainda acho que o Brasil deve exigir o direito a fam\u00edlia e a educa\u00e7\u00e3o a todo custo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Funciona assim. Se o cidad\u00e3o n\u00e3o tem uma renda m\u00ednima n\u00e3o deve ter filhos. Caso tenha ser\u00e1 obrigado a formar fam\u00edlia e gerar renda para ela. Caso n\u00e3o o fa\u00e7a ser\u00e1 penalizado com desde a perda de benef\u00edcios, vasectomia ou penalidades mais severas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Observa\u00e7\u00e3o: Eu entendo fam\u00edlia como uma rela\u00e7\u00e3o pai ou m\u00e3e e filhos. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dg7bo11", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101682.0, "created_utc": 1492072882.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -9}}], "after": null, "before": null}}]