[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "brasil", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Pol\u00edtica", "id": "65lhum", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 125, "report_reasons": null, "author": "giovanealex", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65lhum", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "i.redd.it", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/zsamQLOKhaQBjva836u4YTE6tmbupkgeATy3LGn-fQg.jpg?s=83c30cab84a5c183d53441a774f5d7ad", "width": 632, "height": 793}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/zsamQLOKhaQBjva836u4YTE6tmbupkgeATy3LGn-fQg.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=8ba7363abd8df9b10570bd20038850f7", "width": 108, "height": 135}, {"url": "https://i.redditmedia.com/zsamQLOKhaQBjva836u4YTE6tmbupkgeATy3LGn-fQg.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=4a33447427df6114fc64008618c09e65", "width": 216, "height": 271}, {"url": "https://i.redditmedia.com/zsamQLOKhaQBjva836u4YTE6tmbupkgeATy3LGn-fQg.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=3fd08db1133fe1e4961dcaacd83eade0", "width": 320, "height": 401}], "variants": {}, "id": "U0nHwb3JrwQNTEsaQ66caN6y0P_lNUxZyxpTwWALVJU"}], "enabled": true}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/BxmRiTTzNw4cYuEs9-zPGn4zMh2gvuk-5un-bihM-8s.jpg", "subreddit_id": "t5_2qh9i", "edited": false, "link_flair_css_class": "Politica", "author_flair_css_class": "SC", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "image", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/brasil/comments/65lhum/ainda_sobre_o_180_graus_do_the_intercept_a_pauta/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492319904.0, "url": "https://i.redd.it/i0iivw7d9sry.jpg", "author_flair_text": "Florian\u00f3polis, SC", "quarantine": false, "title": "Ainda sobre o 180 graus do The Intercept: a pauta n\u00e3o \u00e9 essa (mesmo que seja verdade).", "created_utc": 1492291104.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.89, "num_comments": 62, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 125}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb7i84", "gilded": 0, "archived": false, "score": 63, "report_reasons": null, "author": "macaquito", "parent_id": "t3_65lhum", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Afinal, corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o burguesa.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Afinal, corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o burguesa.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb7i84", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492320802.0, "created_utc": 1492292002.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 63}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb79a4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "giovanealex", "parent_id": "t1_dgb754p", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u00c9 aquela coisa: fanboys gonna fanboyar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9 aquela coisa: fanboys gonna fanboyar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb79a4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492320467.0, "created_utc": 1492291667.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb9yvy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "divilly", "parent_id": "t1_dgb754p", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Bem, durante um tempo esse \"pt\" j\u00e1 disse muita coisa", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bem, durante um tempo esse &amp;quot;pt&amp;quot; j\u00e1 disse muita coisa&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb9yvy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492324248.0, "created_utc": 1492295448.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb754p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 42, "report_reasons": null, "author": "Hambr", "parent_id": "t3_65lhum", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eu acho que essas pessoas enxergaram \"pt\" em the intercept e elas acreditaram que o jornal teria que ser igual ao brasil247 ou o Carta Capital.", "edited": 1492376261.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu acho que essas pessoas enxergaram &amp;quot;pt&amp;quot; em the intercept e elas acreditaram que o jornal teria que ser igual ao brasil247 ou o Carta Capital.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb754p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492320304.0, "created_utc": 1492291504.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 42}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc2b5c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Lannart", "parent_id": "t1_dgc0zkr", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Falei s\u00e9rio. =]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Falei s\u00e9rio. =]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgc2b5c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492380678.0, "created_utc": 1492351878.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc0zkr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "ExodiaTheBrazilian", "parent_id": "t1_dgbxarw", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Eu adicionaria um \"/s\" no final, mas talvez n\u00e3o tenha sido sua inten\u00e7\u00e3o ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu adicionaria um &amp;quot;/s&amp;quot; no final, mas talvez n\u00e3o tenha sido sua inten\u00e7\u00e3o &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgc0zkr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492378323.0, "created_utc": 1492349523.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbxarw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Lannart", "parent_id": "t1_dgb9zcu", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; O verdadeiro salvador da p\u00e1tria brasileiro, deve ser o seu pr\u00f3prio povo. \n\nParab\u00e9ns pela opini\u00e3o ponderada e ancorada na realidade. Fa\u00e7o grande destaque ao trecho em quote.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;O verdadeiro salvador da p\u00e1tria brasileiro, deve ser o seu pr\u00f3prio povo. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Parab\u00e9ns pela opini\u00e3o ponderada e ancorada na realidade. Fa\u00e7o grande destaque ao trecho em quote.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbxarw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492369114.0, "created_utc": 1492340314.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcj77e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "SeuMiyagi", "parent_id": "t1_dgchswv", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; Essa \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o mais cabal de que \u00e9 s\u00f3 a repeti\u00e7\u00e3o de narrativas sem qualquer tipo de fact-checking, s\u00f3 pelo alinhamento ideol\u00f3gico: essa frase NUNCA foi dita.2\n\nNossa.. como se o fato de a gente ser **inundado todos os dias** nos minimos detalhes sobre essas denuncias, n\u00e3o desse a n\u00f3s um poder de julgamento sobre 'fact-checking', mas apenas de 'alinhamento ideol\u00f3gico'.\n\nAlias, eu j\u00e1 li esse documento quando saiu, e acho que ele faz jus ao m\u00eame, que sei , assim como acho que todo mundo sabe, que n\u00e3o s\u00e3o exatamente as palavras do promotor, mas isso n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o sejam uma simplifica\u00e7\u00e3o, um TL;DR n\u00e3o s\u00f3 da apresenta\u00e7\u00e3o como dessa pe\u00e7a de denuncia, que \u00e9 bastante fraca por sinal e que poderia aguardar maiores provas para ser fortalecida. \n\nAssim como voc\u00ea pode achar que eu n\u00e3o vejo o que voc\u00ea ve, por alinhamento ideologico, eu tamb\u00e9m posso pensar da mesma forma da sua posi\u00e7\u00e3o, e alias \u00e9 exatamente o que penso. Pra mim voc\u00ea s\u00f3 n\u00e3o enxerga a diferen\u00e7a entre as provas, por que voc\u00ea faz parte daqueles que tem um fetiche estranho pelo Lula. \n\nJ\u00e1 no meu caso, a minha paix\u00e3o \u00e9 pra ver limpeza, indendente de quem seja. Obviamente todos n\u00f3s temos nossas posi\u00e7\u00f5es, tem gente, politicos, que nos decepcionam mais que outros, podemos ter uma indentifica\u00e7\u00e3o maior com uns do que com outros, e n\u00e3o vejo nenhum crime ou erro ai. No entanto eu j\u00e1 vi e muito esse fetiche anti-lula causar danos no combate s\u00e9rio e mais imparcial a corrup\u00e7\u00e3o que tenta pegar todos os corruptos.\n\nAcho que isso infantiliza a quest\u00e3o, que \u00e9 muito maior, e que n\u00e3o deve ficar focado s\u00f3 no Lula, ou ser cooptado por gente que pretende simplesmente criminalizar o time ideol\u00f3gico advers\u00e1rio. O lado da cerca em que se est\u00e1 n\u00e3o salva ningu\u00e9m automaticamente, de ter m\u00e1-f\u00e9, ou de ser corrupto. A corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno humano e \u00e9 independente de ideologia ou de cren\u00e7as, e nenhum lado \u00e9 automaticamente mais puro do que o outro.\n\nUma coisa \u00e9 eu acreditar, e eu at\u00e9 acredito que esses indicios tem fundamento(e eu acho que \u00e9 aqui que voc\u00ea confundiu), e acho que muita coisa ai deve ser verdade mesmo, mas outra coisa \u00e9 a postura objetiva, e \u00e9 nesse caso que vi que n\u00e3o \u00e9 bem embasado, n\u00e3o tem indicios fortes o suficiente pra gente ter um julgamento mais ponderado e mais justo. Uma linha que um jornal por exemplo deve seguir.", "edited": 1492374963.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Essa \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o mais cabal de que \u00e9 s\u00f3 a repeti\u00e7\u00e3o de narrativas sem qualquer tipo de fact-checking, s\u00f3 pelo alinhamento ideol\u00f3gico: essa frase NUNCA foi dita.2&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nossa.. como se o fato de a gente ser &lt;strong&gt;inundado todos os dias&lt;/strong&gt; nos minimos detalhes sobre essas denuncias, n\u00e3o desse a n\u00f3s um poder de julgamento sobre &amp;#39;fact-checking&amp;#39;, mas apenas de &amp;#39;alinhamento ideol\u00f3gico&amp;#39;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Alias, eu j\u00e1 li esse documento quando saiu, e acho que ele faz jus ao m\u00eame, que sei , assim como acho que todo mundo sabe, que n\u00e3o s\u00e3o exatamente as palavras do promotor, mas isso n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o sejam uma simplifica\u00e7\u00e3o, um TL;DR n\u00e3o s\u00f3 da apresenta\u00e7\u00e3o como dessa pe\u00e7a de denuncia, que \u00e9 bastante fraca por sinal e que poderia aguardar maiores provas para ser fortalecida. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Assim como voc\u00ea pode achar que eu n\u00e3o vejo o que voc\u00ea ve, por alinhamento ideologico, eu tamb\u00e9m posso pensar da mesma forma da sua posi\u00e7\u00e3o, e alias \u00e9 exatamente o que penso. Pra mim voc\u00ea s\u00f3 n\u00e3o enxerga a diferen\u00e7a entre as provas, por que voc\u00ea faz parte daqueles que tem um fetiche estranho pelo Lula. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J\u00e1 no meu caso, a minha paix\u00e3o \u00e9 pra ver limpeza, indendente de quem seja. Obviamente todos n\u00f3s temos nossas posi\u00e7\u00f5es, tem gente, politicos, que nos decepcionam mais que outros, podemos ter uma indentifica\u00e7\u00e3o maior com uns do que com outros, e n\u00e3o vejo nenhum crime ou erro ai. No entanto eu j\u00e1 vi e muito esse fetiche anti-lula causar danos no combate s\u00e9rio e mais imparcial a corrup\u00e7\u00e3o que tenta pegar todos os corruptos.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Acho que isso infantiliza a quest\u00e3o, que \u00e9 muito maior, e que n\u00e3o deve ficar focado s\u00f3 no Lula, ou ser cooptado por gente que pretende simplesmente criminalizar o time ideol\u00f3gico advers\u00e1rio. O lado da cerca em que se est\u00e1 n\u00e3o salva ningu\u00e9m automaticamente, de ter m\u00e1-f\u00e9, ou de ser corrupto. A corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno humano e \u00e9 independente de ideologia ou de cren\u00e7as, e nenhum lado \u00e9 automaticamente mais puro do que o outro.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Uma coisa \u00e9 eu acreditar, e eu at\u00e9 acredito que esses indicios tem fundamento(e eu acho que \u00e9 aqui que voc\u00ea confundiu), e acho que muita coisa ai deve ser verdade mesmo, mas outra coisa \u00e9 a postura objetiva, e \u00e9 nesse caso que vi que n\u00e3o \u00e9 bem embasado, n\u00e3o tem indicios fortes o suficiente pra gente ter um julgamento mais ponderado e mais justo. Uma linha que um jornal por exemplo deve seguir.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgcj77e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492403568.0, "created_utc": 1492374768.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgchswv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "ExodiaTheBrazilian", "parent_id": "t1_dgch03o", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt;No caso n\u00e3o tinha nenhum documento material que determinasse que o Lula era o dono do sitio ou do apartamento.\n\nLeia a pe\u00e7a do MPF sobre o apt, l\u00e1 tem tudo o que vc precisa saber (a come\u00e7ar pelo fato do crime ser oculta\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio, logo n\u00e3o haver\u00e1 t\u00edtulo de posse, no entanto recibos e emails anexos deixam claro quem era o destinat\u00e1rio do triplex). O s\u00edtio \u00e9 vantagem indevida da Odebrecht, ent\u00e3o talvez vc queira reconsiderar essa sua posi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que \"agora \u00e9 pra valer\"\n\n\n&gt;At\u00e9 ent\u00e3o s\u00f3 tinha um \"isso cheira mal\", mas ningu\u00e9m conseguiu provar isso muito bem de forma documental. \n\nLeia a pe\u00e7a do MPF em quest\u00e3o e os anexos em refer\u00eancia (que \u00e9 uma den\u00fancia n\u00e3o exaustiva, por sinal)^1\n\n&gt;J\u00e1 com a planilha e com os valores, n\u00e3o tem nem o que discutir, basta o cara dizer que \"Amigo\" \u00e9 o Lula, e ter um valor pago ao 'Amigo', que a gente imagina que \u00e9 apenas uma quest\u00e3o de ratrear as contas e comprovar.\n\nExato, como no caso da OAS.\n\n&gt;At\u00e9 mesmo o promotor da lava-jato no caso do Lula, n\u00e3o tinha dito ele mesmo confessado \"n\u00e3o temos provas, mas temos a convic\u00e7\u00e3o ..\"\n\nEssa \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o mais cabal de que \u00e9 s\u00f3 a repeti\u00e7\u00e3o de narrativas sem qualquer tipo de fact-checking, s\u00f3 pelo alinhamento ideol\u00f3gico: essa frase NUNCA foi dita.^2\n\n&gt;E outra coisa que corrobora isso \u00e9 o fato de o Lula at\u00e9 agora n\u00e3o ter sido preso, com o que se tinha at\u00e9 ent\u00e3o. \n\nTalvez vc queira pesquisar as hip\u00f3teses de pris\u00e3o preventiva (isto \u00e9, sem condena\u00e7\u00e3o confirmada em inst\u00e2ncias superiores). Podemos levar esse argumento ao limite e nos perguntar o porqu\u00ea o Lula n\u00e3o ter sido preso no mesmo dia do levantamento do sigilo dos depoimentos da Odebrecht, j\u00e1 que essas s\u00e3o as provas quem valem.\n\n&gt;E s\u00f3 mesmo derrubando Odebrecht, Palloci, Mantega e Dirceu pra conseguir achar algo de realmente s\u00f3lido contra o Lula, j\u00e1 que os peixes menores n\u00e3o teriam contato com ele. E no caso do Dirceu s\u00f3 n\u00e3o funcionou, por que ele n\u00e3o dedurou.\n\nQuase soa como um elogio\n\nLinks:\n\n1)   http://www.mpf.mp.br/pr/sala-de-imprensa/docs/DENUNCIALULA.pdf\n\n2)  http://www.e-farsas.com/procurador-da-lava-jato-disse-nao-temos-provas-mas-temos-conviccao.html", "edited": 1492373164.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;No caso n\u00e3o tinha nenhum documento material que determinasse que o Lula era o dono do sitio ou do apartamento.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Leia a pe\u00e7a do MPF sobre o apt, l\u00e1 tem tudo o que vc precisa saber (a come\u00e7ar pelo fato do crime ser oculta\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio, logo n\u00e3o haver\u00e1 t\u00edtulo de posse, no entanto recibos e emails anexos deixam claro quem era o destinat\u00e1rio do triplex). O s\u00edtio \u00e9 vantagem indevida da Odebrecht, ent\u00e3o talvez vc queira reconsiderar essa sua posi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que &amp;quot;agora \u00e9 pra valer&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;At\u00e9 ent\u00e3o s\u00f3 tinha um &amp;quot;isso cheira mal&amp;quot;, mas ningu\u00e9m conseguiu provar isso muito bem de forma documental. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Leia a pe\u00e7a do MPF em quest\u00e3o e os anexos em refer\u00eancia (que \u00e9 uma den\u00fancia n\u00e3o exaustiva, por sinal)&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;J\u00e1 com a planilha e com os valores, n\u00e3o tem nem o que discutir, basta o cara dizer que &amp;quot;Amigo&amp;quot; \u00e9 o Lula, e ter um valor pago ao &amp;#39;Amigo&amp;#39;, que a gente imagina que \u00e9 apenas uma quest\u00e3o de ratrear as contas e comprovar.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Exato, como no caso da OAS.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;At\u00e9 mesmo o promotor da lava-jato no caso do Lula, n\u00e3o tinha dito ele mesmo confessado &amp;quot;n\u00e3o temos provas, mas temos a convic\u00e7\u00e3o ..&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Essa \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o mais cabal de que \u00e9 s\u00f3 a repeti\u00e7\u00e3o de narrativas sem qualquer tipo de fact-checking, s\u00f3 pelo alinhamento ideol\u00f3gico: essa frase NUNCA foi dita.&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;E outra coisa que corrobora isso \u00e9 o fato de o Lula at\u00e9 agora n\u00e3o ter sido preso, com o que se tinha at\u00e9 ent\u00e3o. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Talvez vc queira pesquisar as hip\u00f3teses de pris\u00e3o preventiva (isto \u00e9, sem condena\u00e7\u00e3o confirmada em inst\u00e2ncias superiores). Podemos levar esse argumento ao limite e nos perguntar o porqu\u00ea o Lula n\u00e3o ter sido preso no mesmo dia do levantamento do sigilo dos depoimentos da Odebrecht, j\u00e1 que essas s\u00e3o as provas quem valem.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;E s\u00f3 mesmo derrubando Odebrecht, Palloci, Mantega e Dirceu pra conseguir achar algo de realmente s\u00f3lido contra o Lula, j\u00e1 que os peixes menores n\u00e3o teriam contato com ele. E no caso do Dirceu s\u00f3 n\u00e3o funcionou, por que ele n\u00e3o dedurou.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Quase soa como um elogio&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Links:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;1)   &lt;a href=\"http://www.mpf.mp.br/pr/sala-de-imprensa/docs/DENUNCIALULA.pdf\"&gt;http://www.mpf.mp.br/pr/sala-de-imprensa/docs/DENUNCIALULA.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;2)  &lt;a href=\"http://www.e-farsas.com/procurador-da-lava-jato-disse-nao-temos-provas-mas-temos-conviccao.html\"&gt;http://www.e-farsas.com/procurador-da-lava-jato-disse-nao-temos-provas-mas-temos-conviccao.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgchswv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492401769.0, "created_utc": 1492372969.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgch03o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "SeuMiyagi", "parent_id": "t1_dgcf07n", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "No caso n\u00e3o tinha nenhum documento material que determinasse que o Lula era o dono do sitio ou do apartamento.\n\nO mais pr\u00f3ximo,e o indicio mais forte, era a quest\u00e3o do apartamento ter sido um presente, mas eles se sairam com aquela quest\u00e3o de que o apartamento poderia ter sido deles em troca do investimento que fizeram na bancop.\n\nAt\u00e9 ent\u00e3o s\u00f3 tinha um \"isso cheira mal\", mas ningu\u00e9m conseguiu provar isso muito bem de forma documental. J\u00e1 com a planilha e com os valores, n\u00e3o tem nem o que discutir, basta o cara dizer que \"Amigo\" \u00e9 o Lula, e ter um valor pago ao 'Amigo', que a gente imagina que \u00e9 apenas uma quest\u00e3o de rastrear as contas e comprovar.\n\nN\u00e3o \u00e9 'narrativa', s\u00e3o as provas. At\u00e9 mesmo o promotor da lava-jato no caso do Lula, n\u00e3o tinha dito ele mesmo confessado \"n\u00e3o temos provas, mas temos a convic\u00e7\u00e3o ..\". E outra coisa que corrobora isso \u00e9 o fato de o Lula at\u00e9 agora n\u00e3o ter sido preso, com o que se tinha at\u00e9 ent\u00e3o. N\u00e3o era por que ele tem as costas quentes, especialmente quando um juiz como o Moro, at\u00e9 lembra o Mercador de Veneza, querendo tirar um peda\u00e7o da pele do devedor, no caso do Lula.. Mas por que os ind\u00edcios ainda n\u00e3o estavam comprovados e ligados ao Lula.\n\nE s\u00f3 mesmo derrubando Odebrecht, Palloci, Mantega e Dirceu pra conseguir achar algo de realmente s\u00f3lido contra o Lula, j\u00e1 que os peixes menores n\u00e3o teriam contato com ele. E no caso do Dirceu s\u00f3 n\u00e3o funcionou, por que ele n\u00e3o dedurou.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;No caso n\u00e3o tinha nenhum documento material que determinasse que o Lula era o dono do sitio ou do apartamento.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O mais pr\u00f3ximo,e o indicio mais forte, era a quest\u00e3o do apartamento ter sido um presente, mas eles se sairam com aquela quest\u00e3o de que o apartamento poderia ter sido deles em troca do investimento que fizeram na bancop.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;At\u00e9 ent\u00e3o s\u00f3 tinha um &amp;quot;isso cheira mal&amp;quot;, mas ningu\u00e9m conseguiu provar isso muito bem de forma documental. J\u00e1 com a planilha e com os valores, n\u00e3o tem nem o que discutir, basta o cara dizer que &amp;quot;Amigo&amp;quot; \u00e9 o Lula, e ter um valor pago ao &amp;#39;Amigo&amp;#39;, que a gente imagina que \u00e9 apenas uma quest\u00e3o de rastrear as contas e comprovar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e3o \u00e9 &amp;#39;narrativa&amp;#39;, s\u00e3o as provas. At\u00e9 mesmo o promotor da lava-jato no caso do Lula, n\u00e3o tinha dito ele mesmo confessado &amp;quot;n\u00e3o temos provas, mas temos a convic\u00e7\u00e3o ..&amp;quot;. E outra coisa que corrobora isso \u00e9 o fato de o Lula at\u00e9 agora n\u00e3o ter sido preso, com o que se tinha at\u00e9 ent\u00e3o. N\u00e3o era por que ele tem as costas quentes, especialmente quando um juiz como o Moro, at\u00e9 lembra o Mercador de Veneza, querendo tirar um peda\u00e7o da pele do devedor, no caso do Lula.. Mas por que os ind\u00edcios ainda n\u00e3o estavam comprovados e ligados ao Lula.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E s\u00f3 mesmo derrubando Odebrecht, Palloci, Mantega e Dirceu pra conseguir achar algo de realmente s\u00f3lido contra o Lula, j\u00e1 que os peixes menores n\u00e3o teriam contato com ele. E no caso do Dirceu s\u00f3 n\u00e3o funcionou, por que ele n\u00e3o dedurou.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgch03o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492400731.0, "created_utc": 1492371931.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcf07n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "ExodiaTheBrazilian", "parent_id": "t1_dgcdmtv", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt;Dos pedalinhos, do s\u00edtio, do apartamento.. n\u00e3o tinha nada muito material que provasse. [...] \n[...] No entanto, agora \u00e9 a hora.. agora sim temos provas bem mais s\u00e9rias. \n\nI wonder qual o crit\u00e9rio para determinar que antes n\u00e3o era s\u00e9rio e agora \u00e9. As situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o as exatas mesmas: dela\u00e7\u00e3o homologada de empreiteira (o que significa que material comprobat\u00f3rio das situa\u00e7\u00f5es dos depoimentos NECESSARIAMENTE acompanham). \n\nTalvez seja s\u00f3 a narrativa que tenha mudado mesmo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Dos pedalinhos, do s\u00edtio, do apartamento.. n\u00e3o tinha nada muito material que provasse. [...] \n[...] No entanto, agora \u00e9 a hora.. agora sim temos provas bem mais s\u00e9rias. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;I wonder qual o crit\u00e9rio para determinar que antes n\u00e3o era s\u00e9rio e agora \u00e9. As situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o as exatas mesmas: dela\u00e7\u00e3o homologada de empreiteira (o que significa que material comprobat\u00f3rio das situa\u00e7\u00f5es dos depoimentos NECESSARIAMENTE acompanham). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Talvez seja s\u00f3 a narrativa que tenha mudado mesmo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgcf07n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492398108.0, "created_utc": 1492369308.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcdmtv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "SeuMiyagi", "parent_id": "t1_dgc1b62", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Dos pedalinhos, do s\u00edtio, do apartamento.. n\u00e3o tinha nada muito material que provasse. No entanto eu cansei de ver paginas de jornais e jornais de TV com dedica\u00e7\u00e3o total a ficar confabulando(repetindo), se era ou n\u00e3o.. Enquanto outros casos de corrup\u00e7\u00e3o com provas fortes e que aconteciam no dia, eram deixados de lado, em prol da agenda politica dos meios de comunica\u00e7\u00e3o.\n\nNo entanto, agora \u00e9 a hora.. agora sim temos provas bem mais s\u00e9rias. S\u00f3 que agora, isso tudo volta-se contra quem tem esse tipo de postura. Por que agora na hora de noticiar a coisa s\u00e9ria mesmo, j\u00e1 gastou a credibilidade antes com coisas menores.\n\nEu n\u00e3o estou nem ai, que se matem.. Agora querer implicar que era s\u00e9rio, e que \u00e9 tudo simplesmente normal, quando a gente v\u00ea claramente o vi\u00e9s.\n\nAssim como acho que ningu\u00e9m deve defender o Lula nisso, tamb\u00e9m acho que ningu\u00e9m deve defender ve\u00edculos como Globo, e continuar fingindo que s\u00e3o isent\u00f5es e imparciais, enquanto a gente v\u00ea uma s\u00e9rie de tecnicas com o objetivo de influenciar a opini\u00e3o de quem v\u00ea ou l\u00ea serem aplicadas. Ent\u00e3o sinto muito se n\u00e3o vou me fingir de idiota e fingir que n\u00e3o vejo.\n\nAcho que nessa hora \u00e9 muito importante a gente saber quem \u00e9 quem, seja Lula, seja Globo, seja Temer. Se voc\u00ea quer fingir imparcialidade da m\u00eddia, ou se voc\u00ea ingenuamente acredita nisso por mim tudo bem. Mas querer convencer algu\u00e9m disso, ai pode ter certeza que \u00e9 muito mais dif\u00edcil.\n\nPS: Sobre \"inven\u00e7\u00e3o da midia\", etc.. d\u00e1 uma olhada se tem isso no que eu escrevi, e se \u00e9 isso que penso mesmo. Da pr\u00f3xima vez te aconselho a tentar responder a mim, e n\u00e3o a um m\u00eame. Por que eu, com certeza n\u00e3o tenho as mesmas opini\u00f5es que esse meme ao qual voc\u00ea esta respondendo, ent\u00e3o eu nem sei onde voc\u00ea mira, mas com certeza n\u00e3o \u00e9 em mim. Acho que voc\u00ea focou na palavra 'confabulando' e acabou esquecendo o resto.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dos pedalinhos, do s\u00edtio, do apartamento.. n\u00e3o tinha nada muito material que provasse. No entanto eu cansei de ver paginas de jornais e jornais de TV com dedica\u00e7\u00e3o total a ficar confabulando(repetindo), se era ou n\u00e3o.. Enquanto outros casos de corrup\u00e7\u00e3o com provas fortes e que aconteciam no dia, eram deixados de lado, em prol da agenda politica dos meios de comunica\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;No entanto, agora \u00e9 a hora.. agora sim temos provas bem mais s\u00e9rias. S\u00f3 que agora, isso tudo volta-se contra quem tem esse tipo de postura. Por que agora na hora de noticiar a coisa s\u00e9ria mesmo, j\u00e1 gastou a credibilidade antes com coisas menores.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eu n\u00e3o estou nem ai, que se matem.. Agora querer implicar que era s\u00e9rio, e que \u00e9 tudo simplesmente normal, quando a gente v\u00ea claramente o vi\u00e9s.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Assim como acho que ningu\u00e9m deve defender o Lula nisso, tamb\u00e9m acho que ningu\u00e9m deve defender ve\u00edculos como Globo, e continuar fingindo que s\u00e3o isent\u00f5es e imparciais, enquanto a gente v\u00ea uma s\u00e9rie de tecnicas com o objetivo de influenciar a opini\u00e3o de quem v\u00ea ou l\u00ea serem aplicadas. Ent\u00e3o sinto muito se n\u00e3o vou me fingir de idiota e fingir que n\u00e3o vejo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Acho que nessa hora \u00e9 muito importante a gente saber quem \u00e9 quem, seja Lula, seja Globo, seja Temer. Se voc\u00ea quer fingir imparcialidade da m\u00eddia, ou se voc\u00ea ingenuamente acredita nisso por mim tudo bem. Mas querer convencer algu\u00e9m disso, ai pode ter certeza que \u00e9 muito mais dif\u00edcil.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;PS: Sobre &amp;quot;inven\u00e7\u00e3o da midia&amp;quot;, etc.. d\u00e1 uma olhada se tem isso no que eu escrevi, e se \u00e9 isso que penso mesmo. Da pr\u00f3xima vez te aconselho a tentar responder a mim, e n\u00e3o a um m\u00eame. Por que eu, com certeza n\u00e3o tenho as mesmas opini\u00f5es que esse meme ao qual voc\u00ea esta respondendo, ent\u00e3o eu nem sei onde voc\u00ea mira, mas com certeza n\u00e3o \u00e9 em mim. Acho que voc\u00ea focou na palavra &amp;#39;confabulando&amp;#39; e acabou esquecendo o resto.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgcdmtv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492396251.0, "created_utc": 1492367451.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc2r4g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "giovanealex", "parent_id": "t1_dgc1b62", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Exatamente.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Exatamente.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgc2r4g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381383.0, "created_utc": 1492352583.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc1b62", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "ExodiaTheBrazilian", "parent_id": "t1_dgb9zcu", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\"Confabulando\"\n\nNem \u00e9 como se outros empreiteiros j\u00e1 tivessem delatado. Nem parece que j\u00e1 t\u00ednhamos implica\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o documentada  (vide pe\u00e7a do mpf do primeiro processo do lula, apenas como exemplo) em todos os 5 (cinco, CINCO) processos em que o homem virou r\u00e9u. R\u00e9u, n\u00e3o investigado. Existia materialidade suficiente para lev\u00e1-lo a julgamento, mas com toda certeza era tudo inven\u00e7\u00e3o da m\u00eddia e essa mat\u00e9ria meia-boca que compila infos que j\u00e1 sabemos h\u00e1 algum tempo (e n\u00e3o gra\u00e7as ao intercept, que ignorou tudo solenemente at\u00e9 ent\u00e3o) \u00e9 que \u00e9 o texto definitivo sobre o assunto.\n\n\nVale ressaltar como a linha editorial parece sempre estar alinhada ao que diz o PSOL. O verdevaldo vivia criticando a lava-jato e chegou at\u00e9 a dizer no twitter que o judici\u00e1rio estava \"compromised\". O marido dele \u00e9 do psol, mas isso com certeza n\u00e3o influencia na linha editorial. Esse 180 a\u00ed \u00e9 fruto de muita pondera\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o sobre os fatos, com certeza", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Confabulando&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nem \u00e9 como se outros empreiteiros j\u00e1 tivessem delatado. Nem parece que j\u00e1 t\u00ednhamos implica\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o documentada  (vide pe\u00e7a do mpf do primeiro processo do lula, apenas como exemplo) em todos os 5 (cinco, CINCO) processos em que o homem virou r\u00e9u. R\u00e9u, n\u00e3o investigado. Existia materialidade suficiente para lev\u00e1-lo a julgamento, mas com toda certeza era tudo inven\u00e7\u00e3o da m\u00eddia e essa mat\u00e9ria meia-boca que compila infos que j\u00e1 sabemos h\u00e1 algum tempo (e n\u00e3o gra\u00e7as ao intercept, que ignorou tudo solenemente at\u00e9 ent\u00e3o) \u00e9 que \u00e9 o texto definitivo sobre o assunto.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vale ressaltar como a linha editorial parece sempre estar alinhada ao que diz o PSOL. O verdevaldo vivia criticando a lava-jato e chegou at\u00e9 a dizer no twitter que o judici\u00e1rio estava &amp;quot;compromised&amp;quot;. O marido dele \u00e9 do psol, mas isso com certeza n\u00e3o influencia na linha editorial. Esse 180 a\u00ed \u00e9 fruto de muita pondera\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o sobre os fatos, com certeza&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgc1b62", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492378928.0, "created_utc": 1492350128.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcr552", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "1984stardusta", "parent_id": "t1_dgchlji", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ponho Breitbart e Intercept no mesmo saco, d\u00e1 avers\u00e3o se ler mesmo porque qualquer opini\u00e3o pode ser lida e refutada ou aceita, mas a mentira \u00e9 inadmiss\u00edvel, n\u00e3o combina com a profiss\u00e3o de rep\u00f3rter.\n\nE li com a expectativa de f\u00e3, um cara que tem respaldo, nome, respeito.\n\nA queda foi das alturas quando vi usar do seu status para mentir muito al\u00e9m da opini\u00e3o de que houve um golpe inexistente, omitir os crimes de Dilma e que um presidente no Brasil n\u00e3o pode ser julgado por nada que ocorra antes do seu mandato, mesmo que seja reeleito, esconder Pasadena, Belo Monte, Mensal\u00e3o, Petrol\u00e3o.\n\nMentir que Dilma era v\u00edtima da globo, que o povo que saiu na rua era elite branca, que todos eram corruptos menos o PT que temer teria sido condenado por fraude eleitoral...\n\nE o cara \u00e9 uma decep\u00e7\u00e3o ambulante, chegou a falar que o \"tchau querida\" era uma frase machista da extrema direita. N\u00e3o menciona que era a frase de despedida de Dilma a lula.\n\nViu que haveria vantagens em n\u00e3o traduzir a fala sobre feministas de grelo duro, mas seria bem legal dizer que derrubaram porque era honesta e n\u00e3o fazia parte do esquema de corrup\u00e7\u00e3o. \n\nUma vergonha...\n\nParecia a segunda p\u00e1gina oficial do PT, e ainda pior, al\u00e9m do ingl\u00eas deste cara ser melhor que o meu, ele \u00e9 um nativo, ainda ganhou um Pulitzer em jornalismo como paladino da liberdade de express\u00e3o.\n\nN\u00e3o s\u00f3 contrariar o que ele disse ficou dif\u00edcil pela minha falta de vocabul\u00e1rio espec\u00edfico, como ainda tem a carteira da de her\u00f3i da imprensa mundial e desbravador de conspira\u00e7\u00f5es.\n\nComo o Wikileaks \u00e9 uma tonelada de informa\u00e7\u00f5es que ningu\u00e9m vai ler,  passou a ser um atestado de f\u00e9, se falasse li ali virava verdade absoluta.\n\nEle \u00e9 a cara do Intercept, assim como a prata da casa, mas para mim n\u00e3o vale nada.\n\n\u00c9 uma fonte de desinforma\u00e7\u00e3o.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ponho Breitbart e Intercept no mesmo saco, d\u00e1 avers\u00e3o se ler mesmo porque qualquer opini\u00e3o pode ser lida e refutada ou aceita, mas a mentira \u00e9 inadmiss\u00edvel, n\u00e3o combina com a profiss\u00e3o de rep\u00f3rter.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E li com a expectativa de f\u00e3, um cara que tem respaldo, nome, respeito.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A queda foi das alturas quando vi usar do seu status para mentir muito al\u00e9m da opini\u00e3o de que houve um golpe inexistente, omitir os crimes de Dilma e que um presidente no Brasil n\u00e3o pode ser julgado por nada que ocorra antes do seu mandato, mesmo que seja reeleito, esconder Pasadena, Belo Monte, Mensal\u00e3o, Petrol\u00e3o.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mentir que Dilma era v\u00edtima da globo, que o povo que saiu na rua era elite branca, que todos eram corruptos menos o PT que temer teria sido condenado por fraude eleitoral...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E o cara \u00e9 uma decep\u00e7\u00e3o ambulante, chegou a falar que o &amp;quot;tchau querida&amp;quot; era uma frase machista da extrema direita. N\u00e3o menciona que era a frase de despedida de Dilma a lula.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Viu que haveria vantagens em n\u00e3o traduzir a fala sobre feministas de grelo duro, mas seria bem legal dizer que derrubaram porque era honesta e n\u00e3o fazia parte do esquema de corrup\u00e7\u00e3o. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Uma vergonha...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Parecia a segunda p\u00e1gina oficial do PT, e ainda pior, al\u00e9m do ingl\u00eas deste cara ser melhor que o meu, ele \u00e9 um nativo, ainda ganhou um Pulitzer em jornalismo como paladino da liberdade de express\u00e3o.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e3o s\u00f3 contrariar o que ele disse ficou dif\u00edcil pela minha falta de vocabul\u00e1rio espec\u00edfico, como ainda tem a carteira da de her\u00f3i da imprensa mundial e desbravador de conspira\u00e7\u00f5es.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Como o Wikileaks \u00e9 uma tonelada de informa\u00e7\u00f5es que ningu\u00e9m vai ler,  passou a ser um atestado de f\u00e9, se falasse li ali virava verdade absoluta.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ele \u00e9 a cara do Intercept, assim como a prata da casa, mas para mim n\u00e3o vale nada.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c9 uma fonte de desinforma\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgcr552", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492414186.0, "created_utc": 1492385386.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgchlji", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "SeuMiyagi", "parent_id": "t1_dgc0rs5", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; s\u00f3 pega muito mal defender o Lula como v\u00edtima de um golpe depois de Moro abrir o sigilo e todas as dela\u00e7oes n\u00e3o d\u00e1 mais para segurar.\n\nNunca vi no Intercept esse tipo de reportagem. Outra que uma coisa \u00e9 a opini\u00e3o pessoal do Glen, e outra \u00e9 o Intercept.\n\nVoc\u00ea pode n\u00e3o concordar com a linha do jornal, o que no meu caso, eu acho interessante por que no Brasil acho que temos car\u00eancia desse tipo de imprensa, j\u00e1 que a 'opini\u00e3o dominante' j\u00e1 esta super representada pelos veiculos tradicionais. \nMas pra dizer que n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio, s\u00e3o outros quinhentos, e isso se comprova pela qualidade das reportagens, pelos fatos veiculados e como s\u00e3o veiculados.\n\nExiste muita coisa importante, interessante que s\u00f3 vejo cobertura nesses meios, e n\u00e3o vejo por que a gente ter um numero maior de meios, com v\u00e1rios pontos de vista, n\u00e3o seja uma coisa boa pra todos n\u00f3s.\n\nAssim a gente pode ler a partir de v\u00e1rias fontes e tirar as nossos pr\u00f3prias conclus\u00f5es de acordo com o que a gente pensa. O discurso dominante n\u00e3o precisa ser o \u00fanico discurso, j\u00e1 que isso com certeza n\u00e3o \u00e9 liberdade de imprensa.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;s\u00f3 pega muito mal defender o Lula como v\u00edtima de um golpe depois de Moro abrir o sigilo e todas as dela\u00e7oes n\u00e3o d\u00e1 mais para segurar.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nunca vi no Intercept esse tipo de reportagem. Outra que uma coisa \u00e9 a opini\u00e3o pessoal do Glen, e outra \u00e9 o Intercept.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Voc\u00ea pode n\u00e3o concordar com a linha do jornal, o que no meu caso, eu acho interessante por que no Brasil acho que temos car\u00eancia desse tipo de imprensa, j\u00e1 que a &amp;#39;opini\u00e3o dominante&amp;#39; j\u00e1 esta super representada pelos veiculos tradicionais. \nMas pra dizer que n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio, s\u00e3o outros quinhentos, e isso se comprova pela qualidade das reportagens, pelos fatos veiculados e como s\u00e3o veiculados.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Existe muita coisa importante, interessante que s\u00f3 vejo cobertura nesses meios, e n\u00e3o vejo por que a gente ter um numero maior de meios, com v\u00e1rios pontos de vista, n\u00e3o seja uma coisa boa pra todos n\u00f3s.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Assim a gente pode ler a partir de v\u00e1rias fontes e tirar as nossos pr\u00f3prias conclus\u00f5es de acordo com o que a gente pensa. O discurso dominante n\u00e3o precisa ser o \u00fanico discurso, j\u00e1 que isso com certeza n\u00e3o \u00e9 liberdade de imprensa.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgchlji", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492401504.0, "created_utc": 1492372704.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc0rs5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "1984stardusta", "parent_id": "t1_dgb9zcu", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Discordo que intercept seja s\u00e9rio, s\u00f3 pega muito mal defender o Lula como v\u00edtima de um golpe depois de Moro abrir o sigilo e todas as dela\u00e7oes n\u00e3o d\u00e1 mais para segurar.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Discordo que intercept seja s\u00e9rio, s\u00f3 pega muito mal defender o Lula como v\u00edtima de um golpe depois de Moro abrir o sigilo e todas as dela\u00e7oes n\u00e3o d\u00e1 mais para segurar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgc0rs5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492377907.0, "created_utc": 1492349107.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbyteu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "mrt-e", "parent_id": "t1_dgbxuph", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "lol. Verdade?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;lol. Verdade?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbyteu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492373561.0, "created_utc": 1492344761.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcf4g4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "disposablecyclop", "parent_id": "t1_dgbxuph", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Imposto \u00e9 roubo", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Imposto \u00e9 roubo&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgcf4g4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492398261.0, "created_utc": 1492369461.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbxuph", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "johnnielittleshoes", "parent_id": "t1_dgbj62j", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Bolsonaro esse que afirmou que sonegar impostos \u00e9 uma boa. Passo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bolsonaro esse que afirmou que sonegar impostos \u00e9 uma boa. Passo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbxuph", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492370872.0, "created_utc": 1492342072.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbj62j", "gilded": 0, "archived": false, "score": -15, "report_reasons": null, "author": "disposablecyclop", "parent_id": "t1_dgb9zcu", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; Eu prefiro muito mais, um politico que seja at\u00e9 \"meia-boca\", mas que seja integro e honesto hoje em dia\n\n/r/Bolsonaro", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Eu prefiro muito mais, um politico que seja at\u00e9 &amp;quot;meia-boca&amp;quot;, mas que seja integro e honesto hoje em dia&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"/r/Bolsonaro\"&gt;/r/Bolsonaro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbj62j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492337481.0, "created_utc": 1492308681.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb9zcu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 37, "report_reasons": null, "author": "SeuMiyagi", "parent_id": "t3_65lhum", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eu j\u00e1 acho que isso s\u00f3 mostra o quanto os caras do Intercept s\u00e3o s\u00e9rios, e est\u00e3o mostrando que s\u00f3 tem uma linha editorial diferente da m\u00eddia tradicional do Brasil.\n\nAntes n\u00e3o se tinha quase nada muito contundente contra o Lula, e midias como a Globo criavam jornais inteiros pra ficar confabulando. O que pra mim \u00e9 indicio de uso de jornais com fins pol\u00edticos.\n\nNo entanto, agora sim. O bicho pegou e o Lula tem acusa\u00e7\u00f5es s\u00e9rias contra ele. Se pensar ainda que v\u00e3o enquadrar o Palocci e o M\u00e2ntega, e se qualquer um desses dois abrirem o bico, pode saber que os podres do Lula ir\u00e3o ficar muito mais evidentes.\n\nSupondo de que na melhor das hip\u00f3teses, o cara n\u00e3o tivesse embolsado nenhum real de propina(o que tamb\u00e9m duvido), mesmo assim n\u00e3o s\u00f3 foi conivente, como autorizou e fechou pactos e alian\u00e7as, funcionando como que um pacto com o diabo.\n\nO que fica no ar \u00e9: ser\u00e1 que mesmo que um pol\u00edtico funcione em um sentido que a gente queira, ser\u00e1 que isso \u00e9 o suficiente pra gente aceitar isso? Por que n\u00e3o podemos exigir mais?\n\nEu prefiro muito mais, um politico que seja at\u00e9 \"meia-boca\", mas que seja integro e honesto hoje em dia, do que essas super figuras carismaticas, com imagens montadas, e que at\u00e9 por meios de pactos sujos, utiliza-se da m\u00e1xima maquiav\u00e9lica de que os fins justificam os meios.\n\nPrecisamos exigir politicos integros, e os escolher mesmo quando os outros possam parecer mais polidos. Uma hora, essa coisa de escolher pela imagem, ou at\u00e9 mesmo resultados, mas que usem de meios escusos, tem que acabar.\n\nO verdadeiro salvador da p\u00e1tria brasileiro, deve ser o seu pr\u00f3prio povo. Espero que com toda essa grande li\u00e7\u00e3o o nosso povo amadure\u00e7a, e n\u00e3o simplesmente fique alternando entre 'her\u00f3is' de esquerda e de direita, do contr\u00e1rio continuaremos sendo eternamente o 'povo de sucupira'", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu j\u00e1 acho que isso s\u00f3 mostra o quanto os caras do Intercept s\u00e3o s\u00e9rios, e est\u00e3o mostrando que s\u00f3 tem uma linha editorial diferente da m\u00eddia tradicional do Brasil.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Antes n\u00e3o se tinha quase nada muito contundente contra o Lula, e midias como a Globo criavam jornais inteiros pra ficar confabulando. O que pra mim \u00e9 indicio de uso de jornais com fins pol\u00edticos.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;No entanto, agora sim. O bicho pegou e o Lula tem acusa\u00e7\u00f5es s\u00e9rias contra ele. Se pensar ainda que v\u00e3o enquadrar o Palocci e o M\u00e2ntega, e se qualquer um desses dois abrirem o bico, pode saber que os podres do Lula ir\u00e3o ficar muito mais evidentes.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Supondo de que na melhor das hip\u00f3teses, o cara n\u00e3o tivesse embolsado nenhum real de propina(o que tamb\u00e9m duvido), mesmo assim n\u00e3o s\u00f3 foi conivente, como autorizou e fechou pactos e alian\u00e7as, funcionando como que um pacto com o diabo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O que fica no ar \u00e9: ser\u00e1 que mesmo que um pol\u00edtico funcione em um sentido que a gente queira, ser\u00e1 que isso \u00e9 o suficiente pra gente aceitar isso? Por que n\u00e3o podemos exigir mais?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eu prefiro muito mais, um politico que seja at\u00e9 &amp;quot;meia-boca&amp;quot;, mas que seja integro e honesto hoje em dia, do que essas super figuras carismaticas, com imagens montadas, e que at\u00e9 por meios de pactos sujos, utiliza-se da m\u00e1xima maquiav\u00e9lica de que os fins justificam os meios.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Precisamos exigir politicos integros, e os escolher mesmo quando os outros possam parecer mais polidos. Uma hora, essa coisa de escolher pela imagem, ou at\u00e9 mesmo resultados, mas que usem de meios escusos, tem que acabar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O verdadeiro salvador da p\u00e1tria brasileiro, deve ser o seu pr\u00f3prio povo. Espero que com toda essa grande li\u00e7\u00e3o o nosso povo amadure\u00e7a, e n\u00e3o simplesmente fique alternando entre &amp;#39;her\u00f3is&amp;#39; de esquerda e de direita, do contr\u00e1rio continuaremos sendo eternamente o &amp;#39;povo de sucupira&amp;#39;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb9zcu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492324266.0, "created_utc": 1492295466.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 37}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb8wdd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "nobodyesq", "parent_id": "t3_65lhum", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u00c9 2017 e a magia dos memes ainda \u00e9 real.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9 2017 e a magia dos memes ainda \u00e9 real.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb8wdd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492322727.0, "created_utc": 1492293927.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbfpsw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "jackbuffalohead", "parent_id": "t1_dgb9h3t", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "S\u00e1bias palavras.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e1bias palavras.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbfpsw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492332495.0, "created_utc": 1492303695.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb9h3t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "giovanealex", "parent_id": "t1_dgb8vvt", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u00c9 aquela velha hist\u00f3ria: a culpa da not\u00edcia ruim \u00e9 do mensageiro, ent\u00e3o vamos matar o mensageiro.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9 aquela velha hist\u00f3ria: a culpa da not\u00edcia ruim \u00e9 do mensageiro, ent\u00e3o vamos matar o mensageiro.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb9h3t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492323538.0, "created_utc": 1492294738.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb8vvt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 37, "report_reasons": null, "author": "Eitjr", "parent_id": "t1_dgb8g5t", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Porque quem tem pol\u00edtico de estima\u00e7\u00e3o n\u00e3o gosta de ver no seu jornal de estima\u00e7\u00e3o not\u00edcia mostrando que o seu politico de estima\u00e7\u00e3o cometeu corrup\u00e7\u00e3o\n\nA culpa \u00e9 de quem noticia, se ningu\u00e9m noticiasse as not\u00edcias que o politico roubou, ningu\u00e9m ia ficar sabendo\n\nA culpa tamb\u00e9m \u00e9 de quem investiga, se ningu\u00e9m investigasse os pol\u00edticos ladr\u00f5es ainda seriam santos", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Porque quem tem pol\u00edtico de estima\u00e7\u00e3o n\u00e3o gosta de ver no seu jornal de estima\u00e7\u00e3o not\u00edcia mostrando que o seu politico de estima\u00e7\u00e3o cometeu corrup\u00e7\u00e3o&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A culpa \u00e9 de quem noticia, se ningu\u00e9m noticiasse as not\u00edcias que o politico roubou, ningu\u00e9m ia ficar sabendo&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A culpa tamb\u00e9m \u00e9 de quem investiga, se ningu\u00e9m investigasse os pol\u00edticos ladr\u00f5es ainda seriam santos&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb8vvt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492322708.0, "created_utc": 1492293908.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 37}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbbjhb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "FellowOfHorses", "parent_id": "t1_dgb8g5t", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "A not\u00edcia tem muito mais peso quando vai contra a linha do jornal. A Veja xingando o Lula \u00e9 normal, mas se a Veja fizesse uma mat\u00e9ria dizendo como o Bolsa Fam\u00edlia melhorou o Brasil quer dizer que o Bolsa Fam\u00edlia melhorou pra caralho. Se a Carta Capital publicasse uma mat\u00e9ria dizendo que o PSOL desviou recursos, implica que o PSOL desviou recursos pra caralho", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A not\u00edcia tem muito mais peso quando vai contra a linha do jornal. A Veja xingando o Lula \u00e9 normal, mas se a Veja fizesse uma mat\u00e9ria dizendo como o Bolsa Fam\u00edlia melhorou o Brasil quer dizer que o Bolsa Fam\u00edlia melhorou pra caralho. Se a Carta Capital publicasse uma mat\u00e9ria dizendo que o PSOL desviou recursos, implica que o PSOL desviou recursos pra caralho&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbbjhb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492326561.0, "created_utc": 1492297761.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbgyve", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "theactualtheryn", "parent_id": "t1_dgb8g5t", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "r/outoftheloop", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"/r/outoftheloop\"&gt;r/outoftheloop&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbgyve", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492334257.0, "created_utc": 1492305457.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbirjh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "siggy164", "parent_id": "t1_dgb8g5t", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Esse drama come\u00e7ou com um twitter do glenn greenwald dizendo que a odebrecht devia ser estatizada.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Esse drama come\u00e7ou com um twitter do glenn greenwald dizendo que a odebrecht devia ser estatizada.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbirjh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492336890.0, "created_utc": 1492308090.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb8g5t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "gufeva2", "parent_id": "t3_65lhum", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Gente mas porque estes dramas com Intercept, Twitter e etc?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Gente mas porque estes dramas com Intercept, Twitter e etc?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb8g5t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492322092.0, "created_utc": 1492293292.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb8b8c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Presidenta_Dilma", "parent_id": "t3_65lhum", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "essa mav as vezes vale a mortandela que recebe", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;essa mav as vezes vale a mortandela que recebe&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb8b8c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492321906.0, "created_utc": 1492293106.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbb7nr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "rsmig", "parent_id": "t1_dgbap4w", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u30fd\u0f3c \u0e88\u0644\u035c\u0e88\u0f3d \uff89 Raise 9 fingers!\n\nDongers Raised: 131313\n\nCheck Out /r/AyyLmao2LulaBot For More Info", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u30fd\u0f3c \u0e88\u0644\u035c\u0e88\u0f3d \uff89 Raise 9 fingers!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dongers Raised: 131313&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Check Out &lt;a href=\"/r/AyyLmao2LulaBot\"&gt;/r/AyyLmao2LulaBot&lt;/a&gt; For More Info&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbb7nr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492326082.0, "created_utc": 1492297282.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbap4w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "cisarb", "parent_id": "t1_dgb8m8d", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ayy Lul\u00e3o!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ayy Lul\u00e3o!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbap4w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492325322.0, "created_utc": 1492296522.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb8mfs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ayylmao2dongerbot-v2", "parent_id": "t1_dgb8m8d", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u30fd\u0f3c \u0e88\u0644\u035c\u0e88\u0f3d \uff89 Raise Them!\n\n ^^Dongers ^^Raised: ^^25415 \n\n ^^Check ^^Out ^^/r/AyyLmao2DongerBot ^^For ^^More ^^Info", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u30fd\u0f3c \u0e88\u0644\u035c\u0e88\u0f3d \uff89 Raise Them!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;Dongers&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;Raised:&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;25415&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;Check&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;Out&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=\"/r/AyyLmao2DongerBot\"&gt;/r/AyyLmao2DongerBot&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;For&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;More&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;Info&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb8mfs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492322333.0, "created_utc": 1492293533.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb8m8d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "luaudesign", "parent_id": "t3_65lhum", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ayy Lmao!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ayy Lmao!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb8m8d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492322325.0, "created_utc": 1492293525.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgberk8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "ecz4", "parent_id": "t3_65lhum", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Acho que o que falta mencionar \u00e9 que o The intercept nasceu de uma doa\u00e7\u00e3o de uns 300 milh\u00f5es de d\u00f3lares do fundador do eBay para um grupo de jornalistas - que inclui o Glenn greenwald - numa tentativa de ressuscitar jornalismo investigativo.\n\nHoje em dia todo grande jornal representa o interesse dos donos... A \u00faltima grande empresa de m\u00eddia que precisa manter a imagem de neutralidade \u00e9 a BBC, pois n\u00e3o roda comerciais e \u00e9 sustentada por um imposto pago pelos cidad\u00e3os brit\u00e2nicos. Mesmo assim eles pendem para o interesse nacional deles em quest\u00f5es contra pa\u00edses rivais.\n\nEsta histeria anti intercept que rola no circle jerk deste sub podia se beneficiar um pouco em ler a respeito da origem do projeto... Pq eles n\u00e3o criticavam o lula quando tudo q tinha era um PPT rid\u00edculo, e o fato que estejam sentando o pau agora que tem den\u00fancia no papel, s\u00f3 prova que o que eles fazem pode ser chamado de jornalismo. Muito diferente dos press releases disfar\u00e7ados de not\u00edcia da m\u00eddia brasileira.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Acho que o que falta mencionar \u00e9 que o The intercept nasceu de uma doa\u00e7\u00e3o de uns 300 milh\u00f5es de d\u00f3lares do fundador do eBay para um grupo de jornalistas - que inclui o Glenn greenwald - numa tentativa de ressuscitar jornalismo investigativo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hoje em dia todo grande jornal representa o interesse dos donos... A \u00faltima grande empresa de m\u00eddia que precisa manter a imagem de neutralidade \u00e9 a BBC, pois n\u00e3o roda comerciais e \u00e9 sustentada por um imposto pago pelos cidad\u00e3os brit\u00e2nicos. Mesmo assim eles pendem para o interesse nacional deles em quest\u00f5es contra pa\u00edses rivais.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Esta histeria anti intercept que rola no circle jerk deste sub podia se beneficiar um pouco em ler a respeito da origem do projeto... Pq eles n\u00e3o criticavam o lula quando tudo q tinha era um PPT rid\u00edculo, e o fato que estejam sentando o pau agora que tem den\u00fancia no papel, s\u00f3 prova que o que eles fazem pode ser chamado de jornalismo. Muito diferente dos press releases disfar\u00e7ados de not\u00edcia da m\u00eddia brasileira.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgberk8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492331122.0, "created_utc": 1492302322.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbfopb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "jackbuffalohead", "parent_id": "t3_65lhum", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Pois \u00e9, a pauta do jornal n\u00e3o deveria ser noticiar coisas importantes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pois \u00e9, a pauta do jornal n\u00e3o deveria ser noticiar coisas importantes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbfopb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492332454.0, "created_utc": 1492303654.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbrf8u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "WildChild007", "parent_id": "t3_65lhum", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "That's funny. Quer dizer que um dos maiores empres\u00e1rios do pa\u00eds resolveu dar o maior presente que a esquerda poderia receber, a delirante no\u00e7\u00e3o de que ele mandava no pol\u00edtico mais popular e poderoso da \u00faltima vers\u00e3o da democracia brasileira, a esquerda simplesmente pega o presente -\"viu s\u00f3, n\u00e3o \u00e9 culpa da esquerda, \u00e9 sempre culpa do empres\u00e1rio/capitalista/dinheiro\"- corre pro abra\u00e7o e a milit\u00e2ncia acha ruim? \u00c9 por isso que Jo\u00e3o Doria ou Jair Bolsonaro v\u00e3o ser presidentes em 2019. A chance de ouro de se limpar na pr\u00f3pria merda e aumentar o controle sobre a economia AO MESMO TEMPO \u00e9 a reden\u00e7\u00e3o total da esquerda sem absolutamente nenhum esfor\u00e7o, mas a lavagem cerebral na milit\u00e2ncia \u00e9 t\u00e3o forte que eles simplesmente n\u00e3o conseguem enxergar. Est\u00e3o achando que o A\u00e9cio e o PSDB s\u00e3o inimigos deles at\u00e9 hoje.\n\n\u00c9 por isso que a mentira precisa da supress\u00e3o da verdade : acelere muito em dire\u00e7\u00e3o a ela e voc\u00ea acaba abra\u00e7ando a loucura, ceda um pouca \u00e0 realidade e pode ser destru\u00edda. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;That&amp;#39;s funny. Quer dizer que um dos maiores empres\u00e1rios do pa\u00eds resolveu dar o maior presente que a esquerda poderia receber, a delirante no\u00e7\u00e3o de que ele mandava no pol\u00edtico mais popular e poderoso da \u00faltima vers\u00e3o da democracia brasileira, a esquerda simplesmente pega o presente -&amp;quot;viu s\u00f3, n\u00e3o \u00e9 culpa da esquerda, \u00e9 sempre culpa do empres\u00e1rio/capitalista/dinheiro&amp;quot;- corre pro abra\u00e7o e a milit\u00e2ncia acha ruim? \u00c9 por isso que Jo\u00e3o Doria ou Jair Bolsonaro v\u00e3o ser presidentes em 2019. A chance de ouro de se limpar na pr\u00f3pria merda e aumentar o controle sobre a economia AO MESMO TEMPO \u00e9 a reden\u00e7\u00e3o total da esquerda sem absolutamente nenhum esfor\u00e7o, mas a lavagem cerebral na milit\u00e2ncia \u00e9 t\u00e3o forte que eles simplesmente n\u00e3o conseguem enxergar. Est\u00e3o achando que o A\u00e9cio e o PSDB s\u00e3o inimigos deles at\u00e9 hoje.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c9 por isso que a mentira precisa da supress\u00e3o da verdade : acelere muito em dire\u00e7\u00e3o a ela e voc\u00ea acaba abra\u00e7ando a loucura, ceda um pouca \u00e0 realidade e pode ser destru\u00edda. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbrf8u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492351356.0, "created_utc": 1492322556.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc2e78", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "wltndd", "parent_id": "t3_65lhum", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "E os seguidores do intercept no facebook tb est\u00e3o perplectos\n\nhttp://imgur.com/a/Jjrfa", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;E os seguidores do intercept no facebook tb est\u00e3o perplectos&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://imgur.com/a/Jjrfa\"&gt;http://imgur.com/a/Jjrfa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgc2e78", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492380814.0, "created_utc": 1492352014.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbhigj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "OneCollPerson", "parent_id": "t1_dgb9myy", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "O OP disse isso a outra pessoa:\n\"O 180 graus que coloquei no t\u00edtulo foi mais no sentido de que este artigo \u00e9 um momento \"WTF\" do que um sinal de mudan\u00e7a, rompimento ou qualquer outra coisa. Talvez n\u00e3o tenha sido o t\u00edtulo ideal, mas foi o que me veio na cabe\u00e7a no momento.\"\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;O OP disse isso a outra pessoa:\n&amp;quot;O 180 graus que coloquei no t\u00edtulo foi mais no sentido de que este artigo \u00e9 um momento &amp;quot;WTF&amp;quot; do que um sinal de mudan\u00e7a, rompimento ou qualquer outra coisa. Talvez n\u00e3o tenha sido o t\u00edtulo ideal, mas foi o que me veio na cabe\u00e7a no momento.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbhigj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492335061.0, "created_utc": 1492306261.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb9myy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "PM_ME_TOTS", "parent_id": "t3_65lhum", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Eu n\u00e3o vi nenhum 180. Basta um jornal descer o cacete nas merdas que os governos de direita fazem no Brasil e o povinho vem chamando de petista. A gente n\u00e3o aprende. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu n\u00e3o vi nenhum 180. Basta um jornal descer o cacete nas merdas que os governos de direita fazem no Brasil e o povinho vem chamando de petista. A gente n\u00e3o aprende. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb9myy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492323769.0, "created_utc": 1492294969.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbbnnt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "giovanealex", "parent_id": "t1_dgbb532", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Eu n\u00e3o discordo de voc\u00ea. O 180 graus que coloquei no t\u00edtulo foi mais no sentido de que este artigo \u00e9 um momento \"WTF\" do que um sinal de mudan\u00e7a, rompimento ou qualquer outra coisa. Talvez n\u00e3o tenha sido o t\u00edtulo ideal, mas foi o que me veio na cabe\u00e7a no momento.\nAh, sim: o PSOL n\u00e3o \u00e9 mais do que um \"puxadinho\" do PT, n\u00e9? Assim como a Rede.\nE PHA me constrange. De verdade.", "edited": 1492298187.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu n\u00e3o discordo de voc\u00ea. O 180 graus que coloquei no t\u00edtulo foi mais no sentido de que este artigo \u00e9 um momento &amp;quot;WTF&amp;quot; do que um sinal de mudan\u00e7a, rompimento ou qualquer outra coisa. Talvez n\u00e3o tenha sido o t\u00edtulo ideal, mas foi o que me veio na cabe\u00e7a no momento.\nAh, sim: o PSOL n\u00e3o \u00e9 mais do que um &amp;quot;puxadinho&amp;quot; do PT, n\u00e9? Assim como a Rede.\nE PHA me constrange. De verdade.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbbnnt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492326729.0, "created_utc": 1492297929.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbggyi", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "giovanealex", "parent_id": "t1_dgbg4ji", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u00c9 poss\u00edvel, comecei a usar o Reddit h\u00e1 muito pouco tempo, esse sub menos ainda. Mas pelo observa\u00e7\u00e3o que fiz at\u00e9 o momento, diria que se encaixa mais do 50% naquele outro l\u00e1. Bem mais de 50%.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9 poss\u00edvel, comecei a usar o Reddit h\u00e1 muito pouco tempo, esse sub menos ainda. Mas pelo observa\u00e7\u00e3o que fiz at\u00e9 o momento, diria que se encaixa mais do 50% naquele outro l\u00e1. Bem mais de 50%.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbggyi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492333545.0, "created_utc": 1492304745.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbg4ji", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "arngrim1", "parent_id": "t1_dgbcbrx", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "why not both?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;why not both?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbg4ji", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492333073.0, "created_utc": 1492304273.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbcbrx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "giovanealex", "parent_id": "t1_dgbbl0d", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eu acho que seria mais a cara do /r/BrasildoB", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu acho que seria mais a cara do &lt;a href=\"/r/BrasildoB\"&gt;/r/BrasildoB&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbcbrx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492327705.0, "created_utc": 1492298905.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbbl0d", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Kale07", "parent_id": "t1_dgbb532", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Deve ser por isso que gostam tanto desse site por aqui ent\u00e3o  \n\u00e9 a cara da maioria dos usuarios desse sub", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Deve ser por isso que gostam tanto desse site por aqui ent\u00e3o&lt;br/&gt;\n\u00e9 a cara da maioria dos usuarios desse sub&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbbl0d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492326624.0, "created_utc": 1492297824.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc8e3a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "czar_ponderado", "parent_id": "t1_dgbb532", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Como levar uma opini\u00e3o t\u00e3o claramente fundada no \u00f3dio a s\u00e9rio? \u00c9 muita ingenuidade achar que as coisas s\u00e3o assim preto no branco. \u00c9 um dos principais problemas dessa politiza\u00e7\u00e3o for\u00e7ada da popula\u00e7\u00e3o m\u00e9dia brasileira, mas eu vejo cada vez mais que isso n\u00e3o se restringe s\u00f3 aos com menos escolaridade.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Como levar uma opini\u00e3o t\u00e3o claramente fundada no \u00f3dio a s\u00e9rio? \u00c9 muita ingenuidade achar que as coisas s\u00e3o assim preto no branco. \u00c9 um dos principais problemas dessa politiza\u00e7\u00e3o for\u00e7ada da popula\u00e7\u00e3o m\u00e9dia brasileira, mas eu vejo cada vez mais que isso n\u00e3o se restringe s\u00f3 aos com menos escolaridade.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgc8e3a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492389361.0, "created_utc": 1492360561.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbb532", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "DownvoteAddicted", "parent_id": "t3_65lhum", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "N\u00e3o houve 180 graus no The Intercept. O site continua um lixo, n\u00e3o passa de um DCM gourmet com uma roupagem de credibilidade internacional. Glenn Greenwald \u00e9 o t\u00edpico playboy psolista carioca e vai continuar nesse morde e assopra com o PT. \u00c9 como dar credibilidade ao PHA porque ele criticou um pouquinho o Lula.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o houve 180 graus no The Intercept. O site continua um lixo, n\u00e3o passa de um DCM gourmet com uma roupagem de credibilidade internacional. Glenn Greenwald \u00e9 o t\u00edpico playboy psolista carioca e vai continuar nesse morde e assopra com o PT. \u00c9 como dar credibilidade ao PHA porque ele criticou um pouquinho o Lula.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbb532", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492325982.0, "created_utc": 1492297182.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbkiiy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "1984stardusta", "parent_id": "t3_65lhum", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Exclusivo: \"Procure Lula\", disse Em\u00edlio Odebrecht ao desesperado fundador da OAS\n\nBrasil\u00a002.03.15\u00a017:44\n\nC\u00e9sar Mata Pires, fundador da OAS, \u00e9 um homem desesperado. A sua empreiteira est\u00e1 afundando depois da deflagra\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Desesperado e amargurado com a Odebrecht, com quem mantinha, digamos, acordos bastante lucrativos. Ele foi aconselhado a amea\u00e7ar Lula, como contaremos a seguir.\n\nNo dia 20 de fevereiro, reproduzimos aqui que C\u00e9sar Mata Pires procurou Marcelo Odebrecht, diretor-presidente da dita-cuja, para saber como era poss\u00edvel que a empreiteira comandada pelo menino n\u00e3o tivesse ningu\u00e9m preso. Na mesma conversa, ele disse que n\u00e3o estava preocupado em salvar a pr\u00f3pria pele, mas que n\u00e3o deixaria os seus herdeiros pagarem por \"erros cometidos em equipe\" -- men\u00e7\u00e3o a lamban\u00e7as cometidas pela OAS com a cumplicidade da Odebrecht, que at\u00e9 agora vem se safando. A informa\u00e7\u00e3o foi tirada de uma reportagem publicada pelo Estad\u00e3o, cujo tema principal eram os encontros de Lula e Paulo Okamotto com empreiteiros \u00e0 beira de um ataque de nervos. Ao jornal, a Odebrecht negou o encontro e a OAS saiu-se com uma evasiva.\n\nO Antagonista resolveu apurar os desdobramentos dessa hist\u00f3ria e descobriu que C\u00e9sar Mata Pires procurou tamb\u00e9m Em\u00edlio Odebrecht, pai de Marcelo e presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da empresa. O encontro foi na ilha de Kieppe, na ba\u00eda de Camamu, no sul da Bahia, de propriedade dos Odebrecht. O dono da OAS formulou a mesma pergunta a Em\u00edlio: como era poss\u00edvel que a empreiteira dele n\u00e3o tivesse ningu\u00e9m preso, ao passo que a sua estava com toda a diretoria em cana. E acrescentou: o que eu posso fazer para salvar a OAS?\n\nA resposta de Emilio Odebrecht foi: \"Procure Lula\".\n\nEm\u00edlio contou-lhe ent\u00e3o que, temendo pela pris\u00e3o de Marcelo, foi direto ao ponto com o petista. Em\u00edlio Odebrecht disse a Lula o seguinte: \"Se for preso, o Marcelo n\u00e3o aguentar\u00e1 a press\u00e3o: ele vai abrir a boca e contar\u00e1 tudo o que sabe sobre as suas rela\u00e7\u00f5es com a Odebrecht.\"\n\nO Antagonista revelou que Lula interferiu para que Renato Duque fosse solto, depois de ser amea\u00e7ado pela mulher do ex-diretor da Petrobras, operador do PT na estatal. N\u00e3o se sabe se Lula moveu um dos seus tent\u00e1culos para manter, at\u00e9 o momento, gra\u00fados da Odebrecht fora da pris\u00e3o. N\u00e3o se est\u00e1 insinuando, aqui, nada contra a Justi\u00e7a. O empenho dos procuradores da Lava Jato em incriminar a empreiteira \u00e9 grande, assim como o do juiz Sergio Moro. A nossa impress\u00e3o \u00e9 de que a Odebrecht ser\u00e1 pega no momento certo pelos bravos paranaenses.\n\nO fato -- e fato assombroso, por mais que conhe\u00e7amos as rela\u00e7\u00f5es prom\u00edscuas entre a Odebrecht e Lula -- \u00e9 que Em\u00edlio Odebrecht amea\u00e7ou o ex-presidente e recomendou a C\u00e9sar Mata Pires que fizesse o mesmo com o petista se quisesse salvar a sua empresa.\n\nA \u00fanica certeza da nossa apura\u00e7\u00e3o \u00e9 que, se a Odebrecht cair, Lula tamb\u00e9m cair\u00e1.\n   ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Exclusivo: &amp;quot;Procure Lula&amp;quot;, disse Em\u00edlio Odebrecht ao desesperado fundador da OAS&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Brasil\u00a002.03.15\u00a017:44&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C\u00e9sar Mata Pires, fundador da OAS, \u00e9 um homem desesperado. A sua empreiteira est\u00e1 afundando depois da deflagra\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Desesperado e amargurado com a Odebrecht, com quem mantinha, digamos, acordos bastante lucrativos. Ele foi aconselhado a amea\u00e7ar Lula, como contaremos a seguir.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;No dia 20 de fevereiro, reproduzimos aqui que C\u00e9sar Mata Pires procurou Marcelo Odebrecht, diretor-presidente da dita-cuja, para saber como era poss\u00edvel que a empreiteira comandada pelo menino n\u00e3o tivesse ningu\u00e9m preso. Na mesma conversa, ele disse que n\u00e3o estava preocupado em salvar a pr\u00f3pria pele, mas que n\u00e3o deixaria os seus herdeiros pagarem por &amp;quot;erros cometidos em equipe&amp;quot; -- men\u00e7\u00e3o a lamban\u00e7as cometidas pela OAS com a cumplicidade da Odebrecht, que at\u00e9 agora vem se safando. A informa\u00e7\u00e3o foi tirada de uma reportagem publicada pelo Estad\u00e3o, cujo tema principal eram os encontros de Lula e Paulo Okamotto com empreiteiros \u00e0 beira de um ataque de nervos. Ao jornal, a Odebrecht negou o encontro e a OAS saiu-se com uma evasiva.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O Antagonista resolveu apurar os desdobramentos dessa hist\u00f3ria e descobriu que C\u00e9sar Mata Pires procurou tamb\u00e9m Em\u00edlio Odebrecht, pai de Marcelo e presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da empresa. O encontro foi na ilha de Kieppe, na ba\u00eda de Camamu, no sul da Bahia, de propriedade dos Odebrecht. O dono da OAS formulou a mesma pergunta a Em\u00edlio: como era poss\u00edvel que a empreiteira dele n\u00e3o tivesse ningu\u00e9m preso, ao passo que a sua estava com toda a diretoria em cana. E acrescentou: o que eu posso fazer para salvar a OAS?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A resposta de Emilio Odebrecht foi: &amp;quot;Procure Lula&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Em\u00edlio contou-lhe ent\u00e3o que, temendo pela pris\u00e3o de Marcelo, foi direto ao ponto com o petista. Em\u00edlio Odebrecht disse a Lula o seguinte: &amp;quot;Se for preso, o Marcelo n\u00e3o aguentar\u00e1 a press\u00e3o: ele vai abrir a boca e contar\u00e1 tudo o que sabe sobre as suas rela\u00e7\u00f5es com a Odebrecht.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O Antagonista revelou que Lula interferiu para que Renato Duque fosse solto, depois de ser amea\u00e7ado pela mulher do ex-diretor da Petrobras, operador do PT na estatal. N\u00e3o se sabe se Lula moveu um dos seus tent\u00e1culos para manter, at\u00e9 o momento, gra\u00fados da Odebrecht fora da pris\u00e3o. N\u00e3o se est\u00e1 insinuando, aqui, nada contra a Justi\u00e7a. O empenho dos procuradores da Lava Jato em incriminar a empreiteira \u00e9 grande, assim como o do juiz Sergio Moro. A nossa impress\u00e3o \u00e9 de que a Odebrecht ser\u00e1 pega no momento certo pelos bravos paranaenses.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O fato -- e fato assombroso, por mais que conhe\u00e7amos as rela\u00e7\u00f5es prom\u00edscuas entre a Odebrecht e Lula -- \u00e9 que Em\u00edlio Odebrecht amea\u00e7ou o ex-presidente e recomendou a C\u00e9sar Mata Pires que fizesse o mesmo com o petista se quisesse salvar a sua empresa.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A \u00fanica certeza da nossa apura\u00e7\u00e3o \u00e9 que, se a Odebrecht cair, Lula tamb\u00e9m cair\u00e1.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbkiiy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492339474.0, "created_utc": 1492310674.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb8b63", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "macaquito", "parent_id": "t1_dgb7o85", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "midia golpista is the new top", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;midia golpista is the new top&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb8b63", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492321904.0, "created_utc": 1492293104.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc8knx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "czar_ponderado", "parent_id": "t1_dgb7o85", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Tu pode n\u00e3o achar que foi golpe, mas a ret\u00f3rica de que foi n\u00e3o \u00e9 nada absurda. Dito isso, a m\u00eddia claramente apoio a queda da Dilma, e eles fazerem isso n\u00e3o \u00e9 nenhuma surpresa (vide ditadura militar e Fernando Collor). Juntando esses dois fatos, chamar a m\u00eddia de golpista n\u00e3o \u00e9 nenhum devaneio de militante extremista, \u00e9 um ponto de vista bem aceit\u00e1vel na verdade.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu pode n\u00e3o achar que foi golpe, mas a ret\u00f3rica de que foi n\u00e3o \u00e9 nada absurda. Dito isso, a m\u00eddia claramente apoio a queda da Dilma, e eles fazerem isso n\u00e3o \u00e9 nenhuma surpresa (vide ditadura militar e Fernando Collor). Juntando esses dois fatos, chamar a m\u00eddia de golpista n\u00e3o \u00e9 nenhum devaneio de militante extremista, \u00e9 um ponto de vista bem aceit\u00e1vel na verdade.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgc8knx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492389600.0, "created_utc": 1492360800.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgba92k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Heavyweighsthecrown", "parent_id": "t1_dgb9l3u", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\"Vou precisar\" para o qu\u00ea exatamente? hahahaha de qualquer forma, obrigado.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Vou precisar&amp;quot; para o qu\u00ea exatamente? hahahaha de qualquer forma, obrigado.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgba92k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492324667.0, "created_utc": 1492295867.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb9l3u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "giovanealex", "parent_id": "t1_dgb9eyc", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o amigo, n\u00e3o \u00e9 d\u00edficil de acreditar, porque n\u00e3o \u00e9 esse o caso em quest\u00e3o, evidentemente. Mas, se voc\u00ea ainda alimenta esta f\u00e9, boa sorte. Vai precisar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o amigo, n\u00e3o \u00e9 d\u00edficil de acreditar, porque n\u00e3o \u00e9 esse o caso em quest\u00e3o, evidentemente. Mas, se voc\u00ea ainda alimenta esta f\u00e9, boa sorte. Vai precisar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb9l3u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492323694.0, "created_utc": 1492294894.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbmd5e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Heavyweighsthecrown", "parent_id": "t1_dgbiyb7", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Como EU explico? Hahahahaha como assim? V\u00e1 pedir pra ele explicar, n\u00e3o eu. U\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Como EU explico? Hahahahaha como assim? V\u00e1 pedir pra ele explicar, n\u00e3o eu. U\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbmd5e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492342246.0, "created_utc": 1492313446.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbiyb7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "siggy164", "parent_id": "t1_dgb9eyc", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Como voc\u00ea explica ent\u00e3o o twitter dele sobre estatizar a Odebrecht ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Como voc\u00ea explica ent\u00e3o o twitter dele sobre estatizar a Odebrecht ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbiyb7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492337165.0, "created_utc": 1492308365.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb9eyc", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "Heavyweighsthecrown", "parent_id": "t1_dgb9cct", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u00c9 dif\u00edcil de acreditar / aceitar eu sei, mas uma pessoa pode querer e fazer uma an\u00e1lise aprofundada, isenta e diferencia e mesmo assim chegar a uma conclus\u00e3o diferente da sua, formando uma opini\u00e3o diferente da sua. S\u00f3 acho.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9 dif\u00edcil de acreditar / aceitar eu sei, mas uma pessoa pode querer e fazer uma an\u00e1lise aprofundada, isenta e diferencia e mesmo assim chegar a uma conclus\u00e3o diferente da sua, formando uma opini\u00e3o diferente da sua. S\u00f3 acho.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb9eyc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492323451.0, "created_utc": 1492294651.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb9cct", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "giovanealex", "parent_id": "t1_dgb8ciw", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Amigo, falar \"m\u00eddia golpista\" j\u00e1 \u00e9 um sinal de que o sujeito \u00e9 tudo, menos algu\u00e9m que quer an\u00e1lise aprofundada, isenta e diferenciada, tudo aquilo o que voc\u00ea disse que ele poderia querer estar dizendo. O cara n\u00e3o quer a verdade, entende? Ele pr\u00f3prio disse isso, oras.\nAssim s\u00e3o os fanboys, amigo. Sejam os de uma diva pop, ou os de pol\u00edtica (seja esquerda ou direita).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Amigo, falar &amp;quot;m\u00eddia golpista&amp;quot; j\u00e1 \u00e9 um sinal de que o sujeito \u00e9 tudo, menos algu\u00e9m que quer an\u00e1lise aprofundada, isenta e diferenciada, tudo aquilo o que voc\u00ea disse que ele poderia querer estar dizendo. O cara n\u00e3o quer a verdade, entende? Ele pr\u00f3prio disse isso, oras.\nAssim s\u00e3o os fanboys, amigo. Sejam os de uma diva pop, ou os de pol\u00edtica (seja esquerda ou direita).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb9cct", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492323346.0, "created_utc": 1492294546.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb8ciw", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "Heavyweighsthecrown", "parent_id": "t1_dgb7o85", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "S\u00f3 estou fazendo o mesmo que voc\u00ea: chutando o que se passa na cabe\u00e7a de algu\u00e9m q vc nem nunca viu:\n&gt;N\u00e3o, amigo, ele n\u00e3o quis dizer isso.\n\nInclusive dei uma olhada no perfil dele, e foi nessa hip\u00f3tese a\u00ed de cima que eu cheguei mesmo. E falar \"m\u00eddia golpista\" n\u00e3o contradiz em nada a minha hip\u00f3tese. U\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00f3 estou fazendo o mesmo que voc\u00ea: chutando o que se passa na cabe\u00e7a de algu\u00e9m q vc nem nunca viu:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;N\u00e3o, amigo, ele n\u00e3o quis dizer isso.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Inclusive dei uma olhada no perfil dele, e foi nessa hip\u00f3tese a\u00ed de cima que eu cheguei mesmo. E falar &amp;quot;m\u00eddia golpista&amp;quot; n\u00e3o contradiz em nada a minha hip\u00f3tese. U\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb8ciw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492321955.0, "created_utc": 1492293155.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb7o85", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "giovanealex", "parent_id": "t1_dgb7k8z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o, amigo, ele n\u00e3o quis dizer isso. Ele \u00e9 fanboy de esquerda mesmo. Basta dar uma olhada no perfil dele no Twitter. \u00c9 um estere\u00f3tipo ambulante.\nMas nem precisa ter o trabalho de ir no perfil dele pra ver que n\u00e3o \u00e9 esse o caso: o cara fala \"m\u00eddia golpista\", n\u00e9?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o, amigo, ele n\u00e3o quis dizer isso. Ele \u00e9 fanboy de esquerda mesmo. Basta dar uma olhada no perfil dele no Twitter. \u00c9 um estere\u00f3tipo ambulante.\nMas nem precisa ter o trabalho de ir no perfil dele pra ver que n\u00e3o \u00e9 esse o caso: o cara fala &amp;quot;m\u00eddia golpista&amp;quot;, n\u00e9?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb7o85", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492321022.0, "created_utc": 1492292222.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lhum", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbmznk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "giovanealex", "parent_id": "t1_dgbgmkn", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Olhando o perfil do Twitter do rapaz d\u00e1 pra ver perfeitamente que o que ele quis dizer foi exatamente o que ele disse mesmo. Nesse caso n\u00e3o tem muito mist\u00e9rio.", "edited": 1492314778.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Olhando o perfil do Twitter do rapaz d\u00e1 pra ver perfeitamente que o que ele quis dizer foi exatamente o que ele disse mesmo. Nesse caso n\u00e3o tem muito mist\u00e9rio.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbmznk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492343200.0, "created_utc": 1492314400.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbgmkn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "danillonunes", "parent_id": "t1_dgb7k8z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Se ele quis dizer isso, ele se expressou da pior maneira poss\u00edvel.\n\nEu at\u00e9 entendo que sua interpreta\u00e7\u00e3o seja plaus\u00edvel porque no Twitter esse tipo de desentendimento \u00e9 comum por causa da limita\u00e7\u00e3o da plataforma, mas eu acho que, nesse caso em espec\u00edfico, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que seja isso que ele quis dizer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se ele quis dizer isso, ele se expressou da pior maneira poss\u00edvel.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eu at\u00e9 entendo que sua interpreta\u00e7\u00e3o seja plaus\u00edvel porque no Twitter esse tipo de desentendimento \u00e9 comum por causa da limita\u00e7\u00e3o da plataforma, mas eu acho que, nesse caso em espec\u00edfico, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que seja isso que ele quis dizer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgbgmkn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492333766.0, "created_utc": 1492304966.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb7k8z", "gilded": 0, "archived": false, "score": -7, "report_reasons": null, "author": "Heavyweighsthecrown", "parent_id": "t3_65lhum", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "(Eu acho que) O que ele quis dizer com isso \u00e9 que o The Intercept \"deveria\" trazer pautas diferentes das que j\u00e1 s\u00e3o lugar-comum por aqui, \u00e0s quais todos j\u00e1 estamos acostumados a ver em todo lugar (o chamado \"mais do mesmo\"). Pautas diferentes como uma an\u00e1lise diferente do papel dos empres\u00e1rios da Odebrecht na corrup\u00e7\u00e3o; um furo de reportagem de um caso de corrup\u00e7\u00e3o ainda desconhecido; cruzamento de dados das dela\u00e7\u00f5es que os outros jornais ainda n\u00e3o fizeram; uma an\u00e1lise de como a corrup\u00e7\u00e3o no governo de um partido \u00e9 herdada e transformada pelo partido seguinte (militares&gt;sarney/collor&gt;PSDB&gt;PT e o papel do PMDB nisso tudo); etc. Enfim, an\u00e1lises \"diferenciadas\", digamos assim. Mas, o Intercept t\u00e1 fazendo as mesmas manchetes ent\u00e3o \"entrou na vala comum\" da imprensa.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;(Eu acho que) O que ele quis dizer com isso \u00e9 que o The Intercept &amp;quot;deveria&amp;quot; trazer pautas diferentes das que j\u00e1 s\u00e3o lugar-comum por aqui, \u00e0s quais todos j\u00e1 estamos acostumados a ver em todo lugar (o chamado &amp;quot;mais do mesmo&amp;quot;). Pautas diferentes como uma an\u00e1lise diferente do papel dos empres\u00e1rios da Odebrecht na corrup\u00e7\u00e3o; um furo de reportagem de um caso de corrup\u00e7\u00e3o ainda desconhecido; cruzamento de dados das dela\u00e7\u00f5es que os outros jornais ainda n\u00e3o fizeram; uma an\u00e1lise de como a corrup\u00e7\u00e3o no governo de um partido \u00e9 herdada e transformada pelo partido seguinte (militares&amp;gt;sarney/collor&amp;gt;PSDB&amp;gt;PT e o papel do PMDB nisso tudo); etc. Enfim, an\u00e1lises &amp;quot;diferenciadas&amp;quot;, digamos assim. Mas, o Intercept t\u00e1 fazendo as mesmas manchetes ent\u00e3o &amp;quot;entrou na vala comum&amp;quot; da imprensa.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgb7k8z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492320878.0, "created_utc": 1492292078.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -7}}], "after": null, "before": null}}]