[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "brasil", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quando eu era mais novo, vivia com o sentimento de que eu era um alien\u00edgena por me interessar por pol\u00edtica. Discutir pol\u00edtica era amplamente visto como uma coisa muito chata e a maioria das pessoas parecia n\u00e3o saber nem o beab\u00e1 da coisa. As pessoas n\u00e3o tinham &lt;em&gt;interesse.&lt;/em&gt; Discutir pol\u00edtica era coisa de gente chata. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tudo era rotulado como &amp;quot;radical.&amp;quot; Quem participava de um movimento contra o aumento da tarifa de \u00f4nibus, uma pauta simples e do interesse de todos, era criticado como &amp;quot;radical.&amp;quot; Eu mesmo participei de dezenas de manifesta\u00e7\u00f5es - desde uma contra o aumento do pre\u00e7o do xerox na universidade at\u00e9 as Marchas das Vadias. &lt;em&gt;Todas&lt;/em&gt; eram rotuladas como &amp;quot;radicais.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Paralelamente a isso eu, que n\u00e3o gosto de futebol, ficava impressionado com a quantidade de energia e recursos dispendida a cada jogo. Pensava: &amp;quot;se as pessoas se interessassem por pol\u00edtica como se interessam por futebol, estar\u00edamos feitos!&amp;quot;\nCheguei at\u00e9 a falar essa frase para algumas pessoas. Me arrependo disso. Queimei a l\u00edngua.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e1 por 2013 a coisa foi mudando. Parece que ficou &amp;quot;cool&amp;quot; falar de pol\u00edtica. Bancar o revoltado. Culpar os pol\u00edticos por tudo. As manifesta\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a parecer um fester\u00ea, com gente vendendo cerveja, gente chavecando e muita gente fazendo selfies pra pagar de politizado. Fui em algumas delas, mas j\u00e1 n\u00e3o me via como parte daquilo. Fiquei com a sensa\u00e7\u00e3o de que t\u00ednhamos perdido o foco e que a maioria das pessoas nem sabia bem por que estava l\u00e1. V\u00e1rias raposas velhas foram \u00f3timas em capitalizar os louros dessa revolta. O PT levou a pior e v\u00e1rios &amp;quot;salvadores da p\u00e1tria&amp;quot; come\u00e7avam a aparecer, iguais ou ainda piores que o pessoal do PT. A narrativa come\u00e7ou a se tra\u00e7ar de uma maneira que me dava horror de ter participado daqueles movimentos.\nNas ruas, o pessoal usava a camiseta da CBF.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Em 2014, copa do mundo e o ano eleitoral contribu\u00edram para que a paix\u00e3o pelo futebol e a paix\u00e3o pol\u00edtica fossem se tornando cada vez mais pr\u00f3ximas. O &amp;quot;n\u00e3o vai ter copa&amp;quot; resumiu isso. A polariza\u00e7\u00e3o cresceu, as pessoas come\u00e7aram a desumanizar cada vez mais umas \u00e0s outras, as bolhas se fecharam e os pol\u00edticos de estima\u00e7\u00e3o tinham fanboys e fangirls cada vez mais fervorosos. \nParecia que meu sonho havia se realizado. As pessoas estavam amando a pol\u00edtica da mesma forma que amavam o futebol. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Acontece que a gente precisa ter cuidado com o que a gente sonha, porque sonhos \u00e0s vezes se realizam. As pessoas em geral n\u00e3o veem o futebol de uma maneira racional, ponderada, equilibrada. Possivelmente essa nem seja a fun\u00e7\u00e3o social desse esporte. A rela\u00e7\u00e3o com o futebol costuma mesmo ser irracional, desequilibrada, exagerada. Muita, muita gente v\u00ea o seu time como o melhor time do mundo. O injusti\u00e7ado. Aquele contra quem o juiz sempre rouba. O futebol \u00e9 onde muita gente pode extravasar a barb\u00e1rie, abandonar a raz\u00e3o, de fazer a catarse. S\u00f3 que nada no mundo pode justificar racionalmente pessoas mortas em brigas de torcidas - e essa mesma paix\u00e3o come\u00e7ou a tomar conta da pol\u00edtica. Os resultados foram catastr\u00f3ficos. Ap\u00f3s um ano bradando por mudan\u00e7as, o povo reelegeu a maior parte de seus representantes, incluindo uma presidente cujo impeachment iria em breve apoiar, um legislativo que em breve teria 11% de aprova\u00e7\u00e3o e por a\u00ed vai.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hoje eu n\u00e3o tenho mais muitas certezas. Cada vez mais parece que certezas nesse campo sejam idiotas. \u00c0s vezes acho que nossa discuss\u00e3o pol\u00edtica ainda est\u00e1 engatinhando mas que precisamos passar por essa fase e os desastres que vemos s\u00e3o as &amp;quot;dores de crescimento&amp;quot; da nossa forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \u00c0s vezes acho que estamos indo buraco abaixo numa avalanche de pedras dos coment\u00e1rios do G1 e dos grupos de fam\u00edlia do Whattsapp. Uma das poucas quase-certezas que ainda me restaram \u00e9 a de que a n\u00f3s como povo n\u00e3o interessa o desespero e que precisamos domar um pouco nossas paix\u00f5es e nos esfor\u00e7ar para darmos vez ao nosso lado racional. Entender nossas prioridades, entender o que nos separa mas come\u00e7ar lutando pelo que nos une. E tentar encontrar um ponto de equil\u00edbrio t\u00e3o dif\u00edcil entre, por um lado, manter um pouco de ceticismo para n\u00e3o mordermos iscas f\u00e1ceis e, por outro lado, manter tamb\u00e9m um pouco de esperan\u00e7a para n\u00e3o desanimar porque as coisas n\u00e3o v\u00e3o se resolver sozinhas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Volto a lembrar que na virada do mil\u00eanio discutir pol\u00edtica era coisa de &amp;quot;gente chata.&amp;quot; Enquanto escrevo isso, a maior parte das postagens no topo do &lt;a href=\"/r/brasil\"&gt;r/brasil&lt;/a&gt; fala sobre pol\u00edtica. N\u00e3o que a gente do &lt;a href=\"/r/brasil\"&gt;r/brasil&lt;/a&gt; n\u00e3o sejamos um bando de chatos, mas parece que algo mudou. Talvez nisso resida um pingo da esperan\u00e7a que tem feito falta.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: TL,DR: tem uns anos, falei que se o brasileiro tivesse pela pol\u00edtica a mesma paix\u00e3o que tem pelo futebol, estar\u00edamos feitos. Hoje, parece que tem essa mesma paix\u00e3o e isso pode estar atrapalhando mais do que ajudando. Ou n\u00e3o. Quem sabe?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "Quando eu era mais novo, vivia com o sentimento de que eu era um alien\u00edgena por me interessar por pol\u00edtica. Discutir pol\u00edtica era amplamente visto como uma coisa muito chata e a maioria das pessoas parecia n\u00e3o saber nem o beab\u00e1 da coisa. As pessoas n\u00e3o tinham *interesse.* Discutir pol\u00edtica era coisa de gente chata. \n\nTudo era rotulado como \"radical.\" Quem participava de um movimento contra o aumento da tarifa de \u00f4nibus, uma pauta simples e do interesse de todos, era criticado como \"radical.\" Eu mesmo participei de dezenas de manifesta\u00e7\u00f5es - desde uma contra o aumento do pre\u00e7o do xerox na universidade at\u00e9 as Marchas das Vadias. *Todas* eram rotuladas como \"radicais.\"\n\nParalelamente a isso eu, que n\u00e3o gosto de futebol, ficava impressionado com a quantidade de energia e recursos dispendida a cada jogo. Pensava: \"se as pessoas se interessassem por pol\u00edtica como se interessam por futebol, estar\u00edamos feitos!\"\nCheguei at\u00e9 a falar essa frase para algumas pessoas. Me arrependo disso. Queimei a l\u00edngua.\n \nL\u00e1 por 2013 a coisa foi mudando. Parece que ficou \"cool\" falar de pol\u00edtica. Bancar o revoltado. Culpar os pol\u00edticos por tudo. As manifesta\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a parecer um fester\u00ea, com gente vendendo cerveja, gente chavecando e muita gente fazendo selfies pra pagar de politizado. Fui em algumas delas, mas j\u00e1 n\u00e3o me via como parte daquilo. Fiquei com a sensa\u00e7\u00e3o de que t\u00ednhamos perdido o foco e que a maioria das pessoas nem sabia bem por que estava l\u00e1. V\u00e1rias raposas velhas foram \u00f3timas em capitalizar os louros dessa revolta. O PT levou a pior e v\u00e1rios \"salvadores da p\u00e1tria\" come\u00e7avam a aparecer, iguais ou ainda piores que o pessoal do PT. A narrativa come\u00e7ou a se tra\u00e7ar de uma maneira que me dava horror de ter participado daqueles movimentos.\nNas ruas, o pessoal usava a camiseta da CBF.\n\nEm 2014, copa do mundo e o ano eleitoral contribu\u00edram para que a paix\u00e3o pelo futebol e a paix\u00e3o pol\u00edtica fossem se tornando cada vez mais pr\u00f3ximas. O \"n\u00e3o vai ter copa\" resumiu isso. A polariza\u00e7\u00e3o cresceu, as pessoas come\u00e7aram a desumanizar cada vez mais umas \u00e0s outras, as bolhas se fecharam e os pol\u00edticos de estima\u00e7\u00e3o tinham fanboys e fangirls cada vez mais fervorosos. \nParecia que meu sonho havia se realizado. As pessoas estavam amando a pol\u00edtica da mesma forma que amavam o futebol. \n\nAcontece que a gente precisa ter cuidado com o que a gente sonha, porque sonhos \u00e0s vezes se realizam. As pessoas em geral n\u00e3o veem o futebol de uma maneira racional, ponderada, equilibrada. Possivelmente essa nem seja a fun\u00e7\u00e3o social desse esporte. A rela\u00e7\u00e3o com o futebol costuma mesmo ser irracional, desequilibrada, exagerada. Muita, muita gente v\u00ea o seu time como o melhor time do mundo. O injusti\u00e7ado. Aquele contra quem o juiz sempre rouba. O futebol \u00e9 onde muita gente pode extravasar a barb\u00e1rie, abandonar a raz\u00e3o, de fazer a catarse. S\u00f3 que nada no mundo pode justificar racionalmente pessoas mortas em brigas de torcidas - e essa mesma paix\u00e3o come\u00e7ou a tomar conta da pol\u00edtica. Os resultados foram catastr\u00f3ficos. Ap\u00f3s um ano bradando por mudan\u00e7as, o povo reelegeu a maior parte de seus representantes, incluindo uma presidente cujo impeachment iria em breve apoiar, um legislativo que em breve teria 11% de aprova\u00e7\u00e3o e por a\u00ed vai.\n\nHoje eu n\u00e3o tenho mais muitas certezas. Cada vez mais parece que certezas nesse campo sejam idiotas. \u00c0s vezes acho que nossa discuss\u00e3o pol\u00edtica ainda est\u00e1 engatinhando mas que precisamos passar por essa fase e os desastres que vemos s\u00e3o as \"dores de crescimento\" da nossa forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \u00c0s vezes acho que estamos indo buraco abaixo numa avalanche de pedras dos coment\u00e1rios do G1 e dos grupos de fam\u00edlia do Whattsapp. Uma das poucas quase-certezas que ainda me restaram \u00e9 a de que a n\u00f3s como povo n\u00e3o interessa o desespero e que precisamos domar um pouco nossas paix\u00f5es e nos esfor\u00e7ar para darmos vez ao nosso lado racional. Entender nossas prioridades, entender o que nos separa mas come\u00e7ar lutando pelo que nos une. E tentar encontrar um ponto de equil\u00edbrio t\u00e3o dif\u00edcil entre, por um lado, manter um pouco de ceticismo para n\u00e3o mordermos iscas f\u00e1ceis e, por outro lado, manter tamb\u00e9m um pouco de esperan\u00e7a para n\u00e3o desanimar porque as coisas n\u00e3o v\u00e3o se resolver sozinhas.\n\nVolto a lembrar que na virada do mil\u00eanio discutir pol\u00edtica era coisa de \"gente chata.\" Enquanto escrevo isso, a maior parte das postagens no topo do r/brasil fala sobre pol\u00edtica. N\u00e3o que a gente do r/brasil n\u00e3o sejamos um bando de chatos, mas parece que algo mudou. Talvez nisso resida um pingo da esperan\u00e7a que tem feito falta.\n\nEdit: TL,DR: tem uns anos, falei que se o brasileiro tivesse pela pol\u00edtica a mesma paix\u00e3o que tem pelo futebol, estar\u00edamos feitos. Hoje, parece que tem essa mesma paix\u00e3o e isso pode estar atrapalhando mais do que ajudando. Ou n\u00e3o. Quem sabe?", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Desabafo", "id": "65sz9z", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 104, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.brasil", "hidden": false, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qh9i", "edited": 1492397797.0, "link_flair_css_class": "desabafo", "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/brasil/comments/65sz9z/como_queimei_a_l\u00edngua_falando_uma_bobagem_bem/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492424608.0, "url": "https://www.reddit.com/r/brasil/comments/65sz9z/como_queimei_a_l\u00edngua_falando_uma_bobagem_bem/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Como queimei a l\u00edngua falando uma bobagem bem intencionada sobre pol\u00edtica e o que estou tentando aprender com isso", "created_utc": 1492395808.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.84, "num_comments": 68, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 104}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdc1x6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t1_dgdbzgc", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "I 'm a hiprotester. Hahaha", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I &amp;#39;m a hiprotester. Hahaha&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdc1x6", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492453152.0, "created_utc": 1492424352.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbzgc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ExodiaTheBrazilian", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ent\u00e3o vc j\u00e1 ia em protestos before it was cool", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ent\u00e3o vc j\u00e1 ia em protestos before it was cool&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdbzgc", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492452929.0, "created_utc": 1492424129.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdjj5b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t1_dgd1vwi", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\"My stupid mouth...\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;My stupid mouth...&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdjj5b", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492468110.0, "created_utc": 1492439310.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd1vwi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 40, "report_reasons": null, "author": "psychart", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Essa sua l\u00edngua hein? Tivesse ficado calado aposto que nem ia ter lava jato. /s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Essa sua l\u00edngua hein? Tivesse ficado calado aposto que nem ia ter lava jato. /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd1vwi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492428864.0, "created_utc": 1492400064.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 40}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgde8kf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "broedditer", "parent_id": "t1_dgdcp0e", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "This! Como que esse coment\u00e1rio esta quase no rodap\u00e9 da p\u00e1gina?\n\nConcordo com sadboyleto2: discutir pol\u00edtica, teorias econ\u00f4micas \u00e9 chato e sempre termina em A x B.\n\nEsse tipo de assunto n\u00e3o \u00e9 para todo mundo, mas todos temos que estar cientes dos argumentos do A x B. \u00c9 a \u00fanica forma que temos de fazer com que as pessoas decidam melhor o que fazer com suas vidas e nas urnas. Infelizmente eu noto que hoje em dia \u00e9 quase inexistente uma argumenta\u00e7\u00e3o ou debate sadio fora de c\u00edrculo de \"elites\", todo mundo quer ter a \u00faltima palavra \"lacrando\".\n\nPor mais que termine em A x B, acredito que sempre \u00e9 poss\u00edvel fazer as outras pessoas mudarem de ideia, mesmo que qualquer um dos lados negue at\u00e9 o final. J\u00e1 fui convencido muitas vezes por argumentos de outras pessoas, mas tamb\u00e9m j\u00e1 percebi mudan\u00e7as em outros.\n\nPor favor, n\u00e3o deixem morrer esses assuntos \"chatos\", todos precisam ouvir os dois lados do debate para refor\u00e7ar seus argumentos ou mudar de lado. Caso contr\u00e1rio temo que o futuro ser\u00e1 um mundo mais chato ainda e unilateral.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;This! Como que esse coment\u00e1rio esta quase no rodap\u00e9 da p\u00e1gina?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Concordo com sadboyleto2: discutir pol\u00edtica, teorias econ\u00f4micas \u00e9 chato e sempre termina em A x B.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Esse tipo de assunto n\u00e3o \u00e9 para todo mundo, mas todos temos que estar cientes dos argumentos do A x B. \u00c9 a \u00fanica forma que temos de fazer com que as pessoas decidam melhor o que fazer com suas vidas e nas urnas. Infelizmente eu noto que hoje em dia \u00e9 quase inexistente uma argumenta\u00e7\u00e3o ou debate sadio fora de c\u00edrculo de &amp;quot;elites&amp;quot;, todo mundo quer ter a \u00faltima palavra &amp;quot;lacrando&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Por mais que termine em A x B, acredito que sempre \u00e9 poss\u00edvel fazer as outras pessoas mudarem de ideia, mesmo que qualquer um dos lados negue at\u00e9 o final. J\u00e1 fui convencido muitas vezes por argumentos de outras pessoas, mas tamb\u00e9m j\u00e1 percebi mudan\u00e7as em outros.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Por favor, n\u00e3o deixem morrer esses assuntos &amp;quot;chatos&amp;quot;, todos precisam ouvir os dois lados do debate para refor\u00e7ar seus argumentos ou mudar de lado. Caso contr\u00e1rio temo que o futuro ser\u00e1 um mundo mais chato ainda e unilateral.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgde8kf", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492459175.0, "created_utc": 1492430375.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcp0e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "sadboyleto2", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Discutir pol\u00edtica sempre foi chato, assim como discutir teorias econ\u00f4micas etc. S\u00e3o sempre conjecturas, suposi\u00e7\u00f5es, e mesmo quando dados reais entram na equa\u00e7\u00e3o, eles s\u00e3o suficientes apenas para ilustrar o passado, nunca tra\u00e7ar de maneira inequ\u00edvoca o futuro.\n\nSalvo exce\u00e7\u00f5es, a discuss\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 basicamente A x B. N\u00e3o se discute pol\u00edtica para se chegar a um consenso. Voc\u00ea n\u00e3o bota O Capital na mesa para procurar falhas com seus amigos ~de direita~. N\u00e3o se discute a legitimidade de certas a\u00e7\u00f5es por certas figuras porque \u00eddolos est\u00e3o sempre acima do bem e do mal. E, bom, como sabemos, n\u00f3s seres humanos temos uma tend\u00eancia escrota a criar \u00eddolos.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Discutir pol\u00edtica sempre foi chato, assim como discutir teorias econ\u00f4micas etc. S\u00e3o sempre conjecturas, suposi\u00e7\u00f5es, e mesmo quando dados reais entram na equa\u00e7\u00e3o, eles s\u00e3o suficientes apenas para ilustrar o passado, nunca tra\u00e7ar de maneira inequ\u00edvoca o futuro.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Salvo exce\u00e7\u00f5es, a discuss\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 basicamente A x B. N\u00e3o se discute pol\u00edtica para se chegar a um consenso. Voc\u00ea n\u00e3o bota O Capital na mesa para procurar falhas com seus amigos ~de direita~. N\u00e3o se discute a legitimidade de certas a\u00e7\u00f5es por certas figuras porque \u00eddolos est\u00e3o sempre acima do bem e do mal. E, bom, como sabemos, n\u00f3s seres humanos temos uma tend\u00eancia escrota a criar \u00eddolos.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdcp0e", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492455170.0, "created_utc": 1492426370.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgddwnj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "furgrammer", "parent_id": "t1_dgd6ecx", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "normies est\u00e3o no facebook e a gente aqui", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;normies est\u00e3o no facebook e a gente aqui&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgddwnj", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492458401.0, "created_utc": 1492429601.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd6ecx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "SilvioSantos2018", "parent_id": "t1_dgd045v", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Pessoas legais est\u00e3o muito ocupadas sendo normais...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pessoas legais est\u00e3o muito ocupadas sendo normais...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd6ecx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492436950.0, "created_utc": 1492408150.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd07n2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t1_dgd045v", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Se bem que *todo mundo* \u00e9 meio chato hoje em dia e a gente faz parte de *todo mundo*... hehe", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se bem que &lt;em&gt;todo mundo&lt;/em&gt; \u00e9 meio chato hoje em dia e a gente faz parte de &lt;em&gt;todo mundo&lt;/em&gt;... hehe&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd07n2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492426453.0, "created_utc": 1492397653.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd045v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "experaguiar", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; N\u00e3o que a gente do r/brasil n\u00e3o sejamos um bando de chatos, mas parece que algo mudou. \n\nsomos chatos sim. pessoas legais n\u00e3o sabem o que \u00e9 reddit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;N\u00e3o que a gente do &lt;a href=\"/r/brasil\"&gt;r/brasil&lt;/a&gt; n\u00e3o sejamos um bando de chatos, mas parece que algo mudou. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;somos chatos sim. pessoas legais n\u00e3o sabem o que \u00e9 reddit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd045v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492426317.0, "created_utc": 1492397517.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdcnxr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "davipbl", "parent_id": "t1_dgd8ppk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Sugest\u00e3o de filme: Invictus.\n\nMandella notou isso que voc\u00ea falou h\u00e1 algum tempo e se utilizou disso para, de certa forma, diminuir barreiras entre brancos e negros na \u00c1frica do Sul.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sugest\u00e3o de filme: Invictus.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mandella notou isso que voc\u00ea falou h\u00e1 algum tempo e se utilizou disso para, de certa forma, diminuir barreiras entre brancos e negros na \u00c1frica do Sul.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdcnxr", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492455080.0, "created_utc": 1492426280.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgde59s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chairdeira", "parent_id": "t1_dgd8ppk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; quando um pe\u00e3o alisa cimento na cal\u00e7ada \u00e9 pq o moleque dele vai andar de bicicleta ali\n\nAdorei, e \u00e9 um ponto de vista que imagino que pouca gente compreenda.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;quando um pe\u00e3o alisa cimento na cal\u00e7ada \u00e9 pq o moleque dele vai andar de bicicleta ali&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Adorei, e \u00e9 um ponto de vista que imagino que pouca gente compreenda.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgde59s", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492458963.0, "created_utc": 1492430163.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdohmb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "locao69", "parent_id": "t1_dgdeh35", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Se tu fores em um jogo com est\u00e1dio cheio e em outro com est\u00e1dio vazio vais entender o que significa \"fazer parte\" nesse contexto.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se tu fores em um jogo com est\u00e1dio cheio e em outro com est\u00e1dio vazio vais entender o que significa &amp;quot;fazer parte&amp;quot; nesse contexto.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdohmb", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492474103.0, "created_utc": 1492445303.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdpebi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "f7avio", "parent_id": "t1_dgdeh35", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eu tmb n\u00e3o entendia.  Continuo n\u00e3o torcendo por nada, mas agora entendo e aplaudo pq sei que est\u00e3o torcendo por algo maior que um simples time. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu tmb n\u00e3o entendia.  Continuo n\u00e3o torcendo por nada, mas agora entendo e aplaudo pq sei que est\u00e3o torcendo por algo maior que um simples time. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdpebi", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492475124.0, "created_utc": 1492446324.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdeh35", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "poison-fang-blade", "parent_id": "t1_dgd8ppk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; \"cara, eu tor\u00e7o pq \u00e9 um projeto, eu fa\u00e7o parte.\"\n\n\u00c9 a vis\u00e3o dos caras mas acho isso meio besta. Faz parte do que? Usando futebol como exemplo: \u00e9 ele que t\u00e1 l\u00e1 no campo, chutando bola, ganhando campeonato? \u00c9 ele que d\u00e1 orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica pro time? \u00c9 ele que cuida do condicionamento e sa\u00fade f\u00edsica dos jogadores? N\u00e3o, nada disso. Ele s\u00f3 t\u00e1 l\u00e1 na arquibancada berrando feito um condenado. Quando o time ganha, torcedor comemora como se fosse ele que tivesse ganho. \"Faz parte\" porra nenhuma; \u00e9 um dos melhores exemplos de \"gozar com o pau dos outros\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&amp;quot;cara, eu tor\u00e7o pq \u00e9 um projeto, eu fa\u00e7o parte.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c9 a vis\u00e3o dos caras mas acho isso meio besta. Faz parte do que? Usando futebol como exemplo: \u00e9 ele que t\u00e1 l\u00e1 no campo, chutando bola, ganhando campeonato? \u00c9 ele que d\u00e1 orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica pro time? \u00c9 ele que cuida do condicionamento e sa\u00fade f\u00edsica dos jogadores? N\u00e3o, nada disso. Ele s\u00f3 t\u00e1 l\u00e1 na arquibancada berrando feito um condenado. Quando o time ganha, torcedor comemora como se fosse ele que tivesse ganho. &amp;quot;Faz parte&amp;quot; porra nenhuma; \u00e9 um dos melhores exemplos de &amp;quot;gozar com o pau dos outros&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdeh35", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492459722.0, "created_utc": 1492430922.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdiw24", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "DoctorWhoSeason24", "parent_id": "t1_dgd8ppk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "O problema \u00e9 que eu n\u00e3o vejo esse fen\u00f4meno acontecendo no Brasil. Os exemplos que voc\u00ea d\u00e1 s\u00e3o de pa\u00edses que torcem pelo esporte como *mais um* entre outros elementos desse \"projeto\" de pa\u00eds. Assim, torcer pelo time \u00e9 t\u00e3o natural quanto trabalhar \"pelo pa\u00eds\". \n\nAt\u00e9 a\u00ed, OK. At\u00e9 acho que n\u00f3s sentimos um pouco disso periodicamente, especialmente nas Olimp\u00edadas, quando o pa\u00eds todo se une pra comemorar que ganhamos a medalha de bronze de alguma modalidade tipo domin\u00f3-africano-com-as-m\u00e3os-nas-costas. A\u00ed parece que o pa\u00eds inteiro est\u00e1 por tr\u00e1s dessa pessoa, \u00e9 agora, se vier essa medalha o Brasil vai pra frente, vamo l\u00e1 porra. S\u00f3 que no dia seguinte ningu\u00e9m mais lembra e voltam todos para o que realmente importa, quer dizer, os times de futebol.\n\nEm todo o resto do tempo, a torcida pelo time de futebol n\u00e3o \u00e9 vista dessa forma que voc\u00ea descreve. \u00c9 um fim em si pr\u00f3prio. Ter um time de futebol desperta uma quest\u00e3o de identidade muito maior do que a de *ser brasileiro* - o futebol n\u00e3o \u00e9 parte de um projeto de porra nenhuma, ele come\u00e7a e termina nele mesmo.\n\nSintoma disso \u00e9 que quando precisamos de um s\u00edmbolo que identifique o que \u00e9 \"ser brasileiro\", quando precisamos mostrar patriotismo de qualquer outra forma que n\u00e3o seja torcer pela sele\u00e7\u00e3o, pra onde recorremos? A camisa da sele\u00e7\u00e3o e o bras\u00e3o da CBF. Como se o pa\u00eds representasse o projeto do time de futebol e n\u00e3o o contr\u00e1rio.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;O problema \u00e9 que eu n\u00e3o vejo esse fen\u00f4meno acontecendo no Brasil. Os exemplos que voc\u00ea d\u00e1 s\u00e3o de pa\u00edses que torcem pelo esporte como &lt;em&gt;mais um&lt;/em&gt; entre outros elementos desse &amp;quot;projeto&amp;quot; de pa\u00eds. Assim, torcer pelo time \u00e9 t\u00e3o natural quanto trabalhar &amp;quot;pelo pa\u00eds&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;At\u00e9 a\u00ed, OK. At\u00e9 acho que n\u00f3s sentimos um pouco disso periodicamente, especialmente nas Olimp\u00edadas, quando o pa\u00eds todo se une pra comemorar que ganhamos a medalha de bronze de alguma modalidade tipo domin\u00f3-africano-com-as-m\u00e3os-nas-costas. A\u00ed parece que o pa\u00eds inteiro est\u00e1 por tr\u00e1s dessa pessoa, \u00e9 agora, se vier essa medalha o Brasil vai pra frente, vamo l\u00e1 porra. S\u00f3 que no dia seguinte ningu\u00e9m mais lembra e voltam todos para o que realmente importa, quer dizer, os times de futebol.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Em todo o resto do tempo, a torcida pelo time de futebol n\u00e3o \u00e9 vista dessa forma que voc\u00ea descreve. \u00c9 um fim em si pr\u00f3prio. Ter um time de futebol desperta uma quest\u00e3o de identidade muito maior do que a de &lt;em&gt;ser brasileiro&lt;/em&gt; - o futebol n\u00e3o \u00e9 parte de um projeto de porra nenhuma, ele come\u00e7a e termina nele mesmo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sintoma disso \u00e9 que quando precisamos de um s\u00edmbolo que identifique o que \u00e9 &amp;quot;ser brasileiro&amp;quot;, quando precisamos mostrar patriotismo de qualquer outra forma que n\u00e3o seja torcer pela sele\u00e7\u00e3o, pra onde recorremos? A camisa da sele\u00e7\u00e3o e o bras\u00e3o da CBF. Como se o pa\u00eds representasse o projeto do time de futebol e n\u00e3o o contr\u00e1rio.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdiw24", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492467227.0, "created_utc": 1492438427.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdqrbk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "blastoiss", "parent_id": "t1_dgd8ppk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; mas quando um pe\u00e3o alisa cimento na cal\u00e7ada \u00e9 pq o moleque dele vai andar de bicicleta ali\n\nEu sinceramente n\u00e3o compartilho dessa vis\u00e3o, concordo que esporte \u00e9 um projeto que une mas n\u00e3o temos isso aqui. O pe\u00e3o alisa de qualquer jeito a cal\u00e7ada mesmo, ganha pouco e trabalha muito. N\u00e3o tem amor pelo esporte que d\u00ea jeito. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 boa, mas os nossos problemas s\u00e3o muito mais profundos do que a falha desse projeto.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;mas quando um pe\u00e3o alisa cimento na cal\u00e7ada \u00e9 pq o moleque dele vai andar de bicicleta ali&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Eu sinceramente n\u00e3o compartilho dessa vis\u00e3o, concordo que esporte \u00e9 um projeto que une mas n\u00e3o temos isso aqui. O pe\u00e3o alisa de qualquer jeito a cal\u00e7ada mesmo, ganha pouco e trabalha muito. N\u00e3o tem amor pelo esporte que d\u00ea jeito. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 boa, mas os nossos problemas s\u00e3o muito mais profundos do que a falha desse projeto.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdqrbk", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492476629.0, "created_utc": 1492447829.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd8ppk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "f7avio", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Finalmente eu aprendi a fun\u00e7\u00e3o social do esporte morando um tempo fora. Assim como vc, tmb n\u00e3o via sentido em \"torcer\" por um time de qq coisa.  Foi quando tive experi\u00eancias com colegas de outras na\u00e7\u00f5es e me diziam: \"cara, eu tor\u00e7o pq \u00e9 um projeto, eu fa\u00e7o parte. \".  No come\u00e7o deste ano sai com amigos para ver o campeonato mundial de handball - que no Brasil ningu\u00e9m viu.  Cara, quando a Fran\u00e7a esmagou o Brasil dobrando o placar em cima, eu via os caras empolgad\u00edssimos com aquilo e me pedindo desculpas ao mesmo tempo.  Eu estava cagando para aquilo, e da\u00ed caiu a ficha, eles viam o mundo de forma diferente que eu.  Foi o que os Alem\u00e3es fizeram no bendito 7 a 1, lembra ? N\u00e3o era pq era o Brasil, poderia ser qq outro. Era pq o projeto deles estava dando certo.  Isso \u00e9 para ciclismo q a gente n\u00e3o valoriza, pra petanca que a gente n\u00e3o conhece, nata\u00e7\u00e3o, corrida e todos os outros esportes.  Isso cria um clima de motiva\u00e7\u00e3o social que une o pa\u00eds.  E desde pequeninos, 3, 4 anos, na creche.  Onde quero chegar: que esse efeito colateral de \"torcer\" \u00e9 aplicado n\u00e3o s\u00f3 no esporte, mas quando um pe\u00e3o alisa cimento na cal\u00e7ada \u00e9 pq o moleque dele vai andar de bicicleta ali.  A gente acha isso piegas, mas n\u00e3o \u00e9, acredite.  \u00c9 ser cidad\u00e3o e ser pol\u00edtico no sentido real, e n\u00e3o abstrato.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Finalmente eu aprendi a fun\u00e7\u00e3o social do esporte morando um tempo fora. Assim como vc, tmb n\u00e3o via sentido em &amp;quot;torcer&amp;quot; por um time de qq coisa.  Foi quando tive experi\u00eancias com colegas de outras na\u00e7\u00f5es e me diziam: &amp;quot;cara, eu tor\u00e7o pq \u00e9 um projeto, eu fa\u00e7o parte. &amp;quot;.  No come\u00e7o deste ano sai com amigos para ver o campeonato mundial de handball - que no Brasil ningu\u00e9m viu.  Cara, quando a Fran\u00e7a esmagou o Brasil dobrando o placar em cima, eu via os caras empolgad\u00edssimos com aquilo e me pedindo desculpas ao mesmo tempo.  Eu estava cagando para aquilo, e da\u00ed caiu a ficha, eles viam o mundo de forma diferente que eu.  Foi o que os Alem\u00e3es fizeram no bendito 7 a 1, lembra ? N\u00e3o era pq era o Brasil, poderia ser qq outro. Era pq o projeto deles estava dando certo.  Isso \u00e9 para ciclismo q a gente n\u00e3o valoriza, pra petanca que a gente n\u00e3o conhece, nata\u00e7\u00e3o, corrida e todos os outros esportes.  Isso cria um clima de motiva\u00e7\u00e3o social que une o pa\u00eds.  E desde pequeninos, 3, 4 anos, na creche.  Onde quero chegar: que esse efeito colateral de &amp;quot;torcer&amp;quot; \u00e9 aplicado n\u00e3o s\u00f3 no esporte, mas quando um pe\u00e3o alisa cimento na cal\u00e7ada \u00e9 pq o moleque dele vai andar de bicicleta ali.  A gente acha isso piegas, mas n\u00e3o \u00e9, acredite.  \u00c9 ser cidad\u00e3o e ser pol\u00edtico no sentido real, e n\u00e3o abstrato.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd8ppk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492442191.0, "created_utc": 1492413391.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdjob1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t1_dgddupy", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; J\u00e1 a direita entrou em discursos de \u00f3dio que nada tem a ver com pol\u00edtica econ\u00f4mica, mas da voto: machismo, racismo e homofobia. Acusam que a esquerda inventou tudo isso para dividir e conquistar a popula\u00e7\u00e3o, desta forma praticam ou perdoam quem pratica tudo isso que dizem que n\u00e3o existe.\n&gt; \n\nEis uma parte do problema. Quem tem vis\u00f5es mais ponderadas e menos \"torcedoras\" vai ficando ref\u00e9m...\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;J\u00e1 a direita entrou em discursos de \u00f3dio que nada tem a ver com pol\u00edtica econ\u00f4mica, mas da voto: machismo, racismo e homofobia. Acusam que a esquerda inventou tudo isso para dividir e conquistar a popula\u00e7\u00e3o, desta forma praticam ou perdoam quem pratica tudo isso que dizem que n\u00e3o existe.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Eis uma parte do problema. Quem tem vis\u00f5es mais ponderadas e menos &amp;quot;torcedoras&amp;quot; vai ficando ref\u00e9m...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdjob1", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492468308.0, "created_utc": 1492439508.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdmvbp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Cotopiro", "parent_id": "t1_dgddupy", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Esse \u00e9 o problema, imo. O cara l\u00ea dois verbete de Wikipedia e acha que tem opini\u00e3o formada. A\u00ed come\u00e7a a bater boca com o outro que tamb\u00e9m formou a opini\u00e3o na Wikipedia. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Esse \u00e9 o problema, imo. O cara l\u00ea dois verbete de Wikipedia e acha que tem opini\u00e3o formada. A\u00ed come\u00e7a a bater boca com o outro que tamb\u00e9m formou a opini\u00e3o na Wikipedia. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdmvbp", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492472249.0, "created_utc": 1492443449.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgddupy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Cezar-ono", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Olha eu sou da \u00e9poca em que assunto de pol\u00edtica era discutido na internet em f\u00f3runs, onde voc\u00ea encontrava todo tipo de Vies ideologico e as pessoas se respeitavam, me lembro de um sujeito que previu isso tudo dizendo que a internet iria trazer o \"mal do conhecimento irrestrito\" (que se baseia em pessoas que leem superficialmente um assunto e se acham dominadoras de tal t\u00f3pico), ele dizia que as coisas iriam chegar a um ponto onde pessoas na rua discutiriam pol\u00edtica, da mesma maneira que discutem futebol, e isso n\u00e3o seria bom.  \n\nHoje o brasileiro n\u00e3o discute pol\u00edtica, ele torce para um pol\u00edtico, tanto que temos milit\u00e2ncia que age da mesma forma que torcida organizada.\n\nCada dia que passa eu deixo mais de emitir opini\u00e3o pol\u00edtica, neste panorama \u00e9 burrice, as pessoas n\u00e3o pensam, elas torcem. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Olha eu sou da \u00e9poca em que assunto de pol\u00edtica era discutido na internet em f\u00f3runs, onde voc\u00ea encontrava todo tipo de Vies ideologico e as pessoas se respeitavam, me lembro de um sujeito que previu isso tudo dizendo que a internet iria trazer o &amp;quot;mal do conhecimento irrestrito&amp;quot; (que se baseia em pessoas que leem superficialmente um assunto e se acham dominadoras de tal t\u00f3pico), ele dizia que as coisas iriam chegar a um ponto onde pessoas na rua discutiriam pol\u00edtica, da mesma maneira que discutem futebol, e isso n\u00e3o seria bom.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hoje o brasileiro n\u00e3o discute pol\u00edtica, ele torce para um pol\u00edtico, tanto que temos milit\u00e2ncia que age da mesma forma que torcida organizada.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Cada dia que passa eu deixo mais de emitir opini\u00e3o pol\u00edtica, neste panorama \u00e9 burrice, as pessoas n\u00e3o pensam, elas torcem. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgddupy", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492458273.0, "created_utc": 1492429473.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdwkry", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "1984stardusta", "parent_id": "t1_dgdk95o", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Lob\u00e3o n\u00e3o cuspiu em ningu\u00e9m, ent\u00e3o \u00e9 gente e n\u00e3o lhama.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lob\u00e3o n\u00e3o cuspiu em ningu\u00e9m, ent\u00e3o \u00e9 gente e n\u00e3o lhama.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdwkry", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492483098.0, "created_utc": 1492454298.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdk95o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Lannart", "parent_id": "t1_dgdfkrs", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "humanizar\n\nLob\u00e3o\n\nasqueroso\n\nciclo se fecha", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;humanizar&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lob\u00e3o&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;asqueroso&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;ciclo se fecha&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdk95o", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492469065.0, "created_utc": 1492440265.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdfkrs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "1984stardusta", "parent_id": "t1_dgdd9bm", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "E a\u00ed que entra o passo seguinte que \u00e9 concordar em discordar.\n\nE depois voc\u00ea pode mudar de ideia. Ou n\u00e3o.\n\nConverso com todos sem dar o downvote porque meu primeiro objetivo \u00e9.humanizar portadores do pensamento dissonante.\n\nFomos criados de uma forma manique\u00edsta, acreditando piamente que tudo que somos e acreditamos \u00e9 bom e aquilo que o outro \u00e9 o faz um inimigo.\n\nLob\u00e3o menciona a ditadura intelectual em que se educou massivamente para dizer que se voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 de esquerda ser\u00e1 burro e insens\u00edvel.\n\nJ\u00e1 a direita entrou em discursos de \u00f3dio que nada tem a ver com pol\u00edtica econ\u00f4mica, mas da voto: machismo, racismo e homofobia. Acusam que a esquerda inventou tudo isso para dividir e conquistar a popula\u00e7\u00e3o, desta forma praticam ou perdoam quem pratica tudo isso que dizem que n\u00e3o existe.\n\nAmbos os lados t\u00eam externos asqueroso que s\u00e3o perdoados em nome de lealdade ideol\u00f3gica.\n\nE o ciclo se fecha.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;E a\u00ed que entra o passo seguinte que \u00e9 concordar em discordar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E depois voc\u00ea pode mudar de ideia. Ou n\u00e3o.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Converso com todos sem dar o downvote porque meu primeiro objetivo \u00e9.humanizar portadores do pensamento dissonante.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Fomos criados de uma forma manique\u00edsta, acreditando piamente que tudo que somos e acreditamos \u00e9 bom e aquilo que o outro \u00e9 o faz um inimigo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lob\u00e3o menciona a ditadura intelectual em que se educou massivamente para dizer que se voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 de esquerda ser\u00e1 burro e insens\u00edvel.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J\u00e1 a direita entrou em discursos de \u00f3dio que nada tem a ver com pol\u00edtica econ\u00f4mica, mas da voto: machismo, racismo e homofobia. Acusam que a esquerda inventou tudo isso para dividir e conquistar a popula\u00e7\u00e3o, desta forma praticam ou perdoam quem pratica tudo isso que dizem que n\u00e3o existe.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ambos os lados t\u00eam externos asqueroso que s\u00e3o perdoados em nome de lealdade ideol\u00f3gica.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E o ciclo se fecha.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdfkrs", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492461931.0, "created_utc": 1492433131.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdd9bm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "victoraldecoa", "parent_id": "t1_dgd3zzh", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "O importante, e mais dif\u00edcil, \u00e9 entender exatamente o que \u00e9 fato e onde discordamos por ter opini\u00f5es diferentes apenas. As pessoas brigam geralmente pq ambas acham que conhecem os fatos.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;O importante, e mais dif\u00edcil, \u00e9 entender exatamente o que \u00e9 fato e onde discordamos por ter opini\u00f5es diferentes apenas. As pessoas brigam geralmente pq ambas acham que conhecem os fatos.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdd9bm", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492456773.0, "created_utc": 1492427973.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd3zzh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "1984stardusta", "parent_id": "t1_dgd3m5u", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Acho que ideias ruins tem que ser atacadas frontalmente com fatos, n\u00e3o as pessoas que transportam estas ideias.\n\nE tenho que manter em mente que em algum momento terei ideias erradas. E nem por isso serei algu\u00e9m do mal.\n\nGosto de que exista o interesse pela pol\u00edtica, mas n\u00e3o me agrada que passe por cima da empatia.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Acho que ideias ruins tem que ser atacadas frontalmente com fatos, n\u00e3o as pessoas que transportam estas ideias.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E tenho que manter em mente que em algum momento terei ideias erradas. E nem por isso serei algu\u00e9m do mal.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Gosto de que exista o interesse pela pol\u00edtica, mas n\u00e3o me agrada que passe por cima da empatia.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd3zzh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492432272.0, "created_utc": 1492403472.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd3m5u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Hazeringx", "parent_id": "t1_dgd3b31", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Infelizmente, sim, virou que nem futebol e religi\u00e3o. \u00c9 chato pra caramba. Voc\u00ea fala algo e o pessoal j\u00e1 te chama de esquerdista, SJW, coxinha, whatever. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Infelizmente, sim, virou que nem futebol e religi\u00e3o. \u00c9 chato pra caramba. Voc\u00ea fala algo e o pessoal j\u00e1 te chama de esquerdista, SJW, coxinha, whatever. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd3m5u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492431625.0, "created_utc": 1492402825.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd3b31", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "1984stardusta", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Uma coisa que vem reiteradamente na minha cabe\u00e7a \u00e9 que virou futebol ou religi\u00e3o.\n\nPosso discordar de cada posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica sua sem agregar a isto a fal\u00e1cia que voc\u00ea \u00e9 inferior por n\u00e3o pensar igual a mim.\n\nN\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Uma coisa que vem reiteradamente na minha cabe\u00e7a \u00e9 que virou futebol ou religi\u00e3o.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Posso discordar de cada posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica sua sem agregar a isto a fal\u00e1cia que voc\u00ea \u00e9 inferior por n\u00e3o pensar igual a mim.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd3b31", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492431107.0, "created_utc": 1492402307.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd41fs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "pseudoanarquista", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Como \u00e9 bom ver mais algu\u00e9m falando da mudan\u00e7a brusca que aconteceu na forma como as pessoas se referem a pol\u00edtica desde Junho de 2013. As vezes eu achava que eu tinha imaginado isso. De uma hora pra outra passou a ser _hip_ falar de pol\u00edtica. Pelo menos no que se refere a boa parte da juventude.\n\nMas eu cometi o mesmo erro que voc\u00ea. Eu achava que essa nova \"disposi\u00e7\u00e3o\" das pessoas a falar (e talvez a participar) da pol\u00edtica fosse ser uma coisa boa. Mas ultimamente parece que isso v\u00eam causado mais consequ\u00eancias negativas do que positivas. As pessoas passaram a gostar de pol\u00edtica, mas n\u00e3o de um jeito bom, saud\u00e1vel.\n\nMas talvez seja, como voc\u00ea disse, apenas uma etapa no amadurecimento pol\u00edtico. Acho importante trabalharmos para que n\u00e3o seja a \u00faltima.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Como \u00e9 bom ver mais algu\u00e9m falando da mudan\u00e7a brusca que aconteceu na forma como as pessoas se referem a pol\u00edtica desde Junho de 2013. As vezes eu achava que eu tinha imaginado isso. De uma hora pra outra passou a ser &lt;em&gt;hip&lt;/em&gt; falar de pol\u00edtica. Pelo menos no que se refere a boa parte da juventude.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mas eu cometi o mesmo erro que voc\u00ea. Eu achava que essa nova &amp;quot;disposi\u00e7\u00e3o&amp;quot; das pessoas a falar (e talvez a participar) da pol\u00edtica fosse ser uma coisa boa. Mas ultimamente parece que isso v\u00eam causado mais consequ\u00eancias negativas do que positivas. As pessoas passaram a gostar de pol\u00edtica, mas n\u00e3o de um jeito bom, saud\u00e1vel.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mas talvez seja, como voc\u00ea disse, apenas uma etapa no amadurecimento pol\u00edtico. Acho importante trabalharmos para que n\u00e3o seja a \u00faltima.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd41fs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492432343.0, "created_utc": 1492403543.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdgi0m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t1_dgdgfe3", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "S2", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S2&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdgi0m", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492463567.0, "created_utc": 1492434767.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdgmx2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t1_dgdgfe3", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "What have I always believed?\nThat on the whole, and by and large, if a man lived properly, not according to what any priests said, but according to what seemed decent and honest inside, then it would, at the end, more or less, turn out all right.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;What have I always believed?\nThat on the whole, and by and large, if a man lived properly, not according to what any priests said, but according to what seemed decent and honest inside, then it would, at the end, more or less, turn out all right.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdgmx2", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492463801.0, "created_utc": 1492435001.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdgfe3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Malavos", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Hope is a dangerous thing.\n\nHope can lead a man to heresy.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hope is a dangerous thing.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hope can lead a man to heresy.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdgfe3", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492463445.0, "created_utc": 1492434645.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdewlu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "faelvan", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Penso que parte desse problema \u00e9 dessa gera\u00e7\u00e3o fruto da bonan\u00e7a das ultimas d\u00e9cadas que cresceu tendo tudo o que queria e acreditando que tudo que eles pensam est\u00e1 correto. E quando s\u00e3o confrontados com a realidade ou com id\u00e9ias opostas n\u00e3o tem a capacidade de saber ponderar e fazer auto-critica.\n\nSoma-se a isso a gera\u00e7\u00e3o mais antiga (e alguns novos tamb\u00e9m) que s\u00f3 sabem reclamar de tudo sem nem ao menos tentar entender o assunto, n\u00e3o param para discutir, ter id\u00e9ias, se envolver nas solu\u00e7\u00f5es.\n\nA bonan\u00e7a das ultimas d\u00e9cadas tamb\u00e9m facilitou o surgimento dos pseudo intelectuais, aqueles que pensam conhecer a verdade absoluta e pensam estar certo sobre o universo e a vida, quando na verdade deveriam perceber que quanto mais se sabe, mais verifica-se o qu\u00e3o pouco sabemos...\n\nSei l\u00e1, n\u00e3o gosto nem de pensar sobre a nossa sociedade atual que come\u00e7a a bater aquela depress\u00e3o marota!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Penso que parte desse problema \u00e9 dessa gera\u00e7\u00e3o fruto da bonan\u00e7a das ultimas d\u00e9cadas que cresceu tendo tudo o que queria e acreditando que tudo que eles pensam est\u00e1 correto. E quando s\u00e3o confrontados com a realidade ou com id\u00e9ias opostas n\u00e3o tem a capacidade de saber ponderar e fazer auto-critica.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Soma-se a isso a gera\u00e7\u00e3o mais antiga (e alguns novos tamb\u00e9m) que s\u00f3 sabem reclamar de tudo sem nem ao menos tentar entender o assunto, n\u00e3o param para discutir, ter id\u00e9ias, se envolver nas solu\u00e7\u00f5es.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A bonan\u00e7a das ultimas d\u00e9cadas tamb\u00e9m facilitou o surgimento dos pseudo intelectuais, aqueles que pensam conhecer a verdade absoluta e pensam estar certo sobre o universo e a vida, quando na verdade deveriam perceber que quanto mais se sabe, mais verifica-se o qu\u00e3o pouco sabemos...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sei l\u00e1, n\u00e3o gosto nem de pensar sobre a nossa sociedade atual que come\u00e7a a bater aquela depress\u00e3o marota!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdewlu", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492460620.0, "created_utc": 1492431820.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdg6x3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t1_dgdfz5v", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Aceito argumentos de que seja. Mas definitivamente n\u00e3o entra na mesma categoria que os protestos contra o aumento do xerox...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Aceito argumentos de que seja. Mas definitivamente n\u00e3o entra na mesma categoria que os protestos contra o aumento do xerox...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdg6x3", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492463033.0, "created_utc": 1492434233.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdfz5v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "macaquito", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt;Implicando que a marcha das vadias n\u00e3o \u00e9 radical", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Implicando que a marcha das vadias n\u00e3o \u00e9 radical&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdfz5v", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492462660.0, "created_utc": 1492433860.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdwz8t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "soueuboladefogo", "parent_id": "t1_dgdmyaw", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Porque n\u00e3o tinham bandeiras de movimentos estabelecidos. A \u00fanica coisa que liga as pessoas \u00e9 o fato que elas s\u00e3o brasileiras e acreditam estar protestando em prol do seu pa\u00eds. Nada estranho um grupo de pessoas que se identificam como brasileiros vestirem as cores do seu pa\u00eds, como tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 nada estranho pessoas que se identificam como petistas vestirem vermelho.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Porque n\u00e3o tinham bandeiras de movimentos estabelecidos. A \u00fanica coisa que liga as pessoas \u00e9 o fato que elas s\u00e3o brasileiras e acreditam estar protestando em prol do seu pa\u00eds. Nada estranho um grupo de pessoas que se identificam como brasileiros vestirem as cores do seu pa\u00eds, como tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 nada estranho pessoas que se identificam como petistas vestirem vermelho.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdwz8t", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492483551.0, "created_utc": 1492454751.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdmyaw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Cotopiro", "parent_id": "t1_dgdce0d", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Sim, mas porque est\u00e1 usando um s\u00edmbolo nacional, que \u00e9 do conjunto dos 220 milh\u00f5es, pra representar a opini\u00e3o particular dela? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sim, mas porque est\u00e1 usando um s\u00edmbolo nacional, que \u00e9 do conjunto dos 220 milh\u00f5es, pra representar a opini\u00e3o particular dela? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdmyaw", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492472344.0, "created_utc": 1492443544.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdce0d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "soueuboladefogo", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Algo mudou, foi a lava a jato e a internet. A discuss\u00e3o politica s\u00f3 amadurece com tempo e com educa\u00e7\u00e3o.\n\nA camisa n\u00e3o \u00e9 da CBF, \u00e9 do Brasil. A maioria das pessoas n\u00e3o tem uma bandeira em casa, o objeto mais comum que representa o pa\u00eds \u00e9 a camisa da sele\u00e7\u00e3o.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Algo mudou, foi a lava a jato e a internet. A discuss\u00e3o politica s\u00f3 amadurece com tempo e com educa\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A camisa n\u00e3o \u00e9 da CBF, \u00e9 do Brasil. A maioria das pessoas n\u00e3o tem uma bandeira em casa, o objeto mais comum que representa o pa\u00eds \u00e9 a camisa da sele\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdce0d", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492454230.0, "created_utc": 1492425430.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdmupy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "marcelo161193", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Um pais com tantos problemas, pol\u00edticos desviando milh\u00f5es onde h\u00e1 pessoas passando fome, sede, sem m\u00e9dico, sem escola que presta.... Ai o alien\u00edgena \u00e9 o cara que n\u00e3o liga pra futebol...Engra\u00e7ado isso...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Um pais com tantos problemas, pol\u00edticos desviando milh\u00f5es onde h\u00e1 pessoas passando fome, sede, sem m\u00e9dico, sem escola que presta.... Ai o alien\u00edgena \u00e9 o cara que n\u00e3o liga pra futebol...Engra\u00e7ado isso...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdmupy", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492472229.0, "created_utc": 1492443429.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge48rx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "E incrivelmente [isso](https://www.youtube.com/watch?v=4pS4x8hXQ5c) saiu algumas horas depois de eu postar esse texto. \u00c9, gente. O Flaflu/Grenal n\u00e3o perdoa...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;E incrivelmente &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=4pS4x8hXQ5c\"&gt;isso&lt;/a&gt; saiu algumas horas depois de eu postar esse texto. \u00c9, gente. O Flaflu/Grenal n\u00e3o perdoa...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dge48rx", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492491736.0, "created_utc": 1492462936.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd01h4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t1_dgczwo2", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Obrigado pela dica. Vou quebrar a cabe\u00e7a tentando resumir!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Obrigado pela dica. Vou quebrar a cabe\u00e7a tentando resumir!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd01h4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492426210.0, "created_utc": 1492397410.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd08bp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t1_dgczwo2", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Pronto. Fiz o melhor que pude.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pronto. Fiz o melhor que pude.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd08bp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492426480.0, "created_utc": 1492397680.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgczwo2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Heavyweighsthecrown", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o discordo nem concordo com seu texto (at\u00e9 pq eu nem li), to comentando isso s\u00f3 pra avisar: Nesses textos grandes assim \u00e9 sempre bom colocar (no come\u00e7o ou no fim) um \"TL;DR\" (\"Too Long; Didn't Read\") que no Reddit se convencionou ser um resumo do texto de 1 ou 2 linhas, que \u00e9 pras pessoas saberem do que o texto se trata antes de ler, pra poder assim saberem se ter\u00e3o interesse em ler ou n\u00e3o. T\u00f4 te avisando isso pq text\u00f5es sem o \"TL;DR\" normalmente s\u00e3o ignorados, dependendo do contexto.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o discordo nem concordo com seu texto (at\u00e9 pq eu nem li), to comentando isso s\u00f3 pra avisar: Nesses textos grandes assim \u00e9 sempre bom colocar (no come\u00e7o ou no fim) um &amp;quot;TL;DR&amp;quot; (&amp;quot;Too Long; Didn&amp;#39;t Read&amp;quot;) que no Reddit se convencionou ser um resumo do texto de 1 ou 2 linhas, que \u00e9 pras pessoas saberem do que o texto se trata antes de ler, pra poder assim saberem se ter\u00e3o interesse em ler ou n\u00e3o. T\u00f4 te avisando isso pq text\u00f5es sem o &amp;quot;TL;DR&amp;quot; normalmente s\u00e3o ignorados, dependendo do contexto.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgczwo2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492426025.0, "created_utc": 1492397225.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdd5t3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "joaohonesto", "parent_id": "t1_dgd9319", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Olha, sei n\u00e3o...\n\nTive uma experiencia iluminadora h\u00e1 uns anos atr\u00e1s, na faculdade. Tinha um rapaz na minha turma que era, evidentemente, muito mais pobre que os demais. Enquanto a maioria do pessoal era classe A e alguns da classe B, ele era, sem d\u00favida, classe C ou D: morava numa favela, pais separados, v\u00e1rios irm\u00e3os, etc...\n\nEle, na \u00e9poca das manifesta\u00e7\u00f5es do Fora Dilma, decidiu mostrar o facebook dele para n\u00f3s. Cara, \u00e9 uma OUTRA realidade, totalmente diferente da nossa.\n\nMetade da timeline dele eram amigas do bairro, todas dan\u00e7ando funk, mostrando a bunda, fazendo \"o quadradinho\" ou \"o passinho\", estilo [esse v\u00eddeo NSFW do Youtube](https://www.youtube.com/watch?v=533kfoIpjXQ): menina na frente, quarto/sala atr\u00e1s, tocando uma m\u00fasica e filmando com o celular pra colocar no Youtube. As postagens eram abarrotadas de coment\u00e1rios dos amigos dele, todos falando obcenidades pra menina, chamando ela \"pra dar uma volta\", \"pra relembrar os velhos tempos\".\n\nO resto da timeline eram 1) cita\u00e7\u00f5es de teor sensual, sexual ou de festas (\"T\u00e1 pensando que e facil disfilar com avi\u00e3o e ai voc\u00ea esquece que tem manuten\u00e7\u00e3o \"; \"Tudo certo pra fica loka mas tarde \"); 2) os amigos compartilhando coisa de carro/futebol/maconha ou 3) compartilhamentos de fotos de meninas de bikini, modeletes de instagram, etc...\n\nCara, \u00e9 outra realidade. No meu facebook, no facebook da minha m\u00e3e, da minha namorada, todo mundo s\u00f3 falava de Pol\u00edtica. Fora Dilma, Fica Dilma, Golpistas, Lava Jato. No facebook dele, que era majoritariamente dos amigos antigos dele, da favela, NINGUEM tava falando disso. Enquanto tinha 9 v\u00eddeos de meninas dan\u00e7ando funk de bikini, n\u00e3o tinha nenhum v\u00eddeo falando da Dilma.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Olha, sei n\u00e3o...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tive uma experiencia iluminadora h\u00e1 uns anos atr\u00e1s, na faculdade. Tinha um rapaz na minha turma que era, evidentemente, muito mais pobre que os demais. Enquanto a maioria do pessoal era classe A e alguns da classe B, ele era, sem d\u00favida, classe C ou D: morava numa favela, pais separados, v\u00e1rios irm\u00e3os, etc...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ele, na \u00e9poca das manifesta\u00e7\u00f5es do Fora Dilma, decidiu mostrar o facebook dele para n\u00f3s. Cara, \u00e9 uma OUTRA realidade, totalmente diferente da nossa.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Metade da timeline dele eram amigas do bairro, todas dan\u00e7ando funk, mostrando a bunda, fazendo &amp;quot;o quadradinho&amp;quot; ou &amp;quot;o passinho&amp;quot;, estilo &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=533kfoIpjXQ\"&gt;esse v\u00eddeo NSFW do Youtube&lt;/a&gt;: menina na frente, quarto/sala atr\u00e1s, tocando uma m\u00fasica e filmando com o celular pra colocar no Youtube. As postagens eram abarrotadas de coment\u00e1rios dos amigos dele, todos falando obcenidades pra menina, chamando ela &amp;quot;pra dar uma volta&amp;quot;, &amp;quot;pra relembrar os velhos tempos&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O resto da timeline eram 1) cita\u00e7\u00f5es de teor sensual, sexual ou de festas (&amp;quot;T\u00e1 pensando que e facil disfilar com avi\u00e3o e ai voc\u00ea esquece que tem manuten\u00e7\u00e3o &amp;quot;; &amp;quot;Tudo certo pra fica loka mas tarde &amp;quot;); 2) os amigos compartilhando coisa de carro/futebol/maconha ou 3) compartilhamentos de fotos de meninas de bikini, modeletes de instagram, etc...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Cara, \u00e9 outra realidade. No meu facebook, no facebook da minha m\u00e3e, da minha namorada, todo mundo s\u00f3 falava de Pol\u00edtica. Fora Dilma, Fica Dilma, Golpistas, Lava Jato. No facebook dele, que era majoritariamente dos amigos antigos dele, da favela, NINGUEM tava falando disso. Enquanto tinha 9 v\u00eddeos de meninas dan\u00e7ando funk de bikini, n\u00e3o tinha nenhum v\u00eddeo falando da Dilma.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdd5t3", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492456512.0, "created_utc": 1492427712.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd9319", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gbldvid", "parent_id": "t1_dgd6c73", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Sim, basicamente esses pais e essa galera. O que eu disse foi puro achismo mesmo. Mas mesmo nessas classes mais pobres, muita gente nos \u00faltimos anos teve acesso \u00e0 celular e internet, o que deve ter feito alguma diferen\u00e7a, n\u00e3o?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sim, basicamente esses pais e essa galera. O que eu disse foi puro achismo mesmo. Mas mesmo nessas classes mais pobres, muita gente nos \u00faltimos anos teve acesso \u00e0 celular e internet, o que deve ter feito alguma diferen\u00e7a, n\u00e3o?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd9319", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492443230.0, "created_utc": 1492414430.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd6c73", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "felipebarroz", "parent_id": "t1_dgd2reb", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Defina \"galera\" e \"seus pais\". \n\nSe sua situa\u00e7\u00e3o \u00e9 parecida com a minha e com a maioria da classe m\u00e9dia de hoje, a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o mostra nada. \n\nMeus pais tiveram uma inf\u00e2ncia bem mais simples que a minha, assim como a maioria dos pais da classe m\u00e9dia de hoje. Eram filhos de pedreiros, costureiras, porteiros, vendedores de loja, faxineiras... \n\nEles, aos trancos e barrancos, cresceram junto com o pa\u00eds. De um modo ou de outro, tiveram condi\u00e7\u00f5es de mandar n\u00f3s, seus filhos, pras faculdades p\u00fablicas do pa\u00eds. Condi\u00e7\u00e3o de ter um PC em casa, de ter curso de ingl\u00eas pro filho, de por o filho na escola de nata\u00e7\u00e3o. \n\n\nN\u00f3s somos essa \"galera\". A galera malandra da faculdade p\u00fablica, que cresceu na Internet lendo reddit e 4chan, conectando no mIRC, jogando Tibia e CS. \n\n\u00c9 natural q essa galera saiba mais de pol\u00edtica do que o filho de uma costureira na d\u00e9cada de 60-70.\n\nAgora vai pra classe C e D, que \u00e9 80% do pa\u00eds. A molecada que cresceu na escola estadual e n\u00e3o foi pra faculdade pq preferiu trabalhar de lavador de carro pra ganhar uma grana e teve filho com 17 anos. Essa galera N se importa com pol\u00edtica nem um pouco a mais que nossos pais... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Defina &amp;quot;galera&amp;quot; e &amp;quot;seus pais&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Se sua situa\u00e7\u00e3o \u00e9 parecida com a minha e com a maioria da classe m\u00e9dia de hoje, a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o mostra nada. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Meus pais tiveram uma inf\u00e2ncia bem mais simples que a minha, assim como a maioria dos pais da classe m\u00e9dia de hoje. Eram filhos de pedreiros, costureiras, porteiros, vendedores de loja, faxineiras... &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eles, aos trancos e barrancos, cresceram junto com o pa\u00eds. De um modo ou de outro, tiveram condi\u00e7\u00f5es de mandar n\u00f3s, seus filhos, pras faculdades p\u00fablicas do pa\u00eds. Condi\u00e7\u00e3o de ter um PC em casa, de ter curso de ingl\u00eas pro filho, de por o filho na escola de nata\u00e7\u00e3o. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00f3s somos essa &amp;quot;galera&amp;quot;. A galera malandra da faculdade p\u00fablica, que cresceu na Internet lendo reddit e 4chan, conectando no mIRC, jogando Tibia e CS. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c9 natural q essa galera saiba mais de pol\u00edtica do que o filho de uma costureira na d\u00e9cada de 60-70.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Agora vai pra classe C e D, que \u00e9 80% do pa\u00eds. A molecada que cresceu na escola estadual e n\u00e3o foi pra faculdade pq preferiu trabalhar de lavador de carro pra ganhar uma grana e teve filho com 17 anos. Essa galera N se importa com pol\u00edtica nem um pouco a mais que nossos pais... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd6c73", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492436830.0, "created_utc": 1492408030.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd2w22", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t1_dgd2reb", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Tomara, tomara mesmo que isso nos leve a lugares melhores...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tomara, tomara mesmo que isso nos leve a lugares melhores...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd2w22", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492430428.0, "created_utc": 1492401628.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdnbph", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Cotopiro", "parent_id": "t1_dgd2reb", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "O que o cara disse \u00e9 justamente isso: as pessoas hoje tem a \"impress\u00e3o\" de ter mais no\u00e7\u00e3o. Antes, o cara era ignorante no assunto e reconhecia. Hoje, quem \u00e9 leigo no assunto n\u00e3o sabe mais que \u00e9 leigo e forma opini\u00e3o com base em superficialidades que leu na Internet ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;O que o cara disse \u00e9 justamente isso: as pessoas hoje tem a &amp;quot;impress\u00e3o&amp;quot; de ter mais no\u00e7\u00e3o. Antes, o cara era ignorante no assunto e reconhecia. Hoje, quem \u00e9 leigo no assunto n\u00e3o sabe mais que \u00e9 leigo e forma opini\u00e3o com base em superficialidades que leu na Internet &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdnbph", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492472769.0, "created_utc": 1492443969.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd2reb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "gbldvid", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Sou jovem, n\u00e3o sei como era discutido pol\u00edtica nos anos 2000. Mas \u00e0 exemplo da minha fam\u00edlia, eu com 21 anos tenho mais no\u00e7\u00e3o de muita coisa do assunto que minha m\u00e3e e meu pai que j\u00e1 passaram dos 50. Acho que hoje em dia, com a internet mais difundida a galera tem mais tempo, e quantidade de informa\u00e7\u00e3o  acess\u00edvel, por isso comentam muito mais nas redes sociais, coisa que antes mal existia..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sou jovem, n\u00e3o sei como era discutido pol\u00edtica nos anos 2000. Mas \u00e0 exemplo da minha fam\u00edlia, eu com 21 anos tenho mais no\u00e7\u00e3o de muita coisa do assunto que minha m\u00e3e e meu pai que j\u00e1 passaram dos 50. Acho que hoje em dia, com a internet mais difundida a galera tem mais tempo, e quantidade de informa\u00e7\u00e3o  acess\u00edvel, por isso comentam muito mais nas redes sociais, coisa que antes mal existia..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd2reb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492430215.0, "created_utc": 1492401415.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdsls3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "S9M0", "parent_id": "t1_dgdbeda", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Sim cansei dessas pessoas alienadas e covardes e do direito dos manos ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sim cansei dessas pessoas alienadas e covardes e do direito dos manos &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdsls3", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492478688.0, "created_utc": 1492449888.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbeda", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "RatherShrektastic", "parent_id": "t1_dgd8pai", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00f3s dois ser\u00edamos bons amigos.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00f3s dois ser\u00edamos bons amigos.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdbeda", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492450962.0, "created_utc": 1492422162.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd8pai", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "S9M0", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Roubaram minha casa hoje e eu simplesmente decidir que n\u00e3o d\u00e1 mais pra ser amigo de pessoas que n\u00e3o ap\u00f3iam o armamento e a pena de morte.\n\nLogo de cara j\u00e1 eliminei uns 3 amigos. \n\nBem vindo a 2017", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Roubaram minha casa hoje e eu simplesmente decidir que n\u00e3o d\u00e1 mais pra ser amigo de pessoas que n\u00e3o ap\u00f3iam o armamento e a pena de morte.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Logo de cara j\u00e1 eliminei uns 3 amigos. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bem vindo a 2017&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd8pai", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492442162.0, "created_utc": 1492413362.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdjrag", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t1_dgddc59", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Eu achei que ele nunca ia chegar. A\u00ed ele chegou e deu ruim. hahaha", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu achei que ele nunca ia chegar. A\u00ed ele chegou e deu ruim. hahaha&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdjrag", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492468416.0, "created_utc": 1492439616.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgddc59", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "czar_ponderado", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Mas como tu quer mudar algo sem uma massiva mobiliza\u00e7\u00e3o?  \n\u00c9 o pre\u00e7o a pagar, mas qualquer mudan\u00e7a vinda do povo tem que ter uma massa de manobra. N\u00e3o que eu esteja feliz com como o povo brasileiro vem se politizando, mas eu definitivamente n\u00e3o tinha expectativas idealizadas para esse momento.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mas como tu quer mudar algo sem uma massiva mobiliza\u00e7\u00e3o?&lt;br/&gt;\n\u00c9 o pre\u00e7o a pagar, mas qualquer mudan\u00e7a vinda do povo tem que ter uma massa de manobra. N\u00e3o que eu esteja feliz com como o povo brasileiro vem se politizando, mas eu definitivamente n\u00e3o tinha expectativas idealizadas para esse momento.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgddc59", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492456975.0, "created_utc": 1492428175.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdjpcx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t1_dgdeirg", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "DEU RUIM", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;DEU RUIM&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdjpcx", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492468345.0, "created_utc": 1492439545.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdeirg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "dmt1988", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ou seja, agora torcemos para partidos e politicos tb, Viva!                    /s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ou seja, agora torcemos para partidos e politicos tb, Viva!                    /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdeirg", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492459822.0, "created_utc": 1492431022.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdeqtn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ShinyRacoon", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Achamos a culpada. /s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Achamos a culpada. /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdeqtn", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492460291.0, "created_utc": 1492431491.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgel7bk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "BuccanersDen", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Se voc\u00ea n\u00e3o via nas faculdades durante os anos 90-00 essa mesma cultura de polariza\u00e7\u00e3o e manique\u00edsta que voc\u00ea enxerga como atualmente mainstream, voc\u00ea tamb\u00e9m viveu em uma bolha.\n\nNunca houve um cultivo ao debate saud\u00e1vel e honesto. \u00danica coisa que via na \u00e9poca eram movimentos sociais como contratos de ades\u00e3o: vai ou racha, fecha com n\u00f3s ou com eles, etc.\nH\u00e1 muito tempo \u00e9 assim: lembra-se de debates entre correntes do marxismo? As pessoas se digladiavam, e se voc\u00ea aqui no Brasil falasse que conhece a Ucr\u00e2nia e que toda essa pol\u00edtica resultou em muita desgra\u00e7a, voc\u00ea era o foco de todos para acabar com qualquer dissid\u00eancia t\u00e3o grande assim, te calando no grito...\n\nNo fundo, a cultura acad\u00eamica (o pior dela) se popularizou para o mainstream.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se voc\u00ea n\u00e3o via nas faculdades durante os anos 90-00 essa mesma cultura de polariza\u00e7\u00e3o e manique\u00edsta que voc\u00ea enxerga como atualmente mainstream, voc\u00ea tamb\u00e9m viveu em uma bolha.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nunca houve um cultivo ao debate saud\u00e1vel e honesto. \u00danica coisa que via na \u00e9poca eram movimentos sociais como contratos de ades\u00e3o: vai ou racha, fecha com n\u00f3s ou com eles, etc.\nH\u00e1 muito tempo \u00e9 assim: lembra-se de debates entre correntes do marxismo? As pessoas se digladiavam, e se voc\u00ea aqui no Brasil falasse que conhece a Ucr\u00e2nia e que toda essa pol\u00edtica resultou em muita desgra\u00e7a, voc\u00ea era o foco de todos para acabar com qualquer dissid\u00eancia t\u00e3o grande assim, te calando no grito...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;No fundo, a cultura acad\u00eamica (o pior dela) se popularizou para o mainstream.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgel7bk", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492512892.0, "created_utc": 1492484092.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdjsc2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t1_dgdeid0", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Bom, eu estou fazendo minha parte sendo professor. Ou ao menos estou tentando tanto quanto posso, hehe", "edited": 1492459974.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bom, eu estou fazendo minha parte sendo professor. Ou ao menos estou tentando tanto quanto posso, hehe&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdjsc2", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492468454.0, "created_utc": 1492439654.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdeid0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "anarcap", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u00c9 verdade, eu lembro.\n\nMas de volta ao assunto, o que falta agora pro brasileiro \u00e9 rigor e ampliar o conhecimento de filosofia e hist\u00f3ria.\n\nEsquecer a hist\u00f3ria esquerdo c\u00eantrica do oeste europeu e aprender mais sobre a hist\u00f3ria da \u00c1frica, \u00c1sia (de quebra a do oriente m\u00e9dio) e dos Estados Unidos.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9 verdade, eu lembro.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mas de volta ao assunto, o que falta agora pro brasileiro \u00e9 rigor e ampliar o conhecimento de filosofia e hist\u00f3ria.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Esquecer a hist\u00f3ria esquerdo c\u00eantrica do oeste europeu e aprender mais sobre a hist\u00f3ria da \u00c1frica, \u00c1sia (de quebra a do oriente m\u00e9dio) e dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdeid0", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492459797.0, "created_utc": 1492430997.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge1ftp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t1_dgdnxip", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; Na verdade essas manifesta\u00e7\u00f5es todas eram de esquerda\n\nDesculpa, cara, mas estigmatizar o pre\u00e7o do xerox como uma pauta de esquerda \u00e9 justamente o tipo de \"dividir e conquistar\" que voc\u00ea critica.\n\n&gt; esquerdistas s\u00e3o chatos, moralistas, e n\u00e3o sabem NADA nem sobre economia nem pol\u00edtica.\n\nVoc\u00ea percebe o quanto est\u00e1 dividindo e estigmatizando pessoas com esse seu discurso?\n\n&gt;Voc\u00ea (e todo mundo no brasil ) sabe que participou de algo ruim para o pa\u00eds mas n\u00e3o tem os meios culturais para expressar isso em termos que n\u00e3o estejam previamente delimitados pelo ambiente cultural que voc\u00ea respirou desde que nasceu.\n\nCara, voc\u00ea n\u00e3o me conhece. N\u00e3o conhece meu repert\u00f3rio cultural e *mais uma vez* est\u00e1 estigmatizando pessoas.\n\n&gt;S\u00f3 n\u00e3o tem certezas nesse momento no Brasil quem n\u00e3o buscou se informar nos \u00faltimos anos.\n\nSempre bom encontrar um dono da verdade. *\"Se ao menos todos entendessem a maravilhosa solu\u00e7\u00e3o que eu tenho! O mundo s\u00f3 n\u00e3o funciona porque nem todos aceitam a verdade que EU sei!\"*\n\n&gt;Ent\u00e3o entra elei\u00e7\u00e3o e sai elei\u00e7\u00e3o, o povo vota em candidatos de esquerda. (...) O brasileiro tem uma verdadeira obsess\u00e3o por pol\u00edticos \"limpinhos\", que falam bonitinho, se vestem bem e fazer tudo para parecer bonzinhos...\n\nO Lula e a Dilma falam mal e tem uma apar\u00eancia bem question\u00e1vel. O problema \u00e9 votar na esquerda ou votar nos \"limpinhos?\"\n\n&gt;as pessoas continuam ignorantes e querendo candidatos socialistas como sempre quiseram.\n\nVoc\u00ea est\u00e1 dizendo que a maior parte dos candidatos eleitos nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es s\u00e3o socialistas?\n\n&gt;\u00c9 sempre melhor usar a cabe\u00e7a em vez de decidir as coisas com base em emo\u00e7\u00f5es. (...) Sim, mas s\u00f3 h\u00e1 um grupo no mundo cuja estrat\u00e9gia foi dividir para conquistar desde o primeiro dia de sua exist\u00eancia: marxistas. (e todas as suas vertentes) \n\nA\u00ed voc\u00ea definitivamente n\u00e3o est\u00e1 usando a cabe\u00e7a. Est\u00e1 no modo flaflu. Vilaniza um grupo gigante de pessoas de maneira totalmente irracional e os coloca como a causa de todo o mal. Parece o Olavo de Carvalho falando. Est\u00e1 criticando quem \"divide para conquistar\" mas na verdade \u00e9 voc\u00ea quem est\u00e1 criando uma divis\u00e3o - e \u00e9 uma divis\u00e3o totalmente falsa. Uma das frases mais famosas de Marx \u00e9 \"trabalhadores do mundo, un\u00ed-vos!\" \n\nTem cr\u00edticas bem pertinentes a Marx e a vertentes marxistas. \"Dividir para conquistar\" n\u00e3o \u00e9 uma delas.\n\n&gt;O Brasil \u00e9 hoje um dos lugares mais obscurantistas do mundo, mais hostil a quem quer que seja portador de cultura\n\nDiz o cara que acabou de hostilizar os estudiosos de uma vertente de que n\u00e3o gosta. \"TUDO ESTARIA BEM SE N\u00c3O FOSSEM ESSES MALDITOS VERMELHINHOS!\" Flaflu de novo. Por favor, n\u00e3o seja parte da hostilidade que voc\u00ea mesmo est\u00e1 criticando. Seja mais aberto ao conhecimento que \u00e9 diferente do seu. Eu, por exemplo, n\u00e3o teria problema nenhum em estudar Smith. Gosto muito, inclusive, embora discorde de bastante coisa, e reconhe\u00e7o a import\u00e2ncia que teve. \n\n&gt;Quem tem cultura hoje no Brasil imigra. \n\nIsso \u00e9 mesmo foda. Conhe\u00e7o muita gente incr\u00edvel que poderia estar aqui tornando o Brasil um pa\u00eds melhor e est\u00e1 no exterior vivendo as oportunidades que aqui n\u00e3o conseguiu encontrar. A mesma coisa acontece em muitas cidades de interior em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s capitais. Muita gente que n\u00e3o tem como fazer o que faz de melhor nas cidades pequenas devido \u00e0 mentalidade fechada acaba se vendo meio for\u00e7ado a ir embora. Uma das pessoas mais inteligentes que eu conhe\u00e7o vende cal\u00e7ados no shopping. N\u00e3o que vender cal\u00e7ados seja uma profiss\u00e3o sem dignidade, mas tem um potencial enorme a\u00ed sendo desperdi\u00e7ado.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Na verdade essas manifesta\u00e7\u00f5es todas eram de esquerda&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Desculpa, cara, mas estigmatizar o pre\u00e7o do xerox como uma pauta de esquerda \u00e9 justamente o tipo de &amp;quot;dividir e conquistar&amp;quot; que voc\u00ea critica.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;esquerdistas s\u00e3o chatos, moralistas, e n\u00e3o sabem NADA nem sobre economia nem pol\u00edtica.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Voc\u00ea percebe o quanto est\u00e1 dividindo e estigmatizando pessoas com esse seu discurso?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Voc\u00ea (e todo mundo no brasil ) sabe que participou de algo ruim para o pa\u00eds mas n\u00e3o tem os meios culturais para expressar isso em termos que n\u00e3o estejam previamente delimitados pelo ambiente cultural que voc\u00ea respirou desde que nasceu.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Cara, voc\u00ea n\u00e3o me conhece. N\u00e3o conhece meu repert\u00f3rio cultural e &lt;em&gt;mais uma vez&lt;/em&gt; est\u00e1 estigmatizando pessoas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f3 n\u00e3o tem certezas nesse momento no Brasil quem n\u00e3o buscou se informar nos \u00faltimos anos.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Sempre bom encontrar um dono da verdade. &lt;em&gt;&amp;quot;Se ao menos todos entendessem a maravilhosa solu\u00e7\u00e3o que eu tenho! O mundo s\u00f3 n\u00e3o funciona porque nem todos aceitam a verdade que EU sei!&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ent\u00e3o entra elei\u00e7\u00e3o e sai elei\u00e7\u00e3o, o povo vota em candidatos de esquerda. (...) O brasileiro tem uma verdadeira obsess\u00e3o por pol\u00edticos &amp;quot;limpinhos&amp;quot;, que falam bonitinho, se vestem bem e fazer tudo para parecer bonzinhos...&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;O Lula e a Dilma falam mal e tem uma apar\u00eancia bem question\u00e1vel. O problema \u00e9 votar na esquerda ou votar nos &amp;quot;limpinhos?&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;as pessoas continuam ignorantes e querendo candidatos socialistas como sempre quiseram.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Voc\u00ea est\u00e1 dizendo que a maior parte dos candidatos eleitos nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es s\u00e3o socialistas?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00c9 sempre melhor usar a cabe\u00e7a em vez de decidir as coisas com base em emo\u00e7\u00f5es. (...) Sim, mas s\u00f3 h\u00e1 um grupo no mundo cuja estrat\u00e9gia foi dividir para conquistar desde o primeiro dia de sua exist\u00eancia: marxistas. (e todas as suas vertentes) &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;A\u00ed voc\u00ea definitivamente n\u00e3o est\u00e1 usando a cabe\u00e7a. Est\u00e1 no modo flaflu. Vilaniza um grupo gigante de pessoas de maneira totalmente irracional e os coloca como a causa de todo o mal. Parece o Olavo de Carvalho falando. Est\u00e1 criticando quem &amp;quot;divide para conquistar&amp;quot; mas na verdade \u00e9 voc\u00ea quem est\u00e1 criando uma divis\u00e3o - e \u00e9 uma divis\u00e3o totalmente falsa. Uma das frases mais famosas de Marx \u00e9 &amp;quot;trabalhadores do mundo, un\u00ed-vos!&amp;quot; &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tem cr\u00edticas bem pertinentes a Marx e a vertentes marxistas. &amp;quot;Dividir para conquistar&amp;quot; n\u00e3o \u00e9 uma delas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;O Brasil \u00e9 hoje um dos lugares mais obscurantistas do mundo, mais hostil a quem quer que seja portador de cultura&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Diz o cara que acabou de hostilizar os estudiosos de uma vertente de que n\u00e3o gosta. &amp;quot;TUDO ESTARIA BEM SE N\u00c3O FOSSEM ESSES MALDITOS VERMELHINHOS!&amp;quot; Flaflu de novo. Por favor, n\u00e3o seja parte da hostilidade que voc\u00ea mesmo est\u00e1 criticando. Seja mais aberto ao conhecimento que \u00e9 diferente do seu. Eu, por exemplo, n\u00e3o teria problema nenhum em estudar Smith. Gosto muito, inclusive, embora discorde de bastante coisa, e reconhe\u00e7o a import\u00e2ncia que teve. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Quem tem cultura hoje no Brasil imigra. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Isso \u00e9 mesmo foda. Conhe\u00e7o muita gente incr\u00edvel que poderia estar aqui tornando o Brasil um pa\u00eds melhor e est\u00e1 no exterior vivendo as oportunidades que aqui n\u00e3o conseguiu encontrar. A mesma coisa acontece em muitas cidades de interior em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s capitais. Muita gente que n\u00e3o tem como fazer o que faz de melhor nas cidades pequenas devido \u00e0 mentalidade fechada acaba se vendo meio for\u00e7ado a ir embora. Uma das pessoas mais inteligentes que eu conhe\u00e7o vende cal\u00e7ados no shopping. N\u00e3o que vender cal\u00e7ados seja uma profiss\u00e3o sem dignidade, mas tem um potencial enorme a\u00ed sendo desperdi\u00e7ado.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dge1ftp", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492488603.0, "created_utc": 1492459803.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdnxip", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "virtusmaximus", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; Quem participava de um movimento contra o aumento da tarifa de \u00f4nibus, uma pauta simples e do interesse de todos, era criticado como \"radical.\" Eu mesmo participei de dezenas de manifesta\u00e7\u00f5es - desde uma contra o aumento do pre\u00e7o do xerox na universidade at\u00e9 as Marchas das Vadias. Todas eram rotuladas como \"radicais.\"\n\nNa verdade essas manifesta\u00e7\u00f5es todas eram de esquerda e foram rotuladas assim largamente, ao menos nas redes sociais.  \n\n&gt; L\u00e1 por 2013 a coisa foi mudando. Parece que ficou \"cool\" falar de pol\u00edtica. Bancar o revoltado. Culpar os pol\u00edticos por tudo.\n\nN\u00e3o, na realidade ficou \"cool\" ser de direita. Porque a internet mostrou o quanto esquerdistas s\u00e3o chatos, moralistas, e n\u00e3o sabem NADA nem sobre economia nem pol\u00edtica. A esquerda vem protagonizando o suic\u00eddio pol\u00edtico mais \u00e9pico de todos os tempos e tudo o que foi necess\u00e1rio foi uma nova tecnologia (redes sociais + internet) para que isso acontecesse. \n\n&gt; Fui em algumas delas, mas j\u00e1 n\u00e3o me via como parte daquilo. Fiquei com a sensa\u00e7\u00e3o de que t\u00ednhamos perdido o foco e que a maioria das pessoas nem sabia bem por que estava l\u00e1. \n\nNa verdade essas pessoas nunca souberam o que estavam fazendo e isso ficou claro em 2013 quando todo mundo saiu pra rua em S\u00e3o Paulo como uma horda de walkers para protestar contra ningu\u00e9m sabe exatamente o qu\u00ea sem destino algum.\n\n&gt;  A narrativa come\u00e7ou a se tra\u00e7ar de uma maneira que me dava horror de ter participado daqueles movimentos. Nas ruas, o pessoal usava a camiseta da CBF.\n\nO Brasil \u00e9 um pa\u00eds culturalmente de esquerda e muita gente intuiu, depois de tudo o que aconteceu nos \u00faltimos 13 anos, a roubada que isso representa. Por outro lado ainda n\u00e3o conseguem ver alternativas, porque est\u00e3o condicionadas a pensar de uma determinada forma. Por isso a desorienta\u00e7\u00e3o misturada com sentimento de culpa. Voc\u00ea (e todo mundo no brasil ) sabe que participou de algo ruim para o pa\u00eds mas n\u00e3o tem os meios culturais para expressar isso em termos que n\u00e3o estejam previamente delimitados pelo ambiente cultural que voc\u00ea respirou desde que nasceu. \n\n&gt; Os resultados foram catastr\u00f3ficos. Ap\u00f3s um ano bradando por mudan\u00e7as, o povo reelegeu a maior parte de seus representantes, incluindo uma presidente cujo impeachment iria em breve apoiar, um legislativo que em breve teria 11% de aprova\u00e7\u00e3o e por a\u00ed vai.\n\nO brasileiro \u00e9 um povo extremamente confuso em meio uma guerra cultural que est\u00e1 acontecendo no mundo todo, n\u00e3o apenas no Brasil. Em situa\u00e7\u00f5es assim \u00e9 normal que aconte\u00e7am coisas sem sentido e at\u00e9 contradit\u00f3rias, tipo foi a reelei\u00e7\u00e3o da Dilma. \n\n&gt; Hoje eu n\u00e3o tenho mais muitas certezas. Cada vez mais parece que certezas nesse campo sejam idiotas. \u00c0s vezes acho que nossa discuss\u00e3o pol\u00edtica ainda est\u00e1 engatinhando mas que precisamos passar por essa fase e os desastres que vemos s\u00e3o as \"dores de crescimento\" da nossa forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\n\nS\u00f3 n\u00e3o tem certezas nesse momento no Brasil quem n\u00e3o buscou se informar nos \u00faltimos anos. \u00c9 bastante \u00f3bvio que o Brasil precisa de menos governo e mais liberdade econ\u00f4mica para prosperar, o que JAMAIS vai acontecer enquanto brasileiro continuar votando em partidos e candidatos de esquerda. \n\nMas a\u00ed entra a confus\u00e3o mental do brasileiro, que confunde as necessidades do pa\u00eds com as necessidades de cada um de ser aceito em seu meio social. Conhe\u00e7o um monte de gente que se recusa a votar em determinados candidatos porque \"pegaria mal\" com os amigos, familiares, ou colegas de trabalho. Nego tem mais medo de perder uma amizade do que ver o pa\u00eds ser destru\u00eddo, ent\u00e3o d\u00e1 nisso. Todo mundo quer pagar de bonzinho e politicamente correto, o problema \u00e9 que ser bonzinho e politicamente correto no s\u00e9culo XXI \u00e9 ser de esquerda. Ent\u00e3o entra elei\u00e7\u00e3o e sai elei\u00e7\u00e3o, o povo vota em candidatos de esquerda. E a merda se perpetua indefinidamente. \n\nO brasileiro tem uma verdadeira obsess\u00e3o por pol\u00edticos \"limpinhos\", que falam bonitinho, se vestem bem e fazer tudo para parecer bonzinhos... mas que na hora H votam contra Uber ou qualquer outra coisa que poderia modernizar o pa\u00eds e dinamizar a economia. S\u00e3o uns dinossauros e deveriam estar extintos, mas no Brasil fazem um sucesso tremendo. Por isso o Brasil \u00e9 o que \u00e9 e est\u00e1 na situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1. \n\n&gt; \u00c0s vezes acho que nossa discuss\u00e3o pol\u00edtica ainda est\u00e1 engatinhando mas que precisamos passar por essa fase e os desastres que vemos s\u00e3o as \"dores de crescimento\" da nossa forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\n\nO que voc\u00ea est\u00e1 vendo no Brasil n\u00e3o \u00e9 \"dor do crescimento\" mas sim a dor de um colapso. Aguarde 2018 e voc\u00ea ver\u00e1 que nada mudou, as pessoas continuam ignorantes e querendo candidatos socialistas como sempre quiseram. \u00c9 cultural. Isso n\u00e3o tem solu\u00e7\u00e3o de curto prazo e nada foi feito nas \u00faltimas d\u00e9cadas que justifique uma mudan\u00e7a. \n\n&gt; Uma das poucas quase-certezas que ainda me restaram \u00e9 a de que a n\u00f3s como povo n\u00e3o interessa o desespero e que precisamos domar um pouco nossas paix\u00f5es e nos esfor\u00e7ar para darmos vez ao nosso lado racional. \n\nIsso \u00e9 um fato. \u00c9 sempre melhor usar a cabe\u00e7a em vez de decidir as coisas com base em emo\u00e7\u00f5es. \n\n&gt; Entender nossas prioridades, entender o que nos separa mas come\u00e7ar lutando pelo que nos une. E tentar encontrar um ponto de equil\u00edbrio t\u00e3o dif\u00edcil entre, por um lado, manter um pouco de ceticismo para n\u00e3o mordermos iscas f\u00e1ceis e, por outro lado, manter tamb\u00e9m um pouco de esperan\u00e7a para n\u00e3o desanimar porque as coisas n\u00e3o v\u00e3o se resolver sozinhas.\n\nSim, mas s\u00f3 h\u00e1 um grupo no mundo cuja estrat\u00e9gia foi dividir para conquistar desde o primeiro dia de sua exist\u00eancia: marxistas. (e todas as suas vertentes) \n\nImposs\u00edvel unir as pessoas quando o discurso mais evidente em toda a imprensa, filmes, livros e universidades \u00e9 o de luta de classes. H\u00e1 uma clara divis\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 uma divis\u00e3o espont\u00e2nea e nem todos s\u00e3o respons\u00e1veis diretamente por esta divis\u00e3o. \n\n&gt; Volto a lembrar que na virada do mil\u00eanio discutir pol\u00edtica era coisa de \"gente chata.\" Enquanto escrevo isso, a maior parte das postagens no topo do r/brasil fala sobre pol\u00edtica. N\u00e3o que a gente do r/brasil n\u00e3o sejamos um bando de chatos, mas parece que algo mudou. Talvez nisso resida um pingo da esperan\u00e7a que tem feito falta.\n\nA maior parte do povo n\u00e3o tem tempo de discutir pol\u00edtica porque est\u00e1 preocupada demais em pagar contas e fazer a vida andar. Ali\u00e1s, este \u00e9 o maior problema do brasileiro m\u00e9dio hoje: a vida est\u00e1 t\u00e3o dif\u00edcil que n\u00e3o h\u00e1 tempo nem para se revoltar. O povo brasileiro \u00e9 escravo de sua mentalidade, que foi em \u00faltima inst\u00e2ncia quem jogou o pa\u00eds num buraco. \n\nN\u00e3o h\u00e1 sa\u00edda f\u00e1cil para isso, nem tampouco uma sa\u00edda coletiva. Cada um tem de tomar para si a responsabilidade de educar o seu pr\u00f3prio intelecto num ambiente completamente averso ao conhecimento. O Brasil \u00e9 hoje um dos lugares mais obscurantistas do mundo, mais hostil a quem quer que seja portador de cultura, forma\u00e7\u00e3o e intelig\u00eancia. Quem tem cultura hoje no Brasil imigra. E quem n\u00e3o pode imigrar \u00e9 exclu\u00eddo de todos os c\u00edrculos sociais. \n\n\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o muito grave, infelizmente. \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", "edited": 1492445262.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Quem participava de um movimento contra o aumento da tarifa de \u00f4nibus, uma pauta simples e do interesse de todos, era criticado como &amp;quot;radical.&amp;quot; Eu mesmo participei de dezenas de manifesta\u00e7\u00f5es - desde uma contra o aumento do pre\u00e7o do xerox na universidade at\u00e9 as Marchas das Vadias. Todas eram rotuladas como &amp;quot;radicais.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Na verdade essas manifesta\u00e7\u00f5es todas eram de esquerda e foram rotuladas assim largamente, ao menos nas redes sociais.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;L\u00e1 por 2013 a coisa foi mudando. Parece que ficou &amp;quot;cool&amp;quot; falar de pol\u00edtica. Bancar o revoltado. Culpar os pol\u00edticos por tudo.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e3o, na realidade ficou &amp;quot;cool&amp;quot; ser de direita. Porque a internet mostrou o quanto esquerdistas s\u00e3o chatos, moralistas, e n\u00e3o sabem NADA nem sobre economia nem pol\u00edtica. A esquerda vem protagonizando o suic\u00eddio pol\u00edtico mais \u00e9pico de todos os tempos e tudo o que foi necess\u00e1rio foi uma nova tecnologia (redes sociais + internet) para que isso acontecesse. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Fui em algumas delas, mas j\u00e1 n\u00e3o me via como parte daquilo. Fiquei com a sensa\u00e7\u00e3o de que t\u00ednhamos perdido o foco e que a maioria das pessoas nem sabia bem por que estava l\u00e1. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Na verdade essas pessoas nunca souberam o que estavam fazendo e isso ficou claro em 2013 quando todo mundo saiu pra rua em S\u00e3o Paulo como uma horda de walkers para protestar contra ningu\u00e9m sabe exatamente o qu\u00ea sem destino algum.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;A narrativa come\u00e7ou a se tra\u00e7ar de uma maneira que me dava horror de ter participado daqueles movimentos. Nas ruas, o pessoal usava a camiseta da CBF.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;O Brasil \u00e9 um pa\u00eds culturalmente de esquerda e muita gente intuiu, depois de tudo o que aconteceu nos \u00faltimos 13 anos, a roubada que isso representa. Por outro lado ainda n\u00e3o conseguem ver alternativas, porque est\u00e3o condicionadas a pensar de uma determinada forma. Por isso a desorienta\u00e7\u00e3o misturada com sentimento de culpa. Voc\u00ea (e todo mundo no brasil ) sabe que participou de algo ruim para o pa\u00eds mas n\u00e3o tem os meios culturais para expressar isso em termos que n\u00e3o estejam previamente delimitados pelo ambiente cultural que voc\u00ea respirou desde que nasceu. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Os resultados foram catastr\u00f3ficos. Ap\u00f3s um ano bradando por mudan\u00e7as, o povo reelegeu a maior parte de seus representantes, incluindo uma presidente cujo impeachment iria em breve apoiar, um legislativo que em breve teria 11% de aprova\u00e7\u00e3o e por a\u00ed vai.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;O brasileiro \u00e9 um povo extremamente confuso em meio uma guerra cultural que est\u00e1 acontecendo no mundo todo, n\u00e3o apenas no Brasil. Em situa\u00e7\u00f5es assim \u00e9 normal que aconte\u00e7am coisas sem sentido e at\u00e9 contradit\u00f3rias, tipo foi a reelei\u00e7\u00e3o da Dilma. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Hoje eu n\u00e3o tenho mais muitas certezas. Cada vez mais parece que certezas nesse campo sejam idiotas. \u00c0s vezes acho que nossa discuss\u00e3o pol\u00edtica ainda est\u00e1 engatinhando mas que precisamos passar por essa fase e os desastres que vemos s\u00e3o as &amp;quot;dores de crescimento&amp;quot; da nossa forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00f3 n\u00e3o tem certezas nesse momento no Brasil quem n\u00e3o buscou se informar nos \u00faltimos anos. \u00c9 bastante \u00f3bvio que o Brasil precisa de menos governo e mais liberdade econ\u00f4mica para prosperar, o que JAMAIS vai acontecer enquanto brasileiro continuar votando em partidos e candidatos de esquerda. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mas a\u00ed entra a confus\u00e3o mental do brasileiro, que confunde as necessidades do pa\u00eds com as necessidades de cada um de ser aceito em seu meio social. Conhe\u00e7o um monte de gente que se recusa a votar em determinados candidatos porque &amp;quot;pegaria mal&amp;quot; com os amigos, familiares, ou colegas de trabalho. Nego tem mais medo de perder uma amizade do que ver o pa\u00eds ser destru\u00eddo, ent\u00e3o d\u00e1 nisso. Todo mundo quer pagar de bonzinho e politicamente correto, o problema \u00e9 que ser bonzinho e politicamente correto no s\u00e9culo XXI \u00e9 ser de esquerda. Ent\u00e3o entra elei\u00e7\u00e3o e sai elei\u00e7\u00e3o, o povo vota em candidatos de esquerda. E a merda se perpetua indefinidamente. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O brasileiro tem uma verdadeira obsess\u00e3o por pol\u00edticos &amp;quot;limpinhos&amp;quot;, que falam bonitinho, se vestem bem e fazer tudo para parecer bonzinhos... mas que na hora H votam contra Uber ou qualquer outra coisa que poderia modernizar o pa\u00eds e dinamizar a economia. S\u00e3o uns dinossauros e deveriam estar extintos, mas no Brasil fazem um sucesso tremendo. Por isso o Brasil \u00e9 o que \u00e9 e est\u00e1 na situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00c0s vezes acho que nossa discuss\u00e3o pol\u00edtica ainda est\u00e1 engatinhando mas que precisamos passar por essa fase e os desastres que vemos s\u00e3o as &amp;quot;dores de crescimento&amp;quot; da nossa forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;O que voc\u00ea est\u00e1 vendo no Brasil n\u00e3o \u00e9 &amp;quot;dor do crescimento&amp;quot; mas sim a dor de um colapso. Aguarde 2018 e voc\u00ea ver\u00e1 que nada mudou, as pessoas continuam ignorantes e querendo candidatos socialistas como sempre quiseram. \u00c9 cultural. Isso n\u00e3o tem solu\u00e7\u00e3o de curto prazo e nada foi feito nas \u00faltimas d\u00e9cadas que justifique uma mudan\u00e7a. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Uma das poucas quase-certezas que ainda me restaram \u00e9 a de que a n\u00f3s como povo n\u00e3o interessa o desespero e que precisamos domar um pouco nossas paix\u00f5es e nos esfor\u00e7ar para darmos vez ao nosso lado racional. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Isso \u00e9 um fato. \u00c9 sempre melhor usar a cabe\u00e7a em vez de decidir as coisas com base em emo\u00e7\u00f5es. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Entender nossas prioridades, entender o que nos separa mas come\u00e7ar lutando pelo que nos une. E tentar encontrar um ponto de equil\u00edbrio t\u00e3o dif\u00edcil entre, por um lado, manter um pouco de ceticismo para n\u00e3o mordermos iscas f\u00e1ceis e, por outro lado, manter tamb\u00e9m um pouco de esperan\u00e7a para n\u00e3o desanimar porque as coisas n\u00e3o v\u00e3o se resolver sozinhas.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Sim, mas s\u00f3 h\u00e1 um grupo no mundo cuja estrat\u00e9gia foi dividir para conquistar desde o primeiro dia de sua exist\u00eancia: marxistas. (e todas as suas vertentes) &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Imposs\u00edvel unir as pessoas quando o discurso mais evidente em toda a imprensa, filmes, livros e universidades \u00e9 o de luta de classes. H\u00e1 uma clara divis\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 uma divis\u00e3o espont\u00e2nea e nem todos s\u00e3o respons\u00e1veis diretamente por esta divis\u00e3o. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Volto a lembrar que na virada do mil\u00eanio discutir pol\u00edtica era coisa de &amp;quot;gente chata.&amp;quot; Enquanto escrevo isso, a maior parte das postagens no topo do &lt;a href=\"/r/brasil\"&gt;r/brasil&lt;/a&gt; fala sobre pol\u00edtica. N\u00e3o que a gente do &lt;a href=\"/r/brasil\"&gt;r/brasil&lt;/a&gt; n\u00e3o sejamos um bando de chatos, mas parece que algo mudou. Talvez nisso resida um pingo da esperan\u00e7a que tem feito falta.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;A maior parte do povo n\u00e3o tem tempo de discutir pol\u00edtica porque est\u00e1 preocupada demais em pagar contas e fazer a vida andar. Ali\u00e1s, este \u00e9 o maior problema do brasileiro m\u00e9dio hoje: a vida est\u00e1 t\u00e3o dif\u00edcil que n\u00e3o h\u00e1 tempo nem para se revoltar. O povo brasileiro \u00e9 escravo de sua mentalidade, que foi em \u00faltima inst\u00e2ncia quem jogou o pa\u00eds num buraco. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e3o h\u00e1 sa\u00edda f\u00e1cil para isso, nem tampouco uma sa\u00edda coletiva. Cada um tem de tomar para si a responsabilidade de educar o seu pr\u00f3prio intelecto num ambiente completamente averso ao conhecimento. O Brasil \u00e9 hoje um dos lugares mais obscurantistas do mundo, mais hostil a quem quer que seja portador de cultura, forma\u00e7\u00e3o e intelig\u00eancia. Quem tem cultura hoje no Brasil imigra. E quem n\u00e3o pode imigrar \u00e9 exclu\u00eddo de todos os c\u00edrculos sociais. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o muito grave, infelizmente. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdnxip", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492473463.0, "created_utc": 1492444663.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdi5kr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "magicianfox", "parent_id": "t1_dgd3smk", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "j\u00e1 faz um tempo que o amigo coruja t\u00e1 menos amigo. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;j\u00e1 faz um tempo que o amigo coruja t\u00e1 menos amigo. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdi5kr", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492466178.0, "created_utc": 1492437378.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd3smk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "pseudoanarquista", "parent_id": "t1_dgcz48g", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Poxa Coruja, vou ter que downvotar seu coment\u00e1rio porque ele n\u00e3o acrescenta nada \u00e0 discuss\u00e3o.\n\nUm abra\u00e7o.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Poxa Coruja, vou ter que downvotar seu coment\u00e1rio porque ele n\u00e3o acrescenta nada \u00e0 discuss\u00e3o.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Um abra\u00e7o.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd3smk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492431926.0, "created_utc": 1492403126.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdqzje", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "blastoiss", "parent_id": "t1_dgcz5jg", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "nao liga pra ele nao OP, ele se acha a coruja da sabedoria", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;nao liga pra ele nao OP, ele se acha a coruja da sabedoria&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdqzje", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492476883.0, "created_utc": 1492448083.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcz5jg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "jumalinverni", "parent_id": "t1_dgcz48g", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "hm, okay!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;hm, okay!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgcz5jg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492424976.0, "created_utc": 1492396176.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcz48g", "gilded": 0, "archived": false, "score": -18, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgcz48g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492424925.0, "created_utc": 1492396125.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65sz9z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd4unk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "LeDblue", "parent_id": "t3_65sz9z", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Se voc\u00ea discute pol\u00edtica como um idiota, voc\u00ea compartilha ideias idiotas. D\u00favido que hoje as pessoas debatam muito mais do que antigamente, a menos que voc\u00ea considere esses memes de pol\u00edtica e os coment\u00e1rios como discuss\u00e3o. Considerando que o esfor\u00e7o colocado nesses coment\u00e1rios \u00e9 t\u00e3o grande quanto o conhecimento da pessoa em pol\u00edtica, eu prefiro tratar como conjecturas que podem, e at\u00e9 devem, ser ignoradas.\n\n O interesse em pol\u00edtica certamente aumentou um pouco,mas acho que a internet e outros meios de m\u00eddia mais ajudam a concentrar aqueles que normalmente j\u00e1 teriam interesse no assunto a ter um lugar para debater do que gerar novos interessados.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se voc\u00ea discute pol\u00edtica como um idiota, voc\u00ea compartilha ideias idiotas. D\u00favido que hoje as pessoas debatam muito mais do que antigamente, a menos que voc\u00ea considere esses memes de pol\u00edtica e os coment\u00e1rios como discuss\u00e3o. Considerando que o esfor\u00e7o colocado nesses coment\u00e1rios \u00e9 t\u00e3o grande quanto o conhecimento da pessoa em pol\u00edtica, eu prefiro tratar como conjecturas que podem, e at\u00e9 devem, ser ignoradas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;O interesse em pol\u00edtica certamente aumentou um pouco,mas acho que a internet e outros meios de m\u00eddia mais ajudam a concentrar aqueles que normalmente j\u00e1 teriam interesse no assunto a ter um lugar para debater do que gerar novos interessados.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgd4unk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492433832.0, "created_utc": 1492405032.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}]