[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "brasil", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Not\u00edcia", "id": "65vw6m", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 76, "report_reasons": null, "author": "WalkFreeeee", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65vw6m", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "noticiasdatv.uol.com.br", "hidden": false, "thumbnail": "default", "subreddit_id": "t5_2qh9i", "edited": false, "link_flair_css_class": "noticias", "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/brasil/comments/65vw6m/pilotos_derrubam_bal\u00e3o_para_fabricar_not\u00edcia_na/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492468432.0, "url": "http://noticiasdatv.uol.com.br/noticia/televisao/helicoptero-da-record-derruba-balao-para-fabricar-noticia-mostra-gravacao--14771", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Pilotos derrubam bal\u00e3o para fabricar not\u00edcia na Record, mostra grava\u00e7\u00e3o \u00b7 Not\u00edcias da TV", "created_utc": 1492439632.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.92, "num_comments": 21, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 76}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge3yjq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "I_should_read", "parent_id": "t1_dgdr67x", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "S\u00f3 que sem o Jake Gyllenhaal e eles nunca v\u00e3o anunciar que o filme est\u00e1 passando", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00f3 que sem o Jake Gyllenhaal e eles nunca v\u00e3o anunciar que o filme est\u00e1 passando&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dge3yjq", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492491410.0, "created_utc": 1492462610.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdr67x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "DeepNavyBlue", "parent_id": "t1_dgdppym", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ouvi dizer que ia passar na globo =p", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouvi dizer que ia passar na globo =p&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdr67x", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492477090.0, "created_utc": 1492448290.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge6vlw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Carcanhar-de-grilo", "parent_id": "t1_dgdppym", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Vale a pena! Recomendo com uma cervejinha e pipoca. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vale a pena! Recomendo com uma cervejinha e pipoca. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dge6vlw", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492494940.0, "created_utc": 1492466140.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdppym", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "brunomocsa", "parent_id": "t1_dgdnew8", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Assistirei.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Assistirei.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdppym", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492475484.0, "created_utc": 1492446684.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdnew8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "sofdg3", "parent_id": "t1_dgdlcl5", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Puts realmente muito parecido com o filme o Abutre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Puts realmente muito parecido com o filme o Abutre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdnew8", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492472873.0, "created_utc": 1492444073.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdlcl5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Vader_Mug", "parent_id": "t3_65vw6m", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Os caras s\u00e3o o Abutre da vida real", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Os caras s\u00e3o o Abutre da vida real&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdlcl5", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492470444.0, "created_utc": 1492441644.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdvwnd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "brunomocsa", "parent_id": "t1_dgdt7ve", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Exatamente, existe um risco por\u00e9m bem menor do que um bal\u00e3o derrubado por um helicoptero.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Exatamente, existe um risco por\u00e9m bem menor do que um bal\u00e3o derrubado por um helicoptero.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdvwnd", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492482342.0, "created_utc": 1492453542.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdt7ve", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ajscaldas", "parent_id": "t1_dgdkz69", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt;  Nesse caso o bal\u00e3o estava em voo, sem o menor risco\n\nEssa parte ficou estranha, at\u00e9 parece que ele ia continuar em voo para sempre, uma hora ia cair e ele \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o perigosa em QUALQUER situa\u00e7\u00e3o.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nesse caso o bal\u00e3o estava em voo, sem o menor risco&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Essa parte ficou estranha, at\u00e9 parece que ele ia continuar em voo para sempre, uma hora ia cair e ele \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o perigosa em QUALQUER situa\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdt7ve", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492479370.0, "created_utc": 1492450570.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdpc6p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "vfpimentel", "parent_id": "t1_dgdokd4", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Isto \u00e9 \u00f3bvio...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Isto \u00e9 \u00f3bvio...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdpc6p", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492475061.0, "created_utc": 1492446261.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdqh04", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "FrozenRyan", "parent_id": "t1_dgdokd4", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 1, "body": "Sim, eu me identifico como helic\u00f3ptero apache e posso me sensibilizar com os meus parentes aeronaves nessas situa\u00e7\u00f5es de risco.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sim, eu me identifico como helic\u00f3ptero apache e posso me sensibilizar com os meus parentes aeronaves nessas situa\u00e7\u00f5es de risco.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdqh04", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492476318.0, "created_utc": 1492447518.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdokd4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Eitjr", "parent_id": "t1_dgdkz69", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "ainda \u00e9 uma idiotice sem tamanho colocar em risco outras pessoas quando se solta um bal\u00e3o desses\n\nseja aeronaves ou moradores\n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ainda \u00e9 uma idiotice sem tamanho colocar em risco outras pessoas quando se solta um bal\u00e3o desses&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;seja aeronaves ou moradores&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdokd4", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492474189.0, "created_utc": 1492445389.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdkz69", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "brunomocsa", "parent_id": "t3_65vw6m", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "\u00c9 amigo, a casa caiu, quem s\u00e3o os vil\u00f5es agora?\nNunca achei que iria fazer isso mas vou reproduzir o coment\u00e1rio postado via facebook nessa not\u00edcia:\n\n&gt;O problema disso \u00e9 que: Independente se bal\u00e3o for crime ou n\u00e3o, quase sempre onde v\u00e3o cair, h\u00e1 pessoas preparadas para resgata-lo, bal\u00f5es descem flutuando, ent\u00e3o h\u00e1 tempo h\u00e1bil pra esse resgate. A partir do momento que se derruba um bal\u00e3o em grande altura, a chance dele pegar fogo e causar um acidente \u00e9 enorme. Ainda existe chance da pr\u00f3pria aeronave se acidentar com isso e gerar algo muito maior e pior. Pilotos tem que ter a mentalidade de que o c\u00e9u n\u00e3o \u00e9 feito somente para aeronaves, e que s\u00e3o treinados e preparados para adversidades, sem precisar causar prejuizos a terceiros. Nesse caso o bal\u00e3o estava em voo, sem o menor risco, e que os proprios pilotos causaram uma situa\u00e7\u00e3o perigosa. N\u00e3o \u00e9 necessario correr esse risco somente para dar audi\u00eancia. Midia, canc\u00ear do Brasil!\n\nTalvez n\u00e3o seja t\u00e3o ideal como ela falou a\u00ed mas \u00e9 quase isso da\u00ed.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9 amigo, a casa caiu, quem s\u00e3o os vil\u00f5es agora?\nNunca achei que iria fazer isso mas vou reproduzir o coment\u00e1rio postado via facebook nessa not\u00edcia:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;O problema disso \u00e9 que: Independente se bal\u00e3o for crime ou n\u00e3o, quase sempre onde v\u00e3o cair, h\u00e1 pessoas preparadas para resgata-lo, bal\u00f5es descem flutuando, ent\u00e3o h\u00e1 tempo h\u00e1bil pra esse resgate. A partir do momento que se derruba um bal\u00e3o em grande altura, a chance dele pegar fogo e causar um acidente \u00e9 enorme. Ainda existe chance da pr\u00f3pria aeronave se acidentar com isso e gerar algo muito maior e pior. Pilotos tem que ter a mentalidade de que o c\u00e9u n\u00e3o \u00e9 feito somente para aeronaves, e que s\u00e3o treinados e preparados para adversidades, sem precisar causar prejuizos a terceiros. Nesse caso o bal\u00e3o estava em voo, sem o menor risco, e que os proprios pilotos causaram uma situa\u00e7\u00e3o perigosa. N\u00e3o \u00e9 necessario correr esse risco somente para dar audi\u00eancia. Midia, canc\u00ear do Brasil!&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Talvez n\u00e3o seja t\u00e3o ideal como ela falou a\u00ed mas \u00e9 quase isso da\u00ed.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdkz69", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492469978.0, "created_utc": 1492441178.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdlr2u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "riquelinhares", "parent_id": "t3_65vw6m", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Ouvindo os \u00e1udios eu entendi que um botava pilha pra derrubar e o outro s\u00f3 ficava ao redor olhando o bal\u00e3o (?)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouvindo os \u00e1udios eu entendi que um botava pilha pra derrubar e o outro s\u00f3 ficava ao redor olhando o bal\u00e3o (?)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdlr2u", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492470937.0, "created_utc": 1492442137.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgeahxy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gigica890", "parent_id": "t1_dge7jks", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Pois\u00e9... Eu imaginava que o mercado estivesse ruim, mas n\u00e3o tanto assim \ud83d\ude15 De qualquer forma, o custo da forma\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m atrapalha um pouco pra mim por ser t\u00e3o elevado, nem comecei faculdade e tenho nenhuma perspectiva de emprego. Parece que agora s\u00f3 um plano B mesmo heheh. Sempre foi um sonho mas acho que tenho de enterr\u00e1-lo. As coisas n\u00e3o andam t\u00e3o boas no nosso pa\u00eds para a Avia\u00e7\u00e3o Civil (pra tudo, eu diria) ent\u00e3o \u00e9 partir pra outra mesmo... De qualquer forma, muito obrigada por disp\u00f4r do seu tempo pra sanar essa minha d\u00favida. (E o blog \u00e9 \u00f3timo, obrigada pela recomenda\u00e7\u00e3o) Um abra\u00e7o e bons voos \u263a", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pois\u00e9... Eu imaginava que o mercado estivesse ruim, mas n\u00e3o tanto assim \ud83d\ude15 De qualquer forma, o custo da forma\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m atrapalha um pouco pra mim por ser t\u00e3o elevado, nem comecei faculdade e tenho nenhuma perspectiva de emprego. Parece que agora s\u00f3 um plano B mesmo heheh. Sempre foi um sonho mas acho que tenho de enterr\u00e1-lo. As coisas n\u00e3o andam t\u00e3o boas no nosso pa\u00eds para a Avia\u00e7\u00e3o Civil (pra tudo, eu diria) ent\u00e3o \u00e9 partir pra outra mesmo... De qualquer forma, muito obrigada por disp\u00f4r do seu tempo pra sanar essa minha d\u00favida. (E o blog \u00e9 \u00f3timo, obrigada pela recomenda\u00e7\u00e3o) Um abra\u00e7o e bons voos \u263a&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgeahxy", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492499610.0, "created_utc": 1492470810.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge7jks", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "capblondemustache", "parent_id": "t1_dge4n7c", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "N\u00e3o sou de uma companhia \u00e1rea grande, sou piloto comercial de avi\u00e3o \"freelancer\" mesmo, procurando emprego como muitos outros.\nSobre o mercado, n\u00e3o est\u00e1 nada bom j\u00e1 tem algum tempo.\n\n Comecei minha forma\u00e7\u00e3o de piloto em 2012, enquanto o pa\u00eds ainda estava em alta. Neste per\u00edodo a avia\u00e7\u00e3o j\u00e1 ia mal, quase todos que estavam na minha frente me desaconselhavam a entrar na \u00e1rea. Hoje em dia piorou. Na minha turma de 2012 entraram 50, e uns 20 foram at\u00e9 o fim . Dos 20 apenas dois est\u00e3o empregados na avia\u00e7\u00e3o, os outros est\u00e3o ralando em outras \u00e1reas que n\u00e3o exigem qualifica\u00e7\u00e3o, como empregos em restaurantes, uber, etc.\nTodo o curso de piloto comercial sai na faixa de 60-90 mil reais (isso fora a faculdade, que n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria). Se voc\u00ea estiver disposto a fazer o curso, mesmo sabendo tudo isso, eu indico voc\u00ea colocar um plano B em mente, no caso disso n\u00e3o der certo.\n\nSe estiver interessado em saber mais sobre empregabilidade de pilotos eu indico este blog, tem v\u00e1rios artigos sobre o assunto: http://paraserpiloto.com/category/empregabilidade-de-pilotos/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e3o sou de uma companhia \u00e1rea grande, sou piloto comercial de avi\u00e3o &amp;quot;freelancer&amp;quot; mesmo, procurando emprego como muitos outros.\nSobre o mercado, n\u00e3o est\u00e1 nada bom j\u00e1 tem algum tempo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Comecei minha forma\u00e7\u00e3o de piloto em 2012, enquanto o pa\u00eds ainda estava em alta. Neste per\u00edodo a avia\u00e7\u00e3o j\u00e1 ia mal, quase todos que estavam na minha frente me desaconselhavam a entrar na \u00e1rea. Hoje em dia piorou. Na minha turma de 2012 entraram 50, e uns 20 foram at\u00e9 o fim . Dos 20 apenas dois est\u00e3o empregados na avia\u00e7\u00e3o, os outros est\u00e3o ralando em outras \u00e1reas que n\u00e3o exigem qualifica\u00e7\u00e3o, como empregos em restaurantes, uber, etc.\nTodo o curso de piloto comercial sai na faixa de 60-90 mil reais (isso fora a faculdade, que n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria). Se voc\u00ea estiver disposto a fazer o curso, mesmo sabendo tudo isso, eu indico voc\u00ea colocar um plano B em mente, no caso disso n\u00e3o der certo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Se estiver interessado em saber mais sobre empregabilidade de pilotos eu indico este blog, tem v\u00e1rios artigos sobre o assunto: &lt;a href=\"http://paraserpiloto.com/category/empregabilidade-de-pilotos/\"&gt;http://paraserpiloto.com/category/empregabilidade-de-pilotos/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dge7jks", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492495765.0, "created_utc": 1492466965.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge4n7c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gigica890", "parent_id": "t1_dgdpier", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Cara, nada a ver com a thread mas poxa que legal que temos um piloto no r/brasil. T\u00f4 pensando em come\u00e7ar o PP ano que vem, gosto muito da Avia\u00e7\u00e3o Civil mas ainda tenho muitas d\u00favidas sobre o mercado. C\u00ea \u00e9 de alguma companhia a\u00e9rea grande? ", "edited": 1492464424.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Cara, nada a ver com a thread mas poxa que legal que temos um piloto no &lt;a href=\"/r/brasil\"&gt;r/brasil&lt;/a&gt;. T\u00f4 pensando em come\u00e7ar o PP ano que vem, gosto muito da Avia\u00e7\u00e3o Civil mas ainda tenho muitas d\u00favidas sobre o mercado. C\u00ea \u00e9 de alguma companhia a\u00e9rea grande? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dge4n7c", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492492206.0, "created_utc": 1492463406.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh9i", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65vw6m", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgea8lz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Vrachos", "parent_id": "t1_dge8oqt", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Na \u00e9poca da greve dos controladores de voo, foi relatado que o espa\u00e7o a\u00e9reo brasileiro \u00e9 t\u00e3o deficiente quanto o da \u00c1frica.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Na \u00e9poca da greve dos controladores de voo, foi relatado que o espa\u00e7o a\u00e9reo brasileiro \u00e9 t\u00e3o deficiente quanto o da \u00c1frica.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgea8lz", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492499268.0, "created_utc": 1492470468.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge8oqt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Tetizeraz", "parent_id": "t1_dgdqgus", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "&gt; o espa\u00e7o a\u00e9reo do Brasil \u00e9 considerado como deficiente, e o seguro das aeronaves estrangeiras que vem pra c\u00e1 \u00e9 mais caro por causa disso.\n\nTIL.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;o espa\u00e7o a\u00e9reo do Brasil \u00e9 considerado como deficiente, e o seguro das aeronaves estrangeiras que vem pra c\u00e1 \u00e9 mais caro por causa disso.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;TIL.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dge8oqt", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492497230.0, "created_utc": 1492468430.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdqgus", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "capblondemustache", "parent_id": "t1_dgdq3yd", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Pode causar um grande estrago no avi\u00e3o. J\u00e1 aconteceu algumas vezes e n\u00e3o tivemos um acidente por sorte. Para se ter uma ideia, o espa\u00e7o a\u00e9reo do Brasil \u00e9 considerado como deficiente, e o seguro das aeronaves estrangeiras que vem pra c\u00e1 \u00e9 mais caro por causa disso. \n\nhttp://aeromagazine.uol.com.br/artigo/baloes-colocam-em-risco-seguranca-de-avioes-e-helicopteros_3242.html", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pode causar um grande estrago no avi\u00e3o. J\u00e1 aconteceu algumas vezes e n\u00e3o tivemos um acidente por sorte. Para se ter uma ideia, o espa\u00e7o a\u00e9reo do Brasil \u00e9 considerado como deficiente, e o seguro das aeronaves estrangeiras que vem pra c\u00e1 \u00e9 mais caro por causa disso. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://aeromagazine.uol.com.br/artigo/baloes-colocam-em-risco-seguranca-de-avioes-e-helicopteros_3242.html\"&gt;http://aeromagazine.uol.com.br/artigo/baloes-colocam-em-risco-seguranca-de-avioes-e-helicopteros_3242.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdqgus", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492476313.0, "created_utc": 1492447513.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdq3yd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Rorsxach", "parent_id": "t1_dgdpier", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Pq?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pq?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdq3yd", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492475916.0, "created_utc": 1492447116.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdpier", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "capblondemustache", "parent_id": "t3_65vw6m", "subreddit_name_prefixed": "r/brasil", "controversiality": 0, "body": "Como piloto posso dizer que eles est\u00e3o fazendo um favor, tirando esses bal\u00f5es do ar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Como piloto posso dizer que eles est\u00e3o fazendo um favor, tirando esses bal\u00f5es do ar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "brasil", "name": "t1_dgdpier", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492475251.0, "created_utc": 1492446451.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]