[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64p9rc", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "sw33tswede", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64p9rc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "aftonbladet.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/eK-bbTP_aXh6iarjuzq5TZJuBw517dbMr3KCr0vzkzs.jpg?s=e2bd67f3a00b384cfbb08d9becad92df", "width": 1200, "height": 628}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/eK-bbTP_aXh6iarjuzq5TZJuBw517dbMr3KCr0vzkzs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=8dcd02c5bf9ae7ededb261421015e86c", "width": 108, "height": 56}, {"url": "https://i.redditmedia.com/eK-bbTP_aXh6iarjuzq5TZJuBw517dbMr3KCr0vzkzs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=57913153c45859a490ade5fd4c220720", "width": 216, "height": 113}, {"url": "https://i.redditmedia.com/eK-bbTP_aXh6iarjuzq5TZJuBw517dbMr3KCr0vzkzs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=de02dad6aa5497a30e47db3293ef6271", "width": 320, "height": 167}, {"url": "https://i.redditmedia.com/eK-bbTP_aXh6iarjuzq5TZJuBw517dbMr3KCr0vzkzs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=848e7a06107c7e2bab9b8fc1426ffe7b", "width": 640, "height": 334}, {"url": "https://i.redditmedia.com/eK-bbTP_aXh6iarjuzq5TZJuBw517dbMr3KCr0vzkzs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=3217bbfcdc211ceea211bcb2f724a8e0", "width": 960, "height": 502}, {"url": "https://i.redditmedia.com/eK-bbTP_aXh6iarjuzq5TZJuBw517dbMr3KCr0vzkzs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=f970dbd8427e168845c1655d930f0086", "width": 1080, "height": 565}], "variants": {}, "id": "KbuZSKJny-CRHlaL3VL7129J5bMMexd2mp772mjex4w"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/779RGmF_YLzNErqHQ9NnRlUz1OEP3Ipb6KwAuBSBXmc.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64p9rc/kolumn_andra_lagar_hade_knappast_hindrat/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491922081.0, "url": "http://www.aftonbladet.se/a/ep29l", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Kolumn: Andra lagar hade knappast hindrat terrord\u00e5det", "created_utc": 1491893281.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.33, "num_comments": 8, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64p9rc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64p9rc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg407fl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "ertspirit", "parent_id": "t1_dg3z7g8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Han skulle ju utvisas enligt g\u00e4llande r\u00e4tt. Det betyder inte att andra lagar hade hj\u00e4lpt. Visar bara p\u00e5 att man \u00e4r usel p\u00e5 att till\u00e4mpa de som redan existerar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Han skulle ju utvisas enligt g\u00e4llande r\u00e4tt. Det betyder inte att andra lagar hade hj\u00e4lpt. Visar bara p\u00e5 att man \u00e4r usel p\u00e5 att till\u00e4mpa de som redan existerar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg407fl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491925629.0, "created_utc": 1491896829.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg3z7g8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "snuskprick", "parent_id": "t3_64p9rc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det h\u00e4r d\u00e5det hade v\u00e4l hindrats om Uzbeken hade utvisats till Uzbekistan?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det h\u00e4r d\u00e5det hade v\u00e4l hindrats om Uzbeken hade utvisats till Uzbekistan?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg3z7g8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491922883.0, "created_utc": 1491894083.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64p9rc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64p9rc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64p9rc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64p9rc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ghqp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Joshrayperson", "parent_id": "t1_dg4e7v6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nu vet jag inte speciellt mycket om Uzbekistan, men finns det minsta m\u00f6jliga risk att han slipper bestraffning om han utvisas dit ser jag g\u00e4rna att han avtj\u00e4nar sitt straff i Sverige. Det \u00e4r p\u00e5 svensk mark brottet har beg\u00e5tts och s\u00e5ledes borde det vara vi som straffar honom. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nu vet jag inte speciellt mycket om Uzbekistan, men finns det minsta m\u00f6jliga risk att han slipper bestraffning om han utvisas dit ser jag g\u00e4rna att han avtj\u00e4nar sitt straff i Sverige. Det \u00e4r p\u00e5 svensk mark brottet har beg\u00e5tts och s\u00e5ledes borde det vara vi som straffar honom. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4ghqp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491955178.0, "created_utc": 1491926378.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4e7v6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Projlon", "parent_id": "t1_dg4bxnb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag tycker han borde straffas men inte i Sverige. Skicka tillbaks han d\u00e4r han kom ifr\u00e5n och l\u00e5t dom straffa honom d\u00e4r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tycker han borde straffas men inte i Sverige. Skicka tillbaks han d\u00e4r han kom ifr\u00e5n och l\u00e5t dom straffa honom d\u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4e7v6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491952664.0, "created_utc": 1491923864.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4bxnb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Joshrayperson", "parent_id": "t1_dg40w3r", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du tycker allts\u00e5 inte att han ska straffas f\u00f6r det han har gjort utan bara utvisas?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du tycker allts\u00e5 inte att han ska straffas f\u00f6r det han har gjort utan bara utvisas?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4bxnb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950048.0, "created_utc": 1491921248.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg40w3r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Projlon", "parent_id": "t3_64p9rc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tycker att v\u00e5ra lagar mer eller mindre uppmanar till terrord\u00e5d, d\u00e5 folk som v\u00e4ntas utvisning eller skickas tillbaks bara beh\u00f6ver beg\u00e5 n\u00e5t brott (helst v\u00e5ldsbrott) s\u00e5 f\u00e5r de ju stanna kvar. Ska bli intressant om Sverige v\u00e5gar skicka hem han fortf eller om vi ska l\u00e4gga \u00e4nnu mer skattepengar p\u00e5 n\u00e5n ideologi f\u00f6rvirrad utl\u00e4nning.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tycker att v\u00e5ra lagar mer eller mindre uppmanar till terrord\u00e5d, d\u00e5 folk som v\u00e4ntas utvisning eller skickas tillbaks bara beh\u00f6ver beg\u00e5 n\u00e5t brott (helst v\u00e5ldsbrott) s\u00e5 f\u00e5r de ju stanna kvar. Ska bli intressant om Sverige v\u00e5gar skicka hem han fortf eller om vi ska l\u00e4gga \u00e4nnu mer skattepengar p\u00e5 n\u00e5n ideologi f\u00f6rvirrad utl\u00e4nning.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg40w3r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491927679.0, "created_utc": 1491898879.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64p9rc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64p9rc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg3zrmc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "FetAnka", "parent_id": "t1_dg3yzt8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det finns nog en r\u00e4dsla f\u00f6r att ut\u00f6kad kamerabevakning skulle f\u00e5nga upp fel typ av klientel till skillnad mot ut\u00f6kad \u00f6vervakning av internet d\u00e4r man enklare kan f\u00e5nga upp m\u00e4nniskor med \"fel \u00e5sikt\". Ta London som f\u00f6rebild exempelvis, hade den terroristen inte blivit skjuten p\u00e5 plats av polisen hade han aldrig kunnat g\u00f6mma sig fr\u00e5n kamerorna. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det finns nog en r\u00e4dsla f\u00f6r att ut\u00f6kad kamerabevakning skulle f\u00e5nga upp fel typ av klientel till skillnad mot ut\u00f6kad \u00f6vervakning av internet d\u00e4r man enklare kan f\u00e5nga upp m\u00e4nniskor med &amp;quot;fel \u00e5sikt&amp;quot;. Ta London som f\u00f6rebild exempelvis, hade den terroristen inte blivit skjuten p\u00e5 plats av polisen hade han aldrig kunnat g\u00f6mma sig fr\u00e5n kamerorna. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg3zrmc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491924392.0, "created_utc": 1491895592.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg3yzt8", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "sw33tswede", "parent_id": "t3_64p9rc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Det jag tycker mest intressant, men som h\u00f6rs v\u00e4ldigt lite i debatten, \u00e4r en ut\u00f6kad kamera\u00f6vervakning.\n\nJag tycker det \u00e4r viktigt med integritet och liknande, men ser inte att ut\u00f6kad kamera\u00f6vervakning p\u00e5 offentliga platser skulle vara en inskr\u00e4nkning som inneb\u00e4r avkall f\u00f6r gemene man.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det jag tycker mest intressant, men som h\u00f6rs v\u00e4ldigt lite i debatten, \u00e4r en ut\u00f6kad kamera\u00f6vervakning.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tycker det \u00e4r viktigt med integritet och liknande, men ser inte att ut\u00f6kad kamera\u00f6vervakning p\u00e5 offentliga platser skulle vara en inskr\u00e4nkning som inneb\u00e4r avkall f\u00f6r gemene man.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg3yzt8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491922338.0, "created_utc": 1491893538.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}]