[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64pm73", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "arconte1", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64pm73", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "dn.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/7bhjIzYDZSzp7Y3kchlX-taaeTITnpxf1HqnR9zbzG8.jpg?s=5219b79183ef162451f33afa79576045", "width": 1600, "height": 900}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/7bhjIzYDZSzp7Y3kchlX-taaeTITnpxf1HqnR9zbzG8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=75d4b31ec94e46fc060e1cd05ff8ef0a", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/7bhjIzYDZSzp7Y3kchlX-taaeTITnpxf1HqnR9zbzG8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=21d6295e1f4856a196ee820eb6aaa7e9", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/7bhjIzYDZSzp7Y3kchlX-taaeTITnpxf1HqnR9zbzG8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=b8f57df74b0014d3357428b7eec7e96b", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/7bhjIzYDZSzp7Y3kchlX-taaeTITnpxf1HqnR9zbzG8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=6e60d32dbc9a42aaa88d990458de4066", "width": 640, "height": 360}, {"url": "https://i.redditmedia.com/7bhjIzYDZSzp7Y3kchlX-taaeTITnpxf1HqnR9zbzG8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=5a89207ae66cd655e7d9b1ee348fce07", "width": 960, "height": 540}, {"url": "https://i.redditmedia.com/7bhjIzYDZSzp7Y3kchlX-taaeTITnpxf1HqnR9zbzG8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=d136ced1a958462817facb5452cf39ea", "width": 1080, "height": 607}], "variants": {}, "id": "kiswKE9yUDAPIYW1yuJxmuk0ZyVojZz5FtItS3VL_fQ"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/GHSyJ5DcTUrzo3EpEfrvB7JkRh3_bjpupIgcvjdXVF0.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64pm73/s_vill_ha_10_000_fler_poliser_till_2024/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491928276.0, "url": "http://www.dn.se/nyheter/politik/s-vill-ha-10000-fler-poliser/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "S vill ha 10 000 fler poliser till 2024.", "created_utc": 1491899476.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.74, "num_comments": 34, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ekbq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Bobloblawblablabla", "parent_id": "t1_dg4a0oi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": ":/\n\nSamma sak h\u00e4nder i skolan, de effekterna \u00e4r s\u00e5nt som leder till Donald Trumps och interna inkompetenta sm\u00e5bl\u00f6dningar i alla arbeten och platser(f\u00f6rutom Danderyd).\n\nRegeringen \u00f6ronm\u00e4rkte ett tillskott till skolan f\u00f6r att enbart g\u00e5 till l\u00f6ne\u00f6kning. Det var s\u00e5d\u00e4r. F\u00f6r problemet ligger inte i l\u00f6nen. Visst kan man \u00f6ka l\u00f6nen f\u00f6r att motivera fler till att g\u00e5 in i v\u00e4ggen men det f\u00f6r\u00e4ndrar inte att de g\u00e5r in i v\u00e4ggen.\n\nSamma skit h\u00e4r nu. Om inte! Pengar/en stor del av dem g\u00e5r till polismyndigheten och att sj\u00e4lva med kunskap om vart det bl\u00f6der kan rikta pengarna l\u00e5ngsiktigt och r\u00e4tt", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;:/&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Samma sak h\u00e4nder i skolan, de effekterna \u00e4r s\u00e5nt som leder till Donald Trumps och interna inkompetenta sm\u00e5bl\u00f6dningar i alla arbeten och platser(f\u00f6rutom Danderyd).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Regeringen \u00f6ronm\u00e4rkte ett tillskott till skolan f\u00f6r att enbart g\u00e5 till l\u00f6ne\u00f6kning. Det var s\u00e5d\u00e4r. F\u00f6r problemet ligger inte i l\u00f6nen. Visst kan man \u00f6ka l\u00f6nen f\u00f6r att motivera fler till att g\u00e5 in i v\u00e4ggen men det f\u00f6r\u00e4ndrar inte att de g\u00e5r in i v\u00e4ggen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Samma skit h\u00e4r nu. Om inte! Pengar/en stor del av dem g\u00e5r till polismyndigheten och att sj\u00e4lva med kunskap om vart det bl\u00f6der kan rikta pengarna l\u00e5ngsiktigt och r\u00e4tt&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4ekbq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491953047.0, "created_utc": 1491924247.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4a0oi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Heuristics", "parent_id": "t1_dg446ts", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ger oss m\u00f6jlighet att ... \u00e4ndra ... antagningskriterierna och d\u00e5 f\u00e5r vi st\u00f6rre m\u00e5ngfald. Det \u00e4r alltid bra.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ger oss m\u00f6jlighet att ... \u00e4ndra ... antagningskriterierna och d\u00e5 f\u00e5r vi st\u00f6rre m\u00e5ngfald. Det \u00e4r alltid bra.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4a0oi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947640.0, "created_utc": 1491918840.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg446ts", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "keiter", "parent_id": "t1_dg41cy2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r att inte n\u00e4mna att inte alla platser p\u00e5 kurserna fylls nu. Vad spelar det f\u00f6r roll om du har 10000 fler kursplatser om inga fler s\u00f6ker?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r att inte n\u00e4mna att inte alla platser p\u00e5 kurserna fylls nu. Vad spelar det f\u00f6r roll om du har 10000 fler kursplatser om inga fler s\u00f6ker?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg446ts", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491937560.0, "created_utc": 1491908760.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5sqeu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Sunimaru", "parent_id": "t1_dg4bo8d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Problemen b\u00f6rjade krypa fram redan under n\u00e4rpolisreformen p\u00e5 90-talet. De senaste tv\u00e5 \u00e5ren \u00e4r bara slutspurten och det kommer att ta l\u00e5ng tid att reparera mer \u00e4n tv\u00e5 decennium av f\u00f6rfall, speciellt om politikerna vill h\u00e5lla alla v\u00e4ljare glada.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Problemen b\u00f6rjade krypa fram redan under n\u00e4rpolisreformen p\u00e5 90-talet. De senaste tv\u00e5 \u00e5ren \u00e4r bara slutspurten och det kommer att ta l\u00e5ng tid att reparera mer \u00e4n tv\u00e5 decennium av f\u00f6rfall, speciellt om politikerna vill h\u00e5lla alla v\u00e4ljare glada.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5sqeu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029359.0, "created_utc": 1492000559.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4bo8d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Silverstance", "parent_id": "t1_dg41cy2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "GW s\u00e4ger: Delar av polisen har en \"fullkomligt orealistisk bemanning\" som del av problemet. \n\nS\u00e5 det kan l\u00f6sas kanske. Men hur l\u00e4t de f\u00f6rst allt g\u00e5 \u00e5t skogen i 2 \u00e5r?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;GW s\u00e4ger: Delar av polisen har en &amp;quot;fullkomligt orealistisk bemanning&amp;quot; som del av problemet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 det kan l\u00f6sas kanske. Men hur l\u00e4t de f\u00f6rst allt g\u00e5 \u00e5t skogen i 2 \u00e5r?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4bo8d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949728.0, "created_utc": 1491920928.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg41cy2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 33, "report_reasons": null, "author": "sQuindriljyr", "parent_id": "t3_64pm73", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "D\u00e5 \u00e4r bara problemet att just nu s\u00e5 slutar fler \u00e4n vad som nyutbildas s\u00e5 att bara \u00f6ka antalet utbildningsplatser r\u00e4cker inte l\u00e5ngt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D\u00e5 \u00e4r bara problemet att just nu s\u00e5 slutar fler \u00e4n vad som nyutbildas s\u00e5 att bara \u00f6ka antalet utbildningsplatser r\u00e4cker inte l\u00e5ngt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg41cy2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491929112.0, "created_utc": 1491900312.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 33}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4r5zw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Tamazin_", "parent_id": "t1_dg47g1a", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Att s\u00e4ga att \"Vi ska fixa 10,000 till poliser till 2024\" \u00e4r s\u00e5 vagt att det finns inte. Cornucopia gjorde ett bra inl\u00e4gg om det idag. Vi har redan i dagsl\u00e4get s\u00e4nkt kraven f\u00f6r att bli polis, vi fyller inte ens alla platser vi har tillg\u00e4nliga i utbildningen, lika m\u00e5nga har slutat per \u00e5r som det beh\u00f6vs b\u00f6rja f\u00f6r att n\u00e5 10,000fler till 2024, dvs forts\u00e4tter den trenden kommer det bli +-0.\n\nMen framf\u00f6rallt s\u00e5 \u00e4r det f\u00f6rst om tv\u00e5 mandatperioder. De kan lova vafan de vill idag som ska ske om tv\u00e5 mandatperioder f\u00f6r oddsen att de sitter kvar blir mindre ju s\u00e4mre deras l\u00f6ften h\u00e5ller (Men olyckligtvis \u00e4r svensken hj\u00e4rnd\u00f6d och senil och har gl\u00f6mt det h\u00e4r l\u00f6ftet som fick dem att k\u00e4nna \"Fan, bra S! Ni f\u00e5r min r\u00f6st, mer poliser!\"-k\u00e4nslan inom n\u00e5gon m\u00e5nad).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att s\u00e4ga att &amp;quot;Vi ska fixa 10,000 till poliser till 2024&amp;quot; \u00e4r s\u00e5 vagt att det finns inte. Cornucopia gjorde ett bra inl\u00e4gg om det idag. Vi har redan i dagsl\u00e4get s\u00e4nkt kraven f\u00f6r att bli polis, vi fyller inte ens alla platser vi har tillg\u00e4nliga i utbildningen, lika m\u00e5nga har slutat per \u00e5r som det beh\u00f6vs b\u00f6rja f\u00f6r att n\u00e5 10,000fler till 2024, dvs forts\u00e4tter den trenden kommer det bli +-0.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men framf\u00f6rallt s\u00e5 \u00e4r det f\u00f6rst om tv\u00e5 mandatperioder. De kan lova vafan de vill idag som ska ske om tv\u00e5 mandatperioder f\u00f6r oddsen att de sitter kvar blir mindre ju s\u00e4mre deras l\u00f6ften h\u00e5ller (Men olyckligtvis \u00e4r svensken hj\u00e4rnd\u00f6d och senil och har gl\u00f6mt det h\u00e4r l\u00f6ftet som fick dem att k\u00e4nna &amp;quot;Fan, bra S! Ni f\u00e5r min r\u00f6st, mer poliser!&amp;quot;-k\u00e4nslan inom n\u00e5gon m\u00e5nad).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4r5zw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491966784.0, "created_utc": 1491937984.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47g1a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg47ch2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg47g1a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943958.0, "created_utc": 1491915158.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg47gzg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Abrovinch", "parent_id": "t1_dg47ch2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "De tillf\u00f6rde 700 miljoner extra till Polisen i v\u00e5rbudgeten bara timmar innan d\u00e5det i fredags..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De tillf\u00f6rde 700 miljoner extra till Polisen i v\u00e5rbudgeten bara timmar innan d\u00e5det i fredags..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg47gzg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944000.0, "created_utc": 1491915200.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47ch2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Tamazin_", "parent_id": "t1_dg47787", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Med andra ord \u00e4r L\u00f6fvens _kraftord_\n\n&gt; F\u00f6rst och fr\u00e4mst m\u00e5ste det block\u00f6verskridande arbetet mot terrorismen forts\u00e4tta.Detta \u00e4r en nationell uppgift, som ska st\u00e5 \u00f6ver allt annat. [...] Alla som f\u00e5tt avslag ska \u00e5terv\u00e4nda hem.\n\nBara floskler. Annars hade de faktiskt \u00e4ndrat \u00e5tminstone litegranna i budgeten men icke.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Med andra ord \u00e4r L\u00f6fvens &lt;em&gt;kraftord&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;F\u00f6rst och fr\u00e4mst m\u00e5ste det block\u00f6verskridande arbetet mot terrorismen forts\u00e4tta.Detta \u00e4r en nationell uppgift, som ska st\u00e5 \u00f6ver allt annat. [...] Alla som f\u00e5tt avslag ska \u00e5terv\u00e4nda hem.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bara floskler. Annars hade de faktiskt \u00e4ndrat \u00e5tminstone litegranna i budgeten men icke.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg47ch2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943803.0, "created_utc": 1491915003.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47787", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Abrovinch", "parent_id": "t1_dg41t6j", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nu g\u00e4ller detta v\u00e5rbudgeten, den \u00e4r redan satt. Om du l\u00e4ser artiklarna kring sossarnas f\u00f6rslag ser du att det handlar om mellan 5 och 8 miljarder kronor. \n\n\u00c4ven om det inneb\u00e4r att saker tar lite l\u00e4ngre tid att genomf\u00f6ra i Sverige tycker jag det \u00e4r bra att vi inte totalt tappar huvudet och g\u00f6r saker bara f\u00f6r att g\u00f6ra saker s\u00e5 fort det h\u00e4nder n\u00e5got. Det g\u00e4ller \u00e4ven lagsk\u00e4rpningar, s\u00e5dana m\u00e5ste utredas f\u00f6r att de ska bli r\u00e4ttss\u00e4kra och f\u00f6renliga med grundlagarna.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nu g\u00e4ller detta v\u00e5rbudgeten, den \u00e4r redan satt. Om du l\u00e4ser artiklarna kring sossarnas f\u00f6rslag ser du att det handlar om mellan 5 och 8 miljarder kronor. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4ven om det inneb\u00e4r att saker tar lite l\u00e4ngre tid att genomf\u00f6ra i Sverige tycker jag det \u00e4r bra att vi inte totalt tappar huvudet och g\u00f6r saker bara f\u00f6r att g\u00f6ra saker s\u00e5 fort det h\u00e4nder n\u00e5got. Det g\u00e4ller \u00e4ven lagsk\u00e4rpningar, s\u00e5dana m\u00e5ste utredas f\u00f6r att de ska bli r\u00e4ttss\u00e4kra och f\u00f6renliga med grundlagarna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg47787", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943574.0, "created_utc": 1491914774.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg41t6j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "Tamazin_", "parent_id": "t1_dg41nfh", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[L\u00f6fvens tomma ord h\u00f6ll tv\u00e5 dagar - inga extra medel till polisen](http://cornucopia.cornubot.se/2017/04/lofvens-tomma-ord-holl-tva-dagar-inga.html) (Cornucopia)\n\nS\u00e5 niet, inga mer pengar till polisen i \u00e5r i varje fall.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://cornucopia.cornubot.se/2017/04/lofvens-tomma-ord-holl-tva-dagar-inga.html\"&gt;L\u00f6fvens tomma ord h\u00f6ll tv\u00e5 dagar - inga extra medel till polisen&lt;/a&gt; (Cornucopia)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 niet, inga mer pengar till polisen i \u00e5r i varje fall.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg41t6j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491930527.0, "created_utc": 1491901727.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg41nfh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "HugoTRB", "parent_id": "t1_dg41bz3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "De har de redan best\u00e4mt att de ska g\u00f6ra v\u00e4ll?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De har de redan best\u00e4mt att de ska g\u00f6ra v\u00e4ll?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg41nfh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491930024.0, "created_utc": 1491901224.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg41bz3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "Tamazin_", "parent_id": "t3_64pm73", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "...men samtidigt vill de inte \u00f6ka anslagen till polisen? S\u00e5atte...hur har de t\u00e4nkt att det ska g\u00e5 till d\u00e5?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;...men samtidigt vill de inte \u00f6ka anslagen till polisen? S\u00e5atte...hur har de t\u00e4nkt att det ska g\u00e5 till d\u00e5?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg41bz3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491929028.0, "created_utc": 1491900228.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5mlch", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "suecia", "parent_id": "t1_dg4jj3k", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; och gjorde m\u00e5lningar p\u00e5 bj\u00f6rkar, maskrosor och vatten.\n\n[Och kvinnor! Massor av h\u00e4rliga kvinnor!](https://sv.wikipedia.org/wiki/Anders_Zorn)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;och gjorde m\u00e5lningar p\u00e5 bj\u00f6rkar, maskrosor och vatten.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Anders_Zorn\"&gt;Och kvinnor! Massor av h\u00e4rliga kvinnor!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5mlch", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013164.0, "created_utc": 1491984364.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4jj3k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "qeadwrsf", "parent_id": "t1_dg41gxc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "vi satt p\u00e5 en sten naken, spela fiol, snusa, sj\u00f6ng \u00e4nglamarken och gjorde m\u00e5lningar p\u00e5 bj\u00f6rkar, maskrosor och vatten. \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;vi satt p\u00e5 en sten naken, spela fiol, snusa, sj\u00f6ng \u00e4nglamarken och gjorde m\u00e5lningar p\u00e5 bj\u00f6rkar, maskrosor och vatten. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4jj3k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491958497.0, "created_utc": 1491929697.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg41gxc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "RodGronaArSkit", "parent_id": "t3_64pm73", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Mer bevakning, fler poliser, fler sk\u00e4rp lagar. Vad gl\u00e4dje ger massiv tredje v\u00e4rlden invandring. Hur  levde svenskar utan den?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mer bevakning, fler poliser, fler sk\u00e4rp lagar. Vad gl\u00e4dje ger massiv tredje v\u00e4rlden invandring. Hur  levde svenskar utan den?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg41gxc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491929455.0, "created_utc": 1491900655.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg42dtn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "HenkeG", "parent_id": "t1_dg41z1v", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Marcus Oscarsson sammanfattade det hela s\u00e5 h\u00e4r:\n\n\n&gt; Detta inneb\u00e4r att S pl\u00f6tsligt blivit det parti som satsar allra mest p\u00e5 att \u00f6ka antalet poliser. Centern har f\u00f6reslagit 2 000 nya poliser, Moderaterna vill ha 5 000 till \u00e5r 2020, Liberalerna villa ha 5 000 under fem till sju \u00e5r, SD vill ha 7 000 till \u00e5r 2023 och KD som stod f\u00f6r det bud som tidigare var h\u00f6gst kr\u00e4vde 10 000 nya poliser till \u00e5r 2025", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Marcus Oscarsson sammanfattade det hela s\u00e5 h\u00e4r:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Detta inneb\u00e4r att S pl\u00f6tsligt blivit det parti som satsar allra mest p\u00e5 att \u00f6ka antalet poliser. Centern har f\u00f6reslagit 2 000 nya poliser, Moderaterna vill ha 5 000 till \u00e5r 2020, Liberalerna villa ha 5 000 under fem till sju \u00e5r, SD vill ha 7 000 till \u00e5r 2023 och KD som stod f\u00f6r det bud som tidigare var h\u00f6gst kr\u00e4vde 10 000 nya poliser till \u00e5r 2025&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg42dtn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491932334.0, "created_utc": 1491903534.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg41z1v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "votarak", "parent_id": "t3_64pm73", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hur j\u00e4mf\u00f6r sig detta med de andra partierna? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur j\u00e4mf\u00f6r sig detta med de andra partierna? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg41z1v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491931035.0, "created_utc": 1491902235.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg441uu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "ascii", "parent_id": "t3_64pm73", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ah. \u00c4nnu ett politiskt l\u00f6fte som skall verkst\u00e4llas f\u00f6rst **n\u00e4sta** mandatperiod. Detta populistiska utspel \u00e4r inte v\u00e4rt pappret det \u00e4r skrivet p\u00e5.\n\nSynd. Det \u00e4r en bra id\u00e9 med fler poliser. Synd bara att (S) inte har modet att ta till krafttag idag utan ist\u00e4llet v\u00e4ljer att prata om allt de skall g\u00f6ra om ett par \u00e5r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah. \u00c4nnu ett politiskt l\u00f6fte som skall verkst\u00e4llas f\u00f6rst &lt;strong&gt;n\u00e4sta&lt;/strong&gt; mandatperiod. Detta populistiska utspel \u00e4r inte v\u00e4rt pappret det \u00e4r skrivet p\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Synd. Det \u00e4r en bra id\u00e9 med fler poliser. Synd bara att (S) inte har modet att ta till krafttag idag utan ist\u00e4llet v\u00e4ljer att prata om allt de skall g\u00f6ra om ett par \u00e5r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg441uu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491937205.0, "created_utc": 1491908405.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg42tbv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "NECKBEARD4LIFE", "parent_id": "t3_64pm73", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Spelar ju inge roll hur m\u00e5nga poliser du har om de inte till\u00e5ts g\u00f6ra sina jobb och blir uth\u00e4ngda i media s\u00e5 fort de pratar polisarbete. Verkst\u00e4ll utvisningar omedelbart och svara brandbomber med att skjuta skarpt, fler poliser kommer inte hj\u00e4lpa n\u00e5got om de inte f\u00e5r arbeta med polisarbete.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Spelar ju inge roll hur m\u00e5nga poliser du har om de inte till\u00e5ts g\u00f6ra sina jobb och blir uth\u00e4ngda i media s\u00e5 fort de pratar polisarbete. Verkst\u00e4ll utvisningar omedelbart och svara brandbomber med att skjuta skarpt, fler poliser kommer inte hj\u00e4lpa n\u00e5got om de inte f\u00e5r arbeta med polisarbete.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg42tbv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491933700.0, "created_utc": 1491904900.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg44ioz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "ilimor", "parent_id": "t3_64pm73", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ni sitter med makten, \u00f6ka anslagen till polisen under \u00e5terst\u00e5ende mandatperiod ist\u00e4llet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ni sitter med makten, \u00f6ka anslagen till polisen under \u00e5terst\u00e5ende mandatperiod ist\u00e4llet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg44ioz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491938356.0, "created_utc": 1491909556.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg429uk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "HenkeG", "parent_id": "t3_64pm73", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S f\u00e5r ju m\u00f6jlighet att bevisa det, men snart kommer v\u00e4l n\u00e5gonting om att det kommer \u00f6kas f\u00f6rst efter valet..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S f\u00e5r ju m\u00f6jlighet att bevisa det, men snart kommer v\u00e4l n\u00e5gonting om att det kommer \u00f6kas f\u00f6rst efter valet..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg429uk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491931985.0, "created_utc": 1491903185.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4e71l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Bobloblawblablabla", "parent_id": "t3_64pm73", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Haha passa er era dumma terrorister och elakingar i no-go-zonerna f\u00f6r 2024 s\u00e5 \u00e4r det slutlekt f\u00f6r er!!!\n\nN\u00e4 men det kommer v\u00e4l kortsiktiga snabba viktiga f\u00f6r\u00e4ndringar ocks\u00e5. Eller? F\u00e5r v\u00e4nta o se, va arg p\u00e5 sweddit tills dess.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Haha passa er era dumma terrorister och elakingar i no-go-zonerna f\u00f6r 2024 s\u00e5 \u00e4r det slutlekt f\u00f6r er!!!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4 men det kommer v\u00e4l kortsiktiga snabba viktiga f\u00f6r\u00e4ndringar ocks\u00e5. Eller? F\u00e5r v\u00e4nta o se, va arg p\u00e5 sweddit tills dess.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4e71l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491952640.0, "created_utc": 1491923840.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4k8lg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Somerandomswede", "parent_id": "t1_dg4hx1u", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "T\u00e4nker mer p\u00e5 n\u00e5t liknande en deputy a la USA eller lokalpoliser som finns i vissa delar av Australien. Allts\u00e5 st\u00f6rre befogenheter \u00e4n ordningsvakt men ocks\u00e5 lite l\u00e4ngre utbildning (som borde vara gratis f\u00f6r intresserade). Sen ska det ju ocks\u00e5 vara n\u00e5n som bor p\u00e5 orten. I f\u00f6rsta steget t\u00e4nker jag att det mest skulle vara n\u00e5t som f\u00f6rordnades f\u00f6r kranskommuner och mindre orter. Sverige \u00e4r ju s\u00e5 j\u00e4vla stort och man kan ju undra hur m\u00e5nga polistimmar som g\u00e5r \u00e5t f\u00f6r enbart transport fr\u00e5n A till B n\u00e4r polisv\u00e4sendet centraliserats s\u00e5 mycket som det gjort.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T\u00e4nker mer p\u00e5 n\u00e5t liknande en deputy a la USA eller lokalpoliser som finns i vissa delar av Australien. Allts\u00e5 st\u00f6rre befogenheter \u00e4n ordningsvakt men ocks\u00e5 lite l\u00e4ngre utbildning (som borde vara gratis f\u00f6r intresserade). Sen ska det ju ocks\u00e5 vara n\u00e5n som bor p\u00e5 orten. I f\u00f6rsta steget t\u00e4nker jag att det mest skulle vara n\u00e5t som f\u00f6rordnades f\u00f6r kranskommuner och mindre orter. Sverige \u00e4r ju s\u00e5 j\u00e4vla stort och man kan ju undra hur m\u00e5nga polistimmar som g\u00e5r \u00e5t f\u00f6r enbart transport fr\u00e5n A till B n\u00e4r polisv\u00e4sendet centraliserats s\u00e5 mycket som det gjort.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4k8lg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491959269.0, "created_utc": 1491930469.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4hx1u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Bonnlapp", "parent_id": "t1_dg4eqzk", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du t\u00e4nker p\u00e5 v\u00e4ktare? Det \u00e4r f\u00e5 som vill bli det heller.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du t\u00e4nker p\u00e5 v\u00e4ktare? Det \u00e4r f\u00e5 som vill bli det heller.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4hx1u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956735.0, "created_utc": 1491927935.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4eqzk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Somerandomswede", "parent_id": "t3_64pm73", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r orealistiskt tror jag, fr\u00e4mst f\u00f6r att det helt enkelt inte finns s\u00e5 m\u00e5nga som vill genomf\u00f6ra utbildningen. Har funderat mycket p\u00e5 ifall n\u00e5gon sorts n\u00e4rpolissystem med kortare utbildning skulle kunna vara en v\u00e4g fram\u00e5t, typ som deltidsbrandman fast polis med begr\u00e4nsad befogenhet. Detta skulle kunna avlasta resten av polisen och frig\u00f6ra resurser som beh\u00f6vs b\u00e4ttre p\u00e5 annat h\u00e5ll.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r orealistiskt tror jag, fr\u00e4mst f\u00f6r att det helt enkelt inte finns s\u00e5 m\u00e5nga som vill genomf\u00f6ra utbildningen. Har funderat mycket p\u00e5 ifall n\u00e5gon sorts n\u00e4rpolissystem med kortare utbildning skulle kunna vara en v\u00e4g fram\u00e5t, typ som deltidsbrandman fast polis med begr\u00e4nsad befogenhet. Detta skulle kunna avlasta resten av polisen och frig\u00f6ra resurser som beh\u00f6vs b\u00e4ttre p\u00e5 annat h\u00e5ll.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4eqzk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491953247.0, "created_utc": 1491924447.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4hy1e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "maokei", "parent_id": "t3_64pm73", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "De kanske borde sattsa p\u00e5 att g\u00f6ra sig av med Dan Eliasson f\u00f6rst d\u00e5 ch skapa goda f\u00f6rus\u00e4ttnignar f\u00f6r de poliser som finns redan s\u00e5 att de inte slutar. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De kanske borde sattsa p\u00e5 att g\u00f6ra sig av med Dan Eliasson f\u00f6rst d\u00e5 ch skapa goda f\u00f6rus\u00e4ttnignar f\u00f6r de poliser som finns redan s\u00e5 att de inte slutar. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4hy1e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956766.0, "created_utc": 1491927966.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4b717", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Silverstance", "parent_id": "t3_64pm73", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Detta \u00e4r lite grann som Ygemans utvisa 80,000. Det \u00e4r en ren l\u00f6gn.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Detta \u00e4r lite grann som Ygemans utvisa 80,000. Det \u00e4r en ren l\u00f6gn.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4b717", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949150.0, "created_utc": 1491920350.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ds6t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Dorfidiot", "parent_id": "t3_64pm73", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det vill vi alla. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det vill vi alla. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4ds6t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491952175.0, "created_utc": 1491923375.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64pm73", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4bauj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "helmvill", "parent_id": "t3_64pm73", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 n\u00e4r Sossar pratar om \u00f6ppet samh\u00e4lle s\u00e5 menar de \u00f6ppna gr\u00e4nser men mer represion. Bara s\u00e5 att alla f\u00f6rst\u00e5r hur de sl\u00e5r knut p\u00e5 sig sj\u00e4lva med sitt nyspr\u00e5k. V\u00e4lkomna med en hand, sl\u00e5 med den andra. Missf\u00f6rst\u00e5 mig inte, jag \u00e4r \u00f6vertygad om att behovet av poliser kommer \u00f6ka kraftigt, men det vore kl\u00e4dsamt om de kunde ber\u00e4tta lite om vad som h\u00e4nt i samh\u00e4llet som g\u00f6r att vi beh\u00f6ver s\u00e5 m\u00e5nga fler poliser. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 n\u00e4r Sossar pratar om \u00f6ppet samh\u00e4lle s\u00e5 menar de \u00f6ppna gr\u00e4nser men mer represion. Bara s\u00e5 att alla f\u00f6rst\u00e5r hur de sl\u00e5r knut p\u00e5 sig sj\u00e4lva med sitt nyspr\u00e5k. V\u00e4lkomna med en hand, sl\u00e5 med den andra. Missf\u00f6rst\u00e5 mig inte, jag \u00e4r \u00f6vertygad om att behovet av poliser kommer \u00f6ka kraftigt, men det vore kl\u00e4dsamt om de kunde ber\u00e4tta lite om vad som h\u00e4nt i samh\u00e4llet som g\u00f6r att vi beh\u00f6ver s\u00e5 m\u00e5nga fler poliser. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4bauj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949279.0, "created_utc": 1491920479.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]