[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64q821", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Toftafelle", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64q821", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "svt.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/rz6UfNMZtVZMs9_NrhOhoqi7WlOyXLgyoHbuBzWS7fQ.jpg?s=99204a7df28314216fc9baaea1f39d97", "width": 650, "height": 366}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/rz6UfNMZtVZMs9_NrhOhoqi7WlOyXLgyoHbuBzWS7fQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=1d8234eb4947e0d89ca7cac4d2a14f05", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/rz6UfNMZtVZMs9_NrhOhoqi7WlOyXLgyoHbuBzWS7fQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=36f19e7065f6b52ac0b58ddd7a11517c", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/rz6UfNMZtVZMs9_NrhOhoqi7WlOyXLgyoHbuBzWS7fQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=58fbd9f4c2e5b5195e50ff9f350cbaea", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/rz6UfNMZtVZMs9_NrhOhoqi7WlOyXLgyoHbuBzWS7fQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=91adecf98d77cfb450780db693ec2b5b", "width": 640, "height": 360}], "variants": {}, "id": "ytTkP5TplTA4rDM3QwHU07BVSanuK2CauSxvX7JLoHM"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/VS_PIIuK7mHC_Qbf494z9y_0Sb3uR02LC6G_qwd4kyc.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64q821/falska_nyheter_i_omlopp_efter_terrord\u00e5d/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491938635.0, "url": "http://www.svt.se/kultur/medier/falska-nyheter-i-omlopp-efter-terrordad?cmpid=del%3Apd%3Any%3A20170411%3Afalska-nyheter-i-omlopp-efter-terrordad%3Anyh", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Falska nyheter i omlopp efter terrord\u00e5d", "created_utc": 1491909835.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.5, "num_comments": 17, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q821", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q821", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q821", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4wjwx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Redblade_", "parent_id": "t1_dg4qx32", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Absolut inte men det saknar knappast nyhetsv\u00e4rde i sammanhanget...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Absolut inte men det saknar knappast nyhetsv\u00e4rde i sammanhanget...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4wjwx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972709.0, "created_utc": 1491943909.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4qx32", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "PFisken", "parent_id": "t1_dg48b3a", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Gjorde det nyheten mindre falsk?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Gjorde det nyheten mindre falsk?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4qx32", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491966529.0, "created_utc": 1491937729.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg48b3a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Redblade_", "parent_id": "t3_64q821", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Tidningen Metros Viralgranskaren uppm\u00e4rksammade \u00e4ven att sajten Avpixlat felaktigt h\u00e4ngt ut fel man som ansvarig till terrord\u00e5det. Den uth\u00e4ngde mannen uppger nu att han beh\u00f6vt st\u00e4nga ner alla sina sociala medier-konton efter d\u00f6dshot.\n\nFast visade det sig inte att denne vart internationellt efterlyst? Det \u00e4r v\u00e4l irrelevant f\u00f6r SVT dock.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tidningen Metros Viralgranskaren uppm\u00e4rksammade \u00e4ven att sajten Avpixlat felaktigt h\u00e4ngt ut fel man som ansvarig till terrord\u00e5det. Den uth\u00e4ngde mannen uppger nu att han beh\u00f6vt st\u00e4nga ner alla sina sociala medier-konton efter d\u00f6dshot.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Fast visade det sig inte att denne vart internationellt efterlyst? Det \u00e4r v\u00e4l irrelevant f\u00f6r SVT dock.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg48b3a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491945299.0, "created_utc": 1491916499.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q821", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q821", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q821", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q821", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q821", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q821", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4eqqk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Norci", "parent_id": "t1_dg4e3pd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; http://knowyourmeme.com/memes/events/2017-westminster-attack\n\nAha, fair enough.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://knowyourmeme.com/memes/events/2017-westminster-attack\"&gt;http://knowyourmeme.com/memes/events/2017-westminster-attack&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Aha, fair enough.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4eqqk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491953240.0, "created_utc": 1491924440.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4e3pd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "ilimor", "parent_id": "t1_dg4c67w", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "http://knowyourmeme.com/memes/events/2017-westminster-attack\n\nJag tycker dock inte det \u00e4r n\u00e5got f\u00f6rsvar f\u00f6r bilden eller de som gjorde den. Det man g\u00f6r f\u00e5r konsekvenser och dessa konsekvenser b\u00e4r man ansvar f\u00f6r. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://knowyourmeme.com/memes/events/2017-westminster-attack\"&gt;http://knowyourmeme.com/memes/events/2017-westminster-attack&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tycker dock inte det \u00e4r n\u00e5got f\u00f6rsvar f\u00f6r bilden eller de som gjorde den. Det man g\u00f6r f\u00e5r konsekvenser och dessa konsekvenser b\u00e4r man ansvar f\u00f6r. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4e3pd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491952535.0, "created_utc": 1491923735.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q821", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4v4k3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t1_dg4c67w", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "https://www.reddit.com/r/ImGoingToHellForThis/comments/611inr/photoshop_battle_religionofpeace_edition_cutout/\n\nTr\u00e5den som (kanske) startade den memen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/ImGoingToHellForThis/comments/611inr/photoshop_battle_religionofpeace_edition_cutout/\"&gt;https://www.reddit.com/r/ImGoingToHellForThis/comments/611inr/photoshop_battle_religionofpeace_edition_cutout/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tr\u00e5den som (kanske) startade den memen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4v4k3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491971111.0, "created_utc": 1491942311.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4c67w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Norci", "parent_id": "t1_dg4aozz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Har du exempel fr\u00e5n tidigare \u00e4n den f\u00f6rsta shoppen? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har du exempel fr\u00e5n tidigare \u00e4n den f\u00f6rsta shoppen? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4c67w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950326.0, "created_utc": 1491921526.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q821", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q821", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q821", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg51z7l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Redblade_", "parent_id": "t1_dg51lfy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r m\u00f6jligt att den \u00e4r skapt i det syftet fast  andra sidan s\u00e5 verkar det som ursprunget \u00e4r /r/ImGoingToHellForThis vilket i sig mycket v\u00e4l kan inneb\u00e4ra att den gjorts med krass humor som syfte.\n\nEdit: Po\u00e4ngen va att det \u00e4r ganska om\u00f6jligt att reda ut syftet n\u00e4r n\u00e5got blitt en mem. Spridningen i det l\u00e4get har oftast flertalet syften beroende p\u00e5 vem som sprider i enstaka fall. Svenska nyhetssidor och journalister verkar fortfarande inte riktigt f\u00f6rst\u00e5tt internet och dess anv\u00e4ndare. Folk kan g\u00f6ra de mest grova och opassande saker \"for shits and giggles\" och inget annat.", "edited": 1491950762.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r m\u00f6jligt att den \u00e4r skapt i det syftet fast  andra sidan s\u00e5 verkar det som ursprunget \u00e4r &lt;a href=\"/r/ImGoingToHellForThis\"&gt;/r/ImGoingToHellForThis&lt;/a&gt; vilket i sig mycket v\u00e4l kan inneb\u00e4ra att den gjorts med krass humor som syfte.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: Po\u00e4ngen va att det \u00e4r ganska om\u00f6jligt att reda ut syftet n\u00e4r n\u00e5got blitt en mem. Spridningen i det l\u00e4get har oftast flertalet syften beroende p\u00e5 vem som sprider i enstaka fall. Svenska nyhetssidor och journalister verkar fortfarande inte riktigt f\u00f6rst\u00e5tt internet och dess anv\u00e4ndare. Folk kan g\u00f6ra de mest grova och opassande saker &amp;quot;for shits and giggles&amp;quot; och inget annat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg51z7l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979361.0, "created_utc": 1491950561.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg51lfy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t1_dg50yw0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag ser det som effektiva propagandabilder/filmer. Visst finns det troll, men \u00e4ven m\u00e5nga som sprider dem f\u00f6r att sprida sina \u00e5sikter. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag ser det som effektiva propagandabilder/filmer. Visst finns det troll, men \u00e4ven m\u00e5nga som sprider dem f\u00f6r att sprida sina \u00e5sikter. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg51lfy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978869.0, "created_utc": 1491950069.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg50yw0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Redblade_", "parent_id": "t1_dg4aozz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vet inte om man kan kalla den, eller n\u00e5gon annan f\u00f6r den delen, f\u00f6r h\u00f6gerextrem. N\u00e4r en mem blitt en mem s\u00e5 f\u00e5r den ett eget liv och troll utan n\u00e5gon s\u00e4rskild \u00e5sikt reproducerar bara f\u00f6r sakens skull.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vet inte om man kan kalla den, eller n\u00e5gon annan f\u00f6r den delen, f\u00f6r h\u00f6gerextrem. N\u00e4r en mem blitt en mem s\u00e5 f\u00e5r den ett eget liv och troll utan n\u00e5gon s\u00e4rskild \u00e5sikt reproducerar bara f\u00f6r sakens skull.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg50yw0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978075.0, "created_utc": 1491949275.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4aozz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t1_dg47k98", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Den inklippta muslimen \u00e4r en h\u00f6gerextrem mem. \n\n[Exempel](https://www.reddit.com/r/ImGoingToHellForThis/comments/646wss/her_again/) fr\u00e5n /r/ImGoingToHellForThis/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Den inklippta muslimen \u00e4r en h\u00f6gerextrem mem. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/ImGoingToHellForThis/comments/646wss/her_again/\"&gt;Exempel&lt;/a&gt; fr\u00e5n &lt;a href=\"/r/ImGoingToHellForThis/\"&gt;/r/ImGoingToHellForThis/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4aozz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948518.0, "created_utc": 1491919718.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47k98", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Norci", "parent_id": "t1_dg457gr", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Den som klippte in muslimen hade garanterat andra motiv i tankarna \u00e4n att faktiskt lura folk\n\nNej, ganska s\u00e4ker p\u00e5 att de inte t\u00e4nkt s\u00e5 l\u00e5ngt, och en del g\u00e5tt p\u00e5 det vad jag sett och delat bilden som bevis p\u00e5 att de inte bryr sig. \n\n&gt; Det \u00e4r s\u00e5 gemene muslim k\u00e4nner om attentatet.\n\nK\u00e4lla p\u00e5 det, tack. Alltid undrat hur speciellt svenska muslimer f\u00f6rh\u00e5ller sig till s\u00e5nt. F\u00f6rutom de f\u00f6rd\u00f6mande fr\u00e5n olika grupperingar som redan kommit ut i media, dvs. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Den som klippte in muslimen hade garanterat andra motiv i tankarna \u00e4n att faktiskt lura folk&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, ganska s\u00e4ker p\u00e5 att de inte t\u00e4nkt s\u00e5 l\u00e5ngt, och en del g\u00e5tt p\u00e5 det vad jag sett och delat bilden som bevis p\u00e5 att de inte bryr sig. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r s\u00e5 gemene muslim k\u00e4nner om attentatet.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;K\u00e4lla p\u00e5 det, tack. Alltid undrat hur speciellt svenska muslimer f\u00f6rh\u00e5ller sig till s\u00e5nt. F\u00f6rutom de f\u00f6rd\u00f6mande fr\u00e5n olika grupperingar som redan kommit ut i media, dvs. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg47k98", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944143.0, "created_utc": 1491915343.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q821", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg46opf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Baranoi", "parent_id": "t1_dg457gr", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "&gt; Det \u00e4r s\u00e5 gemene muslim k\u00e4nner om attentatet.\n\nDu har aldrig reflekterat \u00f6ver att t.ex s\u00e5na h\u00e4r attacker inte riktas mot s\u00e4rskilda individer, utan att det lika g\u00e4rna kunde varit muslimer som blev nermejade? Du tror inte att det kanske k\u00e4nns besv\u00e4rande, oavsett vem man \u00e4r, att man kan bli nermejad p\u00e5 stan? Skulle dessutom tippa p\u00e5 att m\u00e5nga muslimer \u00e4ven besv\u00e4ras n\u00e4r s\u00e5nt h\u00e4r h\u00e4nder eftersom det betyder att de m\u00e5ste utst\u00e5 \u00e4nnu fler ogrundade och generaliserande kommentarer fr\u00e5n folk som tror sig veta hur de t\u00e4nker och beter sig.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r s\u00e5 gemene muslim k\u00e4nner om attentatet.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Du har aldrig reflekterat \u00f6ver att t.ex s\u00e5na h\u00e4r attacker inte riktas mot s\u00e4rskilda individer, utan att det lika g\u00e4rna kunde varit muslimer som blev nermejade? Du tror inte att det kanske k\u00e4nns besv\u00e4rande, oavsett vem man \u00e4r, att man kan bli nermejad p\u00e5 stan? Skulle dessutom tippa p\u00e5 att m\u00e5nga muslimer \u00e4ven besv\u00e4ras n\u00e4r s\u00e5nt h\u00e4r h\u00e4nder eftersom det betyder att de m\u00e5ste utst\u00e5 \u00e4nnu fler ogrundade och generaliserande kommentarer fr\u00e5n folk som tror sig veta hur de t\u00e4nker och beter sig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg46opf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942725.0, "created_utc": 1491913925.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg457gr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "thatnewswedishguy", "parent_id": "t3_64q821", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Den som klippte in muslimen hade garanterat andra motiv i tankarna \u00e4n att faktiskt lura folk annars hade h*n nog inte anv\u00e4nt just den muslimen. Po\u00e4ngen med bilden ovan (det enda jag kommenterar d\u00e5 jag v\u00e4grar l\u00e4sa SVT) \u00e4r f\u00f6r mig solklart symbolisk. Det \u00e4r s\u00e5 gemene muslim k\u00e4nner om attentatet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Den som klippte in muslimen hade garanterat andra motiv i tankarna \u00e4n att faktiskt lura folk annars hade h*n nog inte anv\u00e4nt just den muslimen. Po\u00e4ngen med bilden ovan (det enda jag kommenterar d\u00e5 jag v\u00e4grar l\u00e4sa SVT) \u00e4r f\u00f6r mig solklart symbolisk. Det \u00e4r s\u00e5 gemene muslim k\u00e4nner om attentatet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg457gr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491939901.0, "created_utc": 1491911101.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q821", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4mbxe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ollehar", "parent_id": "t3_64q821", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "H\u00f6gerpopulister skapar falska nyheter f\u00f6r att tillfredsst\u00e4lla sin egna outrage addiction.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00f6gerpopulister skapar falska nyheter f\u00f6r att tillfredsst\u00e4lla sin egna outrage addiction.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4mbxe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491961557.0, "created_utc": 1491932757.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}]