[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64r1dd", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "smurfensmurfen", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64r1dd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "blog.zaramis.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/F6AGihc6sjMmnVLm-XWIe0jcP2vPZpBwjOqH2PhZX-c.jpg?s=56a677929f9af56fa137ae07c36cfd15", "width": 200, "height": 200}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/F6AGihc6sjMmnVLm-XWIe0jcP2vPZpBwjOqH2PhZX-c.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=482dd3c6232f59884e434a498faa2cbd", "width": 108, "height": 108}], "variants": {}, "id": "sAYY86zgdT-GUuuQxQ55XhcVr4wy0uMIajd_UOBdg3Y"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/zlQlu3TbmtKfteHpGOwl0J5gWUBo3b21oU4F3edW2LQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64r1dd/svenska_massmord_poliser_farligare_\u00e4n_terrorister/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491948586.0, "url": "http://blog.zaramis.se/2017/04/11/svenska-massmord-poliser-farligare-an-terrorister/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Svenska massmord \u2013 poliser farligare \u00e4n terrorister", "created_utc": 1491919786.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.4, "num_comments": 7, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64r1dd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4j4q6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t3_64r1dd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jaha, \u00e4r \"Svensson\" ig\u00e5ng igen och trivialiserar massmord, terrorism, v\u00e5ldt\u00e4kt eller n\u00e5got annat som kommit i sp\u00e5r av massinvandringen?\n\nHar haft \u00f6gonen p\u00e5 den h\u00e4r killen i flera \u00e5r, han brukade posta l\u00e4nkar till sin blogg i artiklar i gp.se f\u00f6rr i tiden. F\u00e5r s\u00e4ga att han \u00e4r en av de mest motbjudande personer jag n\u00e5gonsin st\u00f6tt p\u00e5. Han njuter verkligen av att trivialisera v\u00e5ldsamma h\u00e4ndelser i syfte att f\u00e5 v\u00e4nsterperspektivet att verka som det enda humana s\u00e4ttet att se p\u00e5 saker och ting. \n\nEn fullst\u00e4ndigt vederv\u00e4rdig m\u00e4nniska.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jaha, \u00e4r &amp;quot;Svensson&amp;quot; ig\u00e5ng igen och trivialiserar massmord, terrorism, v\u00e5ldt\u00e4kt eller n\u00e5got annat som kommit i sp\u00e5r av massinvandringen?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Har haft \u00f6gonen p\u00e5 den h\u00e4r killen i flera \u00e5r, han brukade posta l\u00e4nkar till sin blogg i artiklar i gp.se f\u00f6rr i tiden. F\u00e5r s\u00e4ga att han \u00e4r en av de mest motbjudande personer jag n\u00e5gonsin st\u00f6tt p\u00e5. Han njuter verkligen av att trivialisera v\u00e5ldsamma h\u00e4ndelser i syfte att f\u00e5 v\u00e4nsterperspektivet att verka som det enda humana s\u00e4ttet att se p\u00e5 saker och ting. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En fullst\u00e4ndigt vederv\u00e4rdig m\u00e4nniska.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4j4q6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491958068.0, "created_utc": 1491929268.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64r1dd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4eg5m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "rockflagandeagle-", "parent_id": "t3_64r1dd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Total set har h\u00f6gerextremister f\u00f6rst\u00e5s d\u00f6dat fler. De har d\u00f6dat i snitt en person om \u00e5ret de sista 30 \u00e5ren om vi bara r\u00e4knar de politiskt motiverade morden. Svensk v\u00e4nster har f\u00f6r sin del d\u00f6dat n\u00e5gon p\u00e5 \u00f6ver 100 \u00e5r d\u00e5 den person som svensk v\u00e4nster d\u00f6dat dog \u00e5r 1908. De \u00f6vriga fyra som d\u00f6dats av v\u00e4nsterextremister har d\u00f6dats av v\u00e4nsterextremister fr\u00e5n Tyskland och Turkiet.\n\nhttps://www.flashback.org/t1803341", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Total set har h\u00f6gerextremister f\u00f6rst\u00e5s d\u00f6dat fler. De har d\u00f6dat i snitt en person om \u00e5ret de sista 30 \u00e5ren om vi bara r\u00e4knar de politiskt motiverade morden. Svensk v\u00e4nster har f\u00f6r sin del d\u00f6dat n\u00e5gon p\u00e5 \u00f6ver 100 \u00e5r d\u00e5 den person som svensk v\u00e4nster d\u00f6dat dog \u00e5r 1908. De \u00f6vriga fyra som d\u00f6dats av v\u00e4nsterextremister har d\u00f6dats av v\u00e4nsterextremister fr\u00e5n Tyskland och Turkiet.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.flashback.org/t1803341\"&gt;https://www.flashback.org/t1803341&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4eg5m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491952921.0, "created_utc": 1491924121.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64r1dd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64r1dd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64r1dd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7buu4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dg78vp4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Inom EU har medlemsl\u00e4nderna kommit \u00f6verens om en gemensam definition av terroristbrott, vilken ocks\u00e5 har inf\u00f6rts i svensk lag (Lagen om straff f\u00f6r terroristbrott). Enligt denna definition \u00e4r terroristbrott handlingar som allvarligt kan skada en stat eller mellanstatlig organisation om de syftar till att:\n\nInjaga allvarlig fruktan hos en befolkning eller befolkningsgrupp\nTvinga offentliga organ eller en mellanstatlig organisation att vidta eller avst\u00e5 fr\u00e5n att vidta en \u00e5tg\u00e4rd\nDestabilisera eller f\u00f6rst\u00f6ra grundl\u00e4ggande politiska, konstitutionella, ekonomiska eller sociala strukturer\n\n&gt; http://www.sakerhetspolitik.se/Hot-och-risker/Terrorism/Vad-ar-terrorism/\n\n\nJag skulle absolut s\u00e4ga att d\u00e5den som utf\u00f6rs \u00e4r ideologiskt grundade d\u00e4remot s\u00e5 jo, det \u00e4r en del av \"den ideologiska kampen\". Det jag menade var vurmandet f\u00f6r hur man konstant skall undskylla minoriteter f\u00f6r att visa p\u00e5 hur andra f\u00f6reteelser som oftast \u00e4r helt frikopplade fr\u00e5n varandra skall s\u00e4ttas i paritet med en handling som i verkligheten \u00e4r en del av n\u00e5gonting st\u00f6rre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Inom EU har medlemsl\u00e4nderna kommit \u00f6verens om en gemensam definition av terroristbrott, vilken ocks\u00e5 har inf\u00f6rts i svensk lag (Lagen om straff f\u00f6r terroristbrott). Enligt denna definition \u00e4r terroristbrott handlingar som allvarligt kan skada en stat eller mellanstatlig organisation om de syftar till att:&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Injaga allvarlig fruktan hos en befolkning eller befolkningsgrupp\nTvinga offentliga organ eller en mellanstatlig organisation att vidta eller avst\u00e5 fr\u00e5n att vidta en \u00e5tg\u00e4rd\nDestabilisera eller f\u00f6rst\u00f6ra grundl\u00e4ggande politiska, konstitutionella, ekonomiska eller sociala strukturer&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.sakerhetspolitik.se/Hot-och-risker/Terrorism/Vad-ar-terrorism/\"&gt;http://www.sakerhetspolitik.se/Hot-och-risker/Terrorism/Vad-ar-terrorism/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag skulle absolut s\u00e4ga att d\u00e5den som utf\u00f6rs \u00e4r ideologiskt grundade d\u00e4remot s\u00e5 jo, det \u00e4r en del av &amp;quot;den ideologiska kampen&amp;quot;. Det jag menade var vurmandet f\u00f6r hur man konstant skall undskylla minoriteter f\u00f6r att visa p\u00e5 hur andra f\u00f6reteelser som oftast \u00e4r helt frikopplade fr\u00e5n varandra skall s\u00e4ttas i paritet med en handling som i verkligheten \u00e4r en del av n\u00e5gonting st\u00f6rre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7buu4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492102252.0, "created_utc": 1492073452.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78vp4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "chalky109", "parent_id": "t1_dg4gciu", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r inte terrorism per definition \"ideologisk kamp\"?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r inte terrorism per definition &amp;quot;ideologisk kamp&amp;quot;?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg78vp4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093889.0, "created_utc": 1492065089.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4gciu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t3_64r1dd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Alltid trevligt n\u00e4r man trivialiserar terror till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r den ideologiska kampen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alltid trevligt n\u00e4r man trivialiserar terror till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r den ideologiska kampen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4gciu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491955017.0, "created_utc": 1491926217.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64r1dd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64r1dd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg78rj7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "chalky109", "parent_id": "t1_dg4auit", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Skulle tro att han snarare faller under \"milit\u00e4r\". Han var ju yrkesofficer. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Skulle tro att han snarare faller under &amp;quot;milit\u00e4r&amp;quot;. Han var ju yrkesofficer. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg78rj7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093599.0, "created_utc": 1492064799.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4auit", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "fuktigmejmej", "parent_id": "t3_64r1dd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "R\u00e4kna Flink som polis :D  \n  \nDuktigt", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;R\u00e4kna Flink som polis :D  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Duktigt&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4auit", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948715.0, "created_utc": 1491919915.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}]