[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64rmra", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64rmra", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "expressen.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/_Q7hokoJfhXxFRrJSs9B3qCA6TmomhRKxOLSUVO46Js.jpg?s=a7b2a000935aebf5aed559df37d380cf", "width": 912, "height": 515}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/_Q7hokoJfhXxFRrJSs9B3qCA6TmomhRKxOLSUVO46Js.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=b850cf4f9068ab28219583110929030c", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/_Q7hokoJfhXxFRrJSs9B3qCA6TmomhRKxOLSUVO46Js.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=3d75d939a487e364d8fd29615efa91e1", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/_Q7hokoJfhXxFRrJSs9B3qCA6TmomhRKxOLSUVO46Js.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=82b2d4bb070df6ec787bec64ca3bfdc9", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/_Q7hokoJfhXxFRrJSs9B3qCA6TmomhRKxOLSUVO46Js.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=8a093baf7b4406790261db93b85d3bba", "width": 640, "height": 361}], "variants": {}, "id": "QPSkhaoQNOV7IXsMH2L67Ohb_RelPWIUQVAyu2EdvKw"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/RF61pp_F0GNXi2FZXdMtHwqUAsgyoGDiK4DoVDQxLYw.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64rmra/ygemans_krav_p\u00e5_jimmie_\u00e5kesson_efter_leif_gws/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491954385.0, "url": "http://www.expressen.se/nyheter/anders-ygemans-krav-pa-jimmie-akesson/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Ygemans krav p\u00e5 Jimmie \u00c5kesson efter Leif GW:s uppmaning", "created_utc": 1491925585.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.8, "num_comments": 33, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4gz8w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 47, "report_reasons": null, "author": "snuskprick", "parent_id": "t3_64rmra", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\"Om ni vill vara med och prata s\u00e5 m\u00e5ste ni g\u00e5 med p\u00e5 v\u00e5r politik i f\u00f6rv\u00e4g. Men ni kanske inte f\u00e5r vara med \u00e4nd\u00e5.\"\n\nF\u00f6rvirrat resonemang...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Om ni vill vara med och prata s\u00e5 m\u00e5ste ni g\u00e5 med p\u00e5 v\u00e5r politik i f\u00f6rv\u00e4g. Men ni kanske inte f\u00e5r vara med \u00e4nd\u00e5.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6rvirrat resonemang...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4gz8w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491955717.0, "created_utc": 1491926917.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 47}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4irv8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t3_64rmra", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ygeman har tyv\u00e4rr utvecklats till en sj\u00e4lvtillr\u00e4cklig och nedl\u00e5tande politiker. N\u00e4r ansvar f\u00f6r den havererade utvisningshanteringen och polisens kris ska utkr\u00e4vas, ligger han v\u00e4l till f\u00f6r ett silkesn\u00f6re.\nOch v\u00e5r rikspolischef, som nu s\u00e5 g\u00e4rna solar sig TV- kamerornas str\u00e5lkastare, kan med f\u00f6rdel g\u00f6ra honom s\u00e4llskap.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ygeman har tyv\u00e4rr utvecklats till en sj\u00e4lvtillr\u00e4cklig och nedl\u00e5tande politiker. N\u00e4r ansvar f\u00f6r den havererade utvisningshanteringen och polisens kris ska utkr\u00e4vas, ligger han v\u00e4l till f\u00f6r ett silkesn\u00f6re.\nOch v\u00e5r rikspolischef, som nu s\u00e5 g\u00e4rna solar sig TV- kamerornas str\u00e5lkastare, kan med f\u00f6rdel g\u00f6ra honom s\u00e4llskap.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4irv8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491957684.0, "created_utc": 1491928884.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4imq7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "qeadwrsf", "parent_id": "t3_64rmra", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Handlar om att nu kan han s\u00e4ga att SD fick f\u00f6rfr\u00e5gan men tackade nej. \n \nom n\u00e5n ifr\u00e5gas\u00e4tter hur SD blev f\u00f6rfr\u00e5gade kan han bara ordbajsa bort det.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Handlar om att nu kan han s\u00e4ga att SD fick f\u00f6rfr\u00e5gan men tackade nej. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;om n\u00e5n ifr\u00e5gas\u00e4tter hur SD blev f\u00f6rfr\u00e5gade kan han bara ordbajsa bort det.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4imq7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491957526.0, "created_utc": 1491928726.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4gpw7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 33, "report_reasons": null, "author": "RECTANGULAR_BALLSACK", "parent_id": "t3_64rmra", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 f\u00f6r att f\u00e5 vara med m\u00e5ste SD fullt st\u00e5 bakom den urvattnade \"nationella strategi mot terrorism\" som sossarna haft, som orsakade detta... \n\nDet verkar ju vettigt b\u00e5de ur demokratisk synvinkel och rent strategiskt, om man nu verkligen vill \u00e5tg\u00e4rda de problem vi har. /s", "edited": 1491927389.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 f\u00f6r att f\u00e5 vara med m\u00e5ste SD fullt st\u00e5 bakom den urvattnade &amp;quot;nationella strategi mot terrorism&amp;quot; som sossarna haft, som orsakade detta... &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det verkar ju vettigt b\u00e5de ur demokratisk synvinkel och rent strategiskt, om man nu verkligen vill \u00e5tg\u00e4rda de problem vi har. /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4gpw7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491955430.0, "created_utc": 1491926630.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 33}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4x660", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Bonnlapp", "parent_id": "t1_dg4ha2r", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Och f\u00f6ljdfr\u00e5gan borde d\u00e5 vara: \"-T\u00e4nker du?\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och f\u00f6ljdfr\u00e5gan borde d\u00e5 vara: &amp;quot;-T\u00e4nker du?&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4x660", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973423.0, "created_utc": 1491944623.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4w71f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Random1065", "parent_id": "t1_dg4ue62", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ser inget problem mad att folk med fler en ett medborgarskap kan bli av med sitt svenska om de inte kan bete sig.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ser inget problem mad att folk med fler en ett medborgarskap kan bli av med sitt svenska om de inte kan bete sig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4w71f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972304.0, "created_utc": 1491943504.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ue62", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "HerrApa", "parent_id": "t1_dg4mnu6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det g\u00e4ller inte personer som enbart har ett svenskt medborgarskap,  endast de med dubbla. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det g\u00e4ller inte personer som enbart har ett svenskt medborgarskap,  endast de med dubbla. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4ue62", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491970291.0, "created_utc": 1491941491.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5jkgx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg5invn", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r det f\u00f6rsta, det handlar om l\u00e4nder som Syrien och Turkiet. Vem bryr sig?\n\nF\u00f6r det andra, d\u00e5 \u00e4r det bara att k\u00f6ra vanlig maktpolitik. De flesta tredje v\u00e4rlden-l\u00e4nder orkar inte bry sig om ett handelskrig eller bist\u00e5nd f\u00f6r att de har ett par hundra statsl\u00f6sa muppar p\u00e5 sitt territorium. Enklare att bara l\u00e5ta dem f\u00f6rg\u00e5s i f\u00e4ngelse eller ett flyktingl\u00e4ger \u00e4n att l\u00e4gga miljarder p\u00e5 att tjafsa om dem.\n\nHur som helst s\u00e5 vet vi ju inte vad som h\u00e4nder f\u00f6rr\u00e4n vi f\u00f6rs\u00f6kt. Kostar det f\u00f6r mycket f\u00e5r man v\u00e4l backa, men det \u00e4r fullt t\u00e4nkbart att det inte kostar n\u00e5got alls.\n\nEn s\u00e5n h\u00e4r politik beh\u00f6ver inte ens lyckas f\u00f6r att ha god effekt. Vet den blivande jihadisten att \u00e5terv\u00e4ndande kommer vara f\u00f6renat med flera \u00e5rs byr\u00e5kratiskt br\u00e5k och att leva i limbo i n\u00e5gon diktaturs f\u00f6rvaringsl\u00e4ger, ist\u00e4llet f\u00f6r att statligt betald biljett och v\u00e5rd f\u00f6r miljoner vid skada och rehabilitering s\u00e5 blir projektet betydligt mindre frestande. Svenska staten *kan* j\u00e4vlas n\u00e5got oerh\u00f6rt med m\u00e4nniskor, utan att f\u00e5 r\u00e4tt i en enda instans, om den vill. Men det g\u00f6r man mer mot skattefifflande bilmekaniker \u00e4n mot jihadister.\n\nS\u00e5g myndigheterna folkmordsturisterna p\u00e5 samma s\u00e4tt som potentiella skattefuskare skulle deras liv kunna g\u00f6ras till ett helvete, men nu ser man dem ist\u00e4llet som sm\u00e5 f\u00e5gelungar som man m\u00e5ste storsatsa p\u00e5. Kommer Ahmed hem med en hj\u00e4rnskada fr\u00e5n Syrien s\u00e5 f\u00e5r Ahmed omedelbart sjukpenning och familjen kan heltidsanst\u00e4llas f\u00f6r att ta hand om honom. Drar man ut den processen och \u00f6verklagar hela v\u00e4gen in i kaklet blir livet f\u00f6r Ahmeds familj oerh\u00f6rt mycket sv\u00e5rare \u00e4n i nul\u00e4get, \u00e4ven om de till slut skulle f\u00e5 r\u00e4tt.", "edited": 1491977009.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r det f\u00f6rsta, det handlar om l\u00e4nder som Syrien och Turkiet. Vem bryr sig?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r det andra, d\u00e5 \u00e4r det bara att k\u00f6ra vanlig maktpolitik. De flesta tredje v\u00e4rlden-l\u00e4nder orkar inte bry sig om ett handelskrig eller bist\u00e5nd f\u00f6r att de har ett par hundra statsl\u00f6sa muppar p\u00e5 sitt territorium. Enklare att bara l\u00e5ta dem f\u00f6rg\u00e5s i f\u00e4ngelse eller ett flyktingl\u00e4ger \u00e4n att l\u00e4gga miljarder p\u00e5 att tjafsa om dem.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hur som helst s\u00e5 vet vi ju inte vad som h\u00e4nder f\u00f6rr\u00e4n vi f\u00f6rs\u00f6kt. Kostar det f\u00f6r mycket f\u00e5r man v\u00e4l backa, men det \u00e4r fullt t\u00e4nkbart att det inte kostar n\u00e5got alls.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En s\u00e5n h\u00e4r politik beh\u00f6ver inte ens lyckas f\u00f6r att ha god effekt. Vet den blivande jihadisten att \u00e5terv\u00e4ndande kommer vara f\u00f6renat med flera \u00e5rs byr\u00e5kratiskt br\u00e5k och att leva i limbo i n\u00e5gon diktaturs f\u00f6rvaringsl\u00e4ger, ist\u00e4llet f\u00f6r att statligt betald biljett och v\u00e5rd f\u00f6r miljoner vid skada och rehabilitering s\u00e5 blir projektet betydligt mindre frestande. Svenska staten &lt;em&gt;kan&lt;/em&gt; j\u00e4vlas n\u00e5got oerh\u00f6rt med m\u00e4nniskor, utan att f\u00e5 r\u00e4tt i en enda instans, om den vill. Men det g\u00f6r man mer mot skattefifflande bilmekaniker \u00e4n mot jihadister.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5g myndigheterna folkmordsturisterna p\u00e5 samma s\u00e4tt som potentiella skattefuskare skulle deras liv kunna g\u00f6ras till ett helvete, men nu ser man dem ist\u00e4llet som sm\u00e5 f\u00e5gelungar som man m\u00e5ste storsatsa p\u00e5. Kommer Ahmed hem med en hj\u00e4rnskada fr\u00e5n Syrien s\u00e5 f\u00e5r Ahmed omedelbart sjukpenning och familjen kan heltidsanst\u00e4llas f\u00f6r att ta hand om honom. Drar man ut den processen och \u00f6verklagar hela v\u00e4gen in i kaklet blir livet f\u00f6r Ahmeds familj oerh\u00f6rt mycket sv\u00e5rare \u00e4n i nul\u00e4get, \u00e4ven om de till slut skulle f\u00e5 r\u00e4tt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5jkgx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492005244.0, "created_utc": 1491976444.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5invn", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "Tamazin_", "parent_id": "t1_dg4xrl9", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Mycket troligtvis f\u00f6r i slut\u00e4ndan kommer det sluta med inresef\u00f6rbud f\u00f6r samtliga flyg fr\u00e5n sverige till n\u00e4mnda land", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mycket troligtvis f\u00f6r i slut\u00e4ndan kommer det sluta med inresef\u00f6rbud f\u00f6r samtliga flyg fr\u00e5n sverige till n\u00e4mnda land&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5invn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492003375.0, "created_utc": 1491974575.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4xrl9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg4mnu6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Det \u00e4r egentligen ett r\u00e4tt orimligt krav - att ta emot sina egna medborgare \u00e4r n\u00e5got som varje land b\u00f6r g\u00f6ra.\n\nVarf\u00f6r d\u00e5? *Vad* \u00e4r det vi vinner p\u00e5 att vara principfasta idioter som varje g\u00e5ng v\u00e4ljer \"god sed\" framf\u00f6r egenintresse. Varf\u00f6r inte bara s\u00e4ga *dra \u00e5t skogen, vi vill inte ha dem och vi skiter i internationella konventioner*? Vi \u00e4r de enda som g\u00f6r p\u00e5 det viset.\n\nVarf\u00f6r inte bara g\u00f6ra dem statsl\u00f6sa och skita i om det leder till att de sv\u00e4lter ihj\u00e4l p\u00e5 n\u00e5gon flygplats? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r egentligen ett r\u00e4tt orimligt krav - att ta emot sina egna medborgare \u00e4r n\u00e5got som varje land b\u00f6r g\u00f6ra.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Varf\u00f6r d\u00e5? &lt;em&gt;Vad&lt;/em&gt; \u00e4r det vi vinner p\u00e5 att vara principfasta idioter som varje g\u00e5ng v\u00e4ljer &amp;quot;god sed&amp;quot; framf\u00f6r egenintresse. Varf\u00f6r inte bara s\u00e4ga &lt;em&gt;dra \u00e5t skogen, vi vill inte ha dem och vi skiter i internationella konventioner&lt;/em&gt;? Vi \u00e4r de enda som g\u00f6r p\u00e5 det viset.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Varf\u00f6r inte bara g\u00f6ra dem statsl\u00f6sa och skita i om det leder till att de sv\u00e4lter ihj\u00e4l p\u00e5 n\u00e5gon flygplats? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4xrl9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974138.0, "created_utc": 1491945338.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4mnu6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "acathode", "parent_id": "t1_dg4ha2r", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r egentligen ett r\u00e4tt orimligt krav - att ta emot sina egna medborgare \u00e4r n\u00e5got som varje land b\u00f6r g\u00f6ra. \n\nDet \"roliga\" i detta \u00e4r ju dock att Sverige bara tittar p\u00e5 som m\u00e4h\u00e4n n\u00e4r andra l\u00e4nder g\u00f6r just detta - exempelvis v\u00e4grar Afghanistan att ta emot afghaner som d\u00f6ms till utvisning ur Sverige pga. de beg\u00e5tt brott, marocko v\u00e4grar ta emot sina gatubarn, osv.\n\nDet \u00e4r ju egentligen helt j\u00e4vla orimligt att Sverige inte kan utvisa kriminella afghaner bara f\u00f6r att Afghanistan v\u00e4grar ta emot dem, eller hur? Men man f\u00e5r ju d\u00e5 ocks\u00e5 bita i det sura \u00e4pplet n\u00e4r det g\u00e5r \u00e5t andra h\u00e5llet - n\u00e4r svenska medborgare beg\u00e5r brott utomlands s\u00e5 \u00e4r det v\u00e5r plikt att ta emot dem n\u00e4r andra l\u00e4nder vill bli kvitt dem. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r egentligen ett r\u00e4tt orimligt krav - att ta emot sina egna medborgare \u00e4r n\u00e5got som varje land b\u00f6r g\u00f6ra. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det &amp;quot;roliga&amp;quot; i detta \u00e4r ju dock att Sverige bara tittar p\u00e5 som m\u00e4h\u00e4n n\u00e4r andra l\u00e4nder g\u00f6r just detta - exempelvis v\u00e4grar Afghanistan att ta emot afghaner som d\u00f6ms till utvisning ur Sverige pga. de beg\u00e5tt brott, marocko v\u00e4grar ta emot sina gatubarn, osv.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r ju egentligen helt j\u00e4vla orimligt att Sverige inte kan utvisa kriminella afghaner bara f\u00f6r att Afghanistan v\u00e4grar ta emot dem, eller hur? Men man f\u00e5r ju d\u00e5 ocks\u00e5 bita i det sura \u00e4pplet n\u00e4r det g\u00e5r \u00e5t andra h\u00e5llet - n\u00e4r svenska medborgare beg\u00e5r brott utomlands s\u00e5 \u00e4r det v\u00e5r plikt att ta emot dem n\u00e4r andra l\u00e4nder vill bli kvitt dem. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4mnu6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491961916.0, "created_utc": 1491933116.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ha2r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 30, "report_reasons": null, "author": "Fukteld", "parent_id": "t3_64rmra", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Vad t\u00e4nker du p\u00e5 d\u00e5?\n\n&gt; \u2013 Exempelvis att man ska f\u00f6rv\u00e4gra svenska medborgare som har gjort sig skyldiga till brott utomlands r\u00e4tten att \u00e5terv\u00e4nda till Sverige.\n\nJa j\u00e4vlar vilka om\u00f6jliga krav de st\u00e4ller, de d\u00e4r SD.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vad t\u00e4nker du p\u00e5 d\u00e5?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u2013 Exempelvis att man ska f\u00f6rv\u00e4gra svenska medborgare som har gjort sig skyldiga till brott utomlands r\u00e4tten att \u00e5terv\u00e4nda till Sverige.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja j\u00e4vlar vilka om\u00f6jliga krav de st\u00e4ller, de d\u00e4r SD.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4ha2r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956047.0, "created_utc": 1491927247.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 30}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5n1a7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "UniqePerspective", "parent_id": "t1_dg5mfz1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Bra politik \u00e4r n\u00e4r politikerna ser till sitt folks b\u00e4sta.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bra politik \u00e4r n\u00e4r politikerna ser till sitt folks b\u00e4sta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5n1a7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014527.0, "created_utc": 1491985727.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mfz1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "hamstermannen", "parent_id": "t1_dg5m93m", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Min definition av bra politik \u00e4r delvis att inte ha 12500 illegala invandrare med muslimsk tro i landet. IKEA-mordet och fredags, b\u00e5da personer som skulle utvisas, \u00f6verrepresenterade, g\u00e5r att undvika, han undviker inte problemet, han vidh\u00e5ller det.\n\nHade han f\u00e5tt ut alla illegala s\u00e5 hade inte tv\u00e5 attacker h\u00e4nt. \n\nH\u00e4r \u00e4r mitt f\u00f6rslag p\u00e5 hur man undviker flyende flyktingar.\n\nMan f\u00e5r beskedet om man f\u00e5r stanna p\u00e5 en myndighet, kommer man inte dit inom utsatt tid s\u00e5 f\u00e5r man avslag. \nEnkelt att f\u00e5nga in de som f\u00e5r avslag.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Min definition av bra politik \u00e4r delvis att inte ha 12500 illegala invandrare med muslimsk tro i landet. IKEA-mordet och fredags, b\u00e5da personer som skulle utvisas, \u00f6verrepresenterade, g\u00e5r att undvika, han undviker inte problemet, han vidh\u00e5ller det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hade han f\u00e5tt ut alla illegala s\u00e5 hade inte tv\u00e5 attacker h\u00e4nt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00e4r \u00e4r mitt f\u00f6rslag p\u00e5 hur man undviker flyende flyktingar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Man f\u00e5r beskedet om man f\u00e5r stanna p\u00e5 en myndighet, kommer man inte dit inom utsatt tid s\u00e5 f\u00e5r man avslag. \nEnkelt att f\u00e5nga in de som f\u00e5r avslag.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5mfz1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012722.0, "created_utc": 1491983922.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5m93m", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "arebokert", "parent_id": "t1_dg5lvnc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Din definition av \"bra\" politik hade kunnat resultera i att n\u00e5gon annan radikaliserades ist\u00e4llet, av andra anledningar. Risken att en terrorattack sker i Sverige \u00e4r statistiskt sett v\u00e4ldigt l\u00e5g, att s\u00e4ga att vi \u00e4r i h\u00f6gre risk f\u00f6r terrorattacker p\u00e5 grund utav borttappade illegala invandrare har du inga bel\u00e4gg f\u00f6r. \n\nGivetvis ska vi jobba f\u00f6r att se till att illegala invandrare utvisas, det betyder d\u00e4remot inte att vi ska b\u00f6rja diskriminera och s\u00e4rbehandla f\u00f6r att n\u00e5 det m\u00e5let. **Det** om n\u00e5got skapar flera radikala individer inom just den gruppen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Din definition av &amp;quot;bra&amp;quot; politik hade kunnat resultera i att n\u00e5gon annan radikaliserades ist\u00e4llet, av andra anledningar. Risken att en terrorattack sker i Sverige \u00e4r statistiskt sett v\u00e4ldigt l\u00e5g, att s\u00e4ga att vi \u00e4r i h\u00f6gre risk f\u00f6r terrorattacker p\u00e5 grund utav borttappade illegala invandrare har du inga bel\u00e4gg f\u00f6r. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Givetvis ska vi jobba f\u00f6r att se till att illegala invandrare utvisas, det betyder d\u00e4remot inte att vi ska b\u00f6rja diskriminera och s\u00e4rbehandla f\u00f6r att n\u00e5 det m\u00e5let. &lt;strong&gt;Det&lt;/strong&gt; om n\u00e5got skapar flera radikala individer inom just den gruppen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5m93m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012159.0, "created_utc": 1491983359.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5lvnc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "hamstermannen", "parent_id": "t1_dg5lq4f", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fast han \u00e4r ansvarig f\u00f6r att illegala finns h\u00e4r. Han \u00e4r ansvarig f\u00f6r att de inte utvisats. Han \u00e4r ansvarig f\u00f6r att risken f\u00f6r terrorattack \u00e4r h\u00f6gre nu \u00e4 \u00e4n tidigare. Han \u00e4r ansvarig f\u00f6r Sverige.\n\nAttacken i Fredags(?) Hade med bra politik inte h\u00e4nt. Men han \u00e4r d\u00e5lig p\u00e5 sitt jobb. D\u00e4rav \u00e4r han ansvarig.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast han \u00e4r ansvarig f\u00f6r att illegala finns h\u00e4r. Han \u00e4r ansvarig f\u00f6r att de inte utvisats. Han \u00e4r ansvarig f\u00f6r att risken f\u00f6r terrorattack \u00e4r h\u00f6gre nu \u00e4 \u00e4n tidigare. Han \u00e4r ansvarig f\u00f6r Sverige.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Attacken i Fredags(?) Hade med bra politik inte h\u00e4nt. Men han \u00e4r d\u00e5lig p\u00e5 sitt jobb. D\u00e4rav \u00e4r han ansvarig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5lvnc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492011095.0, "created_utc": 1491982295.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5lq4f", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "arebokert", "parent_id": "t1_dg5ljjp", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r att Anton Lundin Pettersson visade \u00f6ppen support f\u00f6r partiet vilket i sin tur sp\u00e4dde p\u00e5 hans hat.\n\nSer ni hur l\u00e5ngs\u00f6kt det \u00e4r? Det \u00e4r precis lika l\u00e5ngs\u00f6kt som att denna politiker skulle b\u00e4ra ansvar f\u00f6r en enskild d\u00f6d m\u00e4nniska i denna terrorattack. Vad jag vet \u00e4r det i nuvarande lagstiftning fortfarande olagligt att utf\u00f6ra  terrorattacker och vem som helst utan empati kan radikaliseras till den grad att denne utf\u00f6r en terrorattack. Att det i detta fall r\u00e5kade vara en illegal invandrare \u00e4r irrelevant n\u00e4r vi har personer som Anton Lundin Pettersson och Anders Bering Breivik", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r att Anton Lundin Pettersson visade \u00f6ppen support f\u00f6r partiet vilket i sin tur sp\u00e4dde p\u00e5 hans hat.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ser ni hur l\u00e5ngs\u00f6kt det \u00e4r? Det \u00e4r precis lika l\u00e5ngs\u00f6kt som att denna politiker skulle b\u00e4ra ansvar f\u00f6r en enskild d\u00f6d m\u00e4nniska i denna terrorattack. Vad jag vet \u00e4r det i nuvarande lagstiftning fortfarande olagligt att utf\u00f6ra  terrorattacker och vem som helst utan empati kan radikaliseras till den grad att denne utf\u00f6r en terrorattack. Att det i detta fall r\u00e5kade vara en illegal invandrare \u00e4r irrelevant n\u00e4r vi har personer som Anton Lundin Pettersson och Anders Bering Breivik&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5lq4f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010659.0, "created_utc": 1491981859.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ljjp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "hamstermannen", "parent_id": "t1_dg5kr2x", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fast Jimmie \u00c5kesson har aldrig best\u00e4mt \u00f6ver Sverige. \nHur kan d\u00e5 hans politik d\u00f6da?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast Jimmie \u00c5kesson har aldrig best\u00e4mt \u00f6ver Sverige. \nHur kan d\u00e5 hans politik d\u00f6da?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5ljjp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010154.0, "created_utc": 1491981354.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6c7j9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "cismannen", "parent_id": "t1_dg5kr2x", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Uzbeken hade inte m\u00f6jlighet att k\u00f6ra last bil \u00f6ver folk i Sydney, pga Australien ta inte emot asyl s\u00f6kare i landet, d\u00e5 beh\u00f6ver de inte utvisa de hellre.\n\nRegeringen har haft hur l\u00e4nge som helst att st\u00e4nga gr\u00e4nsen, men de sl\u00e4pper in folk \u00e4nd\u00e5, om n\u00e5gon blir d\u00f6dade av dem, det \u00e4r pga av regeringens politik.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Uzbeken hade inte m\u00f6jlighet att k\u00f6ra last bil \u00f6ver folk i Sydney, pga Australien ta inte emot asyl s\u00f6kare i landet, d\u00e5 beh\u00f6ver de inte utvisa de hellre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Regeringen har haft hur l\u00e4nge som helst att st\u00e4nga gr\u00e4nsen, men de sl\u00e4pper in folk \u00e4nd\u00e5, om n\u00e5gon blir d\u00f6dade av dem, det \u00e4r pga av regeringens politik.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6c7j9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492051599.0, "created_utc": 1492022799.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5kr2x", "gilded": 0, "archived": false, "score": -7, "report_reasons": null, "author": "arebokert", "parent_id": "t1_dg4sf55", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kan ni l\u00e4gga av med denna idiotiska retorik? Med samma logik kan jag s\u00e4ga att Ahmed Hassan 15 \u00e5r dog p\u00e5 grund utav Jimmy \u00c5kessons politik. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kan ni l\u00e4gga av med denna idiotiska retorik? Med samma logik kan jag s\u00e4ga att Ahmed Hassan 15 \u00e5r dog p\u00e5 grund utav Jimmy \u00c5kessons politik. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5kr2x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492008077.0, "created_utc": 1491979277.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4sf55", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "Torsten1999", "parent_id": "t3_64rmra", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ebba 11 \u00e5r dog pga Ygemans politik.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ebba 11 \u00e5r dog pga Ygemans politik.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4sf55", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968145.0, "created_utc": 1491939345.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ldwb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "retknupnys", "parent_id": "t3_64rmra", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Yngemans ultimatum ett f\u00f6red\u00f6me f\u00f6r det fria ordet! Demokrati, yttrandefrihet, \u00e5siktsfrihet, allas lika r\u00e4tt .... Ja allt inryms i den Svenska folkvalda riksdagens arbetss\u00e4tt!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Yngemans ultimatum ett f\u00f6red\u00f6me f\u00f6r det fria ordet! Demokrati, yttrandefrihet, \u00e5siktsfrihet, allas lika r\u00e4tt .... Ja allt inryms i den Svenska folkvalda riksdagens arbetss\u00e4tt!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4ldwb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491960528.0, "created_utc": 1491931728.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5m5c7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "suecia", "parent_id": "t3_64rmra", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 allts\u00e5, \u00e4r detta korrekt uppfattat:\n*\"Ni f\u00e5r kanske vara med i v\u00e5ra diskussioner som vi redan p\u00e5 f\u00f6rhand har best\u00e4mt slutsatsen av, ifall ni inte s\u00e4ger n\u00e5got och vi inte beh\u00f6ver lyssna p\u00e5 er.\"*\n\nVad i hela sv\u00e4rmors kakelugn \u00e4r det f\u00f6r j\u00e4kla spel f\u00f6r gallerierna egentligen!?\n\nOm nu SD har s\u00e5 fasansfulla m\u00f6rdarf\u00f6rslag och inte tror p\u00e5 \"m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter\" s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l f\u00f6r b\u00f6velen bara att l\u00e5ta dom s\u00e4ga sitt, replikera med ett \"nope\" och f\u00e5 saken \u00f6verspelad utan att SD g\u00f6rs till n\u00e5gon slags underdog med r\u00e4ttm\u00e4tig offerkofta att charma v\u00e4ljare med?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 allts\u00e5, \u00e4r detta korrekt uppfattat:\n&lt;em&gt;&amp;quot;Ni f\u00e5r kanske vara med i v\u00e5ra diskussioner som vi redan p\u00e5 f\u00f6rhand har best\u00e4mt slutsatsen av, ifall ni inte s\u00e4ger n\u00e5got och vi inte beh\u00f6ver lyssna p\u00e5 er.&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad i hela sv\u00e4rmors kakelugn \u00e4r det f\u00f6r j\u00e4kla spel f\u00f6r gallerierna egentligen!?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om nu SD har s\u00e5 fasansfulla m\u00f6rdarf\u00f6rslag och inte tror p\u00e5 &amp;quot;m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter&amp;quot; s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l f\u00f6r b\u00f6velen bara att l\u00e5ta dom s\u00e4ga sitt, replikera med ett &amp;quot;nope&amp;quot; och f\u00e5 saken \u00f6verspelad utan att SD g\u00f6rs till n\u00e5gon slags underdog med r\u00e4ttm\u00e4tig offerkofta att charma v\u00e4ljare med?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5m5c7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492011856.0, "created_utc": 1491983056.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4y1bw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg4ugrq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r bara f\u00f6r att kunna s\u00e4ga att SD blev inbjudna men valde att inte delta. \n\nGenom att utesluta SD s\u00e5 s\u00e5g de n\u00e4mligen till att alla *utom* SD kommer f\u00e5 b\u00e4ra skulden n\u00e4sta g\u00e5ng det sm\u00e4ller. SD kan ju d\u00e5 bara snorkigt p\u00e5peka att sjukl\u00f6vern hade all m\u00f6jlighet i v\u00e4rlden att l\u00f6sa problemet, men valde att inte g\u00f6ra det.\n\nNu kan Ygeman d\u00e5 s\u00e4ga att ni blev visst inbjudna, och d\u00e5 m\u00e5ste \u00c5kesson replikera och *f\u00f6rklara*, varp\u00e5 de s\u00f6mniga v\u00e4ljarna kliar sig i huvudet och t\u00e4nker att sanningen nog ligger n\u00e5gonstans i mitten. S\u00e5 fort man tvingar motst\u00e5ndaren att f\u00f6rklara s\u00e5 kan man \u00e5tminstone inte l\u00e4ngre f\u00f6rlora i politik, \u00e4ven om man har fel.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r bara f\u00f6r att kunna s\u00e4ga att SD blev inbjudna men valde att inte delta. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Genom att utesluta SD s\u00e5 s\u00e5g de n\u00e4mligen till att alla &lt;em&gt;utom&lt;/em&gt; SD kommer f\u00e5 b\u00e4ra skulden n\u00e4sta g\u00e5ng det sm\u00e4ller. SD kan ju d\u00e5 bara snorkigt p\u00e5peka att sjukl\u00f6vern hade all m\u00f6jlighet i v\u00e4rlden att l\u00f6sa problemet, men valde att inte g\u00f6ra det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nu kan Ygeman d\u00e5 s\u00e4ga att ni blev visst inbjudna, och d\u00e5 m\u00e5ste \u00c5kesson replikera och &lt;em&gt;f\u00f6rklara&lt;/em&gt;, varp\u00e5 de s\u00f6mniga v\u00e4ljarna kliar sig i huvudet och t\u00e4nker att sanningen nog ligger n\u00e5gonstans i mitten. S\u00e5 fort man tvingar motst\u00e5ndaren att f\u00f6rklara s\u00e5 kan man \u00e5tminstone inte l\u00e4ngre f\u00f6rlora i politik, \u00e4ven om man har fel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4y1bw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974463.0, "created_utc": 1491945663.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ugrq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_64rmra", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4ugrq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491970372.0, "created_utc": 1491941572.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7cr7g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg7cirs", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Du j\u00e4mf\u00f6r oss med rena skitl\u00e4nder och menar att vi ska ta efter. \n\nJa, de har n\u00e4mligen l\u00e5ng erfarenhet av handskas med sortens m\u00e4nniskor som kommer hit. Jag utg\u00e5r fr\u00e5n att de \u00e4r halvrationella, snarare \u00e4n onda serietidningsskurkar och anv\u00e4nder metoderna de g\u00f6r f\u00f6r att det \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt. \n\n&gt;N\u00e5gra fler av deras lagar du vill ta efter?\n\nJa, regler om kollektiv bestraffning och liknande torde vara n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r att kontrollera klanbaserade kollektiv. S\u00e5 \u00e4ven omv\u00e4nd bevisb\u00f6rda, avskaffad r\u00e4ttss\u00e4kerhet och d\u00f6dsstraff.\n\n&gt;F\u00f6rst\u00e5r du sj\u00e4lv varf\u00f6r folk och stater i allm\u00e4nhet inte \u00e4r med p\u00e5 din logik? \n\nJa, f\u00f6r att de moderna stater baseras p\u00e5 att tilltala feta och bekv\u00e4ma m\u00e4nniskor med en IQ mellan 90 och 110. Allts\u00e5 m\u00e4nniskor som ur intellektuell synvinkel \u00e4r handikappade och inte har n\u00e5gon f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r historia eller hur v\u00e4rlden fungerar.\n\n&gt;Tv\u00e5 fel g\u00f6r inte ett r\u00e4tt.\n\nVuxna m\u00e4nniskor inser att m\u00e5lkonflikter och avv\u00e4gande mellan motstridiga m\u00e5l inte bara \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt utan normalt. Tyv\u00e4rr finns det v\u00e4ldigt f\u00e5 vuxna m\u00e4nniskor l\u00e4ngre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Du j\u00e4mf\u00f6r oss med rena skitl\u00e4nder och menar att vi ska ta efter. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, de har n\u00e4mligen l\u00e5ng erfarenhet av handskas med sortens m\u00e4nniskor som kommer hit. Jag utg\u00e5r fr\u00e5n att de \u00e4r halvrationella, snarare \u00e4n onda serietidningsskurkar och anv\u00e4nder metoderna de g\u00f6r f\u00f6r att det \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;N\u00e5gra fler av deras lagar du vill ta efter?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, regler om kollektiv bestraffning och liknande torde vara n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r att kontrollera klanbaserade kollektiv. S\u00e5 \u00e4ven omv\u00e4nd bevisb\u00f6rda, avskaffad r\u00e4ttss\u00e4kerhet och d\u00f6dsstraff.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;F\u00f6rst\u00e5r du sj\u00e4lv varf\u00f6r folk och stater i allm\u00e4nhet inte \u00e4r med p\u00e5 din logik? &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, f\u00f6r att de moderna stater baseras p\u00e5 att tilltala feta och bekv\u00e4ma m\u00e4nniskor med en IQ mellan 90 och 110. Allts\u00e5 m\u00e4nniskor som ur intellektuell synvinkel \u00e4r handikappade och inte har n\u00e5gon f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r historia eller hur v\u00e4rlden fungerar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tv\u00e5 fel g\u00f6r inte ett r\u00e4tt.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vuxna m\u00e4nniskor inser att m\u00e5lkonflikter och avv\u00e4gande mellan motstridiga m\u00e5l inte bara \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt utan normalt. Tyv\u00e4rr finns det v\u00e4ldigt f\u00e5 vuxna m\u00e4nniskor l\u00e4ngre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cr7g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105027.0, "created_utc": 1492076227.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cirs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ratathosk", "parent_id": "t1_dg5jmyc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du j\u00e4mf\u00f6r oss med rena skitl\u00e4nder och menar att vi ska ta efter. N\u00e5gra fler av deras lagar du vill ta efter?  F\u00f6rst\u00e5r du sj\u00e4lv varf\u00f6r folk och stater i allm\u00e4nhet inte \u00e4r med p\u00e5 din logik? Tv\u00e5 fel g\u00f6r inte ett r\u00e4tt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du j\u00e4mf\u00f6r oss med rena skitl\u00e4nder och menar att vi ska ta efter. N\u00e5gra fler av deras lagar du vill ta efter?  F\u00f6rst\u00e5r du sj\u00e4lv varf\u00f6r folk och stater i allm\u00e4nhet inte \u00e4r med p\u00e5 din logik? Tv\u00e5 fel g\u00f6r inte ett r\u00e4tt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cirs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104305.0, "created_utc": 1492075505.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7e0as", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "bjourne2", "parent_id": "t1_dg7csir", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\"Spela h\u00e5rt\" \u00e4r dravel n\u00e4r utg\u00e5ngen av \"det h\u00e5rda spelet\" \u00e4r s\u00e5 uppenbar. \n\nSkulle vi inte ta tillbaka v\u00e5ra medborgare skulle de bli fast i andra l\u00e4nder, ex Tyskland. Tyskland skulle utf\u00e4rda ett utvisningsbeslut mot personen men skulle inte kunna verkst\u00e4lla det eftersom Sverige inte skulle ta emot. Det skulle inte fungera speciellt bra. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Spela h\u00e5rt&amp;quot; \u00e4r dravel n\u00e4r utg\u00e5ngen av &amp;quot;det h\u00e5rda spelet&amp;quot; \u00e4r s\u00e5 uppenbar. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Skulle vi inte ta tillbaka v\u00e5ra medborgare skulle de bli fast i andra l\u00e4nder, ex Tyskland. Tyskland skulle utf\u00e4rda ett utvisningsbeslut mot personen men skulle inte kunna verkst\u00e4lla det eftersom Sverige inte skulle ta emot. Det skulle inte fungera speciellt bra. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7e0as", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108762.0, "created_utc": 1492079962.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7csir", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg5q2kr", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;  skulle l\u00e4nder varifr\u00e5n asyls\u00f6kande kommer ge igen med samma mynt och vi skulle inte kunna utvisa en endaste en.\n\nDet g\u00f6r de redan. Finns ingen anledning att fler skulle g\u00f6ra det bara f\u00f6r att vi b\u00f6rjar spela h\u00e5rt. Principfasthet finns bara bland naiva l\u00e4nder som Sverige. Resten av v\u00e4rlden funkar inte s\u00e5. Dessutom har vi enorma p\u00e5tryckningsmedel i form av bist\u00e5nd, handelsavtal, kohandel i FN och liknande.\n\nMen som sagt, innan vi *f\u00f6rs\u00f6ker* vet vi inte hur det g\u00e5r. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;skulle l\u00e4nder varifr\u00e5n asyls\u00f6kande kommer ge igen med samma mynt och vi skulle inte kunna utvisa en endaste en.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det g\u00f6r de redan. Finns ingen anledning att fler skulle g\u00f6ra det bara f\u00f6r att vi b\u00f6rjar spela h\u00e5rt. Principfasthet finns bara bland naiva l\u00e4nder som Sverige. Resten av v\u00e4rlden funkar inte s\u00e5. Dessutom har vi enorma p\u00e5tryckningsmedel i form av bist\u00e5nd, handelsavtal, kohandel i FN och liknande.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men som sagt, innan vi &lt;em&gt;f\u00f6rs\u00f6ker&lt;/em&gt; vet vi inte hur det g\u00e5r. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7csir", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105142.0, "created_utc": 1492076342.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5q2kr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "bjourne2", "parent_id": "t1_dg5jmyc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Turkiet l\u00e5ter sina medborgare \u00e5terv\u00e4nda. Ett f\u00e5tal l\u00e4nder s\u00e5som Marocko och Afghanistan g\u00f6r det inte. Skulle Sverige g\u00f6ra samma sak, skulle l\u00e4nder varifr\u00e5n asyls\u00f6kande kommer ge igen med samma mynt och vi skulle inte kunna utvisa en endaste en. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Turkiet l\u00e5ter sina medborgare \u00e5terv\u00e4nda. Ett f\u00e5tal l\u00e4nder s\u00e5som Marocko och Afghanistan g\u00f6r det inte. Skulle Sverige g\u00f6ra samma sak, skulle l\u00e4nder varifr\u00e5n asyls\u00f6kande kommer ge igen med samma mynt och vi skulle inte kunna utvisa en endaste en. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5q2kr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023778.0, "created_utc": 1491994978.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5jmyc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg51wci", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ok, vad h\u00e4nder med l\u00e4nder som Turkiet, Afghanistan med flera n\u00e4r de inte g\u00f6r det? Det g\u00e5r alldeles utm\u00e4rkt att bryta mot internationella avtal om man k\u00e4nner f\u00f6r det. Kanske blir det n\u00e5gon sanktion, men den beh\u00f6ver inte vara s\u00e5 dyr att det inte l\u00f6nar sig \u00e4nd\u00e5.\n\nDet \u00e4r bara l\u00e4nder som Sverige som inte \u00e4r pragmatiska g\u00e4llande internationella avtal. Antagligen f\u00f6r att v\u00e5ra politiker \u00e4r mer inst\u00e4llda p\u00e5 att g\u00f6ra karri\u00e4r i internationella organisationer \u00e4n att f\u00f6retr\u00e4da Sverige och svenskars intressen. Har man bett FN dra \u00e5t skogen \u00e5 svenska folkets v\u00e4gnar blir det sv\u00e5rt att sedan g\u00f6ra FN-karri\u00e4r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ok, vad h\u00e4nder med l\u00e4nder som Turkiet, Afghanistan med flera n\u00e4r de inte g\u00f6r det? Det g\u00e5r alldeles utm\u00e4rkt att bryta mot internationella avtal om man k\u00e4nner f\u00f6r det. Kanske blir det n\u00e5gon sanktion, men den beh\u00f6ver inte vara s\u00e5 dyr att det inte l\u00f6nar sig \u00e4nd\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r bara l\u00e4nder som Sverige som inte \u00e4r pragmatiska g\u00e4llande internationella avtal. Antagligen f\u00f6r att v\u00e5ra politiker \u00e4r mer inst\u00e4llda p\u00e5 att g\u00f6ra karri\u00e4r i internationella organisationer \u00e4n att f\u00f6retr\u00e4da Sverige och svenskars intressen. Har man bett FN dra \u00e5t skogen \u00e5 svenska folkets v\u00e4gnar blir det sv\u00e5rt att sedan g\u00f6ra FN-karri\u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5jmyc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492005397.0, "created_utc": 1491976597.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg51wci", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "bjourne2", "parent_id": "t3_64rmra", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tyv\u00e4rr strider det mot internationella avtal att inte \u00e5terta sitt eget lands medborgare. D\u00e4rf\u00f6r kan man inte g\u00f6ra som \u00c5kesson f\u00f6reslog och bannlysa dem fr\u00e5n Sverige. Han har \"hj\u00e4rtat p\u00e5 r\u00e4tt plats\" men f\u00f6rslaget strider mot grundl\u00e4ggande internationella lagar. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tyv\u00e4rr strider det mot internationella avtal att inte \u00e5terta sitt eget lands medborgare. D\u00e4rf\u00f6r kan man inte g\u00f6ra som \u00c5kesson f\u00f6reslog och bannlysa dem fr\u00e5n Sverige. Han har &amp;quot;hj\u00e4rtat p\u00e5 r\u00e4tt plats&amp;quot; men f\u00f6rslaget strider mot grundl\u00e4ggande internationella lagar. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg51wci", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979257.0, "created_utc": 1491950457.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rmra", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qb5a", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "melasses", "parent_id": "t3_64rmra", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "SD har gjort mer saker inom det utrikespolitiska omr\u00e5det som g\u00f6r dom op\u00e5litliga, fr\u00e4mst r\u00f6rande Ryssland d\u00e4r de haft medarbetare som haft n\u00e4ra kontakter med landet och i EU har de g\u00e5tt p\u00e5 Rysslands linje.\n\n\u00c4ven V\u00e4nsterpartiet har gjort saker som g\u00f6r dom op\u00e5litliga och gjort att de h\u00e5llits utanf\u00f6r s\u00e4kerhetspolitiken. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;SD har gjort mer saker inom det utrikespolitiska omr\u00e5det som g\u00f6r dom op\u00e5litliga, fr\u00e4mst r\u00f6rande Ryssland d\u00e4r de haft medarbetare som haft n\u00e4ra kontakter med landet och i EU har de g\u00e5tt p\u00e5 Rysslands linje.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4ven V\u00e4nsterpartiet har gjort saker som g\u00f6r dom op\u00e5litliga och gjort att de h\u00e5llits utanf\u00f6r s\u00e4kerhetspolitiken. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5qb5a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024387.0, "created_utc": 1491995587.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}]