[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64s8qh", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "noinipo", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64s8qh", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "di.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/VBjFIDv18s4Nmpf3XCQWYMljGKWaHeia1Ea2HEM9OK4.jpg?s=01288e13885d7250f777e090989c5646", "width": 1280, "height": 720}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/VBjFIDv18s4Nmpf3XCQWYMljGKWaHeia1Ea2HEM9OK4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=9c584d5d3e3ad15f3d23a77cd6057ef8", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/VBjFIDv18s4Nmpf3XCQWYMljGKWaHeia1Ea2HEM9OK4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=91b3c7ce183893193b4a1829a335d57c", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/VBjFIDv18s4Nmpf3XCQWYMljGKWaHeia1Ea2HEM9OK4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=0ffcb6b5983ae7fce81c5371a33cd0a4", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/VBjFIDv18s4Nmpf3XCQWYMljGKWaHeia1Ea2HEM9OK4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=94378348949927a5d2ef860986eaf9a2", "width": 640, "height": 360}, {"url": "https://i.redditmedia.com/VBjFIDv18s4Nmpf3XCQWYMljGKWaHeia1Ea2HEM9OK4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=cab14fad3db6142e00324607cecd7aea", "width": 960, "height": 540}, {"url": "https://i.redditmedia.com/VBjFIDv18s4Nmpf3XCQWYMljGKWaHeia1Ea2HEM9OK4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=415696364432fb42c3e7437135838243", "width": 1080, "height": 607}], "variants": {}, "id": "rFBWDes1MZr1c2CxunbBqaIOWmIod0d9AzJsXgJLp9Y"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/OK-KBNpwyft0O_B9JnOL_Pl5852MPALgx3Nw0kKFmw8.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64s8qh/akb_man_ska_prata_med_alla_riksdagspartier/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491960077.0, "url": "http://www.di.se/nyheter/akb-man-ska-prata-med-alla-riksdagspartier/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "AKB: \"Man ska prata med alla riksdagspartier\"", "created_utc": 1491931277.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.83, "num_comments": 19, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5o4c7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Telembat", "parent_id": "t1_dg4lure", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Att hylla AKB \u00e4r helt fel! Hon har ju varit med p\u00e5 \"mobbningen\" men v\u00e4nder kappan med vinden, sd \u00e4r nu s\u00e5pass stora att M kan t\u00e4nka dig samarbeta med dom. Hon f\u00f6r falsk politik med falska l\u00f6ften. Hoppas hon forts\u00e4tter dra ner M.\n\nH\u00e5ller s\u00e5klart med om att alla partier skall delta i m\u00f6ten. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att hylla AKB \u00e4r helt fel! Hon har ju varit med p\u00e5 &amp;quot;mobbningen&amp;quot; men v\u00e4nder kappan med vinden, sd \u00e4r nu s\u00e5pass stora att M kan t\u00e4nka dig samarbeta med dom. Hon f\u00f6r falsk politik med falska l\u00f6ften. Hoppas hon forts\u00e4tter dra ner M.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00e5ller s\u00e5klart med om att alla partier skall delta i m\u00f6ten. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5o4c7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017969.0, "created_utc": 1491989169.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qe7z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "D15g0", "parent_id": "t1_dg5otr2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag \u00e4r r\u00e4tt s\u00e4ker p\u00e5 att det b\u00f6landet \u00e4r direkt relaterat till vilken sida av blocken man h\u00f6r till. Skillnaden \u00e4r v\u00e4l att v\u00e4nstern har ett tydligt mandat att INTE regera med SD.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag \u00e4r r\u00e4tt s\u00e4ker p\u00e5 att det b\u00f6landet \u00e4r direkt relaterat till vilken sida av blocken man h\u00f6r till. Skillnaden \u00e4r v\u00e4l att v\u00e4nstern har ett tydligt mandat att INTE regera med SD.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5qe7z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024597.0, "created_utc": 1491995797.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5otr2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "nyttkonto7", "parent_id": "t1_dg5o7y5", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Precis som f\u00f6rra mandatperioden s\u00e5ledes. S var fria att l\u00e4gga vilka f\u00f6rslag de ville, men alliansen t\u00e4nkte inte lyssna. S\u00e5ledes kvarst\u00e5r fr\u00e5gan. B\u00f6lade /u/retknupnys lika mycket f\u00f6rra mandatperioden?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Precis som f\u00f6rra mandatperioden s\u00e5ledes. S var fria att l\u00e4gga vilka f\u00f6rslag de ville, men alliansen t\u00e4nkte inte lyssna. S\u00e5ledes kvarst\u00e5r fr\u00e5gan. B\u00f6lade &lt;a href=\"/u/retknupnys\"&gt;/u/retknupnys&lt;/a&gt; lika mycket f\u00f6rra mandatperioden?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5otr2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020177.0, "created_utc": 1491991377.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o7y5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "D15g0", "parent_id": "t1_dg5o6pm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "SD kan inte f\u00e5 igenom n\u00e5nting p\u00e5 egen hand om inte alliansen r\u00f6star med dem? Alliansen kan l\u00e4gga f\u00f6rslag som de tror att SD kommer g\u00e5 med p\u00e5, men de har avh\u00e5llit sig (fram tills nu?) att f\u00f6rhandla med SD om denna typ av samarbete; pga D\u00d6.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;SD kan inte f\u00e5 igenom n\u00e5nting p\u00e5 egen hand om inte alliansen r\u00f6star med dem? Alliansen kan l\u00e4gga f\u00f6rslag som de tror att SD kommer g\u00e5 med p\u00e5, men de har avh\u00e5llit sig (fram tills nu?) att f\u00f6rhandla med SD om denna typ av samarbete; pga D\u00d6.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5o7y5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018284.0, "created_utc": 1491989484.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o6pm", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "nyttkonto7", "parent_id": "t1_dg5o3xh", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Nej, det \u00e4r precis vad D\u00d6 f\u00f6rbjuder. Att samarbeta med SD.\n\nIng\u00e5r SD i D\u00d6? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nej, det \u00e4r precis vad D\u00d6 f\u00f6rbjuder. Att samarbeta med SD.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ing\u00e5r SD i D\u00d6? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5o6pm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018175.0, "created_utc": 1491989375.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o3xh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "D15g0", "parent_id": "t1_dg5nsi6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej, det \u00e4r precis vad D\u00d6 f\u00f6rbjuder. Att samarbeta med SD. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, det \u00e4r precis vad D\u00d6 f\u00f6rbjuder. Att samarbeta med SD. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5o3xh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017935.0, "created_utc": 1491989135.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nsi6", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "nyttkonto7", "parent_id": "t1_dg5mqpd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Precis som det st\u00e5r SD fritt att f\u00e4lla nuvarande regerings f\u00f6rslag om de kan f\u00e5 med andra p\u00e5 det. S\u00e5ledes inget svar p\u00e5 fr\u00e5gan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Precis som det st\u00e5r SD fritt att f\u00e4lla nuvarande regerings f\u00f6rslag om de kan f\u00e5 med andra p\u00e5 det. S\u00e5ledes inget svar p\u00e5 fr\u00e5gan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5nsi6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016925.0, "created_utc": 1491988125.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mqpd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "D15g0", "parent_id": "t1_dg5meft", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rra mandatperioden s\u00e5 fanns inte D\u00d6. \n\nS kunde d\u00e5 fritt f\u00e4lla alla regeringens f\u00f6rslag som de \"r\u00e5kade\" f\u00e5 st\u00f6d av SD f\u00f6r (dvs n\u00e4r de kohandlat fram n\u00e5nting bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar med SD..).\n\nUnder nuvarande period s\u00e5 har oppositionen (alliansen) bakbundit sig sj\u00e4lva genom att ing\u00e5 ett helt f\u00f6rkastligt avtal som g\u00e5r ut p\u00e5 att l\u00e4gga ned sina r\u00f6ster ist\u00e4llet f\u00f6r att r\u00f6sta emot sittande regering.\n\nB\u00f6landet fr\u00e5n alliansv\u00e4ljare som anser sig gravt svikna, \u00e4r knappast \u00f6ver, vilket kommer visa sig i valet 2018.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rra mandatperioden s\u00e5 fanns inte D\u00d6. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S kunde d\u00e5 fritt f\u00e4lla alla regeringens f\u00f6rslag som de &amp;quot;r\u00e5kade&amp;quot; f\u00e5 st\u00f6d av SD f\u00f6r (dvs n\u00e4r de kohandlat fram n\u00e5nting bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar med SD..).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Under nuvarande period s\u00e5 har oppositionen (alliansen) bakbundit sig sj\u00e4lva genom att ing\u00e5 ett helt f\u00f6rkastligt avtal som g\u00e5r ut p\u00e5 att l\u00e4gga ned sina r\u00f6ster ist\u00e4llet f\u00f6r att r\u00f6sta emot sittande regering.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;B\u00f6landet fr\u00e5n alliansv\u00e4ljare som anser sig gravt svikna, \u00e4r knappast \u00f6ver, vilket kommer visa sig i valet 2018.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5mqpd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013618.0, "created_utc": 1491984818.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5meft", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "nyttkonto7", "parent_id": "t1_dg4lure", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;  kartellbildning, mobbing och s\u00e4rbehandling inte passar i en folkvald riksdag\n\nGn\u00e4llde du lika mycket f\u00f6rra mandatperioden n\u00e4r sveriges st\u00f6rsta parti S, hade 0 att s\u00e4ga till om? Eller tar det h\u00e4r b\u00f6landet slut n\u00e4r SD f\u00e5r vara med och leka?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;kartellbildning, mobbing och s\u00e4rbehandling inte passar i en folkvald riksdag&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Gn\u00e4llde du lika mycket f\u00f6rra mandatperioden n\u00e4r sveriges st\u00f6rsta parti S, hade 0 att s\u00e4ga till om? Eller tar det h\u00e4r b\u00f6landet slut n\u00e4r SD f\u00e5r vara med och leka?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5meft", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012596.0, "created_utc": 1491983796.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ks8l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "sQuindriljyr", "parent_id": "t1_dg4wgx4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kommunisterna(oavsett partinamn) har aldrig f\u00e5tt vara med n\u00e4r det g\u00e4ller s\u00e4kerhetsfr\u00e5gor s\u00e5 det \u00e4r inget nytt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kommunisterna(oavsett partinamn) har aldrig f\u00e5tt vara med n\u00e4r det g\u00e4ller s\u00e4kerhetsfr\u00e5gor s\u00e5 det \u00e4r inget nytt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5ks8l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492008157.0, "created_utc": 1491979357.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5sdck", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "IvanovicsBum", "parent_id": "t1_dg5iqjg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej, V blev inte inbjudna p.g.a. deras politik ang\u00e5ende personlig integritet, precis som SD inte blev inbjudna f\u00f6r den politik de f\u00f6r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, V blev inte inbjudna p.g.a. deras politik ang\u00e5ende personlig integritet, precis som SD inte blev inbjudna f\u00f6r den politik de f\u00f6r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5sdck", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028724.0, "created_utc": 1491999924.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5iqjg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Tamazin_", "parent_id": "t1_dg5bk2i", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "V tackade v\u00e4l nej/avb\u00f6jde? Stor j\u00e4kla skillnad.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;V tackade v\u00e4l nej/avb\u00f6jde? Stor j\u00e4kla skillnad.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5iqjg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492003518.0, "created_utc": 1491974718.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5bk2i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "IvanovicsBum", "parent_id": "t1_dg4wgx4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Du vet det h\u00e4r planerade samtalet om terror som Jimmie inte blev inbjuden till, vilket tydligen \u00e4r ett tecken p\u00e5 fascism enligt alla sinnesrubbade SD-r\u00f6stare?\n\nV blev inte heller inbjudna.\n\nS\u00e5 svaret p\u00e5 din fr\u00e5ga \u00e4r: Senast ig\u00e5r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du vet det h\u00e4r planerade samtalet om terror som Jimmie inte blev inbjuden till, vilket tydligen \u00e4r ett tecken p\u00e5 fascism enligt alla sinnesrubbade SD-r\u00f6stare?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;V blev inte heller inbjudna.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 svaret p\u00e5 din fr\u00e5ga \u00e4r: Senast ig\u00e5r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5bk2i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491992048.0, "created_utc": 1491963248.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4wgx4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Random1065", "parent_id": "t1_dg4qtti", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "N\u00e4r har V\u00e4nsterpartiet inte sl\u00e4ppts in?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e4r har V\u00e4nsterpartiet inte sl\u00e4ppts in?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4wgx4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972614.0, "created_utc": 1491943814.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4qtti", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "PFisken", "parent_id": "t1_dg4lure", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Det \u00e4r p\u00e5 tiden att V\u00e4nsterpartiet sl\u00e4pps in ordentligt nu.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r p\u00e5 tiden att V\u00e4nsterpartiet sl\u00e4pps in ordentligt nu.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4qtti", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491966437.0, "created_utc": 1491937637.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4lure", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "retknupnys", "parent_id": "t3_64s8qh", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det hedrar Batra att hon erk\u00e4nner att kartellbildning, mobbing och s\u00e4rbehandling inte passar i en folkvald riksdag. Det \u00e4r solklart att man ska prata med all som \u00e4r invalda i riksdagen men att det sedan \u00e4r majoritetsbeslut som g\u00e4ller. Att \u00e4gna sig \u00e5t protektionism som bygger p\u00e5 falsk retorik f\u00f6r att bevara makten i en mindre sf\u00e4r \u00e4r knappast n\u00e5got som v\u00e4ljarna accepterar i l\u00e4ngden. Ett s\u00e5dant beteende kan snarast liknas med kollektiv diktatur n\u00e5got som f\u00f6rd\u00f6ms av dom flesta.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det hedrar Batra att hon erk\u00e4nner att kartellbildning, mobbing och s\u00e4rbehandling inte passar i en folkvald riksdag. Det \u00e4r solklart att man ska prata med all som \u00e4r invalda i riksdagen men att det sedan \u00e4r majoritetsbeslut som g\u00e4ller. Att \u00e4gna sig \u00e5t protektionism som bygger p\u00e5 falsk retorik f\u00f6r att bevara makten i en mindre sf\u00e4r \u00e4r knappast n\u00e5got som v\u00e4ljarna accepterar i l\u00e4ngden. Ett s\u00e5dant beteende kan snarast liknas med kollektiv diktatur n\u00e5got som f\u00f6rd\u00f6ms av dom flesta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4lure", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491961035.0, "created_utc": 1491932235.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64s8qh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ktql", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t3_64s8qh", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r l\u00f6jligt att detta ens \u00e4r n\u00e5got som man m\u00e5ste \u00f6verv\u00e4ga. Man ska *prata* med alla. Bara f\u00f6r att man pratar, s\u00e5 m\u00e5ste det inte betyda att man h\u00e5ller med om allt. \n\nAtt v\u00e5ra f\u00f6rtroende ingivande politiker inte ens vill prata med dom som t\u00e4nker annorlunda \u00e4r ytterligare ett tecken p\u00e5 att de inte bryr sig ett smack om Sverige och dess folk, utan endast deras partilojalitet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r l\u00f6jligt att detta ens \u00e4r n\u00e5got som man m\u00e5ste \u00f6verv\u00e4ga. Man ska &lt;em&gt;prata&lt;/em&gt; med alla. Bara f\u00f6r att man pratar, s\u00e5 m\u00e5ste det inte betyda att man h\u00e5ller med om allt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att v\u00e5ra f\u00f6rtroende ingivande politiker inte ens vill prata med dom som t\u00e4nker annorlunda \u00e4r ytterligare ett tecken p\u00e5 att de inte bryr sig ett smack om Sverige och dess folk, utan endast deras partilojalitet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5ktql", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492008262.0, "created_utc": 1491979462.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}]