[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64swul", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "andinuad", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64swul", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "dn.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/h9Jzi0Sv23NftxHgP2VFFyvW4BldXcaCLBdmdmvpTp0.jpg?s=074a7a04cae077f6f2ebfe1f3b104b3b", "width": 437, "height": 246}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/h9Jzi0Sv23NftxHgP2VFFyvW4BldXcaCLBdmdmvpTp0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=161f3a58e68e48ee896d672a945b5ab6", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/h9Jzi0Sv23NftxHgP2VFFyvW4BldXcaCLBdmdmvpTp0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=f6d29016874758624d4872d9689b37f3", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/h9Jzi0Sv23NftxHgP2VFFyvW4BldXcaCLBdmdmvpTp0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=5c6667e8ee832f3b372c60c7b0bd8559", "width": 320, "height": 180}], "variants": {}, "id": "kNoGHjEEK5Dbm8aeR9t2_Dp_5t1lzkvbuIXHLwmp4gU"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/tu9MMiOdaTbiAbEfHW5oXz9oPU5zpHK15GHwtQq6c78.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64swul/d\u00e4rf\u00f6r_kunde_inte_akilov_utvisas_till_uzbekistan/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491966014.0, "url": "http://www.dn.se/sthlm/darfor-kunde-inte-akilov-utvisas-till-uzbekistan/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "D\u00e4rf\u00f6r kunde inte Akilov utvisas till Uzbekistan - DN.SE", "created_utc": 1491937214.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.6, "num_comments": 8, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64swul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64swul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ld41", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "retknupnys", "parent_id": "t1_dg5eses", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 h\u00e4r fungerar det!\nDu har inte r\u00e4tt att stanna i Sverige - du utvisas! Men eftersom du hotas att bli straffad om du \u00e5terv\u00e4nder till ditt hemland s\u00e5 l\u00e5ter vi dig stanna! Med andra ord - du utvisas - men f\u00e5r stanna - du utvisas inte - men f\u00e5r inte stanna - hur m\u00e5r du? - ja ha, du f\u00e5r stanna - l\u00e4ngtar du hem - du f\u00e5r inte stanna - hur ska vi ha det? - du f\u00e5r stanna - vill du ta hit familjen? - dom f\u00e5r stanna - har du beg\u00e5tt sv\u00e5ra brott i ditt hemland - du f\u00e5r stanna - vafan \u00e4r det h\u00e4r f\u00f6r system? - du f\u00e5r inte stanna! Men sista fr\u00e5gan var ju klart ber\u00e4ttigad - vafan \u00e4r det h\u00e4r f\u00f6r system?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 h\u00e4r fungerar det!\nDu har inte r\u00e4tt att stanna i Sverige - du utvisas! Men eftersom du hotas att bli straffad om du \u00e5terv\u00e4nder till ditt hemland s\u00e5 l\u00e5ter vi dig stanna! Med andra ord - du utvisas - men f\u00e5r stanna - du utvisas inte - men f\u00e5r inte stanna - hur m\u00e5r du? - ja ha, du f\u00e5r stanna - l\u00e4ngtar du hem - du f\u00e5r inte stanna - hur ska vi ha det? - du f\u00e5r stanna - vill du ta hit familjen? - dom f\u00e5r stanna - har du beg\u00e5tt sv\u00e5ra brott i ditt hemland - du f\u00e5r stanna - vafan \u00e4r det h\u00e4r f\u00f6r system? - du f\u00e5r inte stanna! Men sista fr\u00e5gan var ju klart ber\u00e4ttigad - vafan \u00e4r det h\u00e4r f\u00f6r system?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5ld41", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492009669.0, "created_utc": 1491980869.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5eses", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "duarsoet", "parent_id": "t3_64swul", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kontentan \u00e4r allts\u00e5 att alla som kommer fr\u00e5n ett os\u00e4kert land automatiskt f\u00e5r stanna i Sverige. \u00c4ven om de utf\u00f6r brott och skall utvisas efter f\u00e4ngelsevistelse s\u00e5 f\u00e5r de stanna. \n\nP\u00e5st\u00e5 att du \u00e4r homosexuell fr\u00e5n ett muslimskt eller gammal sovjetstat s\u00e5 f\u00e5r du stanna. \n\nSedan kan tydligen ursprungslandet neka att ta emot utvisningarna ox\u00e5. \n\nBlir r\u00e4tt m\u00e5nga l\u00e4nder som vi inte kan utvisa. \n\nVilket j\u00e4vla sk\u00e4mt. \n\nDet \u00e4r detta politikerna borde jobba med helhj\u00e4rtat. Vi kan inte ha ca:12000 os\u00e4kra personer springandes fritt i Sverige. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kontentan \u00e4r allts\u00e5 att alla som kommer fr\u00e5n ett os\u00e4kert land automatiskt f\u00e5r stanna i Sverige. \u00c4ven om de utf\u00f6r brott och skall utvisas efter f\u00e4ngelsevistelse s\u00e5 f\u00e5r de stanna. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;P\u00e5st\u00e5 att du \u00e4r homosexuell fr\u00e5n ett muslimskt eller gammal sovjetstat s\u00e5 f\u00e5r du stanna. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sedan kan tydligen ursprungslandet neka att ta emot utvisningarna ox\u00e5. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Blir r\u00e4tt m\u00e5nga l\u00e4nder som vi inte kan utvisa. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vilket j\u00e4vla sk\u00e4mt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r detta politikerna borde jobba med helhj\u00e4rtat. Vi kan inte ha ca:12000 os\u00e4kra personer springandes fritt i Sverige. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5eses", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491996645.0, "created_utc": 1491967845.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64swul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5mvps", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "suecia", "parent_id": "t3_64swul", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Men v\u00e4nta lite h\u00e4r nu, senast ig\u00e5r var det s\u00e5 otroligt viktigt fr\u00e5n alla h\u00e5ll och kanter att framh\u00e4va att han INTE var asyls\u00f6kare. Han hade s\u00f6kt uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd, inte asyl. Tydligen.\n\nOch idag blandar man om kortleken igen och urs\u00e4ktar f\u00f6rfarandet med att asyls\u00f6kande inte kan \u00e5terv\u00e4nda?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men v\u00e4nta lite h\u00e4r nu, senast ig\u00e5r var det s\u00e5 otroligt viktigt fr\u00e5n alla h\u00e5ll och kanter att framh\u00e4va att han INTE var asyls\u00f6kare. Han hade s\u00f6kt uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd, inte asyl. Tydligen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och idag blandar man om kortleken igen och urs\u00e4ktar f\u00f6rfarandet med att asyls\u00f6kande inte kan \u00e5terv\u00e4nda?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5mvps", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014055.0, "created_utc": 1491985255.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64swul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5kvcw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t3_64swul", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag \u00e4lskar hur svenska politiker prioriterar deras eget folk sist. Det \u00e4r viktigare f\u00f6r dem att beskydda en farlig person fr\u00e5n ett fr\u00e4mmande land \u00e4n att beskydda de folk som m\u00f6jliggjorde deras karri\u00e4r fr\u00e5n f\u00f6rsta b\u00f6rjan. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag \u00e4lskar hur svenska politiker prioriterar deras eget folk sist. Det \u00e4r viktigare f\u00f6r dem att beskydda en farlig person fr\u00e5n ett fr\u00e4mmande land \u00e4n att beskydda de folk som m\u00f6jliggjorde deras karri\u00e4r fr\u00e5n f\u00f6rsta b\u00f6rjan. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5kvcw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492008378.0, "created_utc": 1491979578.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64swul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64swul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4qvgk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t1_dg4qmah", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Alternativet \u00e4r v\u00e4l d\u00e5 att h\u00e5lla honom i f\u00f6rvar eller fotboja honom till dess att avvsningen kan verst\u00e4llas.\nAtt ha honom som frig\u00e5ngare med delvis skattefinansierade f\u00f6rm\u00e5ner \u00e4r inte rimligt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alternativet \u00e4r v\u00e4l d\u00e5 att h\u00e5lla honom i f\u00f6rvar eller fotboja honom till dess att avvsningen kan verst\u00e4llas.\nAtt ha honom som frig\u00e5ngare med delvis skattefinansierade f\u00f6rm\u00e5ner \u00e4r inte rimligt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4qvgk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491966483.0, "created_utc": 1491937683.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64swul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64swul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5jonb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Tamazin_", "parent_id": "t1_dg4r7lf", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tyv\u00e4r tycker m\u00e5nga det \u00e4r f\u00f6r h\u00e5rt och hemskt, men jag h\u00e5ller helt med dig. Du skiter v\u00e4l fan i hur \"h\u00e5rt och hemskt\" n\u00e5got \u00e4r om alternativet \u00e4r sv\u00e4lt, krig, v\u00e5ldt\u00e4kter och d\u00f6d. Sedan att du f\u00e5r en grund till en bra utbildning likv\u00e4l l\u00e4r dig svenska, v\u00e4sterl\u00e4ndska v\u00e4rderingar, hur v\u00e5rat samh\u00e4lle fungerar \u00e4r ju bara en bra bonus.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tyv\u00e4r tycker m\u00e5nga det \u00e4r f\u00f6r h\u00e5rt och hemskt, men jag h\u00e5ller helt med dig. Du skiter v\u00e4l fan i hur &amp;quot;h\u00e5rt och hemskt&amp;quot; n\u00e5got \u00e4r om alternativet \u00e4r sv\u00e4lt, krig, v\u00e5ldt\u00e4kter och d\u00f6d. Sedan att du f\u00e5r en grund till en bra utbildning likv\u00e4l l\u00e4r dig svenska, v\u00e4sterl\u00e4ndska v\u00e4rderingar, hur v\u00e5rat samh\u00e4lle fungerar \u00e4r ju bara en bra bonus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5jonb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492005505.0, "created_utc": 1491976705.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4r7lf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg4qmah", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; En tanke \u00e4r att ist\u00e4llet f\u00f6r att \"Polisen har r\u00e4tt att frihetsber\u00f6va efterlysta personer och s\u00e4tta dem i Migrationsverkets f\u00f6rvar, men bara om det finns f\u00f6ruts\u00e4ttningar att verkst\u00e4lla beslutet att skicka ut personen.\" ska g\u00e4lla, s\u00e5 b\u00f6r man \u00e4ven frihetsber\u00f6va \u00e4ven om det inte g\u00e5r att verkst\u00e4lla beslutet.\n\nDet *rimliga* vore att alla m\u00e4nniskor som kommer till Sverige fr\u00e5n sunkiga l\u00e4nder, dvs samtliga l\u00e4nder varifr\u00e5n asyl \u00e4r t\u00e4nkbart, m\u00e5ste f\u00f6rvarsplaceras till myndigheterna kan vara 99% s\u00e4kra p\u00e5 att de inte \u00e4r farliga. Allts\u00e5 att de placeras p\u00e5 en \u00f6vervakad f\u00f6rl\u00e4ggning ute i \u00f6demarken med b\u00e5de arbets- och studieplikt, samt inga pengar och inga n\u00f6jen.\n\nVilket ut\u00f6ver att f\u00f6rs\u00e4kra att svenskar inte uts\u00e4tts f\u00f6r brott har bonuseffekten att n\u00e4stan helt filtrera bort lycks\u00f6kare utan riktiga skyddssk\u00e4l. Kan man r\u00e4kna med att asylprocessen inneb\u00e4r ett par \u00e5rs anstaltsliv utan n\u00f6jen och utan pengar kan man vara s\u00e4ker p\u00e5 att *enbart*  m\u00e4nniskor vars alternativ \u00e4r d\u00f6den kommer hit. Och n\u00e5gra andra asyls\u00f6kande vill vi v\u00e4l inte ha? Ingen som har alternativ b\u00e4ttre \u00e4n s\u00e5 kan rimligen anses vara det minsta skyddsbeh\u00f6vande.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En tanke \u00e4r att ist\u00e4llet f\u00f6r att &amp;quot;Polisen har r\u00e4tt att frihetsber\u00f6va efterlysta personer och s\u00e4tta dem i Migrationsverkets f\u00f6rvar, men bara om det finns f\u00f6ruts\u00e4ttningar att verkst\u00e4lla beslutet att skicka ut personen.&amp;quot; ska g\u00e4lla, s\u00e5 b\u00f6r man \u00e4ven frihetsber\u00f6va \u00e4ven om det inte g\u00e5r att verkst\u00e4lla beslutet.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det &lt;em&gt;rimliga&lt;/em&gt; vore att alla m\u00e4nniskor som kommer till Sverige fr\u00e5n sunkiga l\u00e4nder, dvs samtliga l\u00e4nder varifr\u00e5n asyl \u00e4r t\u00e4nkbart, m\u00e5ste f\u00f6rvarsplaceras till myndigheterna kan vara 99% s\u00e4kra p\u00e5 att de inte \u00e4r farliga. Allts\u00e5 att de placeras p\u00e5 en \u00f6vervakad f\u00f6rl\u00e4ggning ute i \u00f6demarken med b\u00e5de arbets- och studieplikt, samt inga pengar och inga n\u00f6jen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vilket ut\u00f6ver att f\u00f6rs\u00e4kra att svenskar inte uts\u00e4tts f\u00f6r brott har bonuseffekten att n\u00e4stan helt filtrera bort lycks\u00f6kare utan riktiga skyddssk\u00e4l. Kan man r\u00e4kna med att asylprocessen inneb\u00e4r ett par \u00e5rs anstaltsliv utan n\u00f6jen och utan pengar kan man vara s\u00e4ker p\u00e5 att &lt;em&gt;enbart&lt;/em&gt;  m\u00e4nniskor vars alternativ \u00e4r d\u00f6den kommer hit. Och n\u00e5gra andra asyls\u00f6kande vill vi v\u00e4l inte ha? Ingen som har alternativ b\u00e4ttre \u00e4n s\u00e5 kan rimligen anses vara det minsta skyddsbeh\u00f6vande.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4r7lf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491966833.0, "created_utc": 1491938033.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4qmah", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "andinuad", "parent_id": "t3_64swul", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "L\u00e4nk ifall DN sp\u00e4rrar gratis \u00e5tkomst: \nhttps://unvis.it/dn.se/sthlm/darfor-kunde-inte-akilov-utvisas-till-uzbekistan.\n\nJag anser att artikeln \u00e4r v\u00e4ldigt intressant eftersom den belyser aspekter av asylprocessen som jag inte var fullt medveten om. Bland annat hur Uzbekistan tenderar att bestraffa de av deras medborgare som s\u00f6ker asyl. \n\nEn tanke \u00e4r att ist\u00e4llet f\u00f6r att \"Polisen har r\u00e4tt att frihetsber\u00f6va efterlysta personer och s\u00e4tta dem i Migrationsverkets f\u00f6rvar, men bara om det finns f\u00f6ruts\u00e4ttningar att verkst\u00e4lla beslutet att skicka ut personen.\" ska g\u00e4lla, s\u00e5 b\u00f6r man \u00e4ven frihetsber\u00f6va \u00e4ven om det inte g\u00e5r att verkst\u00e4lla beslutet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e4nk ifall DN sp\u00e4rrar gratis \u00e5tkomst: \n&lt;a href=\"https://unvis.it/dn.se/sthlm/darfor-kunde-inte-akilov-utvisas-till-uzbekistan\"&gt;https://unvis.it/dn.se/sthlm/darfor-kunde-inte-akilov-utvisas-till-uzbekistan&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag anser att artikeln \u00e4r v\u00e4ldigt intressant eftersom den belyser aspekter av asylprocessen som jag inte var fullt medveten om. Bland annat hur Uzbekistan tenderar att bestraffa de av deras medborgare som s\u00f6ker asyl. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En tanke \u00e4r att ist\u00e4llet f\u00f6r att &amp;quot;Polisen har r\u00e4tt att frihetsber\u00f6va efterlysta personer och s\u00e4tta dem i Migrationsverkets f\u00f6rvar, men bara om det finns f\u00f6ruts\u00e4ttningar att verkst\u00e4lla beslutet att skicka ut personen.&amp;quot; ska g\u00e4lla, s\u00e5 b\u00f6r man \u00e4ven frihetsber\u00f6va \u00e4ven om det inte g\u00e5r att verkst\u00e4lla beslutet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4qmah", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491966216.0, "created_utc": 1491937416.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}]