[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64t9gg", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "keiter", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64t9gg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "altinget.se", "hidden": false, "thumbnail": "default", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64t9gg/dansk_analytiker_sverige_st\u00e5r_vid_ett_v\u00e4gsk\u00e4l/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491969133.0, "url": "http://www.altinget.se/sakerhet/artikel/dansk-kommentator-sverige-staar-vid-ett-vagskal", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Dansk analytiker: Sverige st\u00e5r vid ett v\u00e4gsk\u00e4l", "created_utc": 1491940333.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.78, "num_comments": 5, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t9gg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t9gg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5hcro", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t1_dg4tug2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ja, jag kallar dig optimist. Tyv\u00e4rr!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, jag kallar dig optimist. Tyv\u00e4rr!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5hcro", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492000908.0, "created_utc": 1491972108.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t9gg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5lrnp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "suecia", "parent_id": "t1_dg4tug2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag kallar dig ocks\u00e5 optimist - kanske till och med obotlig optimist! Men jag hoppas intensivt att du ist\u00e4llet kommer f\u00e5 m\u00f6jligheten att kalla mig f\u00f6r en dyster pessimist sedan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag kallar dig ocks\u00e5 optimist - kanske till och med obotlig optimist! Men jag hoppas intensivt att du ist\u00e4llet kommer f\u00e5 m\u00f6jligheten att kalla mig f\u00f6r en dyster pessimist sedan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5lrnp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010776.0, "created_utc": 1491981976.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t9gg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5l446", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg4tug2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Folk borde ha lyssnat p\u00e5 de personer som sa emot tidigt (som sj\u00e4lvklart blev utm\u00e5lade som ondskan sj\u00e4lv). Men det har alltid varit viktigare f\u00f6r massmedia och PK zombiesna att godhetsignalera och k\u00e4nna sig moraliskt \u00f6verl\u00e4gsna \u00e4n att g\u00f6ra det som faktiskt leder till ett b\u00e4ttre Sverige. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Folk borde ha lyssnat p\u00e5 de personer som sa emot tidigt (som sj\u00e4lvklart blev utm\u00e5lade som ondskan sj\u00e4lv). Men det har alltid varit viktigare f\u00f6r massmedia och PK zombiesna att godhetsignalera och k\u00e4nna sig moraliskt \u00f6verl\u00e4gsna \u00e4n att g\u00f6ra det som faktiskt leder till ett b\u00e4ttre Sverige. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5l446", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492009014.0, "created_utc": 1491980214.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64t9gg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5m9v8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Chargcake", "parent_id": "t1_dg4tug2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ja du, det hoppas jag verkligen f\u00f6r att det beh\u00f6vs!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja du, det hoppas jag verkligen f\u00f6r att det beh\u00f6vs!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5m9v8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012227.0, "created_utc": 1491983427.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4tug2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Smurf4", "parent_id": "t3_64t9gg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Han har v\u00e4l i princip r\u00e4tt, f\u00f6rutom att v\u00e4gsk\u00e4let redan \u00e4r passerat. Kalla mig optimist, men ge det n\u00e5got \u00e5r till, och vi kommer att ha en politik och ett politiskt klimat i princip identiskt med Danmarks.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Han har v\u00e4l i princip r\u00e4tt, f\u00f6rutom att v\u00e4gsk\u00e4let redan \u00e4r passerat. Kalla mig optimist, men ge det n\u00e5got \u00e5r till, och vi kommer att ha en politik och ett politiskt klimat i princip identiskt med Danmarks.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4tug2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491969676.0, "created_utc": 1491940876.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}]