[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64tddv", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "sw33tswede", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64tddv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "expressen.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/yVkTuyxXAmmNe3ZYNF_2j4L3dg4hUZU1V-4p5I-EKwc.jpg?s=685d18e31d961b1513e14926cf9a57df", "width": 912, "height": 514}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/yVkTuyxXAmmNe3ZYNF_2j4L3dg4hUZU1V-4p5I-EKwc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=be711a4faf91bef3d5fb99aed0739dc3", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/yVkTuyxXAmmNe3ZYNF_2j4L3dg4hUZU1V-4p5I-EKwc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=ce531445f4024bcb60abaf18abb3fd9f", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/yVkTuyxXAmmNe3ZYNF_2j4L3dg4hUZU1V-4p5I-EKwc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=9ea341499f7c9602dacf5c05d53e7a48", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/yVkTuyxXAmmNe3ZYNF_2j4L3dg4hUZU1V-4p5I-EKwc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=3994c4f679c95b87e00f309a01e6816f", "width": 640, "height": 360}], "variants": {}, "id": "Kv-dCS91_gKFSWSNUP2v3fD_BfN7jDKjAzylpVGfHEc"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/g_JFHE9i1PPAXwEeWWZytOL4gOK2ZNtsvy5kHOdBurY.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64tddv/v\u00e4mjeligt_anna_kinberg_batra/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491970158.0, "url": "http://www.expressen.se/kronikorer/ozz-nujen/vamjeligt-anna-kinberg-batra/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "V\u00e4mjeligt, Anna Kinberg Batra", "created_utc": 1491941358.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.38, "num_comments": 14, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64tddv", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64tddv", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5khuo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "imgurgi", "parent_id": "t1_dg4xrv0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "H\u00e5ller med om att det varit f\u00f6r mycket hyllningar av poliser *som gjorde sitt jobb* och stockholmare som *agerade som medm\u00e4nniskor*.\n\nDessutom, spekulerar bara, dom flesta som konkret gjorde bra saker den dagen (bj\u00f6d p\u00e5 pizza, kaffe et c) var s\u00e4kert inflyttade stockholmare. Att hj\u00e4lpa fr\u00e4mlingar p\u00e5 riktigt \u00e4r inget man l\u00e4r sig i v\u00e5r kultur eftersom vi har (hade!) ett s\u00e5 bra skyddsn\u00e4t, vad betalar vi skatt f\u00f6r liksom? Den \u00e4kta stockholmarens s\u00e4tt att hj\u00e4lpa \u00e4r nog - i regel - att l\u00e4gga upp en Facebookstatus om att \"har n\u00e5gon fastnat s\u00e5 kan dom komma hem till min l\u00e4genhet i Gullmarsplan, jag har soffa och Netflix!\" och sen f\u00f6rsvinna offline och ta emot alla likes dagen efter.\nGeneraliserar grovt f\u00f6rst\u00e5s!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e5ller med om att det varit f\u00f6r mycket hyllningar av poliser &lt;em&gt;som gjorde sitt jobb&lt;/em&gt; och stockholmare som &lt;em&gt;agerade som medm\u00e4nniskor&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dessutom, spekulerar bara, dom flesta som konkret gjorde bra saker den dagen (bj\u00f6d p\u00e5 pizza, kaffe et c) var s\u00e4kert inflyttade stockholmare. Att hj\u00e4lpa fr\u00e4mlingar p\u00e5 riktigt \u00e4r inget man l\u00e4r sig i v\u00e5r kultur eftersom vi har (hade!) ett s\u00e5 bra skyddsn\u00e4t, vad betalar vi skatt f\u00f6r liksom? Den \u00e4kta stockholmarens s\u00e4tt att hj\u00e4lpa \u00e4r nog - i regel - att l\u00e4gga upp en Facebookstatus om att &amp;quot;har n\u00e5gon fastnat s\u00e5 kan dom komma hem till min l\u00e4genhet i Gullmarsplan, jag har soffa och Netflix!&amp;quot; och sen f\u00f6rsvinna offline och ta emot alla likes dagen efter.\nGeneraliserar grovt f\u00f6rst\u00e5s!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5khuo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492007434.0, "created_utc": 1491978634.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64tddv", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64tddv", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64tddv", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4yhd0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "metricodus", "parent_id": "t1_dg4yd14", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "N\u00e4sta utmaning blir att f\u00e5 henne att sluta betala tv-licensen.", "edited": 1491946696.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e4sta utmaning blir att f\u00e5 henne att sluta betala tv-licensen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4yhd0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974999.0, "created_utc": 1491946199.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4yd14", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Bonnlapp", "parent_id": "t1_dg4y2uh", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ja hon verkar va en s\u00e5n d\u00e4r otroligt annorlunda person som till och med hj\u00e4lper FR\u00c4MMANDE m\u00e4nniskor i n\u00f6d. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja hon verkar va en s\u00e5n d\u00e4r otroligt annorlunda person som till och med hj\u00e4lper FR\u00c4MMANDE m\u00e4nniskor i n\u00f6d. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4yd14", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974853.0, "created_utc": 1491946053.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4y2uh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg4xrv0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": 1491946019.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4y2uh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974513.0, "created_utc": 1491945713.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4xrv0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Bonnlapp", "parent_id": "t3_64tddv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ja vi ska ta i med h\u00e5rdhandskarna mot den homosexuella mannen. Han har tydligen inte asylsk\u00e4l och skall d\u00e4rf\u00f6r inte vara h\u00e4r. Om alla har r\u00e4tt att vara h\u00e4r s\u00e5 finns det ingen anledning att ha gr\u00e4nskontroller eller migrationsmyndigheter heller.\n\nF\u00f6r \u00f6vrigt j\u00e4\u00e4\u00e4vligt tr\u00f6tt p\u00e5 att h\u00f6ra att alla stockholmare gjorde goda g\u00e4rningar och \"h\u00f6ll ihop\". Vad trodde du skulle h\u00e4nda? Att folk r\u00e5nm\u00f6rdade eller \u00e5t upp varandra i panik? Snacka om d\u00e5lig tro p\u00e5 folket. N\u00e5gon bj\u00f6d p\u00e5 pizza och det betraktas som om att han bar sinnd\u00f6dsfiende genom \u00f6knen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja vi ska ta i med h\u00e5rdhandskarna mot den homosexuella mannen. Han har tydligen inte asylsk\u00e4l och skall d\u00e4rf\u00f6r inte vara h\u00e4r. Om alla har r\u00e4tt att vara h\u00e4r s\u00e5 finns det ingen anledning att ha gr\u00e4nskontroller eller migrationsmyndigheter heller.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r \u00f6vrigt j\u00e4\u00e4\u00e4vligt tr\u00f6tt p\u00e5 att h\u00f6ra att alla stockholmare gjorde goda g\u00e4rningar och &amp;quot;h\u00f6ll ihop&amp;quot;. Vad trodde du skulle h\u00e4nda? Att folk r\u00e5nm\u00f6rdade eller \u00e5t upp varandra i panik? Snacka om d\u00e5lig tro p\u00e5 folket. N\u00e5gon bj\u00f6d p\u00e5 pizza och det betraktas som om att han bar sinnd\u00f6dsfiende genom \u00f6knen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4xrv0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974147.0, "created_utc": 1491945347.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64tddv", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ypbj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "retknupnys", "parent_id": "t3_64tddv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Man undrar vem som hatar vem? \u00d6zz N\u00fbjen's retorik bygger p\u00e5 insmickrande hos makthavarna och hatfulla uttalanden mot SD. Man ska inte gl\u00f6mma att detta \u00e4r en person som tj\u00e4nar pengar p\u00e5 att st\u00e5 d\u00e4r och s\u00e4ga saker som gagnar hans eggen karri\u00e4r. Det \u00e4r en del av hans repetoar att g\u00f6ra sig till talesperson f\u00f6r de som med en falsk retorik g\u00f6r allt f\u00f6r att h\u00e5lla SD utanf\u00f6r makten i riksdagen. Ett citat fr\u00e5n 2015 belyser \u00d6zz hat mot Jimmie \u00c5kesson: 'det \u00e4r lite sorgligt att se honom f\u00f6rfalla s\u00e5 totalt i sitt f\u00f6rakt f\u00f6r \u00c5kesson. \u00d6zz n\u00f6jer sig inte med att attackera \u00c5kessons och SD:s politik, utan han tar det l\u00e4ngre. Han attackerar \u00c5kesson som person. Han attackerar att \u00c5kesson \u00e4r sjuk. Han attackerar hur \u00c5kesson ser ut.' S\u00e5 agerar en person som beskyller andra f\u00f6r att hata. En stilla undran - hatar Jimmie \u00c5kesson \u00d6zz N\u00fbjen lika mycket och uttalar han sig om honom p\u00e5 samma s\u00e4tt? Jag har sv\u00e5rt att tro det!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Man undrar vem som hatar vem? \u00d6zz N\u00fbjen&amp;#39;s retorik bygger p\u00e5 insmickrande hos makthavarna och hatfulla uttalanden mot SD. Man ska inte gl\u00f6mma att detta \u00e4r en person som tj\u00e4nar pengar p\u00e5 att st\u00e5 d\u00e4r och s\u00e4ga saker som gagnar hans eggen karri\u00e4r. Det \u00e4r en del av hans repetoar att g\u00f6ra sig till talesperson f\u00f6r de som med en falsk retorik g\u00f6r allt f\u00f6r att h\u00e5lla SD utanf\u00f6r makten i riksdagen. Ett citat fr\u00e5n 2015 belyser \u00d6zz hat mot Jimmie \u00c5kesson: &amp;#39;det \u00e4r lite sorgligt att se honom f\u00f6rfalla s\u00e5 totalt i sitt f\u00f6rakt f\u00f6r \u00c5kesson. \u00d6zz n\u00f6jer sig inte med att attackera \u00c5kessons och SD:s politik, utan han tar det l\u00e4ngre. Han attackerar \u00c5kesson som person. Han attackerar att \u00c5kesson \u00e4r sjuk. Han attackerar hur \u00c5kesson ser ut.&amp;#39; S\u00e5 agerar en person som beskyller andra f\u00f6r att hata. En stilla undran - hatar Jimmie \u00c5kesson \u00d6zz N\u00fbjen lika mycket och uttalar han sig om honom p\u00e5 samma s\u00e4tt? Jag har sv\u00e5rt att tro det!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4ypbj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491975264.0, "created_utc": 1491946464.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64tddv", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64tddv", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ki8v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "goldencomment", "parent_id": "t1_dg4wknu", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vissa av kurdiska delarna i Irak och Syrien \u00e4r no-arab-zooner. Man har attackerat kristna eftersom att i ett framtida Kurdistan s\u00e5 finns det bara plats f\u00f6r en etnisk homogen kurdisk befolkning. Man avv\u00e4pnar yezidier och \u00f6verger dem n\u00e4r IS knackar p\u00e5. Folk som \u00d6zz \u00e4lskar Peshmerga men anser att SD \u00e4r rasister... \n\nMagda Gad skrev om det kurdiska arabhatet och blev direkt p\u00e5hoppad. ", "edited": 1492002482.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vissa av kurdiska delarna i Irak och Syrien \u00e4r no-arab-zooner. Man har attackerat kristna eftersom att i ett framtida Kurdistan s\u00e5 finns det bara plats f\u00f6r en etnisk homogen kurdisk befolkning. Man avv\u00e4pnar yezidier och \u00f6verger dem n\u00e4r IS knackar p\u00e5. Folk som \u00d6zz \u00e4lskar Peshmerga men anser att SD \u00e4r rasister... &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Magda Gad skrev om det kurdiska arabhatet och blev direkt p\u00e5hoppad. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5ki8v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492007463.0, "created_utc": 1491978663.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4wknu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t3_64tddv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Visst \u00e4r \u00d6zz en kurdisk etnonationalist?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Visst \u00e4r \u00d6zz en kurdisk etnonationalist?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4wknu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972733.0, "created_utc": 1491943933.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64tddv", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64tddv", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64tddv", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64tddv", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5lo18", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dg4vadd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "nyanserande kanske \u00e4r l\u00e4mpligt?\n\nNej men ordvalet till trots, jag f\u00f6rst\u00e5r vad du menar \u00e4ven om jag inte kan h\u00e5lla med dig om det. Det hade varit intressant med lite oetablerade mediedrillade r\u00f6ster i fr\u00e5gan men n\u00e4r n\u00e5gon b\u00f6rjar en kr\u00f6nika med ett substansl\u00f6st p\u00e5hopp som\n\n&gt; SD hatar v\u00e5rt Sverige och det vi st\u00e5r f\u00f6r.\nHur kan man hata och hitta p\u00e5 l\u00f6gner om det som Stockholm och Sverige stod upp f\u00f6r och samlades och enades kring?\n\nS\u00e5 hamnar niv\u00e5n ocks\u00e5 d\u00e4refter, och det \u00e4r inte en h\u00f6g niv\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;nyanserande kanske \u00e4r l\u00e4mpligt?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej men ordvalet till trots, jag f\u00f6rst\u00e5r vad du menar \u00e4ven om jag inte kan h\u00e5lla med dig om det. Det hade varit intressant med lite oetablerade mediedrillade r\u00f6ster i fr\u00e5gan men n\u00e4r n\u00e5gon b\u00f6rjar en kr\u00f6nika med ett substansl\u00f6st p\u00e5hopp som&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;SD hatar v\u00e5rt Sverige och det vi st\u00e5r f\u00f6r.\nHur kan man hata och hitta p\u00e5 l\u00f6gner om det som Stockholm och Sverige stod upp f\u00f6r och samlades och enades kring?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 hamnar niv\u00e5n ocks\u00e5 d\u00e4refter, och det \u00e4r inte en h\u00f6g niv\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5lo18", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010499.0, "created_utc": 1491981699.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64tddv", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4vw2f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t1_dg4vadd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "P\u00e5 tal om adjektiv, k\u00e4nns \"v\u00e4mjeligt\" inte s\u00e5 adekvat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;P\u00e5 tal om adjektiv, k\u00e4nns &amp;quot;v\u00e4mjeligt&amp;quot; inte s\u00e5 adekvat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4vw2f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491971969.0, "created_utc": 1491943169.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4vadd", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "sw33tswede", "parent_id": "t1_dg4uwwr", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Inspirerande kanske \u00e4r fel ordval. \u00d6gon\u00f6ppnande kanske \u00e4r b\u00e4ttre, men k\u00e4nns v\u00e4ldigt mycket st\u00f6rre \u00e4n den aktuella k\u00e4nslan.\n\nDet jag tycker \u00e4r intressant \u00e4r att se hur n\u00e5gon annan ser p\u00e5 saken och som inte uttrycker det p\u00e5 samma (\"mallade\" och formella) s\u00e4tt som andra (drillade skribenter). Hittar tyv\u00e4rr inget bra adjektiv f\u00f6r det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Inspirerande kanske \u00e4r fel ordval. \u00d6gon\u00f6ppnande kanske \u00e4r b\u00e4ttre, men k\u00e4nns v\u00e4ldigt mycket st\u00f6rre \u00e4n den aktuella k\u00e4nslan.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det jag tycker \u00e4r intressant \u00e4r att se hur n\u00e5gon annan ser p\u00e5 saken och som inte uttrycker det p\u00e5 samma (&amp;quot;mallade&amp;quot; och formella) s\u00e4tt som andra (drillade skribenter). Hittar tyv\u00e4rr inget bra adjektiv f\u00f6r det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4vadd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491971291.0, "created_utc": 1491942491.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4uwwr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dg4udp1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;  t\u00e4nkv\u00e4rda p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att man kanske kan f\u00e5 inspiration att tvinga sig att se saker p\u00e5 ett annat s\u00e4tt \u00e4n vad man gjort tidigare under debatten.\n\nJag m\u00e5ste verkligen s\u00e4ga att jag inte h\u00e5ller med dig h\u00e4r, p\u00e5 vilket s\u00e4tt skulle detta vara inspirerande?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;t\u00e4nkv\u00e4rda p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att man kanske kan f\u00e5 inspiration att tvinga sig att se saker p\u00e5 ett annat s\u00e4tt \u00e4n vad man gjort tidigare under debatten.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag m\u00e5ste verkligen s\u00e4ga att jag inte h\u00e5ller med dig h\u00e4r, p\u00e5 vilket s\u00e4tt skulle detta vara inspirerande?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4uwwr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491970873.0, "created_utc": 1491942073.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4udp1", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "sw33tswede", "parent_id": "t3_64tddv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "N\u00e5gra t\u00e4nkv\u00e4rda delar och n\u00e5got som visar p\u00e5 en annan del av debatten.\n\nFinns en uppenbar risk f\u00f6r massa ned\u00e5tr\u00f6ster \u2013 hey, don't kill the messenger ;-)\n\nEDIT (till\u00e4gg): t\u00e4nkv\u00e4rda p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att man kanske kan f\u00e5 inspiration att tvinga sig att se saker p\u00e5 ett annat s\u00e4tt \u00e4n vad man gjort tidigare under debatten.\n\nEDIT (till\u00e4gg 2): N\u00e5gon med r\u00e4ttighet att justera rubriken f\u00f6r att tydligg\u00f6ra att det \u00e4r kolumnen/kr\u00f6nikans rubrik som st\u00e5r d\u00e4r just nu f\u00e5r g\u00e4rna hj\u00e4lpa mig med det. Missade det n\u00e4r jag skapade, sorry!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e5gra t\u00e4nkv\u00e4rda delar och n\u00e5got som visar p\u00e5 en annan del av debatten.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Finns en uppenbar risk f\u00f6r massa ned\u00e5tr\u00f6ster \u2013 hey, don&amp;#39;t kill the messenger ;-)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT (till\u00e4gg): t\u00e4nkv\u00e4rda p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att man kanske kan f\u00e5 inspiration att tvinga sig att se saker p\u00e5 ett annat s\u00e4tt \u00e4n vad man gjort tidigare under debatten.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT (till\u00e4gg 2): N\u00e5gon med r\u00e4ttighet att justera rubriken f\u00f6r att tydligg\u00f6ra att det \u00e4r kolumnen/kr\u00f6nikans rubrik som st\u00e5r d\u00e4r just nu f\u00e5r g\u00e4rna hj\u00e4lpa mig med det. Missade det n\u00e4r jag skapade, sorry!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg4udp1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491970276.0, "created_utc": 1491941476.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}]