[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64tmii", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64tmii", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "scb.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/6opb1S9xA3RX0i3YFN2rDlyMhI_OFNjTR4A_CG1u-x4.jpg?s=09114fa596faa35818585c59cf7fafd4", "width": 492, "height": 303}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/6opb1S9xA3RX0i3YFN2rDlyMhI_OFNjTR4A_CG1u-x4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=da304500b0cc5ba37a0312929e4a6cf3", "width": 108, "height": 66}, {"url": "https://i.redditmedia.com/6opb1S9xA3RX0i3YFN2rDlyMhI_OFNjTR4A_CG1u-x4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=3c9b55c0d75e9d177a4abe8a8a2ebc92", "width": 216, "height": 133}, {"url": "https://i.redditmedia.com/6opb1S9xA3RX0i3YFN2rDlyMhI_OFNjTR4A_CG1u-x4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=1085a14cea8322a7b89f73238097e1f3", "width": 320, "height": 197}], "variants": {}, "id": "Sss-PPVE_SMGOZ4wmYWDkp8SLY9g8JfDm2dBtsGMARY"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/sNf9Adz55XTGfMW4iHf68Mq3GHSuI5udyva5I45a_qg.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64tmii/inflationstakten_13_procent/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491972606.0, "url": "http://www.scb.se/hitta-statistik/statistik-efter-amne/priser-och-konsumtion/konsumentprisindex/konsumentprisindex-kpi/pong/statistiknyhet/konsumentprisindex-kpi-mars-2017/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Inflationstakten 1,3 procent", "created_utc": 1491943806.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.85, "num_comments": 3, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64tmii", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64tmii", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64tmii", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5vjus", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "oskarege", "parent_id": "t1_dg5t8f9", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du drar stora v\u00e4xlar p\u00e5 historiskt v\u00e4ldigt d\u00e5liga siffror. Den gl\u00f6dheta arbetsmarknaden samt l\u00e5ga arbetsl\u00f6sheten \u00e4r inte speciellt imponerande ur n\u00e5got perspektiv. BNP tillv\u00e4xten \u00e4r inte heller p\u00e5 n\u00e5gra h\u00f6ga niv\u00e5er, kom ih\u00e5g att under tv\u00e5 procent \u00e5rlig tillv\u00e4xt \u00e4r \"l\u00e5gkonjunktur\" enligt definitionen.  \nJa, inflationen \u00e4r l\u00e5g. F\u00f6r l\u00e5g f\u00f6r att det ska vara bekv\u00e4mt. F\u00f6rhoppningsvis har Ingves mer is i magen trots allt tryck han \u00e4r under. Hellre 4% inflation n\u00e5gra \u00e5r \u00e4n sub-1%. Men jag \u00e4r inte optimistisk, bostadsbubblan kommer falla p\u00e5 Ingves trots att det uttryckligen inte ska vara hans ansvar. Politikernas of\u00f6rm\u00e5ga att reglera bostadsmarknaden kommer f\u00f6r alltid f\u00e4rga v\u00e5rat minne av Ingves. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du drar stora v\u00e4xlar p\u00e5 historiskt v\u00e4ldigt d\u00e5liga siffror. Den gl\u00f6dheta arbetsmarknaden samt l\u00e5ga arbetsl\u00f6sheten \u00e4r inte speciellt imponerande ur n\u00e5got perspektiv. BNP tillv\u00e4xten \u00e4r inte heller p\u00e5 n\u00e5gra h\u00f6ga niv\u00e5er, kom ih\u00e5g att under tv\u00e5 procent \u00e5rlig tillv\u00e4xt \u00e4r &amp;quot;l\u00e5gkonjunktur&amp;quot; enligt definitionen.&lt;br/&gt;\nJa, inflationen \u00e4r l\u00e5g. F\u00f6r l\u00e5g f\u00f6r att det ska vara bekv\u00e4mt. F\u00f6rhoppningsvis har Ingves mer is i magen trots allt tryck han \u00e4r under. Hellre 4% inflation n\u00e5gra \u00e5r \u00e4n sub-1%. Men jag \u00e4r inte optimistisk, bostadsbubblan kommer falla p\u00e5 Ingves trots att det uttryckligen inte ska vara hans ansvar. Politikernas of\u00f6rm\u00e5ga att reglera bostadsmarknaden kommer f\u00f6r alltid f\u00e4rga v\u00e5rat minne av Ingves. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5vjus", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033594.0, "created_utc": 1492004794.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5t8f9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "sadustennn", "parent_id": "t1_dg5p15t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "-0.5% styrr\u00e4nta, \"gl\u00f6dhet arbetsmarknad\", \"enorm BNP tillv\u00e4xt\", \"l\u00e5g arbetsl\u00f6shet\"\n\nOch inflationen \u00e4r bara 1.3%...\n\nMan b\u00f6r inte s\u00e5 l\u00e4tt avf\u00e4rda det h\u00e4r som brus, \u00e4ven om det kanske \u00e4r det. Men mest v\u00e4sentligt \u00e4r att fr\u00e5ga varf\u00f6r det h\u00e4r bruset uppstod.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;-0.5% styrr\u00e4nta, &amp;quot;gl\u00f6dhet arbetsmarknad&amp;quot;, &amp;quot;enorm BNP tillv\u00e4xt&amp;quot;, &amp;quot;l\u00e5g arbetsl\u00f6shet&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och inflationen \u00e4r bara 1.3%...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Man b\u00f6r inte s\u00e5 l\u00e4tt avf\u00e4rda det h\u00e4r som brus, \u00e4ven om det kanske \u00e4r det. Men mest v\u00e4sentligt \u00e4r att fr\u00e5ga varf\u00f6r det h\u00e4r bruset uppstod.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5t8f9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030189.0, "created_utc": 1492001389.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p15t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "oskarege", "parent_id": "t3_64tmii", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Brus i en stigande trend", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Brus i en stigande trend&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5p15t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020805.0, "created_utc": 1491992005.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]