[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64woje", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Youbetterbelive", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64woje", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "di.se", "hidden": false, "thumbnail": "default", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64woje/partier_\u00f6ppnar_f\u00f6r_ut\u00f6kad_terrorlagstiftning/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492010130.0, "url": "http://www.di.se/nyheter/partier-oppnar-for-utokad-terrorlagstiftning/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Partier \u00f6ppnar f\u00f6r ut\u00f6kad terrorlagstiftning", "created_utc": 1491981330.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.88, "num_comments": 14, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 18}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64woje", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64woje", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64woje", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64woje", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64woje", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64woje", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64woje", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64woje", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6m8vs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "parent_id": "t1_dg6269p", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Uppenbarligen inte i Allards fall d\u00e5 det \u00e4ven fanns andra faktorer med i bilden.\n\nAtt han gillade RF var fortfarande den officiella motiveringen och huvudorsaken. Att Allard s\u00e4ger att det fanns internpolitiska faktorer kan likv\u00e4l vara en fr\u00e5ga om bitterhet fr\u00e5n hans sida.\n\n&gt;P\u00e5 grund av hans skrivande f\u00f6r Nyheteridag har Allard \u00e4ven anklagats f\u00f6r \"h\u00f6gerextremism\", du kan allts\u00e5 inte placera honom (som ditt enda bevis p\u00e5 att V skulle utesluta sympatis\u00f6rer av RF och andra v\u00e5ldsbejakande v\u00e4nsterextrema organisationer) p\u00e5 h\u00f6ger/v\u00e4nsterskalan eftersom du inte har en aning om vart han egentligen st\u00e5r politiskt.\n\nVad en hysterisk idpolv\u00e4nster kallar folk som skriver f\u00f6r Nyheter Idag \u00e4r r\u00e4tt irrelevant i min bok. Allard \u00e4r sj\u00e4lvuttalad kommunist. Det s\u00e4ger han i ungef\u00e4r varje [podavsnitt](https://soundcloud.com/markus-och-malcom/).\n\nMitt \u00f6vriga bevis p\u00e5 att V\u00e4nsterpartiet utesluter \"sympatis\u00f6rer av RF och andra v\u00e5ldsbejakande v\u00e4nsterextrema organisationer\" \u00e4r V\u00e4nsterpartiet sj\u00e4lva.\n\n&gt;&gt;*\"Det \u00e4r v\u00e4ldigt s\u00e4llan n\u00e5gon blir utesluten ur partiet, s\u00e5 vi ser allvarligt p\u00e5 det Allard har gjort. Han har valt att samarbeta med en organisation som anv\u00e4nder sig av v\u00e5ld och det \u00e4r inget som vi st\u00e5r f\u00f6r, s\u00e4ger V\u00e4nsterpartiets partisekreterare Aron Etzler.\"*\n\nAron Etzler forts\u00e4tter:\n\n&gt;&gt;*\"Vi tar tydligt avst\u00e5nd fr\u00e5n den typen av grupperingar som anv\u00e4nder v\u00e5ld.\"*\n\n[K\u00e4lla p\u00e5 uttalandena.](http://www.dn.se/nyheter/politik/v-utesluter-ung-vansterordforande/)\n\nV\u00e4nsterpartiets uttalade position i fr\u00e5gan \u00e4r t\u00e4mligen uppenbar och [h\u00e4r](http://www.expressen.se/nyheter/nio-vansterpartister-sjostedt-har-svikit-oss/) s\u00e4ger Sj\u00f6stedt samma sak.\n\n\n-\n\n&gt;Det sa jag aldrig, d\u00e4remot pekade jag p\u00e5 det som m\u00f6jlig orsak till att de v\u00e4ljer att g\u00e5 emot h\u00e5rdare lagstiftning kring terrorbrott. Det \u00e4r en stor skillnad.\n\nNej det \u00e4r faktiskt ingen som helst skillnad. Ska du f\u00f6rs\u00f6ka slingra dig ur detta med semantik s\u00e5 kan vi lika g\u00e4rna l\u00e4gga ner detta.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Uppenbarligen inte i Allards fall d\u00e5 det \u00e4ven fanns andra faktorer med i bilden.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Att han gillade RF var fortfarande den officiella motiveringen och huvudorsaken. Att Allard s\u00e4ger att det fanns internpolitiska faktorer kan likv\u00e4l vara en fr\u00e5ga om bitterhet fr\u00e5n hans sida.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;P\u00e5 grund av hans skrivande f\u00f6r Nyheteridag har Allard \u00e4ven anklagats f\u00f6r &amp;quot;h\u00f6gerextremism&amp;quot;, du kan allts\u00e5 inte placera honom (som ditt enda bevis p\u00e5 att V skulle utesluta sympatis\u00f6rer av RF och andra v\u00e5ldsbejakande v\u00e4nsterextrema organisationer) p\u00e5 h\u00f6ger/v\u00e4nsterskalan eftersom du inte har en aning om vart han egentligen st\u00e5r politiskt.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad en hysterisk idpolv\u00e4nster kallar folk som skriver f\u00f6r Nyheter Idag \u00e4r r\u00e4tt irrelevant i min bok. Allard \u00e4r sj\u00e4lvuttalad kommunist. Det s\u00e4ger han i ungef\u00e4r varje &lt;a href=\"https://soundcloud.com/markus-och-malcom/\"&gt;podavsnitt&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mitt \u00f6vriga bevis p\u00e5 att V\u00e4nsterpartiet utesluter &amp;quot;sympatis\u00f6rer av RF och andra v\u00e5ldsbejakande v\u00e4nsterextrema organisationer&amp;quot; \u00e4r V\u00e4nsterpartiet sj\u00e4lva.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;Det \u00e4r v\u00e4ldigt s\u00e4llan n\u00e5gon blir utesluten ur partiet, s\u00e5 vi ser allvarligt p\u00e5 det Allard har gjort. Han har valt att samarbeta med en organisation som anv\u00e4nder sig av v\u00e5ld och det \u00e4r inget som vi st\u00e5r f\u00f6r, s\u00e4ger V\u00e4nsterpartiets partisekreterare Aron Etzler.&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Aron Etzler forts\u00e4tter:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;Vi tar tydligt avst\u00e5nd fr\u00e5n den typen av grupperingar som anv\u00e4nder v\u00e5ld.&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.dn.se/nyheter/politik/v-utesluter-ung-vansterordforande/\"&gt;K\u00e4lla p\u00e5 uttalandena.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;V\u00e4nsterpartiets uttalade position i fr\u00e5gan \u00e4r t\u00e4mligen uppenbar och &lt;a href=\"http://www.expressen.se/nyheter/nio-vansterpartister-sjostedt-har-svikit-oss/\"&gt;h\u00e4r&lt;/a&gt; s\u00e4ger Sj\u00f6stedt samma sak.&lt;/p&gt;\n\n&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det sa jag aldrig, d\u00e4remot pekade jag p\u00e5 det som m\u00f6jlig orsak till att de v\u00e4ljer att g\u00e5 emot h\u00e5rdare lagstiftning kring terrorbrott. Det \u00e4r en stor skillnad.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej det \u00e4r faktiskt ingen som helst skillnad. Ska du f\u00f6rs\u00f6ka slingra dig ur detta med semantik s\u00e5 kan vi lika g\u00e4rna l\u00e4gga ner detta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6m8vs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062310.0, "created_utc": 1492033510.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6269p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "UndernardFiskmas", "parent_id": "t1_dg616zg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Allard version \u00e4r att det \u00e4ven fanns andra internpolitiska faktorer som spelade in\n\n&gt; V\u00e4nsterpartiet som sagt uteslutit medlemmar f\u00f6r deras RF-sympatier.\n\nUppenbarligen inte i Allards fall d\u00e5 det \u00e4ven fanns andra faktorer med i bilden. \n\n&gt; Jag f\u00f6rst\u00e5r inte vad du menar kring hans skrivande f\u00f6r Nyheter Idag\n\nP\u00e5 grund av hans skrivande f\u00f6r Nyheteridag har Allard \u00e4ven anklagats f\u00f6r \"h\u00f6gerextremism\", du kan allts\u00e5 inte placera honom (som ditt enda bevis p\u00e5 att V skulle utesluta sympatis\u00f6rer av RF och andra v\u00e5ldsbejakande v\u00e4nsterextrema organisationer) p\u00e5 h\u00f6ger/v\u00e4nsterskalan eftersom du inte har en aning om vart han egentligen st\u00e5r politiskt.\n\n&gt; Po\u00e4ngen \u00e4r att din initiala konspirationsteori om att V\u00e4nsterpartiet bara \u00e4r ute efter att skydda RFare \n\nDet sa jag aldrig, d\u00e4remot pekade jag p\u00e5 det som m\u00f6jlig orsak till att de v\u00e4ljer att g\u00e5 emot h\u00e5rdare lagstiftning kring terrorbrott. Det \u00e4r en stor skillnad.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Allard version \u00e4r att det \u00e4ven fanns andra internpolitiska faktorer som spelade in&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;V\u00e4nsterpartiet som sagt uteslutit medlemmar f\u00f6r deras RF-sympatier.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Uppenbarligen inte i Allards fall d\u00e5 det \u00e4ven fanns andra faktorer med i bilden. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag f\u00f6rst\u00e5r inte vad du menar kring hans skrivande f\u00f6r Nyheter Idag&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;P\u00e5 grund av hans skrivande f\u00f6r Nyheteridag har Allard \u00e4ven anklagats f\u00f6r &amp;quot;h\u00f6gerextremism&amp;quot;, du kan allts\u00e5 inte placera honom (som ditt enda bevis p\u00e5 att V skulle utesluta sympatis\u00f6rer av RF och andra v\u00e5ldsbejakande v\u00e4nsterextrema organisationer) p\u00e5 h\u00f6ger/v\u00e4nsterskalan eftersom du inte har en aning om vart han egentligen st\u00e5r politiskt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Po\u00e4ngen \u00e4r att din initiala konspirationsteori om att V\u00e4nsterpartiet bara \u00e4r ute efter att skydda RFare &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det sa jag aldrig, d\u00e4remot pekade jag p\u00e5 det som m\u00f6jlig orsak till att de v\u00e4ljer att g\u00e5 emot h\u00e5rdare lagstiftning kring terrorbrott. Det \u00e4r en stor skillnad.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6269p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492041279.0, "created_utc": 1492012479.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg616zg", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "parent_id": "t1_dg5y4rq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "V\u00e4nsterpartiet sparkade ut honom f\u00f6rst, sen gjorde Ung V\u00e4nster samma sak. Allard version \u00e4r att det \u00e4ven fanns andra internpolitiska faktorer som spelade in, men att han \"gillade\" RF och uttalade vissa sympatier f\u00f6r dom \u00e4r den officiella motiveringen fr\u00e5n b\u00e5de V\u00e4nsterpartiet och Ung V\u00e4nster.\n\nJag f\u00f6rst\u00e5r inte vad du menar kring hans skrivande f\u00f6r Nyheter Idag och hur det \u00e4r relevant f\u00f6r detta. Jag f\u00f6rst\u00e5r inte heller vad du menar med vad jag tror eller inte tror om Allards v\u00e4nsterextremism.\n\nPo\u00e4ngen \u00e4r att din initiala konspirationsteori om att V\u00e4nsterpartiet bara \u00e4r ute efter att skydda RFare faller p\u00e5 att V\u00e4nsterpartiet som sagt uteslutit medlemmar f\u00f6r deras RF-sympatier. S\u00e5vida du inte vill l\u00f6sa det problemet med \u00e4nnu en konspirationsteori om att V\u00e4nsterpartiet i Allards fall bara l\u00e5tsades vara emot grupper som RF.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;V\u00e4nsterpartiet sparkade ut honom f\u00f6rst, sen gjorde Ung V\u00e4nster samma sak. Allard version \u00e4r att det \u00e4ven fanns andra internpolitiska faktorer som spelade in, men att han &amp;quot;gillade&amp;quot; RF och uttalade vissa sympatier f\u00f6r dom \u00e4r den officiella motiveringen fr\u00e5n b\u00e5de V\u00e4nsterpartiet och Ung V\u00e4nster.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag f\u00f6rst\u00e5r inte vad du menar kring hans skrivande f\u00f6r Nyheter Idag och hur det \u00e4r relevant f\u00f6r detta. Jag f\u00f6rst\u00e5r inte heller vad du menar med vad jag tror eller inte tror om Allards v\u00e4nsterextremism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Po\u00e4ngen \u00e4r att din initiala konspirationsteori om att V\u00e4nsterpartiet bara \u00e4r ute efter att skydda RFare faller p\u00e5 att V\u00e4nsterpartiet som sagt uteslutit medlemmar f\u00f6r deras RF-sympatier. S\u00e5vida du inte vill l\u00f6sa det problemet med \u00e4nnu en konspirationsteori om att V\u00e4nsterpartiet i Allards fall bara l\u00e5tsades vara emot grupper som RF.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg616zg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492040203.0, "created_utc": 1492011403.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5y4rq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "UndernardFiskmas", "parent_id": "t1_dg5upx1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nu var det ju ung v\u00e4nster och inte v\u00e4nsterpartiet som utesl\u00f6t Markus Allard och huruvida det skulle vara p\u00e5 grund av att han gillat v\u00e4nsterrevolution\u00e4ra RF l\u00e5ter ju helt bef\u00e4ngt, speciellt med tanke p\u00e5 att han idag skriver f\u00f6r tidningen Nyheteridag. Han \u00e4r uppenbarligen inte den v\u00e4nsterextremist du tror att han \u00e4r och v\u00e4nsterpartiet har uppenbarligen n\u00e5got annat i kikaren.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nu var det ju ung v\u00e4nster och inte v\u00e4nsterpartiet som utesl\u00f6t Markus Allard och huruvida det skulle vara p\u00e5 grund av att han gillat v\u00e4nsterrevolution\u00e4ra RF l\u00e5ter ju helt bef\u00e4ngt, speciellt med tanke p\u00e5 att han idag skriver f\u00f6r tidningen Nyheteridag. Han \u00e4r uppenbarligen inte den v\u00e4nsterextremist du tror att han \u00e4r och v\u00e4nsterpartiet har uppenbarligen n\u00e5got annat i kikaren.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5y4rq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492036782.0, "created_utc": 1492007982.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5upx1", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "parent_id": "t1_dg5ts8h", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 du tror att V\u00e4nsterpartiet \u00e4r skeptiska mot inskr\u00e4nkningar i f\u00f6reningsfriheten f\u00f6r att de i hemlighet \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r att det skulle anv\u00e4ndas mot medlemmar i v\u00e4nsterrevolution\u00e4ra RF? \u00c4r du medveten om att V\u00e4nsterpartiet utesl\u00f6t exempelvis Markus Allard ur partiet med den officiella motiveringen att han klickat \"gilla\" p\u00e5 RFs facebooksida?\n\nDu \u00e4r konspiratorisk. \u00c4r V\u00e4nsterpartiet \u00e4ven skeptisk mot \u00f6vervakningssamh\u00e4llet f\u00f6r att de vill skydda sina egna med*lemmar* som Lars Ohly och hans kukbildsgalleri?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 du tror att V\u00e4nsterpartiet \u00e4r skeptiska mot inskr\u00e4nkningar i f\u00f6reningsfriheten f\u00f6r att de i hemlighet \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r att det skulle anv\u00e4ndas mot medlemmar i v\u00e4nsterrevolution\u00e4ra RF? \u00c4r du medveten om att V\u00e4nsterpartiet utesl\u00f6t exempelvis Markus Allard ur partiet med den officiella motiveringen att han klickat &amp;quot;gilla&amp;quot; p\u00e5 RFs facebooksida?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du \u00e4r konspiratorisk. \u00c4r V\u00e4nsterpartiet \u00e4ven skeptisk mot \u00f6vervakningssamh\u00e4llet f\u00f6r att de vill skydda sina egna med&lt;em&gt;lemmar&lt;/em&gt; som Lars Ohly och hans kukbildsgalleri?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5upx1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032450.0, "created_utc": 1492003650.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ts8h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "UndernardFiskmas", "parent_id": "t1_dg5r96b", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Att vara tveksam till det hela \u00e4r i sig inget konstigt, n\u00e4r det g\u00e4ller v\u00e4nstern b\u00f6r man dock vara misst\u00e4nksam d\u00e5 de kan vara r\u00e4dda att deras egna terrororganisationer s\u00e5som AFA, RF med flera ska f\u00f6rbjudas snarare \u00e4n deras politiska motst\u00e5ndare.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att vara tveksam till det hela \u00e4r i sig inget konstigt, n\u00e4r det g\u00e4ller v\u00e4nstern b\u00f6r man dock vara misst\u00e4nksam d\u00e5 de kan vara r\u00e4dda att deras egna terrororganisationer s\u00e5som AFA, RF med flera ska f\u00f6rbjudas snarare \u00e4n deras politiska motst\u00e5ndare.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5ts8h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031059.0, "created_utc": 1492002259.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64woje", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64woje", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5x1wh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "parent_id": "t1_dg5udvl", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Du p\u00e5st\u00e5r att minoritetsgrupper \u00e4r \u00f6verrepresenterade i terroristst\u00e4mplade organisationer?\n\nPersoner som identifierar sig som muslimer tenderar att vara \u00f6verrepresenterade i sk jihadistiska terrororganisationer. Underligt men sant. Personer som identifierar sig som muslimer \u00e4r en minoritet i Sverige, dvs de utg\u00f6r en minoritetsgrupp.\n\nH\u00f6gerkonservativa (vilka \u00e4r dom jag syftade p\u00e5) v\u00e4nder sig ju naturligtvis inte bara mot minoriteter utan snarare mot fr\u00e4mmande element, precis som islamister inte gillar icke-muslimer s\u00e5 gillar inte v\u00e4sterl\u00e4ndska h\u00f6gerkonservativa icke-v\u00e4sterl\u00e4nningar, men undantag av m\u00f6jligen thail\u00e4ndska kvinnor.\n\n&gt;utformningen och hur frikostig staten kan vara med den st\u00e4mpeln \u00e4r dock sv\u00e5rare att avg\u00f6ra.\n\nNejd\u00e5, problemet \u00e4r ju bara att V\u00e4nsterpartiet \u00e4lskar terrorister. /s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Du p\u00e5st\u00e5r att minoritetsgrupper \u00e4r \u00f6verrepresenterade i terroristst\u00e4mplade organisationer?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Personer som identifierar sig som muslimer tenderar att vara \u00f6verrepresenterade i sk jihadistiska terrororganisationer. Underligt men sant. Personer som identifierar sig som muslimer \u00e4r en minoritet i Sverige, dvs de utg\u00f6r en minoritetsgrupp.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00f6gerkonservativa (vilka \u00e4r dom jag syftade p\u00e5) v\u00e4nder sig ju naturligtvis inte bara mot minoriteter utan snarare mot fr\u00e4mmande element, precis som islamister inte gillar icke-muslimer s\u00e5 gillar inte v\u00e4sterl\u00e4ndska h\u00f6gerkonservativa icke-v\u00e4sterl\u00e4nningar, men undantag av m\u00f6jligen thail\u00e4ndska kvinnor.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;utformningen och hur frikostig staten kan vara med den st\u00e4mpeln \u00e4r dock sv\u00e5rare att avg\u00f6ra.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nejd\u00e5, problemet \u00e4r ju bara att V\u00e4nsterpartiet \u00e4lskar terrorister. /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5x1wh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035505.0, "created_utc": 1492006705.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5udvl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "ilimor", "parent_id": "t1_dg5r96b", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;s\u00e5l\u00e4nge en kan komma \u00e5t vissa minoritetsgrupper\n\nDu p\u00e5st\u00e5r att minoritetsgrupper \u00e4r \u00f6verrepresenterade i terroristst\u00e4mplade organisationer?\n\n\nMen, visst kan det bli olyckliga konsekvenser av att ge staten r\u00e4tt att f\u00f6rbjuda vissa organisationer. I sak l\u00e5ter det enkelt dock med att f\u00f6rbjuda terroristst\u00e4mplade organisationer, utformningen och hur frikostig staten kan vara med den st\u00e4mpeln \u00e4r dock sv\u00e5rare att avg\u00f6ra. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;s\u00e5l\u00e4nge en kan komma \u00e5t vissa minoritetsgrupper&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Du p\u00e5st\u00e5r att minoritetsgrupper \u00e4r \u00f6verrepresenterade i terroristst\u00e4mplade organisationer?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men, visst kan det bli olyckliga konsekvenser av att ge staten r\u00e4tt att f\u00f6rbjuda vissa organisationer. I sak l\u00e5ter det enkelt dock med att f\u00f6rbjuda terroristst\u00e4mplade organisationer, utformningen och hur frikostig staten kan vara med den st\u00e4mpeln \u00e4r dock sv\u00e5rare att avg\u00f6ra. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5udvl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031971.0, "created_utc": 1492003171.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64woje", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5v2um", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg5r96b", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Om detta ist\u00e4llet handlade om att g\u00f6ra det olagligt att vara medlem i n\u00e5gon nazistorganisation s\u00e5 hade det nog varit annat ljud i sk\u00e4llan p\u00e5 /r/svenskpolitik.\n\nJag ogillar l\u00f6sningen av just denna anledning. V\u00e4ldigt liten \u00e4ndring som kr\u00e4vs f\u00f6r att f\u00f6rbjuda politisk opposition. Samtidigt har jag ingen b\u00e4ttre kortsiktig l\u00f6sning, och inser att en d\u00e5lig l\u00f6sning ibland \u00e4r den b\u00e4sta l\u00f6sningen.\n\n&gt;A good solution applied with vigor now is better than a perfect solution applied ten minutes later.\n\n\\- George S. Patton.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Om detta ist\u00e4llet handlade om att g\u00f6ra det olagligt att vara medlem i n\u00e5gon nazistorganisation s\u00e5 hade det nog varit annat ljud i sk\u00e4llan p\u00e5 &lt;a href=\"/r/svenskpolitik\"&gt;/r/svenskpolitik&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag ogillar l\u00f6sningen av just denna anledning. V\u00e4ldigt liten \u00e4ndring som kr\u00e4vs f\u00f6r att f\u00f6rbjuda politisk opposition. Samtidigt har jag ingen b\u00e4ttre kortsiktig l\u00f6sning, och inser att en d\u00e5lig l\u00f6sning ibland \u00e4r den b\u00e4sta l\u00f6sningen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;A good solution applied with vigor now is better than a perfect solution applied ten minutes later.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;- George S. Patton.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5v2um", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032953.0, "created_utc": 1492004153.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5r96b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "parent_id": "t1_dg5mtzt", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du vet med andra ord inte varf\u00f6r dom \u00e4r tveksamma till det.\n\nDenna sub brukar vara s\u00e5 m\u00e5n om \"yttrandefriheten\" och andra grundlagsskyddade saker, men n\u00e4r det kommer till den grundlagsskyddade f\u00f6reningsfriheten g\u00e5r det tydligen tumma p\u00e5 det s\u00e5l\u00e4nge en kan komma \u00e5t vissa minoritetsgrupper.\n\nOm detta ist\u00e4llet handlade om att g\u00f6ra det olagligt att vara medlem i n\u00e5gon nazistorganisation s\u00e5 hade det nog varit annat ljud i sk\u00e4llan p\u00e5 /r/svenskpolitik.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du vet med andra ord inte varf\u00f6r dom \u00e4r tveksamma till det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Denna sub brukar vara s\u00e5 m\u00e5n om &amp;quot;yttrandefriheten&amp;quot; och andra grundlagsskyddade saker, men n\u00e4r det kommer till den grundlagsskyddade f\u00f6reningsfriheten g\u00e5r det tydligen tumma p\u00e5 det s\u00e5l\u00e4nge en kan komma \u00e5t vissa minoritetsgrupper.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om detta ist\u00e4llet handlade om att g\u00f6ra det olagligt att vara medlem i n\u00e5gon nazistorganisation s\u00e5 hade det nog varit annat ljud i sk\u00e4llan p\u00e5 &lt;a href=\"/r/svenskpolitik\"&gt;/r/svenskpolitik&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5r96b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492026531.0, "created_utc": 1491997731.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mtzt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t3_64woje", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Sju av \u00e5tta riksdagspartier \u00f6ppnar f\u00f6r att kriminalisera samr\u00f6re med terrororganisationer, visar en rundringning som SVT Nyheter har gjort.\n\nOch V\u00e4nsterpartiet kommunisterna \u00e4r motst\u00e5ndare till kriminaliseringen. Oj, vilken \u00f6verraskning!\n\nEDIT: S\u00e5 h\u00e4r i efterhand inser jag att \u00e4ven Milj\u00f6partiet hade kunnat mots\u00e4tta sig.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sju av \u00e5tta riksdagspartier \u00f6ppnar f\u00f6r att kriminalisera samr\u00f6re med terrororganisationer, visar en rundringning som SVT Nyheter har gjort.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Och V\u00e4nsterpartiet kommunisterna \u00e4r motst\u00e5ndare till kriminaliseringen. Oj, vilken \u00f6verraskning!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT: S\u00e5 h\u00e4r i efterhand inser jag att \u00e4ven Milj\u00f6partiet hade kunnat mots\u00e4tta sig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5mtzt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013909.0, "created_utc": 1491985109.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}]