[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64wtek", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "picardo85", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64wtek", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "sverigesradio.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/MAADOQQI1zqUA2k4jQ1vEPI4CCl0qbrMkDwhgFmUSNQ.jpg?s=8ca4d377312c4642a3b85029a5de0425", "width": 2048, "height": 1152}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/MAADOQQI1zqUA2k4jQ1vEPI4CCl0qbrMkDwhgFmUSNQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=486c65662c743531baac5715fca65e7e", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/MAADOQQI1zqUA2k4jQ1vEPI4CCl0qbrMkDwhgFmUSNQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=e431972c0dc202c22acbd57ad2e0d9d8", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/MAADOQQI1zqUA2k4jQ1vEPI4CCl0qbrMkDwhgFmUSNQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=ae2e62cf6b0b8e3f3723a3f9b1b70af4", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/MAADOQQI1zqUA2k4jQ1vEPI4CCl0qbrMkDwhgFmUSNQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=1c8388fb4cbd91f2f58a479043a773be", "width": 640, "height": 360}, {"url": "https://i.redditmedia.com/MAADOQQI1zqUA2k4jQ1vEPI4CCl0qbrMkDwhgFmUSNQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=4178c69b873279623596f6fd3c87d4c2", "width": 960, "height": 540}, {"url": "https://i.redditmedia.com/MAADOQQI1zqUA2k4jQ1vEPI4CCl0qbrMkDwhgFmUSNQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=d6dbd20231acbcc33c664dd166fc6b52", "width": 1080, "height": 607}], "variants": {}, "id": "c7pA9j_SA-9lSOuFiFuofi0hj3BibTIK-7gid56uBG0"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/kIzqlt8zKe8eaLP_WtR7iA45437s_FT0wfASTfHSa8k.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64wtek/inga_svenska_traditioner_p\u00e5_unescos_listor_\u00f6ver/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492012621.0, "url": "http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=478&amp;artikel=6669759", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Inga svenska traditioner p\u00e5 Unescos listor \u00f6ver immateriellt kulturarv - Kulturnytt i P1", "created_utc": 1491983821.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.72, "num_comments": 10, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wtek", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wtek", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wtek", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wtek", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wtek", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wtek", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wtek", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wtek", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5o052", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "picardo85", "parent_id": "t1_dg5nyok", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Om du flyttar hit ska det inte vara n\u00e5got st\u00f6rre problem att k\u00f6pa. Om du \u00e5 andra sidan vill k\u00f6pa och \u00e4nnu bo i utlandet s\u00e5 blir det nog sv\u00e5rt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om du flyttar hit ska det inte vara n\u00e5got st\u00f6rre problem att k\u00f6pa. Om du \u00e5 andra sidan vill k\u00f6pa och \u00e4nnu bo i utlandet s\u00e5 blir det nog sv\u00e5rt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5o052", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017605.0, "created_utc": 1491988805.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nyok", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Smurf4", "parent_id": "t1_dg5nozi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ja, det var den jag menade.\n\n&gt;Men du f\u00e5r fortfarande k\u00f6pa l\u00e4genhet eller hus i planerat omr\u00e5de.\n\nBeh\u00f6vs det fortfarande n\u00e5gon dispens f\u00f6r detta, eller \u00e4r det bara att k\u00f6pa?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, det var den jag menade.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Men du f\u00e5r fortfarande k\u00f6pa l\u00e4genhet eller hus i planerat omr\u00e5de.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Beh\u00f6vs det fortfarande n\u00e5gon dispens f\u00f6r detta, eller \u00e4r det bara att k\u00f6pa?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5nyok", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017473.0, "created_utc": 1491988673.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nozi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "picardo85", "parent_id": "t1_dg5ndf3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hembyggdsr\u00e4tten menar du.\n\nNjae, allts\u00e5 du m\u00e5ste vara finsk medborgare och ha bott p\u00e5 \u00c5land i 5 \u00e5r f\u00f6r det. Men du f\u00e5r fortfarande k\u00f6pa l\u00e4genhet eller hus i planerat omr\u00e5de. Det du inte f\u00f6r g\u00f6ra n\u00e4r du inte har hembyggdsr\u00e4tt \u00e4r f\u00f6ljande :\n\n* K\u00f6pa strandtomt \n* \u00c4ga \u00f6ver 4000m^2 mark\n* Bedriva f\u00f6retagsverksamhet (finns n\u00e5go undantag f\u00f6r den regeln)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hembyggdsr\u00e4tten menar du.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Njae, allts\u00e5 du m\u00e5ste vara finsk medborgare och ha bott p\u00e5 \u00c5land i 5 \u00e5r f\u00f6r det. Men du f\u00e5r fortfarande k\u00f6pa l\u00e4genhet eller hus i planerat omr\u00e5de. Det du inte f\u00f6r g\u00f6ra n\u00e4r du inte har hembyggdsr\u00e4tt \u00e4r f\u00f6ljande :&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;K\u00f6pa strandtomt &lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;\u00c4ga \u00f6ver 4000m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; mark&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Bedriva f\u00f6retagsverksamhet (finns n\u00e5go undantag f\u00f6r den regeln)&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5nozi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016605.0, "created_utc": 1491987805.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ndf3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Smurf4", "parent_id": "t1_dg5n0ce", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Lite mek med ~~hemortsr\u00e4tten~~ hembygdsr\u00e4tten, v\u00e4l, om man vill \u00e4ga hus?", "edited": 1491988706.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lite mek med &lt;del&gt;hemortsr\u00e4tten&lt;/del&gt; hembygdsr\u00e4tten, v\u00e4l, om man vill \u00e4ga hus?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5ndf3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015576.0, "created_utc": 1491986776.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n0ce", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "picardo85", "parent_id": "t1_dg5mwrx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "illegal invandrare? Du \u00e4r ju skandinav, du hade r\u00e4tten att vistas p\u00e5 \u00c5land f\u00f6re schengenavtalet fanns ... Det du beh\u00f6ver g\u00f6ra \u00e4r typ g\u00e5 till magistraten och s\u00e4ga \"nu bor jag h\u00e4r\" och s\u00e5 \u00e4r du inskriven i socialskyddsystemet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;illegal invandrare? Du \u00e4r ju skandinav, du hade r\u00e4tten att vistas p\u00e5 \u00c5land f\u00f6re schengenavtalet fanns ... Det du beh\u00f6ver g\u00f6ra \u00e4r typ g\u00e5 till magistraten och s\u00e4ga &amp;quot;nu bor jag h\u00e4r&amp;quot; och s\u00e5 \u00e4r du inskriven i socialskyddsystemet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5n0ce", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014449.0, "created_utc": 1491985649.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mwrx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "suecia", "parent_id": "t1_dg5mqpy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c5h, \u00c5land. Det \u00e4r min preppingplan att ha en jolle ute vid kusten s\u00e5 man kan smyga sig \u00f6ver dit som illegal invandrare. Love that place.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c5h, \u00c5land. Det \u00e4r min preppingplan att ha en jolle ute vid kusten s\u00e5 man kan smyga sig \u00f6ver dit som illegal invandrare. Love that place.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5mwrx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014146.0, "created_utc": 1491985346.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mqpy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "picardo85", "parent_id": "t1_dg5mosg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag har flera v\u00e4nner p\u00e5 \u00c5land som firar midvinterblot varje \u00e5r. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag har flera v\u00e4nner p\u00e5 \u00c5land som firar midvinterblot varje \u00e5r. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5mqpy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013619.0, "created_utc": 1491984819.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mosg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "suecia", "parent_id": "t3_64wtek", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;\u2013 Det \u00e4r ganska m\u00e5nga g\u00e5nger problematiskt att h\u00e4vda att ett visst kulturarv eller en viss tradition skulle vara viktigare eller ha st\u00f6rre betydelse \u00e4n en annan. Det tycker vi, i nul\u00e4get, att det inte finns anledning att g\u00f6ra, att inordna dem i en s\u00e5dan typ av v\u00e4rdehierarki, s\u00e4ger Ohlsson Fridh.\n\nAllright, \u00e4ntligen har jag regeringens godk\u00e4nnande att \u00e5teruppta midvinterblotet! F\u00f6r det m\u00e5ste ju rimligtvis anses som likst\u00e4llt med exempelvis kr\u00e4ftpremi\u00e4ren eller groddans p\u00e5 midsommar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u2013 Det \u00e4r ganska m\u00e5nga g\u00e5nger problematiskt att h\u00e4vda att ett visst kulturarv eller en viss tradition skulle vara viktigare eller ha st\u00f6rre betydelse \u00e4n en annan. Det tycker vi, i nul\u00e4get, att det inte finns anledning att g\u00f6ra, att inordna dem i en s\u00e5dan typ av v\u00e4rdehierarki, s\u00e4ger Ohlsson Fridh.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Allright, \u00e4ntligen har jag regeringens godk\u00e4nnande att \u00e5teruppta midvinterblotet! F\u00f6r det m\u00e5ste ju rimligtvis anses som likst\u00e4llt med exempelvis kr\u00e4ftpremi\u00e4ren eller groddans p\u00e5 midsommar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5mosg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013456.0, "created_utc": 1491984656.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wtek", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pqbr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "CantKillMe110", "parent_id": "t3_64wtek", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[Snakker vi om svenske traditioner?](http://imgur.com/a/XVgla)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://imgur.com/a/XVgla\"&gt;Snakker vi om svenske traditioner?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5pqbr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022855.0, "created_utc": 1491994055.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wtek", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6373k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Zyxos2", "parent_id": "t3_64wtek", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "https://www.youtube.com/watch?v=eajx2iUWlFQ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=eajx2iUWlFQ\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=eajx2iUWlFQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6373k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492042383.0, "created_utc": 1492013583.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}]