[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {"content": "&lt;iframe class=\"embedly-embed\" src=\"//cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=https%3A%2F%2Fw.soundcloud.com%2Fplayer%2F%3Fvisual%3Dtrue%26url%3Dhttp%253A%252F%252Fapi.soundcloud.com%252Ftracks%252F317273667%26show_artwork%3Dtrue&amp;url=https%3A%2F%2Fsoundcloud.com%2Faronflam%2Faron-flam-s-dekonstruktiv-kritik-666-david-eberhard-konsmaktsordningen&amp;image=http%3A%2F%2Fi1.sndcdn.com%2Fartworks-000217397563-ga5im2-t500x500.jpg&amp;key=2aa3c4d5f3de4f5b9120b660ad850dc9&amp;type=text%2Fhtml&amp;schema=soundcloud\" width=\"500\" height=\"500\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "width": 500, "scrolling": false, "height": 500}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": {"oembed": {"provider_url": "http://soundcloud.com", "description": "David Eberhard, f\u00f6rfattare och \u00f6verl\u00e4kare i psykiatri \u00c4r s\u00e5 uppr\u00f6rd att han skrev en kr\u00f6nika p\u00e5 SVT opinion - och en \u00e4nnu l\u00e4ngre personlig ess\u00e4, med rubriken Genustramset och SVT - som handlar om den ovetenskaplighet han m\u00f6tt som vetenskapsman n\u00e4r han f\u00f6rs\u00f6kt presentera fakta som g\u00e5r stick i st\u00e4v med vad genusvetenskapen f\u00f6reskriver.", "title": "ARON FLAM 'S DEKONSTRUKTIV KRITIK 6.6.6 DAVID EBERHARD \"K\u00f6nsmaktsordningen\" by DEKONSTRUKTIV KRITIK", "type": "rich", "thumbnail_width": 500, "height": 500, "width": 500, "html": "&lt;iframe class=\"embedly-embed\" src=\"https://cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=https%3A%2F%2Fw.soundcloud.com%2Fplayer%2F%3Fvisual%3Dtrue%26url%3Dhttp%253A%252F%252Fapi.soundcloud.com%252Ftracks%252F317273667%26show_artwork%3Dtrue&amp;url=https%3A%2F%2Fsoundcloud.com%2Faronflam%2Faron-flam-s-dekonstruktiv-kritik-666-david-eberhard-konsmaktsordningen&amp;image=http%3A%2F%2Fi1.sndcdn.com%2Fartworks-000217397563-ga5im2-t500x500.jpg&amp;key=2aa3c4d5f3de4f5b9120b660ad850dc9&amp;type=text%2Fhtml&amp;schema=soundcloud\" width=\"500\" height=\"500\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "author_name": "DEKONSTRUKTIV KRITIK", "version": "1.0", "provider_name": "SoundCloud", "thumbnail_url": "https://i.embed.ly/1/image?url=http%3A%2F%2Fi1.sndcdn.com%2Fartworks-000217397563-ga5im2-t500x500.jpg&amp;key=b1e305db91cf4aa5a86b732cc9fffceb", "thumbnail_height": 500, "author_url": "http://soundcloud.com/aronflam"}, "type": "soundcloud.com"}, "link_flair_text": null, "id": "64wup2", "gilded": 0, "secure_media_embed": {"content": "&lt;iframe class=\"embedly-embed\" src=\"https://cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=https%3A%2F%2Fw.soundcloud.com%2Fplayer%2F%3Fvisual%3Dtrue%26url%3Dhttp%253A%252F%252Fapi.soundcloud.com%252Ftracks%252F317273667%26show_artwork%3Dtrue&amp;url=https%3A%2F%2Fsoundcloud.com%2Faronflam%2Faron-flam-s-dekonstruktiv-kritik-666-david-eberhard-konsmaktsordningen&amp;image=http%3A%2F%2Fi1.sndcdn.com%2Fartworks-000217397563-ga5im2-t500x500.jpg&amp;key=2aa3c4d5f3de4f5b9120b660ad850dc9&amp;type=text%2Fhtml&amp;schema=soundcloud\" width=\"500\" height=\"500\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "width": 500, "scrolling": false, "height": 500}, "clicked": false, "score": 30, "report_reasons": null, "author": "suecia", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64wup2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "soundcloud.com", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/P5l_79GvcjElZ60UPVbhFudLqKRYNLCP6ZSuM-HJCa0.jpg?s=7aa0b186268e0a6d364aac4f30573cf3", "width": 500, "height": 500}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/P5l_79GvcjElZ60UPVbhFudLqKRYNLCP6ZSuM-HJCa0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=4a1894336dffc4555674f65e28780a2a", "width": 108, "height": 108}, {"url": "https://i.redditmedia.com/P5l_79GvcjElZ60UPVbhFudLqKRYNLCP6ZSuM-HJCa0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=56320dfa9b06632e2f07ac50ad390db7", "width": 216, "height": 216}, {"url": "https://i.redditmedia.com/P5l_79GvcjElZ60UPVbhFudLqKRYNLCP6ZSuM-HJCa0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=3652cc64f3e8223ccb046ae507f8540d", "width": 320, "height": 320}], "variants": {}, "id": "J-ncHCcf42TeuHNCfUuWtxnYHOS1T2lSjWLsrQS8j-Y"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/h3XaRyPR4P-5yuvfY-Kw-jKWLEDxbSwtOSjJ4vBRjt4.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64wup2/aron_flams_dekonstruktiv_kritik_666_david/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492013260.0, "url": "https://soundcloud.com/aronflam/aron-flam-s-dekonstruktiv-kritik-666-david-eberhard-konsmaktsordningen", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "ARON FLAMS DEKONSTRUKTIV KRITIK - 6.6.6 DAVID EBERHARD \"K\u00f6nsmaktsordningen\"", "created_utc": 1491984460.0, "distinguished": null, "media": {"oembed": {"provider_url": "http://soundcloud.com", "description": "David Eberhard, f\u00f6rfattare och \u00f6verl\u00e4kare i psykiatri \u00c4r s\u00e5 uppr\u00f6rd att han skrev en kr\u00f6nika p\u00e5 SVT opinion - och en \u00e4nnu l\u00e4ngre personlig ess\u00e4, med rubriken Genustramset och SVT - som handlar om den ovetenskaplighet han m\u00f6tt som vetenskapsman n\u00e4r han f\u00f6rs\u00f6kt presentera fakta som g\u00e5r stick i st\u00e4v med vad genusvetenskapen f\u00f6reskriver.", "title": "ARON FLAM 'S DEKONSTRUKTIV KRITIK 6.6.6 DAVID EBERHARD \"K\u00f6nsmaktsordningen\" by DEKONSTRUKTIV KRITIK", "type": "rich", "thumbnail_width": 500, "height": 500, "width": 500, "html": "&lt;iframe class=\"embedly-embed\" src=\"//cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=https%3A%2F%2Fw.soundcloud.com%2Fplayer%2F%3Fvisual%3Dtrue%26url%3Dhttp%253A%252F%252Fapi.soundcloud.com%252Ftracks%252F317273667%26show_artwork%3Dtrue&amp;url=https%3A%2F%2Fsoundcloud.com%2Faronflam%2Faron-flam-s-dekonstruktiv-kritik-666-david-eberhard-konsmaktsordningen&amp;image=http%3A%2F%2Fi1.sndcdn.com%2Fartworks-000217397563-ga5im2-t500x500.jpg&amp;key=2aa3c4d5f3de4f5b9120b660ad850dc9&amp;type=text%2Fhtml&amp;schema=soundcloud\" width=\"500\" height=\"500\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "author_name": "DEKONSTRUKTIV KRITIK", "version": "1.0", "provider_name": "SoundCloud", "thumbnail_url": "http://i1.sndcdn.com/artworks-000217397563-ga5im2-t500x500.jpg", "thumbnail_height": 500, "author_url": "http://soundcloud.com/aronflam"}, "type": "soundcloud.com"}, "upvote_ratio": 0.89, "num_comments": 15, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 30}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wup2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wup2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6wngl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Danne234", "parent_id": "t1_dg5nbau", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "L\u00e4nkar till den o\u00f6versatta boken:\n\n[Adlibris](http://www.adlibris.com/se/bok/the-blank-slate-9780140276053)\n\n[Bokus](http://www.bokus.com/bok/9780140276053/the-blank-slate/)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e4nkar till den o\u00f6versatta boken:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.adlibris.com/se/bok/the-blank-slate-9780140276053\"&gt;Adlibris&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.bokus.com/bok/9780140276053/the-blank-slate/\"&gt;Bokus&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6wngl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492075081.0, "created_utc": 1492046281.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nbau", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t3_64wup2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Lite l\u00e4nkar:\n\n[Ett oskrivet blad : och andra myter om m\u00e4nniskans natur - Steven Pinker](http://www.bokus.com/bok/9789127025875/ett-oskrivet-blad-och-andra-myter-om-manniskans-natur/)\n\n\n[Hjernevask (Brainwash) - YouTube](https://www.youtube.com/watch?v=E577jhf25t4)\n\n*[Aron Flams Patreonsida med alla l\u00e4nkar](https://www.patreon.com/posts/aron-flam-s-6-6-8788156)", "edited": 1491991062.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lite l\u00e4nkar:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.bokus.com/bok/9789127025875/ett-oskrivet-blad-och-andra-myter-om-manniskans-natur/\"&gt;Ett oskrivet blad : och andra myter om m\u00e4nniskans natur - Steven Pinker&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=E577jhf25t4\"&gt;Hjernevask (Brainwash) - YouTube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;*&lt;a href=\"https://www.patreon.com/posts/aron-flam-s-6-6-8788156\"&gt;Aron Flams Patreonsida med alla l\u00e4nkar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5nbau", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015392.0, "created_utc": 1491986592.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wup2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ocq1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "farbrorsyra", "parent_id": "t3_64wup2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vill ocks\u00e5 l\u00e4mna l\u00e4nkar\n\n[Dr. Jordan Peterson on Liberalism and Marxist Collective Guilt (7:22) ](https://www.youtube.com/watch?v=nVtX4liNK6M)\n\n[Stephen Hicks - \nExplaining Postmodernism:\nSkepticism and Socialism from Rousseau to Foucault - Full PDF](http://www.stephenhicks.org/wp-content/uploads/2009/10/hicks-ep-full.pdf)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vill ocks\u00e5 l\u00e4mna l\u00e4nkar&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=nVtX4liNK6M\"&gt;Dr. Jordan Peterson on Liberalism and Marxist Collective Guilt (7:22) &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.stephenhicks.org/wp-content/uploads/2009/10/hicks-ep-full.pdf\"&gt;Stephen Hicks - \nExplaining Postmodernism:\nSkepticism and Socialism from Rousseau to Foucault - Full PDF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5ocq1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018700.0, "created_utc": 1491989900.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wup2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qqzh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "dsgstng", "parent_id": "t3_64wup2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Steven Pinkers bok \u00f6ppnade mina \u00f6gon f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 m\u00e4nskligt beteende b\u00e4ttre, och jag l\u00e4ste bara de f\u00f6rsta kapitlen (har sv\u00e5rt att l\u00e4sa). Han \u00e4r en av mina st\u00f6rsta f\u00f6rebilder n\u00e4r det g\u00e4ller intellektuella fr\u00e5gor. Rekommenderar starkt den boken och \u00e4ven allt som finns p\u00e5 YouTube med honom.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Steven Pinkers bok \u00f6ppnade mina \u00f6gon f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 m\u00e4nskligt beteende b\u00e4ttre, och jag l\u00e4ste bara de f\u00f6rsta kapitlen (har sv\u00e5rt att l\u00e4sa). Han \u00e4r en av mina st\u00f6rsta f\u00f6rebilder n\u00e4r det g\u00e4ller intellektuella fr\u00e5gor. Rekommenderar starkt den boken och \u00e4ven allt som finns p\u00e5 YouTube med honom.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5qqzh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025433.0, "created_utc": 1491996633.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wup2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg63rf8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Zyxos2", "parent_id": "t3_64wup2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kul att se Aron vara s\u00e5 aktiv, sjukt bra poddar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kul att se Aron vara s\u00e5 aktiv, sjukt bra poddar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg63rf8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492042978.0, "created_utc": 1492014178.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wup2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5n8vt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t3_64wup2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[Genussystemet -\nreflexioner kring kvinnors\nsociala underordning - PDF](http://ub016045.ub.gu.se/ojs/index.php/tgv/article/viewFile/1490/1303)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://ub016045.ub.gu.se/ojs/index.php/tgv/article/viewFile/1490/1303\"&gt;Genussystemet -\nreflexioner kring kvinnors\nsociala underordning - PDF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5n8vt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015189.0, "created_utc": 1491986389.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wup2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6k01u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "MauseRR", "parent_id": "t3_64wup2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "B\u00e4sta politiska podden i Sverige", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;B\u00e4sta politiska podden i Sverige&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6k01u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059686.0, "created_utc": 1492030886.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wup2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wup2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5si3t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t1_dg5r4ku", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Undrar hur mycket b\u00e4ttre v\u00e4rlden vore om man bara gjorde det brottsligt att vara kontr\u00e4r p\u00e5 n\u00e4tet.\n\nKan du utveckla hur du t\u00e4nker h\u00e4r?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Undrar hur mycket b\u00e4ttre v\u00e4rlden vore om man bara gjorde det brottsligt att vara kontr\u00e4r p\u00e5 n\u00e4tet.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Kan du utveckla hur du t\u00e4nker h\u00e4r?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5si3t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028959.0, "created_utc": 1492000159.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wup2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wup2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wup2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wup2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg73r2i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "CertainlyStoned", "parent_id": "t1_dg5vn2x", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r det f\u00f6rsta g\u00e5ngen du l\u00e4ser ett inl\u00e4gg fr\u00e5n Unwellington? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r det f\u00f6rsta g\u00e5ngen du l\u00e4ser ett inl\u00e4gg fr\u00e5n Unwellington? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg73r2i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492084371.0, "created_utc": 1492055571.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5vn2x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Scandi92", "parent_id": "t1_dg5uw4u", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Sluta generalisera. Du framst\u00e5r som dum/oseri\u00f6s.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sluta generalisera. Du framst\u00e5r som dum/oseri\u00f6s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5vn2x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033713.0, "created_utc": 1492004913.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5uw4u", "gilded": 0, "archived": false, "score": -8, "report_reasons": null, "author": "Unwellington", "parent_id": "t1_dg5tpc9", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r ju det, eftersom alla icke-feminister \u00e4r fullkomligt v\u00e4rdel\u00f6sa n\u00e4r det kommer till att f\u00f6rsvara kvinnors intressen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r ju det, eftersom alla icke-feminister \u00e4r fullkomligt v\u00e4rdel\u00f6sa n\u00e4r det kommer till att f\u00f6rsvara kvinnors intressen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5uw4u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032694.0, "created_utc": 1492003894.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tpc9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "rosts", "parent_id": "t1_dg5r4ku", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej, du beh\u00f6ver inte vara feminist f\u00f6r att k\u00e4mpa emot abortmotst\u00e5ndare. Bara f\u00f6r att fr\u00e5gor kan r\u00f6ra kvinnor s\u00e5 betyder det inte att det endast \u00e4r en fr\u00e5ga f\u00f6r feminister.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, du beh\u00f6ver inte vara feminist f\u00f6r att k\u00e4mpa emot abortmotst\u00e5ndare. Bara f\u00f6r att fr\u00e5gor kan r\u00f6ra kvinnor s\u00e5 betyder det inte att det endast \u00e4r en fr\u00e5ga f\u00f6r feminister.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5tpc9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030933.0, "created_utc": 1492002133.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wup2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg65uke", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "acathode", "parent_id": "t1_dg5r4ku", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Undrar hur mycket b\u00e4ttre v\u00e4rlden vore om man bara gjorde det brottsligt att vara kontr\u00e4r p\u00e5 n\u00e4tet.\n\nJag undrar hur det kommer sig att folk fortfarande nappar p\u00e5 denna sortens uppenbara bete. *Troll*eri? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Undrar hur mycket b\u00e4ttre v\u00e4rlden vore om man bara gjorde det brottsligt att vara kontr\u00e4r p\u00e5 n\u00e4tet.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag undrar hur det kommer sig att folk fortfarande nappar p\u00e5 denna sortens uppenbara bete. &lt;em&gt;Troll&lt;/em&gt;eri? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg65uke", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492045149.0, "created_utc": 1492016349.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5r4ku", "gilded": 0, "archived": false, "score": -12, "report_reasons": null, "author": "Unwellington", "parent_id": "t3_64wup2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Undrar hur mycket b\u00e4ttre v\u00e4rlden vore om man bara gjorde det brottsligt att vara kontr\u00e4r p\u00e5 n\u00e4tet.\n\nIdag s\u00e5 f\u00f6rs\u00f6kte en svensk kvinna, st\u00f6dd av en h\u00f6gerextrem amerikansk organisation, g\u00f6ra livet s\u00e4mre f\u00f6r alla Sveriges kvinnor f\u00f6r att hon infekterades av kristendom, men visst allt \u00e4r s\u00e5 nice f\u00f6r kvinnor och feminism beh\u00f6vs inte.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Undrar hur mycket b\u00e4ttre v\u00e4rlden vore om man bara gjorde det brottsligt att vara kontr\u00e4r p\u00e5 n\u00e4tet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Idag s\u00e5 f\u00f6rs\u00f6kte en svensk kvinna, st\u00f6dd av en h\u00f6gerextrem amerikansk organisation, g\u00f6ra livet s\u00e4mre f\u00f6r alla Sveriges kvinnor f\u00f6r att hon infekterades av kristendom, men visst allt \u00e4r s\u00e5 nice f\u00f6r kvinnor och feminism beh\u00f6vs inte.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5r4ku", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492026266.0, "created_utc": 1491997466.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -12}}], "after": null, "before": null}}]