[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64wzt2", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "akejavel", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64wzt2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "news.cision.com", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/bS9BpJwKTwdfinX4tHLVexiGYI3G-VbBPeD4kyE_ZHQ.jpg?s=daf99a11c6cc85434e3159a12d801f0d", "width": 133, "height": 200}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/bS9BpJwKTwdfinX4tHLVexiGYI3G-VbBPeD4kyE_ZHQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=9f96bd7f810fdac7022f38d8b3dcb643", "width": 108, "height": 162}], "variants": {}, "id": "cY22x2VzvVGPPeaCmX5GSgfg12hPVz21zk5tKIufT0E"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/eZEEDyThYB4WyYnChEEd77Nx7S5YO4jHCRH77rcorOQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64wzt2/registrering_av_fackligt_medlemskap_anm\u00e4ls_till/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492016021.0, "url": "http://news.cision.com/se/hotell--och-restaurangfacket/r/registrering-av-fackligt-medlemskap-anmals-till-datainspektionen,c2237057", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Registrering av fackligt medlemskap anm\u00e4ls till Datainspektionen", "created_utc": 1491987221.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.86, "num_comments": 4, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 25}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wzt2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wzt2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wzt2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5w8k5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "daxfoernyttkonto", "parent_id": "t1_dg5vnif", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nu \u00e4r det ju inte pr\u00f6vat \u00e4nnu. Men l\u00e5t oss g\u00e5 till lagboken och se vad det faktiskt st\u00e5r d\u00e4r.\n\n&gt; 3 \u00a7 Ingen svensk medborgare f\u00e5r utan samtycke antecknas i ett allm\u00e4nt register enbart p\u00e5 grund av sin politiska \u00e5sk\u00e5dning. Lag (2010:1408).\n\nTre fr\u00e5gor f\u00f6r domstolen att ta st\u00e4llning till:\n\n* Svarade den anst\u00e4llde frivilligt? (samtycke)\n* \u00c4r en blankett ett \"allm\u00e4nt register\"?\n* \u00c4r medlemskap i facket i sig att anses som en politisk \u00e5sk\u00e5dning? (alla fack har medlemmar som r\u00f6star p\u00e5 alla partier)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nu \u00e4r det ju inte pr\u00f6vat \u00e4nnu. Men l\u00e5t oss g\u00e5 till lagboken och se vad det faktiskt st\u00e5r d\u00e4r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;3 \u00a7 Ingen svensk medborgare f\u00e5r utan samtycke antecknas i ett allm\u00e4nt register enbart p\u00e5 grund av sin politiska \u00e5sk\u00e5dning. Lag (2010:1408).&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tre fr\u00e5gor f\u00f6r domstolen att ta st\u00e4llning till:&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Svarade den anst\u00e4llde frivilligt? (samtycke)&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;\u00c4r en blankett ett &amp;quot;allm\u00e4nt register&amp;quot;?&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;\u00c4r medlemskap i facket i sig att anses som en politisk \u00e5sk\u00e5dning? (alla fack har medlemmar som r\u00f6star p\u00e5 alla partier)&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5w8k5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034488.0, "created_utc": 1492005688.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5vnif", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "akejavel", "parent_id": "t1_dg5tytg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; \u2013 Huvudregeln \u00e4r att det \u00e4r f\u00f6rbjudet att efterforska. F\u00f6r att det ska vara till\u00e5tet m\u00e5ste det finnas st\u00f6d i undantagen. En arbetsgivare ska inte slentrianm\u00e4ssigt samla in s\u00e5dana uppgifter.\n[- Katarina H\u00f6gquist, jurist p\u00e5 Datainspektionen om lagligheten](https://www.arbetaren.se/2017/04/12/visita-uppmanar-till-kartlaggning-av-fackliga/)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u2013 Huvudregeln \u00e4r att det \u00e4r f\u00f6rbjudet att efterforska. F\u00f6r att det ska vara till\u00e5tet m\u00e5ste det finnas st\u00f6d i undantagen. En arbetsgivare ska inte slentrianm\u00e4ssigt samla in s\u00e5dana uppgifter.\n&lt;a href=\"https://www.arbetaren.se/2017/04/12/visita-uppmanar-till-kartlaggning-av-fackliga/\"&gt;- Katarina H\u00f6gquist, jurist p\u00e5 Datainspektionen om lagligheten&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5vnif", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033728.0, "created_utc": 1492004928.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wzt2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg77sqw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "chalky109", "parent_id": "t1_dg5tytg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Huruvida datainspektionen har n\u00e5got med det hela att g\u00f6ra beror p\u00e5 om blanketten har scannats in. Personuppgifter p\u00e5 papper faller inte under deras omr\u00e5de.\n\nJo, de har ansvar f\u00f6r alla typer av data. Vet inte varf\u00f6r det skulle spela roll om det \u00e4r digitalt eller tryckt. \n\n&gt;Dessutom tror jag inte det \u00e4r olagligt att fr\u00e5ga n\u00e5gon om de \u00e4r med i facket, s\u00e5l\u00e4nge de kan neka att svara.\n\n\"Frivillighet\" \u00e4r ett kr\u00e5ngligt begrepp b\u00e5de juridiskt och filosofiskt. Om en arbetsgivare s\u00e4tter en enk\u00e4t i handen p\u00e5 en \u00e4r det rimligt att anta att man kommer att f\u00e5 problem om man inte svarar, eller inte svarar sanningsenligt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Huruvida datainspektionen har n\u00e5got med det hela att g\u00f6ra beror p\u00e5 om blanketten har scannats in. Personuppgifter p\u00e5 papper faller inte under deras omr\u00e5de.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jo, de har ansvar f\u00f6r alla typer av data. Vet inte varf\u00f6r det skulle spela roll om det \u00e4r digitalt eller tryckt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Dessutom tror jag inte det \u00e4r olagligt att fr\u00e5ga n\u00e5gon om de \u00e4r med i facket, s\u00e5l\u00e4nge de kan neka att svara.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Frivillighet&amp;quot; \u00e4r ett kr\u00e5ngligt begrepp b\u00e5de juridiskt och filosofiskt. Om en arbetsgivare s\u00e4tter en enk\u00e4t i handen p\u00e5 en \u00e4r det rimligt att anta att man kommer att f\u00e5 problem om man inte svarar, eller inte svarar sanningsenligt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg77sqw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492091369.0, "created_utc": 1492062569.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tytg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "daxfoernyttkonto", "parent_id": "t3_64wzt2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Huruvida datainspektionen har n\u00e5got med det hela att g\u00f6ra beror p\u00e5 om blanketten har scannats in. Personuppgifter p\u00e5 papper faller inte under deras omr\u00e5de.\n\nDessutom tror jag inte det \u00e4r olagligt att fr\u00e5ga n\u00e5gon om de \u00e4r med i facket, s\u00e5l\u00e4nge de kan neka att svara.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Huruvida datainspektionen har n\u00e5got med det hela att g\u00f6ra beror p\u00e5 om blanketten har scannats in. Personuppgifter p\u00e5 papper faller inte under deras omr\u00e5de.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dessutom tror jag inte det \u00e4r olagligt att fr\u00e5ga n\u00e5gon om de \u00e4r med i facket, s\u00e5l\u00e4nge de kan neka att svara.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5tytg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031344.0, "created_utc": 1492002544.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}]