[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64x6qo", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 29, "report_reasons": null, "author": "Cohacq", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64x6qo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "na.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/h7vddO69TYx-b2jBDXFukqm_QSxw7T4uRgXbxvRyM8k.jpg?s=30f814b09542b7c15a57e7d232c4cc50", "width": 1200, "height": 801}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/h7vddO69TYx-b2jBDXFukqm_QSxw7T4uRgXbxvRyM8k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=cbd5b9d0c7bfd8c57db1f35648b4d880", "width": 108, "height": 72}, {"url": "https://i.redditmedia.com/h7vddO69TYx-b2jBDXFukqm_QSxw7T4uRgXbxvRyM8k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=2b71a68ac6ea37578393e8abec69f876", "width": 216, "height": 144}, {"url": "https://i.redditmedia.com/h7vddO69TYx-b2jBDXFukqm_QSxw7T4uRgXbxvRyM8k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=0d19d7e4692ee777f03e472e185ccc1d", "width": 320, "height": 213}, {"url": "https://i.redditmedia.com/h7vddO69TYx-b2jBDXFukqm_QSxw7T4uRgXbxvRyM8k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=2b5bb03f1be63ceeb878fcf5918544fc", "width": 640, "height": 427}, {"url": "https://i.redditmedia.com/h7vddO69TYx-b2jBDXFukqm_QSxw7T4uRgXbxvRyM8k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=dd2712d39b9feca465de5d0515882350", "width": 960, "height": 640}, {"url": "https://i.redditmedia.com/h7vddO69TYx-b2jBDXFukqm_QSxw7T4uRgXbxvRyM8k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=5fefc0ee58ec9d315172be80b6b9e3b9", "width": 1080, "height": 720}], "variants": {}, "id": "bn8CyzCaPiBiZ2Z1tk-e_3qnazSAoXdUuKAyCZ_pBfE"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/R1WZc0odwjGEpsYWv5v0o-JonBuOarfQnAXT9yLT6VM.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64x6qo/peter_springare_uppmanar_att_l\u00e4mna/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492019543.0, "url": "http://www.na.se/orebro-lan/orebro/peter-springare-uppmanar-att-lamna-facebook-gruppen-helt-sparat-ur", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Peter Springare uppmanar att l\u00e4mna Facebook-gruppen: \u201dHelt sp\u00e5rat ur\u201d", "created_utc": 1491990743.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.84, "num_comments": 14, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 29}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x6qo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x6qo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7hl62", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "parent_id": "t1_dg6bvko", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Tyv\u00e4rr kr\u00e4vdes det **ett** islamistiskt terrord\u00e5d med flera d\u00f6da och m\u00e5nga skadade innan vi ens verkade fatta att det kanske \u00e4r dags att vakna till lite i lagstiftningen.\n\nHur m\u00e5nga v\u00e5ldt\u00e4kter beg\u00e5ngna av m\u00e4n kr\u00e4vs innan \"Sverigev\u00e4nnerna\" fattar problemet med m\u00e4n ist\u00e4llet f\u00f6r att tycka synd om m\u00e4n som eventuellt blir falskt anklagade av kvinnor eller f\u00f6r den delen v\u00e5ldtagna (av m\u00e4n)?\n\nJag f\u00f6rst\u00e5r verkligen inte hela deth\u00e4r \"Se, vad var det vi sa!\" f\u00f6r att EN j\u00e4vla kille som identifierar sig som muslim, av \u00f6ver en halv miljon muslimer i Sverige, beg\u00e5r ett jihadistiskt terrorbrott p\u00e5 svensk mark. Du beg\u00e5r ju exakt samma misstag som denna \"SD-svansen\" du kritiserar. Skulle samma personer acceptera liknande \"vad var det vi sa\"-argumentation fr\u00e5n feminister varje g\u00e5ng en man begick en v\u00e5ldt\u00e4kt eller annan grov brottslighet?\n\nJag p\u00e5st\u00e5r inte att det inte finns oroande v\u00e5ldsamma och extremt h\u00f6gerkonservativa str\u00f6mningar bland i synnerhet m\u00e4n som identifierar sig som muslimer, men det \u00e4r en j\u00e4vla skillnad p\u00e5 det och att propagera f\u00f6r att g\u00f6ra livet till ett \u00e4n mer helvete f\u00f6r asyls\u00f6kande eller muslimer bara f\u00f6r att EN som ing\u00e5r i b\u00e5da i dessa kategorier beg\u00e5r ett terrorattentat.\n\nDetta med att \"om utvisningarna faktiskt verkst\u00e4lldes s\u00e5 hade detta inte h\u00e4nt\" \u00e4r ett extremt f\u00f6renklat och populistiskt utspel. Det \u00e4r ungef\u00e4r lika rimligt som att s\u00e4ga att om vi avr\u00e4ttat alla f\u00f6rstag\u00e5ngsf\u00f6rbrytare s\u00e5 hade vi inte haft \u00e5terfallsf\u00f6rbrytare och om n\u00e5gon \u00e4r en \u00e5terfallsf\u00f6rbrytare s\u00e5 beror det p\u00e5 slapphet fr\u00e5n politiker som \"inte vill se verkligheten f\u00f6r vad den \u00e4r\".\n\n&gt;IS-sympatier\n\nS\u00e5 \u00e5siktsf\u00f6rbud? Vad om de som sympatiserar med nazister? Vad om de som i Sverige sympatiserar med d\u00f6dsstraff? Borde den senare gruppen m\u00e4nniskor ens f\u00e5 r\u00f6sta?\n\nOm IS-sympatier f\u00f6rbjuds, kommer folk att sluta sympatisera med IS eller kommer det helt enkelt bara ske mer dolt och inte genom att dela/gilla inl\u00e4gg p\u00e5 facebook? Det \u00e4r extremt naivt att tro att \u00e5siktsf\u00f6rbud har n\u00e5gon som helst positiv inverkan. Har folk slutat hetsa mot muslimer och andra minoriteter efter lagen om HMF? Nej, verkligen inte.\n\n&gt;terror-resor\n\nAkilov som p\u00e5st\u00e5r sig ha beg\u00e5tt detta attentatet var ingen IS-\u00e5terv\u00e4ndare utan som jag f\u00f6rst\u00e5tt det en sm\u00e5kriminell knarkare som inte var speciellt religi\u00f6st dedikerad eller kunnig. Det finns visserligen uppgifter om f\u00f6rs\u00f6k att ansluta sig till IS i Syrien och deportation fr\u00e5n Turkiet till Sverige. Men som jag f\u00f6rst\u00e5r det s\u00e5 kommer dessa uppgifter fr\u00e5n h\u00f6gst tvivelaktiga och \u00f6k\u00e4nt korrupta myndigheter i Uzbekistan och som mycket v\u00e4l kan vara en fr\u00e5ga om efterkonstruktioner. Vare sig Interpol eller svenska Polisen k\u00e4nner n\u00e4mligen till n\u00e5got s\u00e5dant. S\u00e5 hur kan vi applicera \"vad var det vi sa\"-argumenationen om IS-\u00e5terv\u00e4ndare?\n\nS\u00e5 vad exakt \u00e4r det f\u00f6r slags \"h\u00e5rdare lagar\" du vill inf\u00f6ra och vad tror du att de har f\u00f6r effekter i praktiken?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tyv\u00e4rr kr\u00e4vdes det &lt;strong&gt;ett&lt;/strong&gt; islamistiskt terrord\u00e5d med flera d\u00f6da och m\u00e5nga skadade innan vi ens verkade fatta att det kanske \u00e4r dags att vakna till lite i lagstiftningen.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Hur m\u00e5nga v\u00e5ldt\u00e4kter beg\u00e5ngna av m\u00e4n kr\u00e4vs innan &amp;quot;Sverigev\u00e4nnerna&amp;quot; fattar problemet med m\u00e4n ist\u00e4llet f\u00f6r att tycka synd om m\u00e4n som eventuellt blir falskt anklagade av kvinnor eller f\u00f6r den delen v\u00e5ldtagna (av m\u00e4n)?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag f\u00f6rst\u00e5r verkligen inte hela deth\u00e4r &amp;quot;Se, vad var det vi sa!&amp;quot; f\u00f6r att EN j\u00e4vla kille som identifierar sig som muslim, av \u00f6ver en halv miljon muslimer i Sverige, beg\u00e5r ett jihadistiskt terrorbrott p\u00e5 svensk mark. Du beg\u00e5r ju exakt samma misstag som denna &amp;quot;SD-svansen&amp;quot; du kritiserar. Skulle samma personer acceptera liknande &amp;quot;vad var det vi sa&amp;quot;-argumentation fr\u00e5n feminister varje g\u00e5ng en man begick en v\u00e5ldt\u00e4kt eller annan grov brottslighet?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag p\u00e5st\u00e5r inte att det inte finns oroande v\u00e5ldsamma och extremt h\u00f6gerkonservativa str\u00f6mningar bland i synnerhet m\u00e4n som identifierar sig som muslimer, men det \u00e4r en j\u00e4vla skillnad p\u00e5 det och att propagera f\u00f6r att g\u00f6ra livet till ett \u00e4n mer helvete f\u00f6r asyls\u00f6kande eller muslimer bara f\u00f6r att EN som ing\u00e5r i b\u00e5da i dessa kategorier beg\u00e5r ett terrorattentat.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Detta med att &amp;quot;om utvisningarna faktiskt verkst\u00e4lldes s\u00e5 hade detta inte h\u00e4nt&amp;quot; \u00e4r ett extremt f\u00f6renklat och populistiskt utspel. Det \u00e4r ungef\u00e4r lika rimligt som att s\u00e4ga att om vi avr\u00e4ttat alla f\u00f6rstag\u00e5ngsf\u00f6rbrytare s\u00e5 hade vi inte haft \u00e5terfallsf\u00f6rbrytare och om n\u00e5gon \u00e4r en \u00e5terfallsf\u00f6rbrytare s\u00e5 beror det p\u00e5 slapphet fr\u00e5n politiker som &amp;quot;inte vill se verkligheten f\u00f6r vad den \u00e4r&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;IS-sympatier&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 \u00e5siktsf\u00f6rbud? Vad om de som sympatiserar med nazister? Vad om de som i Sverige sympatiserar med d\u00f6dsstraff? Borde den senare gruppen m\u00e4nniskor ens f\u00e5 r\u00f6sta?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om IS-sympatier f\u00f6rbjuds, kommer folk att sluta sympatisera med IS eller kommer det helt enkelt bara ske mer dolt och inte genom att dela/gilla inl\u00e4gg p\u00e5 facebook? Det \u00e4r extremt naivt att tro att \u00e5siktsf\u00f6rbud har n\u00e5gon som helst positiv inverkan. Har folk slutat hetsa mot muslimer och andra minoriteter efter lagen om HMF? Nej, verkligen inte.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;terror-resor&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Akilov som p\u00e5st\u00e5r sig ha beg\u00e5tt detta attentatet var ingen IS-\u00e5terv\u00e4ndare utan som jag f\u00f6rst\u00e5tt det en sm\u00e5kriminell knarkare som inte var speciellt religi\u00f6st dedikerad eller kunnig. Det finns visserligen uppgifter om f\u00f6rs\u00f6k att ansluta sig till IS i Syrien och deportation fr\u00e5n Turkiet till Sverige. Men som jag f\u00f6rst\u00e5r det s\u00e5 kommer dessa uppgifter fr\u00e5n h\u00f6gst tvivelaktiga och \u00f6k\u00e4nt korrupta myndigheter i Uzbekistan och som mycket v\u00e4l kan vara en fr\u00e5ga om efterkonstruktioner. Vare sig Interpol eller svenska Polisen k\u00e4nner n\u00e4mligen till n\u00e5got s\u00e5dant. S\u00e5 hur kan vi applicera &amp;quot;vad var det vi sa&amp;quot;-argumenationen om IS-\u00e5terv\u00e4ndare?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 vad exakt \u00e4r det f\u00f6r slags &amp;quot;h\u00e5rdare lagar&amp;quot; du vill inf\u00f6ra och vad tror du att de har f\u00f6r effekter i praktiken?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7hl62", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116314.0, "created_utc": 1492087514.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6bvko", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "KalNymeri", "parent_id": "t3_64x6qo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag ogillar att inst\u00e4mma med detta, men det \u00e4r ibland som att det media kallar \"SD svansen\" verkligen g\u00f6r allt f\u00f6r att upprepa sin egna version av \"samma fel \u00e5r in och \u00e5r ut\" och ge \"PK-media\" r\u00e4tt. F\u00f6rst\u00e5r mycket v\u00e4l varf\u00f6r Springare till slut valt att ta avst\u00e5nd.\n\nNu efter terrord\u00e5det h\u00f6r vi om att muslimer blir d\u00f6dshotade och att det blivit vanligare med hot mot mosk\u00e9er osv. F\u00f6rst\u00e5r inte folk som g\u00f6r s\u00e5nt skit att om de nu vill ha en mer sansad invandringspolitik / h\u00e5rdare straff (eller vad de nu \u00e4r ute efter) *s\u00e5 kanske de inte ska ge medierna \u00e4nnu en anledning att skyffla \u00f6ver fokus \u00e4nnu en g\u00e5ng till de elaka svenskarna och de stackars oskyldiga muslimerna?*\n\nMissf\u00f6rst\u00e5 min svepande ton r\u00e4tt. Om det nu blir en medvind f\u00f6r h\u00e5rdare lagar mot IS-sympatier, terror-resor osv, s\u00e5 kanske det INTE \u00e4r l\u00e4ge att ge proffstyckarna och invandrings-ivrarna anledning att \u00e4nnu en g\u00e5ng f\u00e5 m\u00f6jlighet att v\u00e4nda bort fokus? Tyv\u00e4rr kr\u00e4vdes det ett islamistiskt terrord\u00e5d med flera d\u00f6da och m\u00e5nga skadade innan vi ens verkade fatta att det kanske \u00e4r dags att vakna till lite i lagstiftningen. Ge d\u00e5 inte de som g\u00f6r allt f\u00f6r att sk\u00f6nm\u00e5la allt vad invandring heter vind i seglen igen. \n\n", "edited": 1492022654.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag ogillar att inst\u00e4mma med detta, men det \u00e4r ibland som att det media kallar &amp;quot;SD svansen&amp;quot; verkligen g\u00f6r allt f\u00f6r att upprepa sin egna version av &amp;quot;samma fel \u00e5r in och \u00e5r ut&amp;quot; och ge &amp;quot;PK-media&amp;quot; r\u00e4tt. F\u00f6rst\u00e5r mycket v\u00e4l varf\u00f6r Springare till slut valt att ta avst\u00e5nd.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nu efter terrord\u00e5det h\u00f6r vi om att muslimer blir d\u00f6dshotade och att det blivit vanligare med hot mot mosk\u00e9er osv. F\u00f6rst\u00e5r inte folk som g\u00f6r s\u00e5nt skit att om de nu vill ha en mer sansad invandringspolitik / h\u00e5rdare straff (eller vad de nu \u00e4r ute efter) &lt;em&gt;s\u00e5 kanske de inte ska ge medierna \u00e4nnu en anledning att skyffla \u00f6ver fokus \u00e4nnu en g\u00e5ng till de elaka svenskarna och de stackars oskyldiga muslimerna?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Missf\u00f6rst\u00e5 min svepande ton r\u00e4tt. Om det nu blir en medvind f\u00f6r h\u00e5rdare lagar mot IS-sympatier, terror-resor osv, s\u00e5 kanske det INTE \u00e4r l\u00e4ge att ge proffstyckarna och invandrings-ivrarna anledning att \u00e4nnu en g\u00e5ng f\u00e5 m\u00f6jlighet att v\u00e4nda bort fokus? Tyv\u00e4rr kr\u00e4vdes det ett islamistiskt terrord\u00e5d med flera d\u00f6da och m\u00e5nga skadade innan vi ens verkade fatta att det kanske \u00e4r dags att vakna till lite i lagstiftningen. Ge d\u00e5 inte de som g\u00f6r allt f\u00f6r att sk\u00f6nm\u00e5la allt vad invandring heter vind i seglen igen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6bvko", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492051263.0, "created_utc": 1492022463.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x6qo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5q8p5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "ascii", "parent_id": "t3_64x6qo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tycker synd om Peter Springare som nog mest f\u00f6rs\u00f6kte tala \u00e4rligt om ett obekv\u00e4mt problem men som genast utn\u00e4mndes till den rasistiska extremh\u00f6gerns frontfigur. Men han har uttalat sig genuint ogenomt\u00e4nkt ett par g\u00e5nger s\u00e5 det \u00e4r knappast f\u00f6rv\u00e5nande att det skett.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tycker synd om Peter Springare som nog mest f\u00f6rs\u00f6kte tala \u00e4rligt om ett obekv\u00e4mt problem men som genast utn\u00e4mndes till den rasistiska extremh\u00f6gerns frontfigur. Men han har uttalat sig genuint ogenomt\u00e4nkt ett par g\u00e5nger s\u00e5 det \u00e4r knappast f\u00f6rv\u00e5nande att det skett.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5q8p5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024217.0, "created_utc": 1491995417.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x6qo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8bnh5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "AmpreX", "parent_id": "t3_64x6qo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag blev inbjuden till gruppen strax efter att den startats, det sp\u00e5rade ur fullst\u00e4ndigt efter ett par dagar. N\u00e5got som startats som st\u00f6d f\u00f6r Springare blev ist\u00e4llet gemene mans missn\u00f6jestr\u00e5d d\u00e4r l\u00e4nkar som kunde t\u00e4nkas ha med invandring att g\u00f6ra postades flera g\u00e5nger om, varje dag. Tog fyra dagar sen gick jag ur, orkade inte med alla rubbade m\u00e4nniskor!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag blev inbjuden till gruppen strax efter att den startats, det sp\u00e5rade ur fullst\u00e4ndigt efter ett par dagar. N\u00e5got som startats som st\u00f6d f\u00f6r Springare blev ist\u00e4llet gemene mans missn\u00f6jestr\u00e5d d\u00e4r l\u00e4nkar som kunde t\u00e4nkas ha med invandring att g\u00f6ra postades flera g\u00e5nger om, varje dag. Tog fyra dagar sen gick jag ur, orkade inte med alla rubbade m\u00e4nniskor!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8bnh5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492150708.0, "created_utc": 1492121908.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x6qo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x6qo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7y3wj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "isomernyx", "parent_id": "t1_dg6s23f", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Efter din kommentar uppt\u00e4ckte jag att jag missf\u00f6rstod vad han menade med att \"gruppen domineras av\". Jag trodde att han kallade majoriteten av gruppens *medlemmar* nazister etc. D\u00e5lig kommentar av mig, gl\u00f6mde ta bort den.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Efter din kommentar uppt\u00e4ckte jag att jag missf\u00f6rstod vad han menade med att &amp;quot;gruppen domineras av&amp;quot;. Jag trodde att han kallade majoriteten av gruppens &lt;em&gt;medlemmar&lt;/em&gt; nazister etc. D\u00e5lig kommentar av mig, gl\u00f6mde ta bort den.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7y3wj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492135355.0, "created_utc": 1492106555.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6s23f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t3_64x6qo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ping /u/isomernyx ang\u00e5ende [den h\u00e4r](https://www.reddit.com/r/sweden/comments/60fda9/se_upp_f%C3%B6r_peter_springare/df5yqlb/?utm_content=permalink&amp;utm_medium=front&amp;utm_source=reddit&amp;utm_name=sweden)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ping &lt;a href=\"/u/isomernyx\"&gt;/u/isomernyx&lt;/a&gt; ang\u00e5ende &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/sweden/comments/60fda9/se_upp_f%C3%B6r_peter_springare/df5yqlb/?utm_content=permalink&amp;amp;utm_medium=front&amp;amp;utm_source=reddit&amp;amp;utm_name=sweden\"&gt;den h\u00e4r&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6s23f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492069481.0, "created_utc": 1492040681.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x6qo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x6qo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x6qo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x6qo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x6qo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x6qo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6klez", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Somerandomswede", "parent_id": "t1_dg69fb1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag h\u00e5ller absolut med dig om att man ska t\u00e4nka, spekulera och diskutera m\u00f6jligheter snarare \u00e4n att utan reflektion acceptera n\u00e5gon annans sanning! Att bara sv\u00e4lja skit som sanningar \u00e4r det sista man ska g\u00f6ra, sen spelar det v\u00e4l ingen roll ifall det \u00e4r media, politiker, \"alternativmedia\" eller en polare.\n\nDock s\u00e5 tittade jag faktiskt p\u00e5 videon som du l\u00e4nkade och det som du skrev i samband med denna var ju knappast n\u00e5got som du sj\u00e4lvst\u00e4ndigt t\u00e4nkt fram utan bara en ren \u00e5terber\u00e4ttning av vad videoskaparen sa (utan raljerandet). Det fick mig ju d\u00e5 att tro att du gjort exakt det, okritiskt svalt n\u00e5n annans sanning. Jag \u00e4r verkligen ledsen om s\u00e5 inte \u00e4r fallet utan du ist\u00e4llet har en annan grund f\u00f6r din shillhypotes i svenska sammanhang och har v\u00e4l underbyggda bevis och/eller argument f\u00f6r den.\n\nSen s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l s\u00e5 att det finns mer \u00e4n en flock att f\u00f6lja, eller?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag h\u00e5ller absolut med dig om att man ska t\u00e4nka, spekulera och diskutera m\u00f6jligheter snarare \u00e4n att utan reflektion acceptera n\u00e5gon annans sanning! Att bara sv\u00e4lja skit som sanningar \u00e4r det sista man ska g\u00f6ra, sen spelar det v\u00e4l ingen roll ifall det \u00e4r media, politiker, &amp;quot;alternativmedia&amp;quot; eller en polare.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dock s\u00e5 tittade jag faktiskt p\u00e5 videon som du l\u00e4nkade och det som du skrev i samband med denna var ju knappast n\u00e5got som du sj\u00e4lvst\u00e4ndigt t\u00e4nkt fram utan bara en ren \u00e5terber\u00e4ttning av vad videoskaparen sa (utan raljerandet). Det fick mig ju d\u00e5 att tro att du gjort exakt det, okritiskt svalt n\u00e5n annans sanning. Jag \u00e4r verkligen ledsen om s\u00e5 inte \u00e4r fallet utan du ist\u00e4llet har en annan grund f\u00f6r din shillhypotes i svenska sammanhang och har v\u00e4l underbyggda bevis och/eller argument f\u00f6r den.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l s\u00e5 att det finns mer \u00e4n en flock att f\u00f6lja, eller?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6klez", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060364.0, "created_utc": 1492031564.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x6qo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6hidi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Fanta-stick", "parent_id": "t1_dg69fb1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "H\u00e5ller med Somerandonswede, men av andra sk\u00e4l. Det \u00e4r oftast lite jobbigt att acceptera information som g\u00e5r emot de uppfattningar man redan har, d\u00e4rav finns det en tendens att i h\u00f6gre grad acceptera information som g\u00e5r i linje med de uppfattningar man redan har och f\u00f6rkasta information som \u00e4r inkongruent med det.\n\nDet \u00e4r dock mer av ett mellanm\u00e4nskligt fungerande, och knappast n\u00e5got som enbart kan tillskrivas en specifik grupp (t.ex. h\u00f6gern eller v\u00e4nstern). \n\n(Sternberg &amp; Sternberg, 2012. *Cognitive Psychology*.)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e5ller med Somerandonswede, men av andra sk\u00e4l. Det \u00e4r oftast lite jobbigt att acceptera information som g\u00e5r emot de uppfattningar man redan har, d\u00e4rav finns det en tendens att i h\u00f6gre grad acceptera information som g\u00e5r i linje med de uppfattningar man redan har och f\u00f6rkasta information som \u00e4r inkongruent med det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r dock mer av ett mellanm\u00e4nskligt fungerande, och knappast n\u00e5got som enbart kan tillskrivas en specifik grupp (t.ex. h\u00f6gern eller v\u00e4nstern). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;(Sternberg &amp;amp; Sternberg, 2012. &lt;em&gt;Cognitive Psychology&lt;/em&gt;.)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6hidi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057066.0, "created_utc": 1492028266.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x6qo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg85bz6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "vattenpuss", "parent_id": "t1_dg69fb1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Det \u00e4r mer komplicerat att inte f\u00f6lja flocken.\n\nDet \u00e4r inte mer komplicerat att f\u00f6lja en annan flock.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r mer komplicerat att inte f\u00f6lja flocken.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r inte mer komplicerat att f\u00f6lja en annan flock.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg85bz6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492143167.0, "created_utc": 1492114367.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg69fb1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Stellan_Stenhard", "parent_id": "t1_dg639ec", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "??\n\nDet \u00e4r v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 l\u00e4ttare att acceptera och tro p\u00e5 n\u00e5gon annans f\u00f6rklaringar/propaganda (media) som matas in i huvudet dag in och ut \u00e4n att t\u00e4nka sj\u00e4lvst\u00e4ndigt \"outside the box\" dvs? Om du t\u00e4nker sj\u00e4lvst\u00e4ndigt, spekulerar och drar hypoteser s\u00e5 \u00e4r v\u00e4l det \u00e4nd\u00e5 ett mer komplicerat tillv\u00e4gag\u00e5ngss\u00e4tt att t\u00e4nka p\u00e5? Jag menar j\u00e4mf\u00f6rt med att sv\u00e4lja allt som skrivs med hull och h\u00e5r allts\u00e5?\n\nBara d\u00e4rf\u00f6r man t\u00e4nker sj\u00e4lvst\u00e4ndigt, spekulerar och diskuterar m\u00f6jligheter s\u00e5 inneb\u00e4r det inte att man tvunget har en \"konfirmationsbias\" g\u00e4llande allt m\u00f6jligt. Det \u00e4r mer komplicerat att inte f\u00f6lja flocken.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;??&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 l\u00e4ttare att acceptera och tro p\u00e5 n\u00e5gon annans f\u00f6rklaringar/propaganda (media) som matas in i huvudet dag in och ut \u00e4n att t\u00e4nka sj\u00e4lvst\u00e4ndigt &amp;quot;outside the box&amp;quot; dvs? Om du t\u00e4nker sj\u00e4lvst\u00e4ndigt, spekulerar och drar hypoteser s\u00e5 \u00e4r v\u00e4l det \u00e4nd\u00e5 ett mer komplicerat tillv\u00e4gag\u00e5ngss\u00e4tt att t\u00e4nka p\u00e5? Jag menar j\u00e4mf\u00f6rt med att sv\u00e4lja allt som skrivs med hull och h\u00e5r allts\u00e5?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bara d\u00e4rf\u00f6r man t\u00e4nker sj\u00e4lvst\u00e4ndigt, spekulerar och diskuterar m\u00f6jligheter s\u00e5 inneb\u00e4r det inte att man tvunget har en &amp;quot;konfirmationsbias&amp;quot; g\u00e4llande allt m\u00f6jligt. Det \u00e4r mer komplicerat att inte f\u00f6lja flocken.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg69fb1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492048748.0, "created_utc": 1492019948.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg639ec", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Somerandomswede", "parent_id": "t1_dg62eok", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Handlar ju knappast om tron p\u00e5 media eller inte. Har snarare med konfirmationsbias och att f\u00e5 bekr\u00e4ftelse f\u00f6r sin egen v\u00e4rldsbild att g\u00f6ra. Om man vill se f\u00f6rt\u00e4ckt propaganda och konspirationer \u00f6verallt s\u00e5 \u00e4r \u00e4r det kanske inte alltid den mest logiska och enklaste f\u00f6rklaringen som man f\u00f6rst t\u00e4nker p\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Handlar ju knappast om tron p\u00e5 media eller inte. Har snarare med konfirmationsbias och att f\u00e5 bekr\u00e4ftelse f\u00f6r sin egen v\u00e4rldsbild att g\u00f6ra. Om man vill se f\u00f6rt\u00e4ckt propaganda och konspirationer \u00f6verallt s\u00e5 \u00e4r \u00e4r det kanske inte alltid den mest logiska och enklaste f\u00f6rklaringen som man f\u00f6rst t\u00e4nker p\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg639ec", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492042451.0, "created_utc": 1492013651.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg62eok", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Stellan_Stenhard", "parent_id": "t1_dg5z2eo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hur kan det vara enklare att tro p\u00e5 det? Det \u00e4r v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 enklare att tro p\u00e5 medias bild och luta sig tillbaka?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur kan det vara enklare att tro p\u00e5 det? Det \u00e4r v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 enklare att tro p\u00e5 medias bild och luta sig tillbaka?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg62eok", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492041529.0, "created_utc": 1492012729.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5z2eo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Somerandomswede", "parent_id": "t1_dg5t73c", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ja det \u00e4r ju definitivt enklare att tro p\u00e5 det \u00e4n att inse att en del av de som man \u00e5tminstone delvis delar \u00e5sikt med t\u00e4nker och uttrycker sig som fullkomliga idioter p\u00e5 internet. En f\u00e5tal \u00e4r s\u00e4kert bara troll men om man underskattar f\u00f6rm\u00e5gan hos en grupp p\u00e5 internet som samlats kring ett kontroversiellt \u00e4mne att f\u00f6rfalla i total toxicitet s\u00e5 har man inte varit med s\u00e5 l\u00e4nge. Beh\u00f6vs inga shills f\u00f6r det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja det \u00e4r ju definitivt enklare att tro p\u00e5 det \u00e4n att inse att en del av de som man \u00e5tminstone delvis delar \u00e5sikt med t\u00e4nker och uttrycker sig som fullkomliga idioter p\u00e5 internet. En f\u00e5tal \u00e4r s\u00e4kert bara troll men om man underskattar f\u00f6rm\u00e5gan hos en grupp p\u00e5 internet som samlats kring ett kontroversiellt \u00e4mne att f\u00f6rfalla i total toxicitet s\u00e5 har man inte varit med s\u00e5 l\u00e4nge. Beh\u00f6vs inga shills f\u00f6r det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5z2eo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492037838.0, "created_utc": 1492009038.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5t73c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Stellan_Stenhard", "parent_id": "t3_64x6qo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Media och politiker skickar ju shills \u00f6verallt just nu, s\u00e5 det skulle inte f\u00f6rv\u00e5na mig om s\u00e5 var fallet d\u00e4r ocks\u00e5..r\u00e4cker med att l\u00e4sa kommentarer och studera dom s\u00e5 inser man det... Reddit, YouTube, Facebook, Twitter, kryllar av massmedia shills.\n\nhttps://youtu.be/1PPZWV0NecE?t=2m6s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Media och politiker skickar ju shills \u00f6verallt just nu, s\u00e5 det skulle inte f\u00f6rv\u00e5na mig om s\u00e5 var fallet d\u00e4r ocks\u00e5..r\u00e4cker med att l\u00e4sa kommentarer och studera dom s\u00e5 inser man det... Reddit, YouTube, Facebook, Twitter, kryllar av massmedia shills.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://youtu.be/1PPZWV0NecE?t=2m6s\"&gt;https://youtu.be/1PPZWV0NecE?t=2m6s&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5t73c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030128.0, "created_utc": 1492001328.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]