[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64x7cq", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 62, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64x7cq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "twitter.com", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/brKm2zbOjy6xS-PtNqnbizMF0ZIeVT0cps2XnQqe5S4.jpg?s=a9cb7f84aa50740ad591c5403ecdc366", "width": 400, "height": 400}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/brKm2zbOjy6xS-PtNqnbizMF0ZIeVT0cps2XnQqe5S4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=3a84ae9f9d54743ff6a9cfed71c71c36", "width": 108, "height": 108}, {"url": "https://i.redditmedia.com/brKm2zbOjy6xS-PtNqnbizMF0ZIeVT0cps2XnQqe5S4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=e1616ad70a6cc0ec5d9feffd6ab72199", "width": 216, "height": 216}, {"url": "https://i.redditmedia.com/brKm2zbOjy6xS-PtNqnbizMF0ZIeVT0cps2XnQqe5S4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=87239b15c900850d53ea12b82326487d", "width": 320, "height": 320}], "variants": {}, "id": "3JroTJ8pbzvW7dN-Lm2KkgWHQ2qt3RCdUptSLwPAJAs"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/zMINuvVB-7j_Ibn42FJYHwHpCDXxwmLUudz8RdqaADU.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64x7cq/s\u00e5_idag_valdes_byggnads_ordf\u00f6rande/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492019814.0, "url": "https://twitter.com/hanifbali/status/851937397923340294", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "\"S\u00e5 idag valdes Byggnads ordf\u00f6rande [...]\"", "created_utc": 1491991014.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.86, "num_comments": 68, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 62}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg62mcs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg61pbj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Som sagt har jag inget problem med att de donerar pengar. Det visste jag att facken g\u00f6r.\n\nMan kan ju tycka att det \u00e4r lite konstigt att de fortfarande donerar till S dock, [med tanke p\u00e5 att st\u00f6det f\u00f6r dem minskar](http://www.dagensarena.se/innehall/scbs-partisympatimatning-s-och-v-tappar-lo-medlemmar/). Gammal statistik, s\u00e5 man undrar ju vad det \u00e4r idag.", "edited": 1492013223.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som sagt har jag inget problem med att de donerar pengar. Det visste jag att facken g\u00f6r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Man kan ju tycka att det \u00e4r lite konstigt att de fortfarande donerar till S dock, &lt;a href=\"http://www.dagensarena.se/innehall/scbs-partisympatimatning-s-och-v-tappar-lo-medlemmar/\"&gt;med tanke p\u00e5 att st\u00f6det f\u00f6r dem minskar&lt;/a&gt;. Gammal statistik, s\u00e5 man undrar ju vad det \u00e4r idag.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg62mcs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492041757.0, "created_utc": 1492012957.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg66iwb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "vialtrisuit", "parent_id": "t1_dg61pbj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "D\u00e5 har du inga problem med, om s\u00e4g, stora industrif\u00f6retag k\u00f6per in sig i diverse partistyrelser?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D\u00e5 har du inga problem med, om s\u00e4g, stora industrif\u00f6retag k\u00f6per in sig i diverse partistyrelser?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg66iwb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492045837.0, "created_utc": 1492017037.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg61pbj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "the_ovster", "parent_id": "t1_dg5yuz5", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Jag tror du missuppfattat socialdemokratins uppkomst i Sverige om det \u00e4r ditt syns\u00e4tt. SAP \u00e4r LOs politiska gren, som kom till f\u00f6r att med parlamentariska metoder gynna arbetarklassen. Det \u00e4r lite som att anse att det skulle vara n\u00e5got lurt i att SR hj\u00e4lper SVT med nyhetsinformation. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tror du missuppfattat socialdemokratins uppkomst i Sverige om det \u00e4r ditt syns\u00e4tt. SAP \u00e4r LOs politiska gren, som kom till f\u00f6r att med parlamentariska metoder gynna arbetarklassen. Det \u00e4r lite som att anse att det skulle vara n\u00e5got lurt i att SR hj\u00e4lper SVT med nyhetsinformation. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg61pbj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492040764.0, "created_utc": 1492011964.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg72t3n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dg5yuz5", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Varf\u00f6r s\u00e4ger du s\u00e5?\n\nHar du f\u00e5tt intrycket att LO inte skulle donera till SAP om de inte ville ha in n\u00e5n i styrelsen? Varf\u00f6r?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r s\u00e4ger du s\u00e5?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Har du f\u00e5tt intrycket att LO inte skulle donera till SAP om de inte ville ha in n\u00e5n i styrelsen? Varf\u00f6r?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg72t3n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492082981.0, "created_utc": 1492054181.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5yuz5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg5y6vb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det ser s\u00e5 ut, ja. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det ser s\u00e5 ut, ja. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5yuz5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492037607.0, "created_utc": 1492008807.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5y6vb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gurgelblaster", "parent_id": "t1_dg5uq1p", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Men du tycker \u00e4nd\u00e5 att det \u00e4r \"en gentj\u00e4nst\" och \"r\u00e4tt smutsigt\"?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men du tycker \u00e4nd\u00e5 att det \u00e4r &amp;quot;en gentj\u00e4nst&amp;quot; och &amp;quot;r\u00e4tt smutsigt&amp;quot;?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5y6vb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492036850.0, "created_utc": 1492008050.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5uq1p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg5ul4f", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Relevanta fr\u00e5gor jag inte har svar p\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Relevanta fr\u00e5gor jag inte har svar p\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5uq1p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032454.0, "created_utc": 1492003654.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5uqv3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "nyttkonto7", "parent_id": "t1_dg5ul4f", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Vad finns det f\u00f6r kontrollmekanismer f\u00f6r att f\u00f6rhindra maktkoncentration och godtyckligt pengaskickande inom Byggnads?\n&gt; \n\nSamma som inom de flesta organisationer. Beslutande \u00e5rsm\u00f6ten d\u00e4r lokalrepresentatner f\u00e5r r\u00f6sta. \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vad finns det f\u00f6r kontrollmekanismer f\u00f6r att f\u00f6rhindra maktkoncentration och godtyckligt pengaskickande inom Byggnads?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Samma som inom de flesta organisationer. Beslutande \u00e5rsm\u00f6ten d\u00e4r lokalrepresentatner f\u00e5r r\u00f6sta. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5uqv3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032487.0, "created_utc": 1492003687.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ul4f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "gurgelblaster", "parent_id": "t1_dg5tu0m", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kan Byggnads ordf\u00f6rande sj\u00e4lv besluta om vem som f\u00e5r donationer och hur mycket? Vad finns det f\u00f6r kontrollmekanismer f\u00f6r att f\u00f6rhindra maktkoncentration och godtyckligt pengaskickande inom Byggnads?\n\nHur beslutas vem som sitter i partistyrelsen i S?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kan Byggnads ordf\u00f6rande sj\u00e4lv besluta om vem som f\u00e5r donationer och hur mycket? Vad finns det f\u00f6r kontrollmekanismer f\u00f6r att f\u00f6rhindra maktkoncentration och godtyckligt pengaskickande inom Byggnads?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hur beslutas vem som sitter i partistyrelsen i S?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5ul4f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032258.0, "created_utc": 1492003458.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6b6nu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "sockeplast", "parent_id": "t1_dg5vxy8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "En kommentar som intellektuellt sett flyyyyyger \u00f6ver huvudet p\u00e5 gemene Swedditbes\u00f6kare. H\u00e4r funkar bara dum-f\u00f6renklingar och falska antydningar \u00e1 la Hanif Bali. :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En kommentar som intellektuellt sett flyyyyyger \u00f6ver huvudet p\u00e5 gemene Swedditbes\u00f6kare. H\u00e4r funkar bara dum-f\u00f6renklingar och falska antydningar \u00e1 la Hanif Bali. :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6b6nu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492050558.0, "created_utc": 1492021758.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5vxy8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "parent_id": "t1_dg5tu0m", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du vet inte om det var en gentj\u00e4nst i den bem\u00e4rkelsen som du och Hanif vill f\u00e5 det till. Som sagt LO donerar flera miljoner varje \u00e5r till sossarna. \u00c4r d\u00e5 all politik som gynnar LO, arbetare eller arbetares organisationsr\u00e4tt gentj\u00e4nster och korruption ocks\u00e5?\n\nJag f\u00f6rst\u00e5r faktiskt inte problematiken. Som sagt, dessa tv\u00e5 ing\u00e5r i samma politiska projekt och LO agerar som en konsolidering av arbetares ekonomiska intressen d\u00e4rigenom \u00e4ven en konsolidering av arbetares politiska intresse och makt.\n\nOm Svenskt N\u00e4ringsliv st\u00f6dde Moderaterna \u00f6ppet, donerade pengar och utbytte personal skulle jag inte lyfta p\u00e5 \u00f6gonbrynet, jag skulle snarare f\u00f6rv\u00e4nta mig det, faktum \u00e4r att jag utg\u00e5r ifr\u00e5n att detta redan sker. Det finns flera kopplingar mellan Moderaterna och Svenskt N\u00e4ringsliv.\n\nExempelvis s\u00e5 har Moderaternas ekonomisk-politisk talesperson Ulf Kristersson en bakgrund inom Svenskt N\u00e4ringsliv.\n\nNuvarande moderata Europaparlamentarikern och fd partisekreterare Gunnar H\u00f6kmark startade det av Svenskt N\u00e4ringsliv finansierade Reforminstitutet och var innan detta chef inom Svenskt N\u00e4ringslivs Timbro.\n\nH\u00f6kmark var \u00e4ven den som v\u00e4rvade allas v\u00e5r moderata korruptionsflaggskepp Filippa Reinfeldt till Timbro en g\u00e5ng i tiden. Moderatpolitikern som s\u00e5lde ut folkets egendom inom sjukv\u00e5rd till sina v\u00e4nner f\u00f6r att sedan sj\u00e4lv \"l\u00e4mna politiken\" och ge sig in i den privata v\u00e5rdsektorn f\u00f6r skattesmitarf\u00f6retaget Aleris. En process som underligt nog inte n\u00e4mns p\u00e5 hennes wikipedia.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du vet inte om det var en gentj\u00e4nst i den bem\u00e4rkelsen som du och Hanif vill f\u00e5 det till. Som sagt LO donerar flera miljoner varje \u00e5r till sossarna. \u00c4r d\u00e5 all politik som gynnar LO, arbetare eller arbetares organisationsr\u00e4tt gentj\u00e4nster och korruption ocks\u00e5?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag f\u00f6rst\u00e5r faktiskt inte problematiken. Som sagt, dessa tv\u00e5 ing\u00e5r i samma politiska projekt och LO agerar som en konsolidering av arbetares ekonomiska intressen d\u00e4rigenom \u00e4ven en konsolidering av arbetares politiska intresse och makt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om Svenskt N\u00e4ringsliv st\u00f6dde Moderaterna \u00f6ppet, donerade pengar och utbytte personal skulle jag inte lyfta p\u00e5 \u00f6gonbrynet, jag skulle snarare f\u00f6rv\u00e4nta mig det, faktum \u00e4r att jag utg\u00e5r ifr\u00e5n att detta redan sker. Det finns flera kopplingar mellan Moderaterna och Svenskt N\u00e4ringsliv.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Exempelvis s\u00e5 har Moderaternas ekonomisk-politisk talesperson Ulf Kristersson en bakgrund inom Svenskt N\u00e4ringsliv.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nuvarande moderata Europaparlamentarikern och fd partisekreterare Gunnar H\u00f6kmark startade det av Svenskt N\u00e4ringsliv finansierade Reforminstitutet och var innan detta chef inom Svenskt N\u00e4ringslivs Timbro.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00f6kmark var \u00e4ven den som v\u00e4rvade allas v\u00e5r moderata korruptionsflaggskepp Filippa Reinfeldt till Timbro en g\u00e5ng i tiden. Moderatpolitikern som s\u00e5lde ut folkets egendom inom sjukv\u00e5rd till sina v\u00e4nner f\u00f6r att sedan sj\u00e4lv &amp;quot;l\u00e4mna politiken&amp;quot; och ge sig in i den privata v\u00e5rdsektorn f\u00f6r skattesmitarf\u00f6retaget Aleris. En process som underligt nog inte n\u00e4mns p\u00e5 hennes wikipedia.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5vxy8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034106.0, "created_utc": 1492005306.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tu0m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg5tcof", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Problemet var inte vart donationen kom ifr\u00e5n, utan vem som fick gentj\u00e4nst av det. Det b\u00f6r inte finnas n\u00e5gon buy-in i politiken, speciellt inte f\u00f6r ledare i f\u00f6reningar som betalar med f\u00f6reningens pengar.\n\nDonationer \u00e4r helt okej. Geng\u00e4lder \u00e4r inte okej. Det \u00e4r korruption.\n\nD\u00e4remot tycker jag det b\u00f6r vara transparent, vilket g\u00f6r att jag ser ner p\u00e5 Moderaternas beteende som du tog upp.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Problemet var inte vart donationen kom ifr\u00e5n, utan vem som fick gentj\u00e4nst av det. Det b\u00f6r inte finnas n\u00e5gon buy-in i politiken, speciellt inte f\u00f6r ledare i f\u00f6reningar som betalar med f\u00f6reningens pengar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Donationer \u00e4r helt okej. Geng\u00e4lder \u00e4r inte okej. Det \u00e4r korruption.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e4remot tycker jag det b\u00f6r vara transparent, vilket g\u00f6r att jag ser ner p\u00e5 Moderaternas beteende som du tog upp.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5tu0m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031137.0, "created_utc": 1492002337.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5w7dd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "parent_id": "t1_dg5u527", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Varf\u00f6r skulle det inte vara lagligt? Vad \u00e4r det omoraliska?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r skulle det inte vara lagligt? Vad \u00e4r det omoraliska?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5w7dd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034448.0, "created_utc": 1492005648.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5u527", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "kvadd", "parent_id": "t1_dg5tcof", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hur i hela friden kan det h\u00e4r vara lagligt?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur i hela friden kan det h\u00e4r vara lagligt?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5u527", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031609.0, "created_utc": 1492002809.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7efyb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "whitelowtopconverse", "parent_id": "t1_dg7e3b7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vem sa att jag vill r\u00f6sta p\u00e5 borgarna? Iallafall inte jag. \n\nDu \u00e4r besatt av h\u00f6gern, jag har inte ens n\u00e4mnt dem, och jag har dessutom tydligt po\u00e4ngterat att vi diskuterar v\u00e4nstern, inte h\u00f6gern. \n\nJo, det \u00e4r definitionen utav \"whataboutism\". \n\nOch sluta med ditt trams om att jag minsann inte beh\u00f6ver g\u00e5 med i LO, eller kan starta en egen f\u00f6rening. Du l\u00e5ter som kapitalister som tjatar om att om man inte vill vara fattig s\u00e5 kan vem som helst starta ett eget f\u00f6retag och bli rik. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vem sa att jag vill r\u00f6sta p\u00e5 borgarna? Iallafall inte jag. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du \u00e4r besatt av h\u00f6gern, jag har inte ens n\u00e4mnt dem, och jag har dessutom tydligt po\u00e4ngterat att vi diskuterar v\u00e4nstern, inte h\u00f6gern. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jo, det \u00e4r definitionen utav &amp;quot;whataboutism&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och sluta med ditt trams om att jag minsann inte beh\u00f6ver g\u00e5 med i LO, eller kan starta en egen f\u00f6rening. Du l\u00e5ter som kapitalister som tjatar om att om man inte vill vara fattig s\u00e5 kan vem som helst starta ett eget f\u00f6retag och bli rik. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7efyb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492109960.0, "created_utc": 1492081160.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7e3b7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "parent_id": "t1_dg78tx7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Det visar att inte ens folket som f\u00f6rs\u00f6kte inf\u00f6ra det ville ha det.\n\nNej det visar att Kjell Olof Feldt inte ville ha det eftersom han mer eller mindre var en nyliberal. Var god och kolla upp Kjell Olof Feldt.\n\n&gt;Likas\u00e5 folket, Sveriges genom tidernas st\u00f6rsta demonstration h\u00f6lls mot l\u00f6ntagarfonderna.\n\nAtt kapitalister s\u00e5g till att g\u00f6ra ett stort arrangemang av det d\u00e4r de finansierade m\u00e4nniskor f\u00f6r att delta inneb\u00e4r inte att det fanns ett brett folkligt motst\u00e5nd. Dess faktiska storlek \u00e4r f\u00f6r \u00f6vrigt ocks\u00e5 omdebatterat\n\n&gt;Och jo, du var mer eller mindre tvingar att g\u00e5 med i LO om du beh\u00f6vde hj\u00e4lp med vissa arbetsrelaterade problem.\n\nS\u00e5 du ville \u00e4ta arbetarr\u00f6relsens kaka men samtidigt skita p\u00e5 den genom r\u00f6sta p\u00e5 borgarna? Vad hindrade dig fr\u00e5n att skapa en egen facklig organisation? Vad hindrade dig fr\u00e5n att g\u00e5 med i LO och sen ur Socialdemokraterna?\n\n&gt;Facken driver inte arbetarnas problem n\u00e4r de placerar folk i v\u00e5ra st\u00f6rsta tidningar.\n\nDom g\u00f6r det mer \u00e4n om alla kr\u00f6nik\u00f6rer i stormedia \u00e4r Svenskt N\u00e4ringsliv-affilierade eftersom LO \u00e4r beroende av sina medlemmars pengar.\n\nDen som inte f\u00f6rst\u00e5r hur samh\u00e4llet fungerar \u00e4r du. Det finns ingen neutral objektivitet n\u00e5gonstans som du kan uppn\u00e5. De som har makt och medel kommer att driva sina intressens ideologi, vare sig det \u00e4r \"v\u00e4nstern\", \"h\u00f6gern\" eller din mamma.\n\nD\u00e4remot t\u00e4nker jag dig ge r\u00e4tt i att det finns ber\u00e4ttigad kritik mot \"LO-pampar\" och att deras personliga intressen sk\u00f6ts \u00e5t h\u00f6ger n\u00e4r deras personliga ekonomiska makt \u00f6kade. Men samtidigt s\u00e5 \u00e4r LO en demokratiskt grundad organisation och m\u00e4nniskor var som sagt aldrig tvingade att delta med medlemskap och pengar. D\u00e5 \u00e4r snarare dagens karri\u00e4rpolitiker ett st\u00f6rre problem.\n\n&gt;Sen har jag aldrig sagt att de rika inte g\u00f6r liknande saker, antar att det var ett gammalt klassiskt exempel utav \"Whataboutism\", denna tr\u00e5den handlar trots allt om korruption i facken och socialdemokraterna.\n\nDetta \u00e4r inte whataboutism. Detta \u00e4r du som beklagar dig \u00f6ver att du f\u00e5r sossepropaganda i Aftonbladet n\u00e4r alternativet hade varit den raka motsatsen. Du argumenterar som om du tror p\u00e5 att det finns n\u00e5gon slags naturlig neutralitet som LO f\u00f6rvrider genom att \u00e4ga 9% av Aftonbladet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det visar att inte ens folket som f\u00f6rs\u00f6kte inf\u00f6ra det ville ha det.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej det visar att Kjell Olof Feldt inte ville ha det eftersom han mer eller mindre var en nyliberal. Var god och kolla upp Kjell Olof Feldt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Likas\u00e5 folket, Sveriges genom tidernas st\u00f6rsta demonstration h\u00f6lls mot l\u00f6ntagarfonderna.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Att kapitalister s\u00e5g till att g\u00f6ra ett stort arrangemang av det d\u00e4r de finansierade m\u00e4nniskor f\u00f6r att delta inneb\u00e4r inte att det fanns ett brett folkligt motst\u00e5nd. Dess faktiska storlek \u00e4r f\u00f6r \u00f6vrigt ocks\u00e5 omdebatterat&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Och jo, du var mer eller mindre tvingar att g\u00e5 med i LO om du beh\u00f6vde hj\u00e4lp med vissa arbetsrelaterade problem.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 du ville \u00e4ta arbetarr\u00f6relsens kaka men samtidigt skita p\u00e5 den genom r\u00f6sta p\u00e5 borgarna? Vad hindrade dig fr\u00e5n att skapa en egen facklig organisation? Vad hindrade dig fr\u00e5n att g\u00e5 med i LO och sen ur Socialdemokraterna?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Facken driver inte arbetarnas problem n\u00e4r de placerar folk i v\u00e5ra st\u00f6rsta tidningar.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Dom g\u00f6r det mer \u00e4n om alla kr\u00f6nik\u00f6rer i stormedia \u00e4r Svenskt N\u00e4ringsliv-affilierade eftersom LO \u00e4r beroende av sina medlemmars pengar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den som inte f\u00f6rst\u00e5r hur samh\u00e4llet fungerar \u00e4r du. Det finns ingen neutral objektivitet n\u00e5gonstans som du kan uppn\u00e5. De som har makt och medel kommer att driva sina intressens ideologi, vare sig det \u00e4r &amp;quot;v\u00e4nstern&amp;quot;, &amp;quot;h\u00f6gern&amp;quot; eller din mamma.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e4remot t\u00e4nker jag dig ge r\u00e4tt i att det finns ber\u00e4ttigad kritik mot &amp;quot;LO-pampar&amp;quot; och att deras personliga intressen sk\u00f6ts \u00e5t h\u00f6ger n\u00e4r deras personliga ekonomiska makt \u00f6kade. Men samtidigt s\u00e5 \u00e4r LO en demokratiskt grundad organisation och m\u00e4nniskor var som sagt aldrig tvingade att delta med medlemskap och pengar. D\u00e5 \u00e4r snarare dagens karri\u00e4rpolitiker ett st\u00f6rre problem.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sen har jag aldrig sagt att de rika inte g\u00f6r liknande saker, antar att det var ett gammalt klassiskt exempel utav &amp;quot;Whataboutism&amp;quot;, denna tr\u00e5den handlar trots allt om korruption i facken och socialdemokraterna.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Detta \u00e4r inte whataboutism. Detta \u00e4r du som beklagar dig \u00f6ver att du f\u00e5r sossepropaganda i Aftonbladet n\u00e4r alternativet hade varit den raka motsatsen. Du argumenterar som om du tror p\u00e5 att det finns n\u00e5gon slags naturlig neutralitet som LO f\u00f6rvrider genom att \u00e4ga 9% av Aftonbladet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7e3b7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108994.0, "created_utc": 1492080194.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78tx7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "whitelowtopconverse", "parent_id": "t1_dg6l2zv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det visar att inte ens folket som f\u00f6rs\u00f6kte inf\u00f6ra det ville ha det. Likas\u00e5 folket, Sveriges genom tidernas st\u00f6rsta demonstration h\u00f6lls mot l\u00f6ntagarfonderna. Och nej, arbetarna hade inte \u00e4gt produktionsmedlen, fackpampar p\u00e5 LO hade gjort det. \u00c4nnu mer pengar och makt att k\u00f6pa porrklubbar, etagev\u00e5ningar, dyra fester osv f\u00f6r, precis det som facken \u00e4lskar. \n\nOch jo, du var mer eller mindre tvingar att g\u00e5 med i LO om du beh\u00f6vde hj\u00e4lp med vissa arbetsrelaterade problem. \n\nDu f\u00f6rst\u00e5r inte. Facken driver inte arbetarnas problem n\u00e4r de placerar folk i v\u00e5ra st\u00f6rsta tidningar. F\u00f6r det f\u00f6rsta, s\u00e5 \u00e4r majoriteten av deras medlemmar inte socialdemokrater, s\u00e5 om n\u00e5gonting s\u00e5 f\u00f6rs\u00f6ker man indoktrinera dem i en ideologi de sj\u00e4lva inte valt, f\u00f6r det andra s\u00e5 g\u00f6r man detta ENDAST f\u00f6r att uppr\u00e4tth\u00e5lla sin makt som organisation, inte f\u00f6r att f\u00f6rb\u00e4ttra arbetarnas st\u00e4llning. Nej, jag tror inte att ett g\u00e4ng \u00f6verklassm\u00e4nniskor p\u00e5 S\u00f6dermalm k\u00e4mpar f\u00f6r arbetarna. \n\nSen har jag aldrig sagt att de rika inte g\u00f6r liknande saker, antar att det var ett gammalt klassiskt exempel utav \"Whataboutism\", denna tr\u00e5den handlar trots allt om korruption i facken och socialdemokraterna. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det visar att inte ens folket som f\u00f6rs\u00f6kte inf\u00f6ra det ville ha det. Likas\u00e5 folket, Sveriges genom tidernas st\u00f6rsta demonstration h\u00f6lls mot l\u00f6ntagarfonderna. Och nej, arbetarna hade inte \u00e4gt produktionsmedlen, fackpampar p\u00e5 LO hade gjort det. \u00c4nnu mer pengar och makt att k\u00f6pa porrklubbar, etagev\u00e5ningar, dyra fester osv f\u00f6r, precis det som facken \u00e4lskar. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och jo, du var mer eller mindre tvingar att g\u00e5 med i LO om du beh\u00f6vde hj\u00e4lp med vissa arbetsrelaterade problem. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du f\u00f6rst\u00e5r inte. Facken driver inte arbetarnas problem n\u00e4r de placerar folk i v\u00e5ra st\u00f6rsta tidningar. F\u00f6r det f\u00f6rsta, s\u00e5 \u00e4r majoriteten av deras medlemmar inte socialdemokrater, s\u00e5 om n\u00e5gonting s\u00e5 f\u00f6rs\u00f6ker man indoktrinera dem i en ideologi de sj\u00e4lva inte valt, f\u00f6r det andra s\u00e5 g\u00f6r man detta ENDAST f\u00f6r att uppr\u00e4tth\u00e5lla sin makt som organisation, inte f\u00f6r att f\u00f6rb\u00e4ttra arbetarnas st\u00e4llning. Nej, jag tror inte att ett g\u00e4ng \u00f6verklassm\u00e4nniskor p\u00e5 S\u00f6dermalm k\u00e4mpar f\u00f6r arbetarna. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen har jag aldrig sagt att de rika inte g\u00f6r liknande saker, antar att det var ett gammalt klassiskt exempel utav &amp;quot;Whataboutism&amp;quot;, denna tr\u00e5den handlar trots allt om korruption i facken och socialdemokraterna. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg78tx7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093765.0, "created_utc": 1492064965.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6l2zv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "parent_id": "t1_dg61ycd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag f\u00f6rst\u00e5r inte hur Kjell Olof Feldts personliga \u00e5sikt g\u00e4llande l\u00f6ntagarfonderna representerar hela Socialdemokratiska partiets eller dess v\u00e4ljare. Det \u00e4r ju vida k\u00e4nt var Kjell Olof Feldt stod i slut\u00e4ndan och det var inte med arbetarna. Kjell Olof Feldt lutade snarare mot en privatiseringsv\u00e4nlig korporativism. Skulle en bed\u00f6ma hans partitillh\u00f6righet utefter hans ekonomiska position s\u00e5 skulle en inte gissa p\u00e5 ett \"v\u00e4nsterparti\".\n\n&gt;Och nej, det ligger absolut inte i arbetarnas intressen\n\nGivetvis ligger det i arbetarnas intresse att \u00e4ga produktionsmedlen, precis som det ligger i allas ekonomiska och framf\u00f6rallt politiska intresse att \u00e4ga s\u00e5 mycket som m\u00f6jligt.\n\n&gt;Nej, ingen tvingade mig, eftersom detta avslutades f\u00f6r l\u00e4ngesedan. Och jag sa medlemskap i Socialdemokraterna, inte LO. Alla arbetare blev automatiskt medlemmar i Socialdemokraterna.\n\nDu verkar inte f\u00f6rst\u00e5 vad jag s\u00e4ger. Jag sa att ingen tvingade dig att g\u00e5 med i LO. Om ingen tvingar dig att g\u00e5 med i LO s\u00e5 blev du inte heller medlem i Socialdemokraterna. S\u00e5 vad \u00e4r problemet? Antingen gick du med i LO och blev vid denna tiden \u00e4ven medlem i Socialdemokraterna, eller s\u00e5 gick du inte med i LO och blev d\u00e4rmed inte heller medlem i Socialdemokraterna. Var alternativen p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt tv\u00e5ngsm\u00e4ssiga?\n\n&gt;Nej, ingen tvingar mig att l\u00e4sa de tidningarna. Men jag ska inte beh\u00f6va undvika v\u00e5ra st\u00f6rsta tidningar f\u00f6r att v\u00e5ra st\u00f6rsta fack anv\u00e4nder medlemmars pengar f\u00f6r att k\u00f6pa upp dem och placera utvalda medlemmar som ska sprida propaganda. H\u00e5ller du inte med?\n\nNej jag h\u00e5ller inte med. Varf\u00f6r skulle jag h\u00e5lla med? Har du inte l\u00e4st vad jag skrivit? Om facken vill driva arbetarnas intressen genom att investera i propagandaverksamhet s\u00e5 ska de v\u00e4l f\u00e5 g\u00f6ra det? Som sagt, jag f\u00f6rv\u00e4ntar mig inget mindre fr\u00e5n \"andra sidan\" s\u00e5 varf\u00f6r skulle jag anse att en organiserad arbetarr\u00f6relse ska passa p\u00e5 en s\u00e5dan m\u00f6jlighet?\n\nVerklighetens samh\u00e4lle ser ut s\u00e5 att de med makt (dvs social/ekonomisk makt, dvs kapital) kommer att anv\u00e4nda denna makt f\u00f6r att driva sina egna intressen. Moderaterna \u00e4r en politisk manifestation av den ekonomiska eliten och deras intressen, dvs de f\u00e5tal med stora kapitaltillg\u00e5ngar och med huvudsakliga inkomster fr\u00e5n \u00e4gande. Med andra ord, Moderaterna driver en politik som gynnar dessa i f\u00f6rsta hand. De \u00e4r naturligtvis \u00e4ven finansierade och st\u00f6dda av denna grupp. Dessa individer eller ett f\u00e5tal av dom tillsammans kan sj\u00e4lva \u00e4ga tidningar, tv-kanaler, bokf\u00f6rlag etc med allt vad det inneb\u00e4r.\n\nMajoriteten av Sveriges befolkning \u00e4r d\u00e4remot arbetare, de \u00e4ger inte tillr\u00e4ckligt med kapital f\u00f6r att anv\u00e4nda detta som ett maktmedel ur ett individuellt perspektiv. Vad de d\u00e4remot kan g\u00f6ra \u00e4r att organisera sig i massiva intresseorganisationer s\u00e5 som facken \u00e4r. Genom dessa s\u00e5 kan m\u00e5nga b\u00e4ckar sm\u00e5 bli stora nog att exempelvis investera i Aftonbladet. Men n\u00e4r de g\u00f6r det s\u00e5 b\u00f6rjar du gn\u00e4lla om propaganda.\n\n\u00c4r du verkligen s\u00e5 naiv att du tror att den f\u00f6reg\u00e5ende lilla gruppen stora kapital\u00e4gare \u00e4r helt \"politiskt asexuella\" och att de enda som sysslar med politisk propaganda \u00e4r konsolideringar av arbetarintressen som LO? Har du fr\u00e5gat dig sj\u00e4lv hur indoktrinerad du m\u00f6jligen \u00e4r i denna \u00e4gande klassens ideologi att du inte ens tycks vara medveten om den?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag f\u00f6rst\u00e5r inte hur Kjell Olof Feldts personliga \u00e5sikt g\u00e4llande l\u00f6ntagarfonderna representerar hela Socialdemokratiska partiets eller dess v\u00e4ljare. Det \u00e4r ju vida k\u00e4nt var Kjell Olof Feldt stod i slut\u00e4ndan och det var inte med arbetarna. Kjell Olof Feldt lutade snarare mot en privatiseringsv\u00e4nlig korporativism. Skulle en bed\u00f6ma hans partitillh\u00f6righet utefter hans ekonomiska position s\u00e5 skulle en inte gissa p\u00e5 ett &amp;quot;v\u00e4nsterparti&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Och nej, det ligger absolut inte i arbetarnas intressen&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Givetvis ligger det i arbetarnas intresse att \u00e4ga produktionsmedlen, precis som det ligger i allas ekonomiska och framf\u00f6rallt politiska intresse att \u00e4ga s\u00e5 mycket som m\u00f6jligt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nej, ingen tvingade mig, eftersom detta avslutades f\u00f6r l\u00e4ngesedan. Och jag sa medlemskap i Socialdemokraterna, inte LO. Alla arbetare blev automatiskt medlemmar i Socialdemokraterna.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Du verkar inte f\u00f6rst\u00e5 vad jag s\u00e4ger. Jag sa att ingen tvingade dig att g\u00e5 med i LO. Om ingen tvingar dig att g\u00e5 med i LO s\u00e5 blev du inte heller medlem i Socialdemokraterna. S\u00e5 vad \u00e4r problemet? Antingen gick du med i LO och blev vid denna tiden \u00e4ven medlem i Socialdemokraterna, eller s\u00e5 gick du inte med i LO och blev d\u00e4rmed inte heller medlem i Socialdemokraterna. Var alternativen p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt tv\u00e5ngsm\u00e4ssiga?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nej, ingen tvingar mig att l\u00e4sa de tidningarna. Men jag ska inte beh\u00f6va undvika v\u00e5ra st\u00f6rsta tidningar f\u00f6r att v\u00e5ra st\u00f6rsta fack anv\u00e4nder medlemmars pengar f\u00f6r att k\u00f6pa upp dem och placera utvalda medlemmar som ska sprida propaganda. H\u00e5ller du inte med?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej jag h\u00e5ller inte med. Varf\u00f6r skulle jag h\u00e5lla med? Har du inte l\u00e4st vad jag skrivit? Om facken vill driva arbetarnas intressen genom att investera i propagandaverksamhet s\u00e5 ska de v\u00e4l f\u00e5 g\u00f6ra det? Som sagt, jag f\u00f6rv\u00e4ntar mig inget mindre fr\u00e5n &amp;quot;andra sidan&amp;quot; s\u00e5 varf\u00f6r skulle jag anse att en organiserad arbetarr\u00f6relse ska passa p\u00e5 en s\u00e5dan m\u00f6jlighet?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Verklighetens samh\u00e4lle ser ut s\u00e5 att de med makt (dvs social/ekonomisk makt, dvs kapital) kommer att anv\u00e4nda denna makt f\u00f6r att driva sina egna intressen. Moderaterna \u00e4r en politisk manifestation av den ekonomiska eliten och deras intressen, dvs de f\u00e5tal med stora kapitaltillg\u00e5ngar och med huvudsakliga inkomster fr\u00e5n \u00e4gande. Med andra ord, Moderaterna driver en politik som gynnar dessa i f\u00f6rsta hand. De \u00e4r naturligtvis \u00e4ven finansierade och st\u00f6dda av denna grupp. Dessa individer eller ett f\u00e5tal av dom tillsammans kan sj\u00e4lva \u00e4ga tidningar, tv-kanaler, bokf\u00f6rlag etc med allt vad det inneb\u00e4r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Majoriteten av Sveriges befolkning \u00e4r d\u00e4remot arbetare, de \u00e4ger inte tillr\u00e4ckligt med kapital f\u00f6r att anv\u00e4nda detta som ett maktmedel ur ett individuellt perspektiv. Vad de d\u00e4remot kan g\u00f6ra \u00e4r att organisera sig i massiva intresseorganisationer s\u00e5 som facken \u00e4r. Genom dessa s\u00e5 kan m\u00e5nga b\u00e4ckar sm\u00e5 bli stora nog att exempelvis investera i Aftonbladet. Men n\u00e4r de g\u00f6r det s\u00e5 b\u00f6rjar du gn\u00e4lla om propaganda.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4r du verkligen s\u00e5 naiv att du tror att den f\u00f6reg\u00e5ende lilla gruppen stora kapital\u00e4gare \u00e4r helt &amp;quot;politiskt asexuella&amp;quot; och att de enda som sysslar med politisk propaganda \u00e4r konsolideringar av arbetarintressen som LO? Har du fr\u00e5gat dig sj\u00e4lv hur indoktrinerad du m\u00f6jligen \u00e4r i denna \u00e4gande klassens ideologi att du inte ens tycks vara medveten om den?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6l2zv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060930.0, "created_utc": 1492032130.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg678h7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "whitelowtopconverse", "parent_id": "t1_dg66zaw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "De har ingen socialdemokratisk pr\u00e4gel. De har LO som del\u00e4gare, och f\u00f6r att LO ska kunna ut\u00f6ka sin makt s\u00e5 m\u00e5ste de \u00e4ven placera r\u00e4tt folk som \"opinionsbildare\", folk som lyder dem dvs. De tj\u00e4nar riktigt bra med pengar p\u00e5 det dessutom. Majoriteten utav pengar som LO ger till Politism g\u00e5r till folket som jobbar, mestadels till de tv\u00e5 \u00e4garna. Tv\u00e5 riktiga arbetarklasshj\u00e4ltar, man m\u00e5ste vara riktigt korkad f\u00f6r att tro att de genuint vill f\u00e5 bort rika direkt\u00f6rer och deras inflytande, n\u00e4r det faktum att de skriver s\u00e5 i artiklar ingen l\u00e4ser g\u00f6r att de sj\u00e4lv blir direkt\u00f6rer som best\u00e4mt att deras l\u00f6n ska vara 300% h\u00f6gre \u00e4n folket de s\u00e4ger sig tala f\u00f6r. \n\nVerkligen genuint och troligt. Endast ett s\u00e4tt f\u00f6r LO att se till att deras makt uppeh\u00e5lls. Hur hade det sett ut om folk b\u00f6rjade ifr\u00e5gas\u00e4tta dem? Vem skulle d\u00e5 betala deras porrklubbar? Deras etagev\u00e5ningar p\u00e5 \u00d6stermalm? Deras dyra lyxsemestrar osv? S\u00e5 kan vi ju inte ha det. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De har ingen socialdemokratisk pr\u00e4gel. De har LO som del\u00e4gare, och f\u00f6r att LO ska kunna ut\u00f6ka sin makt s\u00e5 m\u00e5ste de \u00e4ven placera r\u00e4tt folk som &amp;quot;opinionsbildare&amp;quot;, folk som lyder dem dvs. De tj\u00e4nar riktigt bra med pengar p\u00e5 det dessutom. Majoriteten utav pengar som LO ger till Politism g\u00e5r till folket som jobbar, mestadels till de tv\u00e5 \u00e4garna. Tv\u00e5 riktiga arbetarklasshj\u00e4ltar, man m\u00e5ste vara riktigt korkad f\u00f6r att tro att de genuint vill f\u00e5 bort rika direkt\u00f6rer och deras inflytande, n\u00e4r det faktum att de skriver s\u00e5 i artiklar ingen l\u00e4ser g\u00f6r att de sj\u00e4lv blir direkt\u00f6rer som best\u00e4mt att deras l\u00f6n ska vara 300% h\u00f6gre \u00e4n folket de s\u00e4ger sig tala f\u00f6r. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Verkligen genuint och troligt. Endast ett s\u00e4tt f\u00f6r LO att se till att deras makt uppeh\u00e5lls. Hur hade det sett ut om folk b\u00f6rjade ifr\u00e5gas\u00e4tta dem? Vem skulle d\u00e5 betala deras porrklubbar? Deras etagev\u00e5ningar p\u00e5 \u00d6stermalm? Deras dyra lyxsemestrar osv? S\u00e5 kan vi ju inte ha det. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg678h7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492046552.0, "created_utc": 1492017752.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg66zaw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dg65xo6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 om det \u00e4r okej med opinionsbildning \u00e4ven f\u00f6r stora tidningar, vad \u00e4r problemet med att t.ex. AB har socialdemokratisk pr\u00e4gel?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 om det \u00e4r okej med opinionsbildning \u00e4ven f\u00f6r stora tidningar, vad \u00e4r problemet med att t.ex. AB har socialdemokratisk pr\u00e4gel?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg66zaw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492046300.0, "created_utc": 1492017500.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg65xo6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "whitelowtopconverse", "parent_id": "t1_dg65g4q", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ingen som har sagt det heller. Jag ifr\u00e5gas\u00e4tter endast varf\u00f6r enorma fackf\u00f6rbund ska utnyttja sin makt f\u00f6r att ta \u00f6ver svensk media, d\u00e4r man har som intresse att sprida \"r\u00e4tt\" \u00e5sikter \u00f6ver \u00e5sikter man faktiskt tror p\u00e5. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ingen som har sagt det heller. Jag ifr\u00e5gas\u00e4tter endast varf\u00f6r enorma fackf\u00f6rbund ska utnyttja sin makt f\u00f6r att ta \u00f6ver svensk media, d\u00e4r man har som intresse att sprida &amp;quot;r\u00e4tt&amp;quot; \u00e5sikter \u00f6ver \u00e5sikter man faktiskt tror p\u00e5. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg65xo6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492045235.0, "created_utc": 1492016435.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg65g4q", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dg61ycd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; H\u00e5ller du inte med? \n\nNej, jag h\u00e5ller inte med. Om du vill undvika att l\u00e4sa tidningar som inneh\u00e5ller opinionsbildning s\u00e5 kan du men du har ingen r\u00e4tt att kr\u00e4va att n\u00e4r en viss tidning blir stor nog s\u00e5 ska den rensas p\u00e5 politiska \u00e5sikter du inte gillar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;H\u00e5ller du inte med? &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, jag h\u00e5ller inte med. Om du vill undvika att l\u00e4sa tidningar som inneh\u00e5ller opinionsbildning s\u00e5 kan du men du har ingen r\u00e4tt att kr\u00e4va att n\u00e4r en viss tidning blir stor nog s\u00e5 ska den rensas p\u00e5 politiska \u00e5sikter du inte gillar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg65g4q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492044733.0, "created_utc": 1492015933.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg61ycd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "whitelowtopconverse", "parent_id": "t1_dg60idh", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Sossarna ville inte inf\u00f6ra l\u00f6ntagarfonderna, d\u00e4rav den notoriska dikten som skrevs av Kjell Olof Feldt, socialdemokraternas finansminister och st\u00f6rsta \"officiella\" supporter av det. LO hade en s\u00e5dan enorm makt att de kunde tvinga sossarna att f\u00f6rs\u00f6kta ta \u00f6ver f\u00f6retagen och ge dem till LO mot folkets vilja. Och nej, det ligger absolut inte i arbetarnas intressen, det ligger i en liten grupp intellektuell elits intresse, som alltid. Detta \u00e4r vad gamle goe Kjell, sossarnas st\u00f6rsta f\u00f6respr\u00e5kare f\u00f6r l\u00f6ntagarfonderna, hade att s\u00e4ga om den privat: \"L\u00f6ntagarfonder \u00e4r ett j\u00e4vla skit,\nmen nu har vi baxat dem \u00e4nda hit.\nSen ska de fyllas med varenda pamp,\nsom st\u00f6tt oss s\u00e5 starkt i v\u00e5ran kamp.\nNu beh\u00f6ver vi inte g\u00e5 flera ronder,\nf\u00f6rr\u00e4n hela Sverige \u00e4r fullt av fonder.\" \n\nNej, ingen tvingade mig, eftersom detta avslutades f\u00f6r l\u00e4ngesedan. Och jag sa medlemskap i Socialdemokraterna, inte LO. Alla arbetare blev automatiskt medlemmar i Socialdemokraterna. \n\nNej, ingen tvingar mig att l\u00e4sa de tidningarna. Men jag ska inte beh\u00f6va undvika v\u00e5ra st\u00f6rsta tidningar f\u00f6r att v\u00e5ra st\u00f6rsta fack anv\u00e4nder medlemmars pengar f\u00f6r att k\u00f6pa upp dem och placera utvalda medlemmar som ska sprida propaganda. H\u00e5ller du inte med? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sossarna ville inte inf\u00f6ra l\u00f6ntagarfonderna, d\u00e4rav den notoriska dikten som skrevs av Kjell Olof Feldt, socialdemokraternas finansminister och st\u00f6rsta &amp;quot;officiella&amp;quot; supporter av det. LO hade en s\u00e5dan enorm makt att de kunde tvinga sossarna att f\u00f6rs\u00f6kta ta \u00f6ver f\u00f6retagen och ge dem till LO mot folkets vilja. Och nej, det ligger absolut inte i arbetarnas intressen, det ligger i en liten grupp intellektuell elits intresse, som alltid. Detta \u00e4r vad gamle goe Kjell, sossarnas st\u00f6rsta f\u00f6respr\u00e5kare f\u00f6r l\u00f6ntagarfonderna, hade att s\u00e4ga om den privat: &amp;quot;L\u00f6ntagarfonder \u00e4r ett j\u00e4vla skit,\nmen nu har vi baxat dem \u00e4nda hit.\nSen ska de fyllas med varenda pamp,\nsom st\u00f6tt oss s\u00e5 starkt i v\u00e5ran kamp.\nNu beh\u00f6ver vi inte g\u00e5 flera ronder,\nf\u00f6rr\u00e4n hela Sverige \u00e4r fullt av fonder.&amp;quot; &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, ingen tvingade mig, eftersom detta avslutades f\u00f6r l\u00e4ngesedan. Och jag sa medlemskap i Socialdemokraterna, inte LO. Alla arbetare blev automatiskt medlemmar i Socialdemokraterna. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, ingen tvingar mig att l\u00e4sa de tidningarna. Men jag ska inte beh\u00f6va undvika v\u00e5ra st\u00f6rsta tidningar f\u00f6r att v\u00e5ra st\u00f6rsta fack anv\u00e4nder medlemmars pengar f\u00f6r att k\u00f6pa upp dem och placera utvalda medlemmar som ska sprida propaganda. H\u00e5ller du inte med? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg61ycd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492041039.0, "created_utc": 1492012239.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg60idh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "parent_id": "t1_dg5vllo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Att det \u00e4r \u00f6ppet g\u00f6r det v\u00e4l f\u00f6rfan inte okej?\n\nJag ser det som ok oavsett. Att det \u00e4r \u00f6ppet dock en fr\u00e5ga om \u00e4rlighet och transparens, vilket \u00e4r att f\u00f6redra.\n\n&gt;LO pressade socialdemokraterna till att ta \u00f6ver Sveriges storf\u00f6retag genom l\u00f6ntagarfonderna helt \u00f6ppet, det gjorde det inte mer okej. \n\nVad\u00e5 \"LO pressade\"? Att arbetare ska ta \u00f6ver produktionsmedlen \u00e4r och har alltid varit socialisters huvudsakliga politiska och ekonomiska m\u00e5l d\u00e5 det ligger i arbetares ekonomiska och politiska intresse. Menar du att sossarna \u00e4r borgare som inte \u00e4r intresserade av arbetares ekonomiska och politiska intresse s\u00e5 att arbetarnas konsoliderade politiska och ekonomiska makt i LO var tvingade till att idka utpressning mot sossarna? Jag s\u00e4ger visserligen inte emot att sossarna \u00e4r myskapitalister, men jag ser det som absurt att p\u00e5st\u00e5 att LO skulle pressa sossarna till n\u00e5got.\n\n&gt;Socialdemokraterna tvingade ALLA arbetare att automatiskt bli medlemmar f\u00f6r socialdemokraterna\n\nIngen tvingade dig att vara med i LO. Faktum \u00e4r att \u00e4ven om du inte \u00e4r fackansluten s\u00e5 har du r\u00e4tt till l\u00f6n enligt de av facken f\u00f6rhandlade kollektivavtalen.\n\n&gt;LO finansierar massor utav propagandamaskiner som Aftonbladet, Expo och andra v\u00e4nstertidningar\n\nJa? N\u00e4r p\u00e5stod jag att de inte gjorde det eller att det var inherent fel att driva sina intressen/ideologi/\u00e5sikter? Ingen tvingar dig att l\u00e4sa \"Aftonbladet, Expo eller andra v\u00e4nstertidningar\". Du kan h\u00e5lla dig till att l\u00e4sa h\u00f6gerpressens \"l\u00f6gner och propaganda\" ist\u00e4llet om du s\u00e5 \u00f6nskar.\n\n&gt;Vem fan l\u00e4ser Timbro f\u00f6rutom folk som \u00e4r ute efter just h\u00f6gerpolitik?\n\nTimbro f\u00f6r en t\u00e4mligen bred opinionsbildning \u00e4ven via \"vanlig media\" via debattartiklar, uttalanden etc.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Att det \u00e4r \u00f6ppet g\u00f6r det v\u00e4l f\u00f6rfan inte okej?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag ser det som ok oavsett. Att det \u00e4r \u00f6ppet dock en fr\u00e5ga om \u00e4rlighet och transparens, vilket \u00e4r att f\u00f6redra.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;LO pressade socialdemokraterna till att ta \u00f6ver Sveriges storf\u00f6retag genom l\u00f6ntagarfonderna helt \u00f6ppet, det gjorde det inte mer okej. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad\u00e5 &amp;quot;LO pressade&amp;quot;? Att arbetare ska ta \u00f6ver produktionsmedlen \u00e4r och har alltid varit socialisters huvudsakliga politiska och ekonomiska m\u00e5l d\u00e5 det ligger i arbetares ekonomiska och politiska intresse. Menar du att sossarna \u00e4r borgare som inte \u00e4r intresserade av arbetares ekonomiska och politiska intresse s\u00e5 att arbetarnas konsoliderade politiska och ekonomiska makt i LO var tvingade till att idka utpressning mot sossarna? Jag s\u00e4ger visserligen inte emot att sossarna \u00e4r myskapitalister, men jag ser det som absurt att p\u00e5st\u00e5 att LO skulle pressa sossarna till n\u00e5got.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Socialdemokraterna tvingade ALLA arbetare att automatiskt bli medlemmar f\u00f6r socialdemokraterna&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ingen tvingade dig att vara med i LO. Faktum \u00e4r att \u00e4ven om du inte \u00e4r fackansluten s\u00e5 har du r\u00e4tt till l\u00f6n enligt de av facken f\u00f6rhandlade kollektivavtalen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;LO finansierar massor utav propagandamaskiner som Aftonbladet, Expo och andra v\u00e4nstertidningar&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja? N\u00e4r p\u00e5stod jag att de inte gjorde det eller att det var inherent fel att driva sina intressen/ideologi/\u00e5sikter? Ingen tvingar dig att l\u00e4sa &amp;quot;Aftonbladet, Expo eller andra v\u00e4nstertidningar&amp;quot;. Du kan h\u00e5lla dig till att l\u00e4sa h\u00f6gerpressens &amp;quot;l\u00f6gner och propaganda&amp;quot; ist\u00e4llet om du s\u00e5 \u00f6nskar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vem fan l\u00e4ser Timbro f\u00f6rutom folk som \u00e4r ute efter just h\u00f6gerpolitik?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Timbro f\u00f6r en t\u00e4mligen bred opinionsbildning \u00e4ven via &amp;quot;vanlig media&amp;quot; via debattartiklar, uttalanden etc.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg60idh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039453.0, "created_utc": 1492010653.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5vllo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "whitelowtopconverse", "parent_id": "t1_dg5tcof", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Att det \u00e4r \u00f6ppet g\u00f6r det v\u00e4l f\u00f6rfan inte okej? LO pressade socialdemokraterna till att ta \u00f6ver Sveriges storf\u00f6retag genom l\u00f6ntagarfonderna helt \u00f6ppet, det gjorde det inte mer okej. Socialdemokraterna tvingade ALLA arbetare att automatiskt bli medlemmar f\u00f6r socialdemokraterna, det g\u00f6r det heller inte mer okej. \n\nLO finansierar massor utav propagandamaskiner som Aftonbladet, Expo och andra v\u00e4nstertidningar, d\u00e4r man placerar socialdemokratiska politiker som kan sprida l\u00f6gner och propaganda. Vem fan l\u00e4ser Timbro f\u00f6rutom folk som \u00e4r ute efter just h\u00f6gerpolitik? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att det \u00e4r \u00f6ppet g\u00f6r det v\u00e4l f\u00f6rfan inte okej? LO pressade socialdemokraterna till att ta \u00f6ver Sveriges storf\u00f6retag genom l\u00f6ntagarfonderna helt \u00f6ppet, det gjorde det inte mer okej. Socialdemokraterna tvingade ALLA arbetare att automatiskt bli medlemmar f\u00f6r socialdemokraterna, det g\u00f6r det heller inte mer okej. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;LO finansierar massor utav propagandamaskiner som Aftonbladet, Expo och andra v\u00e4nstertidningar, d\u00e4r man placerar socialdemokratiska politiker som kan sprida l\u00f6gner och propaganda. Vem fan l\u00e4ser Timbro f\u00f6rutom folk som \u00e4r ute efter just h\u00f6gerpolitik? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5vllo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033658.0, "created_utc": 1492004858.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tcof", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "parent_id": "t1_dg5s4rh", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "LO har alltid varit en av sossarnas st\u00f6rsta donat\u00f6rer. Stefan L\u00f6fv\u00e9n har varit medlem i b\u00e5de Socialdemokraterna och och LO genom i princip hela sitt liv. Idag \u00e4r han partiledare f\u00f6r sossarna och Sveriges statsminister.\n\nRelationen mellan LO och sossarna har som sagt aldrig varit hemlig. Tv\u00e4rtom har de alltid varit del av samma politiska projekt och det \u00e4r inget som hymlats med. S\u00e5 jag f\u00f6rst\u00e5r inte vad du menar med att det skulle vara smutsigt. Faktum \u00e4r att Hanif Balis insinuering av korruption i detta enskilda fallet \u00e4r direkt l\u00f6jlig med detta som bakgrund. Speciellt med tanke p\u00e5 att LO helt \u00f6ppet ger flera miljoner till sossarna varje \u00e5r.\n\nhttps://www.svd.se/70-miljoner-i-lo-stod-till-s\n\nOm vi ska ta \"den andra\" sidan s\u00e5 brukar ju Svenskt N\u00e4ringsliv l\u00e5tsas att de inte tar n\u00e5gon politisk st\u00e4llning via partidonationer, men anledningen till detta \u00e4r f\u00f6r att de inte beh\u00f6ver vara den givande parten eftersom f\u00f6retag och den ekonomiska eliten sk\u00f6ter denna biten pga sin ekonomiska styrka i relation till den individuella arbetaren. Sen vet vi inte vad som g\u00f6mmer sig bakom dessa \"donationer fr\u00e5n lokalavdelniningar\" som dominerar hos Moderaterna och SD.\n\nD\u00e4remot finansierar ju Svenskt N\u00e4ringsliv en otal propagandamaskiner via Stiftelsen Fritt N\u00e4ringsliv, exempelvis Timbro. S\u00e5 att de l\u00e5tsas att de, till skillnad fr\u00e5n LO, h\u00e5ller sig utanf\u00f6r (parti)politik \u00e4r ju inget annat \u00e4n l\u00f6gner dolda bakom en halvsanning.\n\n", "edited": 1492001781.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;LO har alltid varit en av sossarnas st\u00f6rsta donat\u00f6rer. Stefan L\u00f6fv\u00e9n har varit medlem i b\u00e5de Socialdemokraterna och och LO genom i princip hela sitt liv. Idag \u00e4r han partiledare f\u00f6r sossarna och Sveriges statsminister.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Relationen mellan LO och sossarna har som sagt aldrig varit hemlig. Tv\u00e4rtom har de alltid varit del av samma politiska projekt och det \u00e4r inget som hymlats med. S\u00e5 jag f\u00f6rst\u00e5r inte vad du menar med att det skulle vara smutsigt. Faktum \u00e4r att Hanif Balis insinuering av korruption i detta enskilda fallet \u00e4r direkt l\u00f6jlig med detta som bakgrund. Speciellt med tanke p\u00e5 att LO helt \u00f6ppet ger flera miljoner till sossarna varje \u00e5r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.svd.se/70-miljoner-i-lo-stod-till-s\"&gt;https://www.svd.se/70-miljoner-i-lo-stod-till-s&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om vi ska ta &amp;quot;den andra&amp;quot; sidan s\u00e5 brukar ju Svenskt N\u00e4ringsliv l\u00e5tsas att de inte tar n\u00e5gon politisk st\u00e4llning via partidonationer, men anledningen till detta \u00e4r f\u00f6r att de inte beh\u00f6ver vara den givande parten eftersom f\u00f6retag och den ekonomiska eliten sk\u00f6ter denna biten pga sin ekonomiska styrka i relation till den individuella arbetaren. Sen vet vi inte vad som g\u00f6mmer sig bakom dessa &amp;quot;donationer fr\u00e5n lokalavdelniningar&amp;quot; som dominerar hos Moderaterna och SD.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e4remot finansierar ju Svenskt N\u00e4ringsliv en otal propagandamaskiner via Stiftelsen Fritt N\u00e4ringsliv, exempelvis Timbro. S\u00e5 att de l\u00e5tsas att de, till skillnad fr\u00e5n LO, h\u00e5ller sig utanf\u00f6r (parti)politik \u00e4r ju inget annat \u00e4n l\u00f6gner dolda bakom en halvsanning.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5tcof", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030375.0, "created_utc": 1492001575.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5s4rh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg5rz2t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "R\u00e4tt smutsigt oavsett vem som g\u00f6r det. Men som jag f\u00f6rstod det var donationen fr\u00e5n sj\u00e4lva fackf\u00f6reningen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;R\u00e4tt smutsigt oavsett vem som g\u00f6r det. Men som jag f\u00f6rstod det var donationen fr\u00e5n sj\u00e4lva fackf\u00f6reningen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5s4rh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028285.0, "created_utc": 1491999485.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6apo9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "sockeplast", "parent_id": "t1_dg5rz2t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Att M tar emot cash fr\u00e5n storkapitalisterna \u00e4r v\u00e4l lika sj\u00e4lvklart som att vatten \u00e4r v\u00e5tt. Tyv\u00e4rr timmar det illa med *vi-\u00e4r-det-nya-arbetarpartiet-Moderaterna*, och d\u00e4rf\u00f6r vill M g\u00f6mma undan det och minska transparensen. \n\nBali borde ju fatta att han inte borde ta upp det h\u00e4r, som ju framf\u00f6r allt \u00e4r en k\u00e4nslig punkt f\u00f6r moderaterna. Men det kliar lite f\u00f6r mycket i Twitter-tummen p\u00e5 honom. Han bara m\u00e5ste ta varje chans han f\u00e5r att framst\u00e5 som edgy. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att M tar emot cash fr\u00e5n storkapitalisterna \u00e4r v\u00e4l lika sj\u00e4lvklart som att vatten \u00e4r v\u00e5tt. Tyv\u00e4rr timmar det illa med &lt;em&gt;vi-\u00e4r-det-nya-arbetarpartiet-Moderaterna&lt;/em&gt;, och d\u00e4rf\u00f6r vill M g\u00f6mma undan det och minska transparensen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bali borde ju fatta att han inte borde ta upp det h\u00e4r, som ju framf\u00f6r allt \u00e4r en k\u00e4nslig punkt f\u00f6r moderaterna. Men det kliar lite f\u00f6r mycket i Twitter-tummen p\u00e5 honom. Han bara m\u00e5ste ta varje chans han f\u00e5r att framst\u00e5 som edgy. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6apo9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492050083.0, "created_utc": 1492021283.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rz2t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "parent_id": "t3_64x7cq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Antar att detta \u00e4r varf\u00f6r moderaterna historiskt motsatt sig transparens g\u00e4llande vem som donerar till de enskilda partierna. M har visserligen bytt fot i fr\u00e5gan senaste \u00e5ren, men det \u00e4r v\u00e4l just f\u00f6r att de hittat ett s\u00e4tt att komma runt det hela genom \"bidrag fr\u00e5n lokalavdelningar\"; en donationsk\u00e4lla som b\u00e5da de st\u00f6rsta bidragstagarna, Moderaterna och SD, anv\u00e4nder f\u00f6r att g\u00f6ra sina finansi\u00e4rer anonyma. Att moderaten Hanif Bali sitter och moraliserar och raljerar \u00f6ver sossarnas t\u00e4mligen \u00f6ppna historiska relation till LO \u00e4r inte lite hycklande.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Antar att detta \u00e4r varf\u00f6r moderaterna historiskt motsatt sig transparens g\u00e4llande vem som donerar till de enskilda partierna. M har visserligen bytt fot i fr\u00e5gan senaste \u00e5ren, men det \u00e4r v\u00e4l just f\u00f6r att de hittat ett s\u00e4tt att komma runt det hela genom &amp;quot;bidrag fr\u00e5n lokalavdelningar&amp;quot;; en donationsk\u00e4lla som b\u00e5da de st\u00f6rsta bidragstagarna, Moderaterna och SD, anv\u00e4nder f\u00f6r att g\u00f6ra sina finansi\u00e4rer anonyma. Att moderaten Hanif Bali sitter och moraliserar och raljerar \u00f6ver sossarnas t\u00e4mligen \u00f6ppna historiska relation till LO \u00e4r inte lite hycklande.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5rz2t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027989.0, "created_utc": 1491999189.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg64f6n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "gurgelblaster", "parent_id": "t1_dg63rv5", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vilken donation \u00e4r det som \u00e4r anonym?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vilken donation \u00e4r det som \u00e4r anonym?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg64f6n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492043668.0, "created_utc": 1492014868.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6ass5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "sockeplast", "parent_id": "t1_dg63rv5", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "De enda partierna som inte redovisar sina bidrag \u00e4r M och SD. Att LO-facken och S samarbetar har varit ett faktum sedan 1880-talet d\u00e5 de b\u00e4gge organisationerna grundades. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De enda partierna som inte redovisar sina bidrag \u00e4r M och SD. Att LO-facken och S samarbetar har varit ett faktum sedan 1880-talet d\u00e5 de b\u00e4gge organisationerna grundades. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6ass5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492050171.0, "created_utc": 1492021371.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg63rv5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ziltan", "parent_id": "t1_dg5zx2f", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "anonyma donationer kallas det, mutor \u00e4r ett annat ord ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;anonyma donationer kallas det, mutor \u00e4r ett annat ord &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg63rv5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492042991.0, "created_utc": 1492014191.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5zx2f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Qvanta", "parent_id": "t3_64x7cq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag vill se transaktionstider och underlag f\u00f6r detta. Kronologiskt ger de alltid bidrag? Varierar det beroende p\u00e5 populariteten hos personen ifr\u00e5ga? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag vill se transaktionstider och underlag f\u00f6r detta. Kronologiskt ger de alltid bidrag? Varierar det beroende p\u00e5 populariteten hos personen ifr\u00e5ga? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5zx2f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492038801.0, "created_utc": 1492010001.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5opxb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t3_64x7cq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "http://www.byggnads.se/om-oss/om-oss/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.byggnads.se/om-oss/om-oss/\"&gt;http://www.byggnads.se/om-oss/om-oss/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5opxb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019844.0, "created_utc": 1491991044.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x7cq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qkpa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "KognitivDissonans", "parent_id": "t3_64x7cq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hanif brukar vara on point men skulle g\u00e4rna ha en k\u00e4lla ang\u00e5ende den p\u00e5st\u00e5dda mutan/bidraget", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hanif brukar vara on point men skulle g\u00e4rna ha en k\u00e4lla ang\u00e5ende den p\u00e5st\u00e5dda mutan/bidraget&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5qkpa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025025.0, "created_utc": 1491996225.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}]