[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64xrub", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64xrub", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "svd.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/-ankIOAphllfbGnZFxB2i29Mq5vTbeD7E8sIyrFo1Q0.jpg?s=cb655eaa12cbee138fe7e7217a015664", "width": 1200, "height": 800}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/-ankIOAphllfbGnZFxB2i29Mq5vTbeD7E8sIyrFo1Q0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=9cfd27e6c64c3ab78371eb2a4dfcc9f1", "width": 108, "height": 72}, {"url": "https://i.redditmedia.com/-ankIOAphllfbGnZFxB2i29Mq5vTbeD7E8sIyrFo1Q0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=e2d584b9d768a7dbf5c91fd646f0ba4b", "width": 216, "height": 144}, {"url": "https://i.redditmedia.com/-ankIOAphllfbGnZFxB2i29Mq5vTbeD7E8sIyrFo1Q0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=25210fff95bbccb741cb7884b720ac1d", "width": 320, "height": 213}, {"url": "https://i.redditmedia.com/-ankIOAphllfbGnZFxB2i29Mq5vTbeD7E8sIyrFo1Q0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=d50f138bf9e7a8522536934148978271", "width": 640, "height": 426}, {"url": "https://i.redditmedia.com/-ankIOAphllfbGnZFxB2i29Mq5vTbeD7E8sIyrFo1Q0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=019dff1c599bfd5fd75298946a9165f9", "width": 960, "height": 640}, {"url": "https://i.redditmedia.com/-ankIOAphllfbGnZFxB2i29Mq5vTbeD7E8sIyrFo1Q0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=2b13f0d1c9041f9d716a999e118c8dcb", "width": 1080, "height": 720}], "variants": {}, "id": "9nxJVCMRndhyhzc9LdQxwtx7tYE1_MCDkQRZXB9R5H0"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/PnmbB2rWHYrdf1Bt7j5x6IXF17DRrtTK9Wv2l0hrKNM.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64xrub/h\u00f6gerextrema_frustrerade_\u00f6ver_k\u00e4rlek_efter/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492028258.0, "url": "https://www.svd.se/hogerextrema-frustrerade-over-karlek-och-sammanhallning", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "H\u00f6gerextrema frustrerade \u00f6ver k\u00e4rlek efter attentatet", "created_utc": 1491999458.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.52, "num_comments": 9, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xrub", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xrub", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xrub", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ydux", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "UndernardFiskmas", "parent_id": "t1_dg5unxj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Maktgalna och korrupta politiker har alltid efterstr\u00e4vat mer \u00f6vervakning av folket. Om man f\u00e5r vara lite konspiratorisk skulle man n\u00e4stan kunna tro att alla d\u00e5liga beslut och den ansvarsl\u00f6sa och naiva flykting och invandringspolitiken som bedrivits den senaste tiden vore en del av en l\u00e5ngsiktig plan f\u00f6r att ett s\u00e5dant h\u00e4r d\u00e5d skulle intr\u00e4ffa. Sen har vi ju IS som st\u00e5r d\u00e4r och tar p\u00e5 sig skulden f\u00f6r alla d\u00e5d men som inte f\u00e5r kopplas samman med islam (n\u00e4stan som om IS vore en organisation skapad av korrupta stater som f\u00e5r pengar under bordet i syfte att kunna demoniseras och pekas ut som ansvarig f\u00f6r alla terrord\u00e5d som sker runtom i v\u00e4stv\u00e4rlden). \n\nAnnars skulle man v\u00e4l inte bry sig om att f\u00f6rneka kopplingen till Islam s\u00e5 starkt. F\u00f6r om IS verkligen vore n\u00e4ra kopplat till Islam s\u00e5 \u00e4r det ju snarare Islam politikerna borde f\u00f6rd\u00f6ma vilket de inte g\u00f6r. Sen \u00e4r det ju intressant att man s\u00e5 snabbt g\u00e5r ut med att det r\u00f6r sig om ett terrord\u00e5d och att attentatsm\u00e4nnen bara \u00e4r ute efter att skr\u00e4mmas samt att vi inte ska vara r\u00e4dda. Det \u00e4r ju som gjort f\u00f6r att IS skulle ha n\u00e4ra samarbete med staten eftersom man annars hade tagit den h\u00e4r krigshandlingen som attentaten faktiskt inneb\u00e4r p\u00e5 allvar.", "edited": 1492009369.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Maktgalna och korrupta politiker har alltid efterstr\u00e4vat mer \u00f6vervakning av folket. Om man f\u00e5r vara lite konspiratorisk skulle man n\u00e4stan kunna tro att alla d\u00e5liga beslut och den ansvarsl\u00f6sa och naiva flykting och invandringspolitiken som bedrivits den senaste tiden vore en del av en l\u00e5ngsiktig plan f\u00f6r att ett s\u00e5dant h\u00e4r d\u00e5d skulle intr\u00e4ffa. Sen har vi ju IS som st\u00e5r d\u00e4r och tar p\u00e5 sig skulden f\u00f6r alla d\u00e5d men som inte f\u00e5r kopplas samman med islam (n\u00e4stan som om IS vore en organisation skapad av korrupta stater som f\u00e5r pengar under bordet i syfte att kunna demoniseras och pekas ut som ansvarig f\u00f6r alla terrord\u00e5d som sker runtom i v\u00e4stv\u00e4rlden). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Annars skulle man v\u00e4l inte bry sig om att f\u00f6rneka kopplingen till Islam s\u00e5 starkt. F\u00f6r om IS verkligen vore n\u00e4ra kopplat till Islam s\u00e5 \u00e4r det ju snarare Islam politikerna borde f\u00f6rd\u00f6ma vilket de inte g\u00f6r. Sen \u00e4r det ju intressant att man s\u00e5 snabbt g\u00e5r ut med att det r\u00f6r sig om ett terrord\u00e5d och att attentatsm\u00e4nnen bara \u00e4r ute efter att skr\u00e4mmas samt att vi inte ska vara r\u00e4dda. Det \u00e4r ju som gjort f\u00f6r att IS skulle ha n\u00e4ra samarbete med staten eftersom man annars hade tagit den h\u00e4r krigshandlingen som attentaten faktiskt inneb\u00e4r p\u00e5 allvar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5ydux", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492037071.0, "created_utc": 1492008271.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5unxj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Lepidurus", "parent_id": "t1_dg5t7un", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "En liten po\u00e4ngtering bara, efter detta s\u00e5 skuldbelade politikerna (tillsammans med media) det svenska folket.  \n  \nMantrat som gick ut var f\u00f6ljande: Det \u00e4r om\u00f6jligt att skydda sig mot s\u00e5dan h\u00e4r terror om vi vill ha ett \u00f6ppet samh\u00e4lle.  \n  \nVidrigt hur snabba de var p\u00e5 att f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 oss att g\u00e5 med p\u00e5 mer \u00f6vervakning.", "edited": 1492007146.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En liten po\u00e4ngtering bara, efter detta s\u00e5 skuldbelade politikerna (tillsammans med media) det svenska folket.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mantrat som gick ut var f\u00f6ljande: Det \u00e4r om\u00f6jligt att skydda sig mot s\u00e5dan h\u00e4r terror om vi vill ha ett \u00f6ppet samh\u00e4lle.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vidrigt hur snabba de var p\u00e5 att f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 oss att g\u00e5 med p\u00e5 mer \u00f6vervakning.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5unxj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032371.0, "created_utc": 1492003571.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xrub", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5till", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "parent_id": "t1_dg5t7un", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Hur \u00e4r den \"f\u00f6rkl\u00e4dd\" om det st\u00e5r att det \u00e4r Expo? ^^", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur \u00e4r den &amp;quot;f\u00f6rkl\u00e4dd&amp;quot; om det st\u00e5r att det \u00e4r Expo? &lt;sup&gt;^&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5till", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030639.0, "created_utc": 1492001839.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5t7un", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "UndernardFiskmas", "parent_id": "t3_64xrub", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Detta \u00e4r ju ren Expo propaganda. F\u00f6r det f\u00f6rsta har de ju inte ens f\u00f6rst\u00e5tt vad en h\u00f6gerextremist faktiskt \u00e4r, d.v.s n\u00e5gon med h\u00f6ger\u00e5sikter vilket kan sammanfattas till l\u00e4gre skatter och en h\u00f6gre invandring eftersom en v\u00e4xande befolkning gynnar en marknadsekonomi. Detta epitet klistrar man allts\u00e5 p\u00e5 personer man vill peka ut som invandringsfientliga. \n\nF\u00f6r det andra \u00e4r det ingen som \u00e4r frustrerad \u00f6ver \"k\u00e4rleksmanifestationen\" som s\u00e5dan. Utan m\u00e5nga \u00e4r kritiska till hur vissa p\u00e5 fullaste allvar vill bem\u00f6ta terrorism \"med k\u00e4rlek\" och att detta sen basuneras ut bara n\u00e5gra dagar efter ett terrord\u00e5d. Alla som var d\u00e4r var inte d\u00e4r f\u00f6r att delta i manifestationen, m\u00e5nga var d\u00e4r f\u00f6r att s\u00f6rja och hedra offren men utnyttjas av dessa terrorv\u00e4nliga krafter som Expo sitter och f\u00f6rsvarar.\n\nDet riktiga hotet h\u00e4r \u00e4r inte de \"h\u00f6gerextrema\" eller ens terroristen i fr\u00e5ga utan den politiska maktelit som g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng konsekvent v\u00e4grar g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t det faktum att det l\u00f6nar sig att beg\u00e5 s\u00e5na h\u00e4r d\u00e5d f\u00f6r n\u00e5gon som just f\u00e5tt sitt utvisningsbeslut och verkligen inte vill \u00e5terv\u00e4nda. I st\u00e4llet f\u00f6r att hitta en realistisk l\u00f6sning p\u00e5 problemet att grova d\u00e5d som det som h\u00e4nde i Fredags l\u00f6nar sig, sitter denna elit och f\u00f6rs\u00f6ker skuldbel\u00e4gga sina politiska motst\u00e5ndare som aldrig haft n\u00e5gon politisk makt i Sverige f\u00f6r ett d\u00e5d som motiverats genom deras egna vansinniga politik.", "edited": 1492002021.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Detta \u00e4r ju ren Expo propaganda. F\u00f6r det f\u00f6rsta har de ju inte ens f\u00f6rst\u00e5tt vad en h\u00f6gerextremist faktiskt \u00e4r, d.v.s n\u00e5gon med h\u00f6ger\u00e5sikter vilket kan sammanfattas till l\u00e4gre skatter och en h\u00f6gre invandring eftersom en v\u00e4xande befolkning gynnar en marknadsekonomi. Detta epitet klistrar man allts\u00e5 p\u00e5 personer man vill peka ut som invandringsfientliga. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r det andra \u00e4r det ingen som \u00e4r frustrerad \u00f6ver &amp;quot;k\u00e4rleksmanifestationen&amp;quot; som s\u00e5dan. Utan m\u00e5nga \u00e4r kritiska till hur vissa p\u00e5 fullaste allvar vill bem\u00f6ta terrorism &amp;quot;med k\u00e4rlek&amp;quot; och att detta sen basuneras ut bara n\u00e5gra dagar efter ett terrord\u00e5d. Alla som var d\u00e4r var inte d\u00e4r f\u00f6r att delta i manifestationen, m\u00e5nga var d\u00e4r f\u00f6r att s\u00f6rja och hedra offren men utnyttjas av dessa terrorv\u00e4nliga krafter som Expo sitter och f\u00f6rsvarar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det riktiga hotet h\u00e4r \u00e4r inte de &amp;quot;h\u00f6gerextrema&amp;quot; eller ens terroristen i fr\u00e5ga utan den politiska maktelit som g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng konsekvent v\u00e4grar g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t det faktum att det l\u00f6nar sig att beg\u00e5 s\u00e5na h\u00e4r d\u00e5d f\u00f6r n\u00e5gon som just f\u00e5tt sitt utvisningsbeslut och verkligen inte vill \u00e5terv\u00e4nda. I st\u00e4llet f\u00f6r att hitta en realistisk l\u00f6sning p\u00e5 problemet att grova d\u00e5d som det som h\u00e4nde i Fredags l\u00f6nar sig, sitter denna elit och f\u00f6rs\u00f6ker skuldbel\u00e4gga sina politiska motst\u00e5ndare som aldrig haft n\u00e5gon politisk makt i Sverige f\u00f6r ett d\u00e5d som motiverats genom deras egna vansinniga politik.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5t7un", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030163.0, "created_utc": 1492001363.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xrub", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xrub", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg63d3r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Zyxos2", "parent_id": "t1_dg5ucdb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Varf\u00f6r bannades det?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r bannades det?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg63d3r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492042561.0, "created_utc": 1492013761.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xrub", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5zwyp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "UndernardFiskmas", "parent_id": "t1_dg5ucdb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Blockaden g\u00e5r p\u00e5 dom\u00e4nnamn och de flesta sajter som tillhandah\u00e5ller en url-f\u00f6rkortare \u00e4r ocks\u00e5 blockade, resten brukar modsen radera mycket snabbt. Om inte oberoende och reklamfria sajter som unvis.it och archive.is \u00e4r till\u00e5tna vore det ju skumt om reklamfinansierade SvD till\u00e4ts anv\u00e4ndas i samma regelbrytande syfte. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Blockaden g\u00e5r p\u00e5 dom\u00e4nnamn och de flesta sajter som tillhandah\u00e5ller en url-f\u00f6rkortare \u00e4r ocks\u00e5 blockade, resten brukar modsen radera mycket snabbt. Om inte oberoende och reklamfria sajter som unvis.it och archive.is \u00e4r till\u00e5tna vore det ju skumt om reklamfinansierade SvD till\u00e4ts anv\u00e4ndas i samma regelbrytande syfte. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5zwyp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492038798.0, "created_utc": 1492009998.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ucdb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Valefor3", "parent_id": "t3_64xrub", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r inte typ expo bannat fr\u00e5n detta forum? Eller kan dom komma igenom om det g\u00e5r via SVD eller hur funkar reglerna?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r inte typ expo bannat fr\u00e5n detta forum? Eller kan dom komma igenom om det g\u00e5r via SVD eller hur funkar reglerna?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5ucdb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031907.0, "created_utc": 1492003107.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xrub", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg67wkc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t3_64xrub", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c5tminstone i mitt fall \u00e4r det helt riktigt, jag blir ledsen och lite illam\u00e5ende \u00f6ver att se s\u00e5 m\u00e5nga m\u00e4nniskor forts\u00e4tta acceptera att bli m\u00f6rdade i m\u00e5ngfaldens namn. De har blod p\u00e5 sina h\u00e4nder och kommer g\u00f6ra det oundvikliga kriget \u00e4n v\u00e4rre.\n\nJag f\u00f6rest\u00e4ller mig att man f\u00e5r ungef\u00e4r samma k\u00e4nslor av att se en kvinnlig n\u00e4rst\u00e5ende g\u00e5 tillbaka till en man som misshandlar henne och som s\u00e5 sm\u00e5ningom nog ocks\u00e5 kommer m\u00f6rda henne.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c5tminstone i mitt fall \u00e4r det helt riktigt, jag blir ledsen och lite illam\u00e5ende \u00f6ver att se s\u00e5 m\u00e5nga m\u00e4nniskor forts\u00e4tta acceptera att bli m\u00f6rdade i m\u00e5ngfaldens namn. De har blod p\u00e5 sina h\u00e4nder och kommer g\u00f6ra det oundvikliga kriget \u00e4n v\u00e4rre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag f\u00f6rest\u00e4ller mig att man f\u00e5r ungef\u00e4r samma k\u00e4nslor av att se en kvinnlig n\u00e4rst\u00e5ende g\u00e5 tillbaka till en man som misshandlar henne och som s\u00e5 sm\u00e5ningom nog ocks\u00e5 kommer m\u00f6rda henne.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg67wkc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492047217.0, "created_utc": 1492018417.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}]