[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64xs6p", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 32, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64xs6p", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "expressen.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/8CaXXo2INNFoG3hamVu8XcMy1Dx7uYiAIq_9w-dbwUk.jpg?s=2aaab3214362b0acb9db392c537b6ea3", "width": 912, "height": 480}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/8CaXXo2INNFoG3hamVu8XcMy1Dx7uYiAIq_9w-dbwUk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=c68ab095881ef8a7ffc5ecd5d55666fe", "width": 108, "height": 56}, {"url": "https://i.redditmedia.com/8CaXXo2INNFoG3hamVu8XcMy1Dx7uYiAIq_9w-dbwUk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=c367e0738a427a141f2d63d0de200fb5", "width": 216, "height": 113}, {"url": "https://i.redditmedia.com/8CaXXo2INNFoG3hamVu8XcMy1Dx7uYiAIq_9w-dbwUk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=3907f40cdd83968c149c63d3605a7362", "width": 320, "height": 168}, {"url": "https://i.redditmedia.com/8CaXXo2INNFoG3hamVu8XcMy1Dx7uYiAIq_9w-dbwUk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=1bee2fabd342ffa10da9a3e410cabef1", "width": 640, "height": 336}], "variants": {}, "id": "PAm_4-mgxENOy2HqnhDDmEBso_dKiQjOyQLiuBsyM1E"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/hnKQV-UYf09yo75XDpHODatf8JuOM3yhAuc72rbJSkA.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64xs6p/akilov_p\u00e5_m\u00f6te_i_hemlig_k\u00e4llarmosk\u00e9/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492028372.0, "url": "http://www.expressen.se/nyheter/vannen-akilov-visste-inte-ens-hur-man-ber/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Akilov p\u00e5 m\u00f6te i hemlig k\u00e4llarmosk\u00e9", "created_utc": 1491999572.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.85, "num_comments": 53, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 32}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6dtn0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "retknupnys", "parent_id": "t1_dg5vvip", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det verkar finnas tydliga intressenter n\u00e4r det g\u00e4ller att sprida nya trosl\u00e4ror i Sverige och vi uppmanas att acceptera det med \u00f6ppna armar. Man kallar det multikulturell utveckling och religionsfrihet - men vad \u00e4r det - vilka intressen ligger bakom? \u00c4r det att vidga inflytandet fr\u00e5n grupper som verkar i religi\u00f6sa trossamfunds namn f\u00f6r att vinna nya sj\u00e4lar eller g\u00f6mmer man de verkliga syftena bakom en religi\u00f6s fasad som ett aningsl\u00f6st samh\u00e4lle till och med st\u00f6der ekonomiskt. Kan man g\u00f6mma sina syften b\u00e4ttre \u00e4n s\u00e5 i religionsfrihetens frihamn?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det verkar finnas tydliga intressenter n\u00e4r det g\u00e4ller att sprida nya trosl\u00e4ror i Sverige och vi uppmanas att acceptera det med \u00f6ppna armar. Man kallar det multikulturell utveckling och religionsfrihet - men vad \u00e4r det - vilka intressen ligger bakom? \u00c4r det att vidga inflytandet fr\u00e5n grupper som verkar i religi\u00f6sa trossamfunds namn f\u00f6r att vinna nya sj\u00e4lar eller g\u00f6mmer man de verkliga syftena bakom en religi\u00f6s fasad som ett aningsl\u00f6st samh\u00e4lle till och med st\u00f6der ekonomiskt. Kan man g\u00f6mma sina syften b\u00e4ttre \u00e4n s\u00e5 i religionsfrihetens frihamn?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6dtn0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053278.0, "created_utc": 1492024478.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6dia5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg6a00z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Tidspreferens har inget att g\u00f6ra med huruvida du fattar objektivt bra beslut eller inte. Utan som du s\u00e4ger, mindre njutning nu eller mer njutning senare. Vad njutningen \u00e4r har egentligen inget med saken att g\u00f6ra.\n\nDet \u00e4r n\u00e5gorlunda korrelerat med IQ dock. [\u22120.234](http://sci-hub.cc/http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0160289607001092)\n\n&gt;S\u00e5 att s\u00e4ga \"njutning nu eller en annan b\u00e4ttre form av njutning senare\" \u00e4r inte riktigt samma sak. Det \u00e4r ju snarare \u00e4n subjektiv v\u00e4rderingsfr\u00e5ga, vissa f\u00f6redrar droger framf\u00f6r ett produktivare liv.\n\nDet \u00e4r sant, men det visar p\u00e5 en rationalitet med kort tidsram. Tyngre droger leder antingen ingenstans eller ner\u00e5t. Mest troligt ner\u00e5t. \u00c4ven om det inte leder ner\u00e5t s\u00e5 \u00e4r man i samma sits med mindre pengar och l\u00e4tt grillade monoaminreceptorer. S\u00e5 det \u00e4r det jag menar med kortsiktigt.\n\n&gt;Och om man \u00e4r beroende av n\u00e5got s\u00e5 \u00e4r tidspreferens inte alls applicerbart som jag f\u00f6rst\u00e5r det.\n\nI min uppfattning av neurologi \u00e4ndrar det neurotransmittor/receptor ration, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att t\u00e4nka, alternativt g\u00f6r en deprimerad. Det g\u00f6r att man m\u00e5ste forts\u00e4tta f\u00f6r att \u00e5terg\u00e5 till norm, och mer f\u00f6r att f\u00e5 ett rus. N\u00e4r man redan tar \u00e4r det mycket lockande att ta lite extra antar jag.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tidspreferens har inget att g\u00f6ra med huruvida du fattar objektivt bra beslut eller inte. Utan som du s\u00e4ger, mindre njutning nu eller mer njutning senare. Vad njutningen \u00e4r har egentligen inget med saken att g\u00f6ra.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r n\u00e5gorlunda korrelerat med IQ dock. &lt;a href=\"http://sci-hub.cc/http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0160289607001092\"&gt;\u22120.234&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;S\u00e5 att s\u00e4ga &amp;quot;njutning nu eller en annan b\u00e4ttre form av njutning senare&amp;quot; \u00e4r inte riktigt samma sak. Det \u00e4r ju snarare \u00e4n subjektiv v\u00e4rderingsfr\u00e5ga, vissa f\u00f6redrar droger framf\u00f6r ett produktivare liv.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r sant, men det visar p\u00e5 en rationalitet med kort tidsram. Tyngre droger leder antingen ingenstans eller ner\u00e5t. Mest troligt ner\u00e5t. \u00c4ven om det inte leder ner\u00e5t s\u00e5 \u00e4r man i samma sits med mindre pengar och l\u00e4tt grillade monoaminreceptorer. S\u00e5 det \u00e4r det jag menar med kortsiktigt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Och om man \u00e4r beroende av n\u00e5got s\u00e5 \u00e4r tidspreferens inte alls applicerbart som jag f\u00f6rst\u00e5r det.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;I min uppfattning av neurologi \u00e4ndrar det neurotransmittor/receptor ration, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att t\u00e4nka, alternativt g\u00f6r en deprimerad. Det g\u00f6r att man m\u00e5ste forts\u00e4tta f\u00f6r att \u00e5terg\u00e5 till norm, och mer f\u00f6r att f\u00e5 ett rus. N\u00e4r man redan tar \u00e4r det mycket lockande att ta lite extra antar jag.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6dia5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492052957.0, "created_utc": 1492024157.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6a00z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "vialtrisuit", "parent_id": "t1_dg699vb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r m\u00f6jligt att det finns en korrelation mellan tidspreferens och drogmissbruk, men de har ju egentligen inget med varandra att g\u00f6ra.\n\nTidspreferens har inget att g\u00f6ra med huruvida du fattar objektivt bra beslut eller inte. Utan som du s\u00e4ger, mindre njutning nu eller mer njutning senare. Vad njutningen \u00e4r har egentligen inget med saken att g\u00f6ra. \n\nS\u00e5 att s\u00e4ga \"njutning nu eller en annan b\u00e4ttre form av njutning senare\" \u00e4r inte riktigt samma sak. Det \u00e4r ju snarare \u00e4n subjektiv v\u00e4rderingsfr\u00e5ga, vissa f\u00f6redrar droger framf\u00f6r ett produktivare liv. Och om man \u00e4r beroende av n\u00e5got s\u00e5 \u00e4r tidspreferens inte alls applicerbart som jag f\u00f6rst\u00e5r det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r m\u00f6jligt att det finns en korrelation mellan tidspreferens och drogmissbruk, men de har ju egentligen inget med varandra att g\u00f6ra.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tidspreferens har inget att g\u00f6ra med huruvida du fattar objektivt bra beslut eller inte. Utan som du s\u00e4ger, mindre njutning nu eller mer njutning senare. Vad njutningen \u00e4r har egentligen inget med saken att g\u00f6ra. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 att s\u00e4ga &amp;quot;njutning nu eller en annan b\u00e4ttre form av njutning senare&amp;quot; \u00e4r inte riktigt samma sak. Det \u00e4r ju snarare \u00e4n subjektiv v\u00e4rderingsfr\u00e5ga, vissa f\u00f6redrar droger framf\u00f6r ett produktivare liv. Och om man \u00e4r beroende av n\u00e5got s\u00e5 \u00e4r tidspreferens inte alls applicerbart som jag f\u00f6rst\u00e5r det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6a00z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492049345.0, "created_utc": 1492020545.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg699vb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg67ers", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "M\u00e4nniskor med h\u00f6g tidspreferens skulle jag anta ha drogmissbruk oftare. Bokstavligt talat njutning nu, ist\u00e4llet f\u00f6r njutning i ett bra liv.\n\nLustigt nog \u00e4r drogmissbruk vanligare bland de med h\u00f6g IQ. Samma sak med depression. Gissningsvis har det \u00f6kade missbruket med k\u00e4nsligare receptorer eller mer plastisk hj\u00e4rna som g\u00f6r beroendet starkt snabbare.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;M\u00e4nniskor med h\u00f6g tidspreferens skulle jag anta ha drogmissbruk oftare. Bokstavligt talat njutning nu, ist\u00e4llet f\u00f6r njutning i ett bra liv.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lustigt nog \u00e4r drogmissbruk vanligare bland de med h\u00f6g IQ. Samma sak med depression. Gissningsvis har det \u00f6kade missbruket med k\u00e4nsligare receptorer eller mer plastisk hj\u00e4rna som g\u00f6r beroendet starkt snabbare.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg699vb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492048597.0, "created_utc": 1492019797.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg67ers", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "vialtrisuit", "parent_id": "t1_dg60fao", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag h\u00e5ller helt med dig, men f\u00f6rst\u00e5r inte vad marshmallow experimentet har med saken att g\u00f6ra? Det \u00e4r v\u00e4l menat att visa p\u00e5 m\u00e4nniskors olika tidspreferens?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag h\u00e5ller helt med dig, men f\u00f6rst\u00e5r inte vad marshmallow experimentet har med saken att g\u00f6ra? Det \u00e4r v\u00e4l menat att visa p\u00e5 m\u00e4nniskors olika tidspreferens?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg67ers", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492046727.0, "created_utc": 1492017927.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6mo8a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Swedish_costanza", "parent_id": "t1_dg6aod9", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det handlar om att g\u00e5 tillbaka till den kultur/zeitgeist vi har haft i Sverige. En zeitgeist d\u00e4r det helt enkelt var uteslutet att b\u00f6rja ta droger, det var lika lite i svenskens lynne som att man tycker kossor \u00e4r heliga. D\u00e5 tar man bort efterfr\u00e5gan helt. Man ska allts\u00e5 ha en s\u00e5dan personlig etik/moral att k\u00f6pa droger \u00e4r helt uteslutet. Man s\u00e4ger nej genom personlig avh\u00e5llsamhet som g\u00f6r att samh\u00e4llet slipper instifta kr\u00e4nkande \u00f6vervakningslagar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det handlar om att g\u00e5 tillbaka till den kultur/zeitgeist vi har haft i Sverige. En zeitgeist d\u00e4r det helt enkelt var uteslutet att b\u00f6rja ta droger, det var lika lite i svenskens lynne som att man tycker kossor \u00e4r heliga. D\u00e5 tar man bort efterfr\u00e5gan helt. Man ska allts\u00e5 ha en s\u00e5dan personlig etik/moral att k\u00f6pa droger \u00e4r helt uteslutet. Man s\u00e4ger nej genom personlig avh\u00e5llsamhet som g\u00f6r att samh\u00e4llet slipper instifta kr\u00e4nkande \u00f6vervakningslagar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6mo8a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062823.0, "created_utc": 1492034023.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6aod9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg6a5x1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Om man kan f\u00f6rhindra nya attacker genom att begr\u00e4nsa droganv\u00e4ndning s\u00e5 \u00e4r det mycket mer v\u00e4rt det \u00e4n att politikerna ska f\u00e5 mandat f\u00f6r att ut\u00f6ka statens \u00f6vervakning av alla m\u00e4nniskor oberoende om de \u00e4r kriminella eller ej.\n\nFullt m\u00f6jligt. Men en sak att ha i \u00e5tanke \u00e4r att narkotikalagen ger kriminella n\u00e4tverk en st\u00f6rre marknad, vilket i sin tur skapar mer kriminalitet och g\u00e4ngv\u00e5ld. Dessutom minskar nog inte narkotikabruket s\u00e5 mycket, samtidigt som orenligheter \u00f6kar och tilliten till styrkan av drogen minskar med ej standardiserad utblandning.\n\nVem vet, det kanske \u00e4r milda \u00f6verdoser och orenligheter som skapar dessa potentiella problem.\n\nedit: r\u00e5kade skriva tv\u00e5 synonymer i p\u00e5 rak.", "edited": 1492024288.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Om man kan f\u00f6rhindra nya attacker genom att begr\u00e4nsa droganv\u00e4ndning s\u00e5 \u00e4r det mycket mer v\u00e4rt det \u00e4n att politikerna ska f\u00e5 mandat f\u00f6r att ut\u00f6ka statens \u00f6vervakning av alla m\u00e4nniskor oberoende om de \u00e4r kriminella eller ej.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Fullt m\u00f6jligt. Men en sak att ha i \u00e5tanke \u00e4r att narkotikalagen ger kriminella n\u00e4tverk en st\u00f6rre marknad, vilket i sin tur skapar mer kriminalitet och g\u00e4ngv\u00e5ld. Dessutom minskar nog inte narkotikabruket s\u00e5 mycket, samtidigt som orenligheter \u00f6kar och tilliten till styrkan av drogen minskar med ej standardiserad utblandning.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vem vet, det kanske \u00e4r milda \u00f6verdoser och orenligheter som skapar dessa potentiella problem.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;edit: r\u00e5kade skriva tv\u00e5 synonymer i p\u00e5 rak.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6aod9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492050045.0, "created_utc": 1492021245.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6a5x1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Swedish_costanza", "parent_id": "t1_dg68wmw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej inte on\u00f6digt.\n\nJag h\u00e4vdar att det kanske m\u00f6jligen finns en koppling mellan droganv\u00e4ndning och fasansfulla brott. Det \u00e4r en intressant hypotes som man kan testa och om det finns en korrelation. Om man kan f\u00f6rhindra nya attacker genom att begr\u00e4nsa droganv\u00e4ndning s\u00e5 \u00e4r det mycket mer v\u00e4rt det \u00e4n att politikerna ska f\u00e5 mandat f\u00f6r att ut\u00f6ka statens \u00f6vervakning av alla m\u00e4nniskor oberoende om de \u00e4r kriminella eller ej. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej inte on\u00f6digt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag h\u00e4vdar att det kanske m\u00f6jligen finns en koppling mellan droganv\u00e4ndning och fasansfulla brott. Det \u00e4r en intressant hypotes som man kan testa och om det finns en korrelation. Om man kan f\u00f6rhindra nya attacker genom att begr\u00e4nsa droganv\u00e4ndning s\u00e5 \u00e4r det mycket mer v\u00e4rt det \u00e4n att politikerna ska f\u00e5 mandat f\u00f6r att ut\u00f6ka statens \u00f6vervakning av alla m\u00e4nniskor oberoende om de \u00e4r kriminella eller ej. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6a5x1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492049513.0, "created_utc": 1492020713.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg68wmw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg68g4z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Gott att jag har v\u00e4ckt \"Sverigev\u00e4nnerna\" av Reddit.\n\nOn\u00f6digt.\n\n&gt;\u00c4ven om man \u00e4r ingenj\u00f6r eller h\u00f6gskoleutbildad s\u00e5 medf\u00f6r det inte en avsaknad av att vara sm\u00e5kriminell pundare.\n\nHelt r\u00e4tt. S\u00e5 f\u00f6r att bekr\u00e4fta, alternativt falsifiera din teori b\u00f6r man allts\u00e5 analysera droganv\u00e4ndningen bland intelligenta och v\u00e4lbest\u00e4llda terrorister? F\u00f6r att utesluta p\u00e5verkan av en d\u00e5lig exekutiv funktion och isolera drogmissbrukets inblandning.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Gott att jag har v\u00e4ckt &amp;quot;Sverigev\u00e4nnerna&amp;quot; av Reddit.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;On\u00f6digt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00c4ven om man \u00e4r ingenj\u00f6r eller h\u00f6gskoleutbildad s\u00e5 medf\u00f6r det inte en avsaknad av att vara sm\u00e5kriminell pundare.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Helt r\u00e4tt. S\u00e5 f\u00f6r att bekr\u00e4fta, alternativt falsifiera din teori b\u00f6r man allts\u00e5 analysera droganv\u00e4ndningen bland intelligenta och v\u00e4lbest\u00e4llda terrorister? F\u00f6r att utesluta p\u00e5verkan av en d\u00e5lig exekutiv funktion och isolera drogmissbrukets inblandning.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg68wmw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492048222.0, "created_utc": 1492019422.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6n1yn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Swedish_costanza", "parent_id": "t1_dg6b76z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag s\u00e4ger v\u00e5ldsbrott och inte brott i st\u00f6rsta allm\u00e4nhet. \n\nOm man inte praktiserar sin religion, inte vet de mest grundl\u00e4ggande i sin liturgi s\u00e5 \u00e4r man lika mycket muslim/hindu/kristen som genomsnittsvensken \u00e4r lutheran.\n\nOm det uppdagas att droger och kanske just en grupp av dem medf\u00f6r personlighetsf\u00f6r\u00e4ndringar som leder till grova v\u00e5ldsbrott s\u00e5 kan man s\u00e4tta in extra resurser att just bek\u00e4mpa dessa medikament. Om det nu visar sig att maja \u00e4r extra ben\u00e4gen att bidra till v\u00e5ldsbrott s\u00e5 f\u00e5r drogliberalerna p\u00e5 Reddit gr\u00e5ta med sin bong i famnen samtidigt som farbror bl\u00e5 kommer och konfiskerar den.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag s\u00e4ger v\u00e5ldsbrott och inte brott i st\u00f6rsta allm\u00e4nhet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om man inte praktiserar sin religion, inte vet de mest grundl\u00e4ggande i sin liturgi s\u00e5 \u00e4r man lika mycket muslim/hindu/kristen som genomsnittsvensken \u00e4r lutheran.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om det uppdagas att droger och kanske just en grupp av dem medf\u00f6r personlighetsf\u00f6r\u00e4ndringar som leder till grova v\u00e5ldsbrott s\u00e5 kan man s\u00e4tta in extra resurser att just bek\u00e4mpa dessa medikament. Om det nu visar sig att maja \u00e4r extra ben\u00e4gen att bidra till v\u00e5ldsbrott s\u00e5 f\u00e5r drogliberalerna p\u00e5 Reddit gr\u00e5ta med sin bong i famnen samtidigt som farbror bl\u00e5 kommer och konfiskerar den.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6n1yn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492063280.0, "created_utc": 1492034480.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6b76z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "vialtrisuit", "parent_id": "t1_dg6aqvd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; USA har ju problem med skjutningar som utf\u00f6rs av sm\u00e5kriminella pundare lite d\u00e5 och d\u00e5.\n\n\nOklart vad du menar med \"sm\u00e5kriminella pundare\"? Du tror inte det \u00e4r \"kriminell\" delen snarare \u00e4n \"pundare\" delen som kan vara en faktor vid kriminalitet?\n\n\n&gt; Jag l\u00e4gger fram en hypotes som visar att det kan finnas en korrelation mellan drogbruk och v\u00e5ldsbrott som man inte vet svaret p\u00e5. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r en forskning p\u00e5 detta omr\u00e5de av intresse.\n\n\nDet finns v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 hur mycket forskning som helst om droger och v\u00e5ld? En stor anledning till varf\u00f6r drogbruk och v\u00e5ldsbrott har en n\u00e4ra korrelation \u00e4r att droger \u00e4r olagliga, du \u00e4r allts\u00e5 kriminell om du brukar droger, du k\u00f6per dina droger av grovt kriminella m\u00e4nniskor etc. \n\nDet \u00e4r inte exakt en hemlighet att t.ex. alkohol \u00e4r den drog som ger upphov till \u00f6verl\u00e4gset flest v\u00e5ldsbrott.\n\n\n&gt; men om det visar sig vara en korrelation s\u00e5 kan man kanske f\u00f6rhindra att framtida livet sl\u00e4cks i f\u00f6rtid. \n\n\nVarf\u00f6r skulle man fatta beslut baserat p\u00e5 en korrelation? Du menar kausalitet?\n\n\n&gt; Du ser ju sj\u00e4lv i artikeln att denna snubbe var inte speciellt trogen sin religion och p\u00e5 n\u00e5got vis s\u00e5 att ha religionen som enda f\u00f6rklaringen h\u00e5ller inte.\n\n\nDet handlar inte om huruvida man \u00e4r \"trogen sin religion\". Det handlar om vad man tror. Du kan s\u00e5klart vara muslim, aldrig be n\u00e5gonsin, och \u00e4nd\u00e5 tro att du hamnar i paradiset om du m\u00f6rdar sm\u00e5flickor f\u00f6r att de g\u00e5r i skolan.\n\n\nHade inte du m\u00f6rdat en otrogen om du trodde att det var moraliskt r\u00e4tt och skulle inneb\u00e4ra att du och alla du \u00e4lskar hamnar i paradiset?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;USA har ju problem med skjutningar som utf\u00f6rs av sm\u00e5kriminella pundare lite d\u00e5 och d\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oklart vad du menar med &amp;quot;sm\u00e5kriminella pundare&amp;quot;? Du tror inte det \u00e4r &amp;quot;kriminell&amp;quot; delen snarare \u00e4n &amp;quot;pundare&amp;quot; delen som kan vara en faktor vid kriminalitet?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag l\u00e4gger fram en hypotes som visar att det kan finnas en korrelation mellan drogbruk och v\u00e5ldsbrott som man inte vet svaret p\u00e5. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r en forskning p\u00e5 detta omr\u00e5de av intresse.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det finns v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 hur mycket forskning som helst om droger och v\u00e5ld? En stor anledning till varf\u00f6r drogbruk och v\u00e5ldsbrott har en n\u00e4ra korrelation \u00e4r att droger \u00e4r olagliga, du \u00e4r allts\u00e5 kriminell om du brukar droger, du k\u00f6per dina droger av grovt kriminella m\u00e4nniskor etc. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r inte exakt en hemlighet att t.ex. alkohol \u00e4r den drog som ger upphov till \u00f6verl\u00e4gset flest v\u00e5ldsbrott.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;men om det visar sig vara en korrelation s\u00e5 kan man kanske f\u00f6rhindra att framtida livet sl\u00e4cks i f\u00f6rtid. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Varf\u00f6r skulle man fatta beslut baserat p\u00e5 en korrelation? Du menar kausalitet?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Du ser ju sj\u00e4lv i artikeln att denna snubbe var inte speciellt trogen sin religion och p\u00e5 n\u00e5got vis s\u00e5 att ha religionen som enda f\u00f6rklaringen h\u00e5ller inte.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det handlar inte om huruvida man \u00e4r &amp;quot;trogen sin religion&amp;quot;. Det handlar om vad man tror. Du kan s\u00e5klart vara muslim, aldrig be n\u00e5gonsin, och \u00e4nd\u00e5 tro att du hamnar i paradiset om du m\u00f6rdar sm\u00e5flickor f\u00f6r att de g\u00e5r i skolan.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hade inte du m\u00f6rdat en otrogen om du trodde att det var moraliskt r\u00e4tt och skulle inneb\u00e4ra att du och alla du \u00e4lskar hamnar i paradiset?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6b76z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492050572.0, "created_utc": 1492021772.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg94eqm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ghaleon1", "parent_id": "t1_dg6aqvd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00d6ver 90 % av alla Islamiska attacker sker i mellan\u00f6stern med f\u00f6r\u00f6vare som g\u00f6r det av sin religi\u00f6sa \u00f6vertygelse, precis som de som beg\u00e5r attackerna g\u00f6r. Det \u00e4r martyrd\u00f6den och Islam som motiverar dem. Annars hade de beg\u00e5tt sm\u00e5kriminella handlingar som \u00f6vriga sm\u00e5kriminella och inte terrord\u00e5d.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00d6ver 90 % av alla Islamiska attacker sker i mellan\u00f6stern med f\u00f6r\u00f6vare som g\u00f6r det av sin religi\u00f6sa \u00f6vertygelse, precis som de som beg\u00e5r attackerna g\u00f6r. Det \u00e4r martyrd\u00f6den och Islam som motiverar dem. Annars hade de beg\u00e5tt sm\u00e5kriminella handlingar som \u00f6vriga sm\u00e5kriminella och inte terrord\u00e5d.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg94eqm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492205195.0, "created_utc": 1492176395.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6aqvd", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Swedish_costanza", "parent_id": "t1_dg68zbt", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "USA har ju problem med skjutningar som utf\u00f6rs av sm\u00e5kriminella pundare lite d\u00e5 och d\u00e5. Nederl\u00e4nderna kanske har en b\u00e4ttre fungerande polis som plockar upp alla eller s\u00e5 finns det en annan anledning. \n\nJag l\u00e4gger fram en hypotes som visar att det kan finnas en korrelation mellan drogbruk och v\u00e5ldsbrott som man inte vet svaret p\u00e5. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r en forskning p\u00e5 detta omr\u00e5de av intresse. T\u00e4nk om man kan bevisa eller motbevisa detta, d\u00e5 \u00e4r man ett steg n\u00e4rmare sanningen och ni drogliberaler kan anv\u00e4nda detta som ett argument f\u00f6r droglegalisering men om det visar sig vara en korrelation s\u00e5 kan man kanske f\u00f6rhindra att framtida livet sl\u00e4cks i f\u00f6rtid. \n\nDu ser ju sj\u00e4lv i artikeln att denna snubbe var inte speciellt trogen sin religion och p\u00e5 n\u00e5got vis s\u00e5 att ha religionen som enda f\u00f6rklaringen h\u00e5ller inte. Jag hoppas forskning kommer fram som ber\u00e4ttar sanningen och s\u00e5 f\u00e5r man f\u00f6rh\u00e5lla sig till den. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;USA har ju problem med skjutningar som utf\u00f6rs av sm\u00e5kriminella pundare lite d\u00e5 och d\u00e5. Nederl\u00e4nderna kanske har en b\u00e4ttre fungerande polis som plockar upp alla eller s\u00e5 finns det en annan anledning. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag l\u00e4gger fram en hypotes som visar att det kan finnas en korrelation mellan drogbruk och v\u00e5ldsbrott som man inte vet svaret p\u00e5. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r en forskning p\u00e5 detta omr\u00e5de av intresse. T\u00e4nk om man kan bevisa eller motbevisa detta, d\u00e5 \u00e4r man ett steg n\u00e4rmare sanningen och ni drogliberaler kan anv\u00e4nda detta som ett argument f\u00f6r droglegalisering men om det visar sig vara en korrelation s\u00e5 kan man kanske f\u00f6rhindra att framtida livet sl\u00e4cks i f\u00f6rtid. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du ser ju sj\u00e4lv i artikeln att denna snubbe var inte speciellt trogen sin religion och p\u00e5 n\u00e5got vis s\u00e5 att ha religionen som enda f\u00f6rklaringen h\u00e5ller inte. Jag hoppas forskning kommer fram som ber\u00e4ttar sanningen och s\u00e5 f\u00e5r man f\u00f6rh\u00e5lla sig till den. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6aqvd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492050117.0, "created_utc": 1492021317.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg68zbt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "vialtrisuit", "parent_id": "t1_dg68g4z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag \u00e4r en \"Sverigev\u00e4n\" f\u00f6r att jag p\u00e5pekar att Islamsk fundamentalism tycks vara t\u00e4mligen j\u00e4mnt f\u00f6rdelat \u00f6ver samtliga samh\u00e4llsklasser?\n\n\nOch var \u00e4r alla terrord\u00e5d i Nederl\u00e4nderna d\u00e5? Europas Mecka f\u00f6r cannabis och andra droger. B\u00f6r vi f\u00f6rv\u00e4nta oss en lavin av terrord\u00e5d i amerikanska stater som legaliserat cannabis?\n\n\nJag tycker det \u00e4r lite absurt att noggrant unders\u00f6ka alla t\u00e4nkbara orsaker utom den uppenbara, att f\u00f6r m\u00e4nniskor som tror att de kommer bli en martyr \u00e4r det helt logiskt att beg\u00e5 terrord\u00e5d.\n\nOm jag trodde jag och alla jag \u00e4lskar \u00e4r garanterade en plats i paradiset, och att det \u00e4r moraliskt r\u00e4tt, om jag spr\u00e4nger en full skolbuss... s\u00e5 hade jag f\u00f6rmodligen gjort det. Hade inte du?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag \u00e4r en &amp;quot;Sverigev\u00e4n&amp;quot; f\u00f6r att jag p\u00e5pekar att Islamsk fundamentalism tycks vara t\u00e4mligen j\u00e4mnt f\u00f6rdelat \u00f6ver samtliga samh\u00e4llsklasser?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och var \u00e4r alla terrord\u00e5d i Nederl\u00e4nderna d\u00e5? Europas Mecka f\u00f6r cannabis och andra droger. B\u00f6r vi f\u00f6rv\u00e4nta oss en lavin av terrord\u00e5d i amerikanska stater som legaliserat cannabis?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tycker det \u00e4r lite absurt att noggrant unders\u00f6ka alla t\u00e4nkbara orsaker utom den uppenbara, att f\u00f6r m\u00e4nniskor som tror att de kommer bli en martyr \u00e4r det helt logiskt att beg\u00e5 terrord\u00e5d.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om jag trodde jag och alla jag \u00e4lskar \u00e4r garanterade en plats i paradiset, och att det \u00e4r moraliskt r\u00e4tt, om jag spr\u00e4nger en full skolbuss... s\u00e5 hade jag f\u00f6rmodligen gjort det. Hade inte du?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg68zbt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492048297.0, "created_utc": 1492019497.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9u66a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "tbhfamsmh", "parent_id": "t1_dg68g4z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Varf\u00f6r \u00e4r liberala v\u00e4nstermuppar alltid s\u00e5 konservativa n\u00e4r det kommer till droger. Moralpaniken \u00e4r pinsam. Marijuana borde vara lagligt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r \u00e4r liberala v\u00e4nstermuppar alltid s\u00e5 konservativa n\u00e4r det kommer till droger. Moralpaniken \u00e4r pinsam. Marijuana borde vara lagligt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9u66a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492236681.0, "created_utc": 1492207881.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9nc5n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "veloaxis", "parent_id": "t1_dg6mruv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fast, det \u00e4r ju individer som r\u00f6star p\u00e5 Sverigedemokraterna och h\u00f6gerextrema som kallas just \"Sverigev\u00e4nner\". Inte mig, liberalen, eller socialisten Henrik Schyffert. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast, det \u00e4r ju individer som r\u00f6star p\u00e5 Sverigedemokraterna och h\u00f6gerextrema som kallas just &amp;quot;Sverigev\u00e4nner&amp;quot;. Inte mig, liberalen, eller socialisten Henrik Schyffert. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9nc5n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228181.0, "created_utc": 1492199381.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6mruv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Swedish_costanza", "parent_id": "t1_dg6i7m8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag r\u00f6stade p\u00e5 SD valet 2014 och kallar fortfarande idioter som hatar muslimer, invandrare och annat oskiljningsl\u00f6st f\u00f6r \"Sverigev\u00e4nner\". Jag hatar liberaler och socialister lika mycket och varf\u00f6r inte stoppa in \"Sverigev\u00e4nner\" h\u00e4r ocks\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag r\u00f6stade p\u00e5 SD valet 2014 och kallar fortfarande idioter som hatar muslimer, invandrare och annat oskiljningsl\u00f6st f\u00f6r &amp;quot;Sverigev\u00e4nner&amp;quot;. Jag hatar liberaler och socialister lika mycket och varf\u00f6r inte stoppa in &amp;quot;Sverigev\u00e4nner&amp;quot; h\u00e4r ocks\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6mruv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062944.0, "created_utc": 1492034144.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6i7m8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "veloaxis", "parent_id": "t1_dg68g4z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ah... \"Sverigev\u00e4n\" ordet som anv\u00e4nds av sj\u00e4lvhatande till inom kort blivande landsf\u00f6rr\u00e4dare p\u00e5 v\u00e4nsterkanten. Sluta kalla rasister och nazister f\u00f6r \"Sverigev\u00e4nner\". Vi som faktiskt \u00e4lskar det h\u00e4r landet ska inte beh\u00f6va s\u00e4ttas i samma b\u00e5t som de inavlade b\u00f6nder som inte kan skilja p\u00e5 en ideologi och en etnicitet (dvs islam och arab). ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah... &amp;quot;Sverigev\u00e4n&amp;quot; ordet som anv\u00e4nds av sj\u00e4lvhatande till inom kort blivande landsf\u00f6rr\u00e4dare p\u00e5 v\u00e4nsterkanten. Sluta kalla rasister och nazister f\u00f6r &amp;quot;Sverigev\u00e4nner&amp;quot;. Vi som faktiskt \u00e4lskar det h\u00e4r landet ska inte beh\u00f6va s\u00e4ttas i samma b\u00e5t som de inavlade b\u00f6nder som inte kan skilja p\u00e5 en ideologi och en etnicitet (dvs islam och arab). &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6i7m8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057775.0, "created_utc": 1492028975.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7c6o3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Swedish_costanza", "parent_id": "t1_dg7c39d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Sluta sitt p\u00e5 Reddit och jobba ist\u00e4llet. \n\nMvh, \ndin chef", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sluta sitt p\u00e5 Reddit och jobba ist\u00e4llet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mvh, \ndin chef&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7c6o3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492103279.0, "created_utc": 1492074479.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7c39d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Banansvenne", "parent_id": "t1_dg78g4r", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag jobbar, pr\u00f6va google.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag jobbar, pr\u00f6va google.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7c39d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492102980.0, "created_utc": 1492074180.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78g4r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Swedish_costanza", "parent_id": "t1_dg6o197", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ge mig forskningsrapporter d\u00e5! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ge mig forskningsrapporter d\u00e5! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg78g4r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092845.0, "created_utc": 1492064045.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6o197", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Banansvenne", "parent_id": "t1_dg68g4z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r redan unders\u00f6kt grundligt i andra l\u00e4nder.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r redan unders\u00f6kt grundligt i andra l\u00e4nder.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6o197", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492064509.0, "created_utc": 1492035709.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg68g4z", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "Swedish_costanza", "parent_id": "t1_dg67p3x", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Gott att jag har v\u00e4ckt \"Sverigev\u00e4nnerna\" av Reddit. \u00c4ven om man \u00e4r ingenj\u00f6r eller h\u00f6gskoleutbildad s\u00e5 medf\u00f6r det inte en avsaknad av att vara sm\u00e5kriminell pundare. Jag skulle vilja s\u00e4ga att man \u00e4r i riskzonen f\u00f6r t.ex. Stimulantmissbruk om man \u00e4r l\u00e4kare/jurist eller kanske majamissbruk om man \u00e4r en ung, liberal ingej\u00f6rsstudent.\n\nJag anser det inte heller en klassfr\u00e5ga utan det kan kanske eventuellt vara en drogfr\u00e5ga. Det \u00e4r v\u00e4rt att unders\u00f6ka. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Gott att jag har v\u00e4ckt &amp;quot;Sverigev\u00e4nnerna&amp;quot; av Reddit. \u00c4ven om man \u00e4r ingenj\u00f6r eller h\u00f6gskoleutbildad s\u00e5 medf\u00f6r det inte en avsaknad av att vara sm\u00e5kriminell pundare. Jag skulle vilja s\u00e4ga att man \u00e4r i riskzonen f\u00f6r t.ex. Stimulantmissbruk om man \u00e4r l\u00e4kare/jurist eller kanske majamissbruk om man \u00e4r en ung, liberal ingej\u00f6rsstudent.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag anser det inte heller en klassfr\u00e5ga utan det kan kanske eventuellt vara en drogfr\u00e5ga. Det \u00e4r v\u00e4rt att unders\u00f6ka. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg68g4z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492047765.0, "created_utc": 1492018965.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg67p3x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "vialtrisuit", "parent_id": "t1_dg67j6j", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nja, fast de som utf\u00f6rde 9/11 var h\u00f6gutbildade och v\u00e4letablerade m\u00e4nniskor.\n\n\n[We examined the educational backgrounds of 75 terrorists behind some of the most significant recent terrorist attacks against Westerners. We found that a majority of them are college-educated, often in technical subjects like engineering.](http://www.nytimes.com/2005/06/14/opinion/the-madrassa-myth.html?_r=0)\n\nThe 9/11 pilots, as well as the secondary planners identified by the 9/11 commission, all attended Western universities, a prestigious and elite endeavor for anyone from the Middle East.\n\n\nK\u00e4nns som den mest logiska slutsatsen \u00e4r att islamisk extremism inte \u00e4r en klassfr\u00e5ga.", "edited": 1492018478.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nja, fast de som utf\u00f6rde 9/11 var h\u00f6gutbildade och v\u00e4letablerade m\u00e4nniskor.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.nytimes.com/2005/06/14/opinion/the-madrassa-myth.html?_r=0\"&gt;We examined the educational backgrounds of 75 terrorists behind some of the most significant recent terrorist attacks against Westerners. We found that a majority of them are college-educated, often in technical subjects like engineering.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;The 9/11 pilots, as well as the secondary planners identified by the 9/11 commission, all attended Western universities, a prestigious and elite endeavor for anyone from the Middle East.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;K\u00e4nns som den mest logiska slutsatsen \u00e4r att islamisk extremism inte \u00e4r en klassfr\u00e5ga.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg67p3x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492047013.0, "created_utc": 1492018213.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg67j6j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Swedish_costanza", "parent_id": "t1_dg60fao", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r ju just det jag s\u00e4ger, det finns ett samband v\u00e4rt f\u00f6r forskare att forska om. Det har h\u00e4nt nu att m\u00e5nga har uppt\u00e4ckts vara kriminella sm\u00e5pundare ist\u00e4llet f\u00f6r super super religi\u00f6sa och sedan gjort s\u00e5dana h\u00e4r d\u00e5d. Det \u00e4r v\u00e4rt att ta reda p\u00e5 helt enkelt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r ju just det jag s\u00e4ger, det finns ett samband v\u00e4rt f\u00f6r forskare att forska om. Det har h\u00e4nt nu att m\u00e5nga har uppt\u00e4ckts vara kriminella sm\u00e5pundare ist\u00e4llet f\u00f6r super super religi\u00f6sa och sedan gjort s\u00e5dana h\u00e4r d\u00e5d. Det \u00e4r v\u00e4rt att ta reda p\u00e5 helt enkelt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg67j6j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492046848.0, "created_utc": 1492018048.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg60fao", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg5zlv9", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ett samband inneb\u00e4r dock inte att det \u00e4r orsaken. Droger i allm\u00e4nhet, inklusive steroider, \u00e4r vanligare bland de med l\u00e4gre IQ/socioekonomisk st\u00e4llning, och det \u00e4r brott med. Sambandet mellan dessa kan vara s\u00e4mre exekutiv funktion. Kolla upp [marshmallow experimentet](https://en.wikipedia.org/wiki/Stanford_marshmallow_experiment). [In action.](https://youtu.be/QX_oy9614HQ)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ett samband inneb\u00e4r dock inte att det \u00e4r orsaken. Droger i allm\u00e4nhet, inklusive steroider, \u00e4r vanligare bland de med l\u00e4gre IQ/socioekonomisk st\u00e4llning, och det \u00e4r brott med. Sambandet mellan dessa kan vara s\u00e4mre exekutiv funktion. Kolla upp &lt;a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Stanford_marshmallow_experiment\"&gt;marshmallow experimentet&lt;/a&gt;. &lt;a href=\"https://youtu.be/QX_oy9614HQ\"&gt;In action.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg60fao", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039360.0, "created_utc": 1492010560.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6832b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Swedish_costanza", "parent_id": "t1_dg67f1g", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vad bra att jag v\u00e4ckte den drogliberala delen av sweddit d\u00e5. Allt jag s\u00e4ger \u00e4r att m\u00e5nga av de senaste jihadisterna har varit brukare av cannabis och andra grejer och efter det s\u00e5 har det blivit sm\u00e4lla av. \u00c4r det inte intressant att se om det finns vetenskapliga bel\u00e4gg som kopplar Maja till v\u00e5ldsbrott? Som naturvetare \u00e4r det en intressant koppling som man kan g\u00f6ra till en doktorsavhandling i t.ex. Psykologi eller n\u00e5got.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad bra att jag v\u00e4ckte den drogliberala delen av sweddit d\u00e5. Allt jag s\u00e4ger \u00e4r att m\u00e5nga av de senaste jihadisterna har varit brukare av cannabis och andra grejer och efter det s\u00e5 har det blivit sm\u00e4lla av. \u00c4r det inte intressant att se om det finns vetenskapliga bel\u00e4gg som kopplar Maja till v\u00e5ldsbrott? Som naturvetare \u00e4r det en intressant koppling som man kan g\u00f6ra till en doktorsavhandling i t.ex. Psykologi eller n\u00e5got.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6832b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492047400.0, "created_utc": 1492018600.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg67f1g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "auou", "parent_id": "t1_dg5zlv9", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du skojar va? Annars \u00e4r du riktigt op\u00e5l\u00e4st och \u00e4nd\u00e5 uttalar dig. Kan ge en hint: Cannabis \u00e4r den mest anv\u00e4nda illegala drogen i hela v\u00e4stv\u00e4rlden. Finns andra mycket starkare samband p\u00e5 dom h\u00e4r v\u00e5ldsd\u00e5den och sen kan jag ber\u00e4tta att man blir inte aggressiv av cannabis, d\u00e4remot \u00e4r det inte ovanligt att man blir det av den lagliga drogen alkohol. Du f\u00e5r gr\u00e4va vidare", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du skojar va? Annars \u00e4r du riktigt op\u00e5l\u00e4st och \u00e4nd\u00e5 uttalar dig. Kan ge en hint: Cannabis \u00e4r den mest anv\u00e4nda illegala drogen i hela v\u00e4stv\u00e4rlden. Finns andra mycket starkare samband p\u00e5 dom h\u00e4r v\u00e5ldsd\u00e5den och sen kan jag ber\u00e4tta att man blir inte aggressiv av cannabis, d\u00e4remot \u00e4r det inte ovanligt att man blir det av den lagliga drogen alkohol. Du f\u00e5r gr\u00e4va vidare&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg67f1g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492046734.0, "created_utc": 1492017934.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5zlv9", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Swedish_costanza", "parent_id": "t1_dg5vvip", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Denna Akilov p\u00e5minner mycket om killen som k\u00f6rde ihj\u00e4l folk i London. Sm\u00e5kriminell, knarkade och annat. Det ligger nog n\u00e5got i det Peter Hitchens p\u00e5pekar n\u00e4r det finns ett samband mellan maja och galna v\u00e5ldsd\u00e5d. Detta samband tordes studeras grundligt. https://youtu.be/U9GXF1-C8yQ.   ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Denna Akilov p\u00e5minner mycket om killen som k\u00f6rde ihj\u00e4l folk i London. Sm\u00e5kriminell, knarkade och annat. Det ligger nog n\u00e5got i det Peter Hitchens p\u00e5pekar n\u00e4r det finns ett samband mellan maja och galna v\u00e5ldsd\u00e5d. Detta samband tordes studeras grundligt. &lt;a href=\"https://youtu.be/U9GXF1-C8yQ\"&gt;https://youtu.be/U9GXF1-C8yQ&lt;/a&gt;.   &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5zlv9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492038455.0, "created_utc": 1492009655.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5vvip", "gilded": 0, "archived": false, "score": 39, "report_reasons": null, "author": "jalleballe", "parent_id": "t3_64xs6p", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;\u2013 Han var ingen riktig muslim, han kunde be morgonb\u00f6nen sedan r\u00f6kte han hasch och bad inget mer, s\u00e4ger en person som var bekant med Akilov.\n\nDefinera Muslim: N\u00e5gon som f\u00f6r tillf\u00e4llet f\u00f6rknippas i en gynnsam kontext. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u2013 Han var ingen riktig muslim, han kunde be morgonb\u00f6nen sedan r\u00f6kte han hasch och bad inget mer, s\u00e4ger en person som var bekant med Akilov.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Definera Muslim: N\u00e5gon som f\u00f6r tillf\u00e4llet f\u00f6rknippas i en gynnsam kontext. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5vvip", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034018.0, "created_utc": 1492005218.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 39}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg670yb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "vlennstrand", "parent_id": "t3_64xs6p", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Relaterat. Journalist infiltrerar jihadister, riktiga och wannabe IS, radikaliseringen sker ansikte mot ansikte i sm\u00e5 grupper, i n\u00e5gons l\u00e4genhet, i parken.\n\n[My year undercover with Australia's Islamic radicals](http://www.theage.com.au/national/my-year-undercover-with-australias-islamic-radicals-20160615-gpjtoi.html)\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Relaterat. Journalist infiltrerar jihadister, riktiga och wannabe IS, radikaliseringen sker ansikte mot ansikte i sm\u00e5 grupper, i n\u00e5gons l\u00e4genhet, i parken.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.theage.com.au/national/my-year-undercover-with-australias-islamic-radicals-20160615-gpjtoi.html\"&gt;My year undercover with Australia&amp;#39;s Islamic radicals&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg670yb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492046345.0, "created_utc": 1492017545.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg786z9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Gyree", "parent_id": "t1_dg6fs0w", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Samma visa varje gang n\u00e5got s\u00e5nt h\u00e4r hander. \"Du kan inte dra alla muslimer over en kant, terroristerna \u00e4r inga riktiga muslimer!\"\n\nFaktum \u00e4r att IS g\u00f6r precis samma sak som Muhammed gjorde. De lekar krigsherrar, d\u00f6dar alla som inte tror p\u00e5 Allah och h\u00e5ller sig med sexslavar. Precis som deras profet med andra ord. \nKan ju n\u00e4mnas i f\u00f6rbifarten att n\u00e5gonstans kring 1/3 av v\u00e4rldens muslimer idag \u00e4r f\u00f6r d\u00f6dsstraff f\u00f6r de som l\u00e4mnar Islam. Det \u00e4r ca 500 miljoner m\u00e4nniskor det. R\u00e4kna sedan med andra \u00e5sikter som g\u00e5r direct emot v\u00e5ra v\u00e4sterliga v\u00e4rderingen och de \"moderata\" muslimerna blir inte s\u00e5 v\u00e4rst m\u00e5nga l\u00e4ngre, och det \u00e4r snarare dem som inte \u00e4r \"riktiga muslimer\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Samma visa varje gang n\u00e5got s\u00e5nt h\u00e4r hander. &amp;quot;Du kan inte dra alla muslimer over en kant, terroristerna \u00e4r inga riktiga muslimer!&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Faktum \u00e4r att IS g\u00f6r precis samma sak som Muhammed gjorde. De lekar krigsherrar, d\u00f6dar alla som inte tror p\u00e5 Allah och h\u00e5ller sig med sexslavar. Precis som deras profet med andra ord. \nKan ju n\u00e4mnas i f\u00f6rbifarten att n\u00e5gonstans kring 1/3 av v\u00e4rldens muslimer idag \u00e4r f\u00f6r d\u00f6dsstraff f\u00f6r de som l\u00e4mnar Islam. Det \u00e4r ca 500 miljoner m\u00e4nniskor det. R\u00e4kna sedan med andra \u00e5sikter som g\u00e5r direct emot v\u00e5ra v\u00e4sterliga v\u00e4rderingen och de &amp;quot;moderata&amp;quot; muslimerna blir inte s\u00e5 v\u00e4rst m\u00e5nga l\u00e4ngre, och det \u00e4r snarare dem som inte \u00e4r &amp;quot;riktiga muslimer&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg786z9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092261.0, "created_utc": 1492063461.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7aq0f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "slowstone42", "parent_id": "t1_dg6fs0w", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Finns s\u00e4ker sn\u00e4lla ocks\u00e5 \ud83c\udf88\u2764\ufe0f", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Finns s\u00e4ker sn\u00e4lla ocks\u00e5 \ud83c\udf88\u2764\ufe0f&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7aq0f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492098868.0, "created_utc": 1492070068.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xs6p", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgap5ib", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "sumojesus", "parent_id": "t1_dg6fs0w", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "https://sv.wikipedia.org/wiki/Ingen_riktig_skotte", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Ingen_riktig_skotte\"&gt;https://sv.wikipedia.org/wiki/Ingen_riktig_skotte&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgap5ib", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492295358.0, "created_utc": 1492266558.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6fs0w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t3_64xs6p", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;\u2013 Han var ingen riktig muslim\n\nDet d\u00e4r ekar j\u00e4vligt tomt i mina \u00f6ron. Antingen s\u00e5 s\u00e4ger fundamentalisterna att de \"moderata\" muslimerna inte \u00e4r riktiga muslimer, eller s\u00e5 s\u00e4ger de \"moderata\" muslimerna att fundamentalisterna inte \u00e4r riktiga muslimer. \n\nJag r\u00e4knar alla som h\u00e4vdar att de \u00e4r muslimer som muslimer. F\u00f6r \u00f6vrigt betraktar jag dem som sinnessjuka och vidskepliga barbarer med en total avsaknad av rationalitet och f\u00f6rst\u00e5nd.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u2013 Han var ingen riktig muslim&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det d\u00e4r ekar j\u00e4vligt tomt i mina \u00f6ron. Antingen s\u00e5 s\u00e4ger fundamentalisterna att de &amp;quot;moderata&amp;quot; muslimerna inte \u00e4r riktiga muslimer, eller s\u00e5 s\u00e4ger de &amp;quot;moderata&amp;quot; muslimerna att fundamentalisterna inte \u00e4r riktiga muslimer. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag r\u00e4knar alla som h\u00e4vdar att de \u00e4r muslimer som muslimer. F\u00f6r \u00f6vrigt betraktar jag dem som sinnessjuka och vidskepliga barbarer med en total avsaknad av rationalitet och f\u00f6rst\u00e5nd.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6fs0w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492055287.0, "created_utc": 1492026487.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}], "after": null, "before": null}}]