[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64xw0o", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "RECTANGULAR_BALLSACK", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64xw0o", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "expressen.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/Cc8BGs0DK4MRt5fxFlB7RuqriN0kxXIh0EAqiQondqA.jpg?s=f63dfd76d79f86d005a5917972d89f03", "width": 912, "height": 513}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/Cc8BGs0DK4MRt5fxFlB7RuqriN0kxXIh0EAqiQondqA.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=c392ae6a528280262f42764ea63b265f", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/Cc8BGs0DK4MRt5fxFlB7RuqriN0kxXIh0EAqiQondqA.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=7f0f00395bba246c2c8d945feddd8f8a", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/Cc8BGs0DK4MRt5fxFlB7RuqriN0kxXIh0EAqiQondqA.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=952d5bc7c21a072f6f6616a9dd472921", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/Cc8BGs0DK4MRt5fxFlB7RuqriN0kxXIh0EAqiQondqA.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=8b2adfdccd050ad504df5402386abb47", "width": 640, "height": 360}], "variants": {}, "id": "R7vCCxf9kTqAfqcFU17Lmut7IQVkuY3lICcr_ideF7c"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/l5Dger0D7OUsQ0IIYukGIq443DBXzMjRrWTcvWAcWPM.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64xw0o/l\u00e5t_polisen_sk\u00f6ta_sitt_jobb_n\u00e4sta_g\u00e5ng/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492029643.0, "url": "http://www.expressen.se/debatt/lat-polisen-skota-sitt-jobb-nasta-gang/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "L\u00e5t polisen sk\u00f6ta sitt jobb n\u00e4sta g\u00e5ng", "created_utc": 1492000843.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.81, "num_comments": 13, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 23}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xw0o", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xw0o", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5zcxm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dg5xnf7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hade de f\u00e5tt genomf\u00f6ra Reva s\u00e5 hade kanske Akilov blivit utvisad och attentatet aldrig intr\u00e4ffat. Vi kommer aldrig f\u00e5 veta, d\u00e4remot kan vi ju se vilka som genom sin retorik bidrog till att f\u00f6rsv\u00e5ra Polisens s\u00f6kande efter illegala migranter. De b\u00e4r helt klart ett visst ansvar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hade de f\u00e5tt genomf\u00f6ra Reva s\u00e5 hade kanske Akilov blivit utvisad och attentatet aldrig intr\u00e4ffat. Vi kommer aldrig f\u00e5 veta, d\u00e4remot kan vi ju se vilka som genom sin retorik bidrog till att f\u00f6rsv\u00e5ra Polisens s\u00f6kande efter illegala migranter. De b\u00e4r helt klart ett visst ansvar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5zcxm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492038175.0, "created_utc": 1492009375.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xw0o", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xw0o", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7fy8y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gurgelblaster", "parent_id": "t1_dg6jc9a", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det fr\u00e5n b\u00f6rjan tidsbegr\u00e4nsade REVA-projektet som lades ner precis enligt plan, och vars resultat runt myndighetssamverkan sedan dess inkorporerats i det dagliga arbetet?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det fr\u00e5n b\u00f6rjan tidsbegr\u00e4nsade REVA-projektet som lades ner precis enligt plan, och vars resultat runt myndighetssamverkan sedan dess inkorporerats i det dagliga arbetet?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7fy8y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113416.0, "created_utc": 1492084616.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6jc9a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "bjourne2", "parent_id": "t1_dg5xnf7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej. Det var de som tog journalisternas \u00e5sikter p\u00e5 allvar och beslutade att l\u00e4ga ned REVA-projektets fel.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej. Det var de som tog journalisternas \u00e5sikter p\u00e5 allvar och beslutade att l\u00e4ga ned REVA-projektets fel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6jc9a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058964.0, "created_utc": 1492030164.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xw0o", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg78g6m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Tamazin_", "parent_id": "t1_dg5xnf7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Morgans citat \u00e4r ju roligt, polisen borde jaga brottslingar ist\u00e4llet f\u00f6r pappersl\u00f6sa. Skriv om med korrekta termer: polisen vorde jaga brottslingar ist\u00e4llet f\u00f6r illegala invandrare.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Morgans citat \u00e4r ju roligt, polisen borde jaga brottslingar ist\u00e4llet f\u00f6r pappersl\u00f6sa. Skriv om med korrekta termer: polisen vorde jaga brottslingar ist\u00e4llet f\u00f6r illegala invandrare.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg78g6m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092849.0, "created_utc": 1492064049.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5xnf7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "wobbwobb", "parent_id": "t3_64xw0o", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Anders Lindberg, ledarskribent p\u00e5 Aftonbladet (10/10 2014). Rubrik: Nu jagar polisen m\u00f6rkh\u00e5riga igen. \"De ska nu jagas av polismyndigheterna. Det borde inte f\u00e5 ske i v\u00e5rt namn, \u00adSverige b\u00f6r hoppa av super-Reva.\"  \nDaniel Swedin, ledarskribent p\u00e5 Aftonbladet (12/3 2013). Rubrik: Reva \u2013 ett hot mot folkh\u00e4lsan. \"H\u00e4r i Sverige har ju reva kritiserats f\u00f6r att vara just rasprofilering. Och rasprofilering \u00e4r inte bara ett hot mot ens r\u00e4ttigheter, utan \u00e4r ocks\u00e5 ett hot mot ens h\u00e4lsa.\"  \nMen \u00e4ven p\u00e5 nyhetsplats g\u00e5r det att hitta intressanta artiklar i \u00e4mnet. Sydsvenskan (12/03 2014). Rubrik: S attackerar regeringen. \"Justitieutskottets ordf\u00f6rande Morgan Johansson (S) tycker att regeringen borde ge polisen direktiv att jaga brottslingar i st\u00e4llet f\u00f6r pappersl\u00f6sa invandrare. \u2013 Bara fyra procent av bostadsinbrotten klaras upp. Om jag f\u00e5tt best\u00e4mma skulle polisen prioritera det i st\u00e4llet, s\u00e4ger han till Sydsvenskan.\"\n\nS\u00e5, det \u00e4r allts\u00e5 dessa herrars fel att terrorattacken kunde ske d\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Anders Lindberg, ledarskribent p\u00e5 Aftonbladet (10/10 2014). Rubrik: Nu jagar polisen m\u00f6rkh\u00e5riga igen. &amp;quot;De ska nu jagas av polismyndigheterna. Det borde inte f\u00e5 ske i v\u00e5rt namn, \u00adSverige b\u00f6r hoppa av super-Reva.&amp;quot;&lt;br/&gt;\nDaniel Swedin, ledarskribent p\u00e5 Aftonbladet (12/3 2013). Rubrik: Reva \u2013 ett hot mot folkh\u00e4lsan. &amp;quot;H\u00e4r i Sverige har ju reva kritiserats f\u00f6r att vara just rasprofilering. Och rasprofilering \u00e4r inte bara ett hot mot ens r\u00e4ttigheter, utan \u00e4r ocks\u00e5 ett hot mot ens h\u00e4lsa.&amp;quot;&lt;br/&gt;\nMen \u00e4ven p\u00e5 nyhetsplats g\u00e5r det att hitta intressanta artiklar i \u00e4mnet. Sydsvenskan (12/03 2014). Rubrik: S attackerar regeringen. &amp;quot;Justitieutskottets ordf\u00f6rande Morgan Johansson (S) tycker att regeringen borde ge polisen direktiv att jaga brottslingar i st\u00e4llet f\u00f6r pappersl\u00f6sa invandrare. \u2013 Bara fyra procent av bostadsinbrotten klaras upp. Om jag f\u00e5tt best\u00e4mma skulle polisen prioritera det i st\u00e4llet, s\u00e4ger han till Sydsvenskan.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5, det \u00e4r allts\u00e5 dessa herrars fel att terrorattacken kunde ske d\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5xnf7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492036217.0, "created_utc": 1492007417.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xw0o", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xw0o", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6j641", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "auou", "parent_id": "t1_dg666fc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kan man lugnt s\u00e4ga. Jag b\u00f6rjade skriva om varf\u00f6r det inte \u00e4r seri\u00f6st att han sitter kvar fortfarande, men det \u00e4r bara f\u00f6r sjukt. Man blir n\u00e4stan deprimerad f\u00f6r anledningen \u00e4r att han \u00e4r perfekt politisk kn\u00e4hund s\u00e5 dom som styr \u00e4r ju ansvariga f\u00f6r det ocks\u00e5, och \u00e4r n\u00f6jda.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kan man lugnt s\u00e4ga. Jag b\u00f6rjade skriva om varf\u00f6r det inte \u00e4r seri\u00f6st att han sitter kvar fortfarande, men det \u00e4r bara f\u00f6r sjukt. Man blir n\u00e4stan deprimerad f\u00f6r anledningen \u00e4r att han \u00e4r perfekt politisk kn\u00e4hund s\u00e5 dom som styr \u00e4r ju ansvariga f\u00f6r det ocks\u00e5, och \u00e4r n\u00f6jda.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6j641", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058783.0, "created_utc": 1492029983.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg666fc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "All_makt_at_Tengil", "parent_id": "t3_64xw0o", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Att extremister i media kan skr\u00e4mma en myndighet till att inte g\u00f6ra sitt jobb \u00e4r ot\u00e4ckt. Det \u00e4r trevligt att r\u00f6ster b\u00f6rjar h\u00f6ras och synas nu, \u00e4ven om det \u00e4r aningen sent. \n\n.. Nu h\u00e5ller politiker p\u00e5 att diskutera \u00e5tg\u00e4rder och \u00e5tstramningar f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka visa att de agerar och bryr sig. Men jag tvivlar att det i l\u00e4ngden kommer h\u00e4nda n\u00e5got s\u00e5 l\u00e4nge Dan Eliasson \u00e4r kvar som rikspolischef. Spel f\u00f6r galleriet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att extremister i media kan skr\u00e4mma en myndighet till att inte g\u00f6ra sitt jobb \u00e4r ot\u00e4ckt. Det \u00e4r trevligt att r\u00f6ster b\u00f6rjar h\u00f6ras och synas nu, \u00e4ven om det \u00e4r aningen sent. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;.. Nu h\u00e5ller politiker p\u00e5 att diskutera \u00e5tg\u00e4rder och \u00e5tstramningar f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka visa att de agerar och bryr sig. Men jag tvivlar att det i l\u00e4ngden kommer h\u00e4nda n\u00e5got s\u00e5 l\u00e4nge Dan Eliasson \u00e4r kvar som rikspolischef. Spel f\u00f6r galleriet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg666fc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492045484.0, "created_utc": 1492016684.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xw0o", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xw0o", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xw0o", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xw0o", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xw0o", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7mpp2", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "heavenlyyaksha", "parent_id": "t1_dg78iuj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag vill g\u00f6ra sverige anarkistiskt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag vill g\u00f6ra sverige anarkistiskt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7mpp2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492123115.0, "created_utc": 1492094315.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78iuj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "UndernardFiskmas", "parent_id": "t1_dg75f70", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vad g\u00f6r du i Sverige om du \u00e4r anarkist?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad g\u00f6r du i Sverige om du \u00e4r anarkist?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg78iuj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093021.0, "created_utc": 1492064221.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64xw0o", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg79d6q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "bacon_worship", "parent_id": "t1_dg75f70", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 det var inte bra det polisen gjorde i Stockholm efter attenatet? Eller hade du f\u00f6redragit att de skitit i det?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 det var inte bra det polisen gjorde i Stockholm efter attenatet? Eller hade du f\u00f6redragit att de skitit i det?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg79d6q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492095120.0, "created_utc": 1492066320.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg75f70", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "heavenlyyaksha", "parent_id": "t1_dg74fdo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag vill inte ha de p\u00e5 v\u00e5ra gator. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag vill inte ha de p\u00e5 v\u00e5ra gator. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg75f70", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492086955.0, "created_utc": 1492058155.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg74fdo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Vaniljgrottan", "parent_id": "t1_dg5tgiv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Beh\u00f6ver inte lita p\u00e5 dom, r\u00e4cker att du lyder. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Beh\u00f6ver inte lita p\u00e5 dom, r\u00e4cker att du lyder. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg74fdo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492085388.0, "created_utc": 1492056588.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tgiv", "gilded": 0, "archived": false, "score": -13, "report_reasons": null, "author": "heavenlyyaksha", "parent_id": "t3_64xw0o", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vem litar p\u00e5 poliser? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vem litar p\u00e5 poliser? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg5tgiv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030549.0, "created_utc": 1492001749.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -13}}], "after": null, "before": null}}]