[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64z24o", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64z24o", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "aftonbladet.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/1aumiC7B9DLAYh8btdTNZi6WhF_BMY1exl2V0JyMQ9k.jpg?s=825db170309cf1e81f00c594d285acff", "width": 1960, "height": 1100}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/1aumiC7B9DLAYh8btdTNZi6WhF_BMY1exl2V0JyMQ9k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=f29e7054ec538cbc364d9600bade6116", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/1aumiC7B9DLAYh8btdTNZi6WhF_BMY1exl2V0JyMQ9k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=cb7a6170372f759cec02f6ff6cf5846e", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/1aumiC7B9DLAYh8btdTNZi6WhF_BMY1exl2V0JyMQ9k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=f40a9ef0ffca4873b058d91596b19d92", "width": 320, "height": 179}, {"url": "https://i.redditmedia.com/1aumiC7B9DLAYh8btdTNZi6WhF_BMY1exl2V0JyMQ9k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=93c3116fa9059bb09653a556e8d1fc0d", "width": 640, "height": 359}, {"url": "https://i.redditmedia.com/1aumiC7B9DLAYh8btdTNZi6WhF_BMY1exl2V0JyMQ9k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=334635299bcff0d556eecf8516ada4a6", "width": 960, "height": 538}, {"url": "https://i.redditmedia.com/1aumiC7B9DLAYh8btdTNZi6WhF_BMY1exl2V0JyMQ9k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=203e6032134011f4cc1d8b2795634acc", "width": 1080, "height": 606}], "variants": {}, "id": "P18cwtbc0NmXZoVf8S2_moXTBuxgb9iVACDzA4qqpzE"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/EB35uIMaFXA8UuUuqTpCEQooE7pzGcffZupFhtSA4xQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/64z24o/s_och_mp_vill_sk\u00e4rpa_terrorlagen/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492041705.0, "url": "http://www.aftonbladet.se/nyheter/a/E14B5/s-och-mp-vill-skarpa-terrorlagen", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "S och MP vill sk\u00e4rpa terrorlagen", "created_utc": 1492012905.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.69, "num_comments": 6, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z24o", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg68ex3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t3_64z24o", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Firma Fridolin &amp; Johansson inger inte f\u00f6rtroende.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Firma Fridolin &amp;amp; Johansson inger inte f\u00f6rtroende.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg68ex3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492047730.0, "created_utc": 1492018930.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z24o", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z24o", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z24o", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6kq10", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "HerrApa", "parent_id": "t1_dg6cks8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det var inte ett terroristd\u00e5d \u00e4ven om det ocks\u00e5 var tragiskt. \u00c4ven har jag f\u00f6r mig att mannen fick avslag samma dag och allts\u00e5 inte uppeh\u00f6ll sig i sverige flera m\u00e5nader efter,  men b\u00f6r rimligtvis se \u00f6ver hur de hanterar personer som f\u00e5tt avslag p\u00e5 sin asyls\u00f6kan. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det var inte ett terroristd\u00e5d \u00e4ven om det ocks\u00e5 var tragiskt. \u00c4ven har jag f\u00f6r mig att mannen fick avslag samma dag och allts\u00e5 inte uppeh\u00f6ll sig i sverige flera m\u00e5nader efter,  men b\u00f6r rimligtvis se \u00f6ver hur de hanterar personer som f\u00e5tt avslag p\u00e5 sin asyls\u00f6kan. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6kq10", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060513.0, "created_utc": 1492031713.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6cks8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "cismannen", "parent_id": "t1_dg6cex1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Som vanligt reagerar de efter att n\u00e5got har h\u00e4nt\n\nTja, de gj\u00f6rd inte ett skit efter ikea m\u00f6rdarna, han var ocks\u00e5 en som fick avslag p\u00e5 asyls\u00f6kan.\n\nD\u00e5 viljar de blir en \"Humanit\u00e4r supermakt\" f\u00f6rtfarande. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Som vanligt reagerar de efter att n\u00e5got har h\u00e4nt&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tja, de gj\u00f6rd inte ett skit efter ikea m\u00f6rdarna, han var ocks\u00e5 en som fick avslag p\u00e5 asyls\u00f6kan.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e5 viljar de blir en &amp;quot;Humanit\u00e4r supermakt&amp;quot; f\u00f6rtfarande. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6cks8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492051986.0, "created_utc": 1492023186.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z24o", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6lj3f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Random1065", "parent_id": "t1_dg6cex1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vi kan ju b\u00f6rja med att inte ge medborgarskap till personer bara f\u00f6r att de levt i Sverige ett antal \u00e5r, speciellt personer som levt h\u00e4r olagligt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vi kan ju b\u00f6rja med att inte ge medborgarskap till personer bara f\u00f6r att de levt i Sverige ett antal \u00e5r, speciellt personer som levt h\u00e4r olagligt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6lj3f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061454.0, "created_utc": 1492032654.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6cex1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "HerrApa", "parent_id": "t3_64z24o", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Som vanligt reagerar de efter att n\u00e5got har h\u00e4nt, varit uppenbart att en s\u00e5dan lagstiftning beh\u00f6vts sedan vi fick terrorresande. Kan om\u00f6jligt undg\u00e5tt dom. F\u00f6rst\u00e5r inte hur n\u00e5gon kan ha f\u00f6rtroende f\u00f6r och r\u00f6sta p\u00e5 dessa tomtar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som vanligt reagerar de efter att n\u00e5got har h\u00e4nt, varit uppenbart att en s\u00e5dan lagstiftning beh\u00f6vts sedan vi fick terrorresande. Kan om\u00f6jligt undg\u00e5tt dom. F\u00f6rst\u00e5r inte hur n\u00e5gon kan ha f\u00f6rtroende f\u00f6r och r\u00f6sta p\u00e5 dessa tomtar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6cex1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492051812.0, "created_utc": 1492023012.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z24o", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6bzrm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "retknupnys", "parent_id": "t3_64z24o", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Snacka om att v\u00e4nda kappan efter vinden :-)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Snacka om att v\u00e4nda kappan efter vinden :-)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6bzrm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492051380.0, "created_utc": 1492022580.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}]