[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://nyheteridag.se/sentio-efter-terrordadet-nytt-sd-rekord-pa-272-procent/\"&gt;https://nyheteridag.se/sentio-efter-terrordadet-nytt-sd-rekord-pa-272-procent/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;SVERIGE Samma dag som terrord\u00e5det i Stockholm var ett faktum p\u00e5b\u00f6rjade Sentio m\u00e4tningen av svensk v\u00e4ljaropinion f\u00f6r april m\u00e5nad. Och det r\u00f6r p\u00e5 sig mellan partierna. Centerpartiet backar med 2,3 procentenheter samtidigt som Sverigedemokraterna sl\u00e5r nytt Sentio-rekord om otroliga 27,2 procent.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "https://nyheteridag.se/sentio-efter-terrordadet-nytt-sd-rekord-pa-272-procent/\n\nSVERIGE Samma dag som terrord\u00e5det i Stockholm var ett faktum p\u00e5b\u00f6rjade Sentio m\u00e4tningen av svensk v\u00e4ljaropinion f\u00f6r april m\u00e5nad. Och det r\u00f6r p\u00e5 sig mellan partierna. Centerpartiet backar med 2,3 procentenheter samtidigt som Sverigedemokraterna sl\u00e5r nytt Sentio-rekord om otroliga 27,2 procent.", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "6504c6", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 44, "report_reasons": null, "author": "Torsten1999", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_6504c6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.svenskpolitik", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/aHQiGy4R86ITYjA2rz-G3-9T3Uw6YCnE6DvjSyOVZHg.jpg?s=364f8f53bf8cb8d0ff188d554765fdb3", "width": 960, "height": 541}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/aHQiGy4R86ITYjA2rz-G3-9T3Uw6YCnE6DvjSyOVZHg.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=da410d0022fdcb7be288ab2e78a5d4bc", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/aHQiGy4R86ITYjA2rz-G3-9T3Uw6YCnE6DvjSyOVZHg.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=20c76d8c4212e334e680b3c9066576b1", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/aHQiGy4R86ITYjA2rz-G3-9T3Uw6YCnE6DvjSyOVZHg.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=909781fbf7854a480280d784cf95a95d", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/aHQiGy4R86ITYjA2rz-G3-9T3Uw6YCnE6DvjSyOVZHg.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=d0f973cd89072e756329f613cbb4e34e", "width": 640, "height": 360}, {"url": "https://i.redditmedia.com/aHQiGy4R86ITYjA2rz-G3-9T3Uw6YCnE6DvjSyOVZHg.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=3874ac59dc6d0d642318e4c9681c500e", "width": 960, "height": 541}], "variants": {}, "id": "yZNvhlWvsa1pV9VlS5gNo7EzTtrotxq7Trgza8dqvk0"}], "enabled": false}, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "self", "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/6504c6/sentio_efter_terrord\u00e5det_nytt_sdrekord_p\u00e5_272/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492051558.0, "url": "https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/6504c6/sentio_efter_terrord\u00e5det_nytt_sdrekord_p\u00e5_272/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Sentio efter terrord\u00e5det: Nytt SD-rekord p\u00e5 27,2 procent", "created_utc": 1492022758.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.78, "num_comments": 27, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 44}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8bd5u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Zyxos2", "parent_id": "t1_dg6jkqx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Ingen gillar Reinfeldt.\n\nKan inte h\u00e5lla med, Reinfeldt \u00e4r nog ganska omtyckt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ingen gillar Reinfeldt.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Kan inte h\u00e5lla med, Reinfeldt \u00e4r nog ganska omtyckt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8bd5u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492150329.0, "created_utc": 1492121529.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6jkqx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "auou", "parent_id": "t1_dg6ebzo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ingen gillar Reinfeldt. Det \u00e4r inte som att sossarna var exemplariska under allianstiden. Socialdemokraterna h\u00f6ll ju p\u00e5 att implodera med inre sp\u00e4nningar mot Mona och Juholt-kuppen osv, sen Var Mp medansvariga till situationen och \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rlorade alliansen makten. S\u00e5 alliansen fick faktiskt betala f\u00f6r att dom styrt s\u00e5 d\u00e5ligt i invandringspolitiken. \n\nAllt har ju dock sp\u00e5rat \u00e4nnu mer med Mp-S regeringen. Flykten till SD och kritiken mot S \u00e4r v\u00e4lbefogad, det borde varit omval f\u00f6r l\u00e4ngesen, men dom bara h\u00e5ller sig kvar vid makten tillsammans med ett riktigt full retard och st\u00f6d fr\u00e5n ett till g\u00e4ng tokar som vill ge hela v\u00e4rlden asyl.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ingen gillar Reinfeldt. Det \u00e4r inte som att sossarna var exemplariska under allianstiden. Socialdemokraterna h\u00f6ll ju p\u00e5 att implodera med inre sp\u00e4nningar mot Mona och Juholt-kuppen osv, sen Var Mp medansvariga till situationen och \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rlorade alliansen makten. S\u00e5 alliansen fick faktiskt betala f\u00f6r att dom styrt s\u00e5 d\u00e5ligt i invandringspolitiken. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Allt har ju dock sp\u00e5rat \u00e4nnu mer med Mp-S regeringen. Flykten till SD och kritiken mot S \u00e4r v\u00e4lbefogad, det borde varit omval f\u00f6r l\u00e4ngesen, men dom bara h\u00e5ller sig kvar vid makten tillsammans med ett riktigt full retard och st\u00f6d fr\u00e5n ett till g\u00e4ng tokar som vill ge hela v\u00e4rlden asyl.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6jkqx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059219.0, "created_utc": 1492030419.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6zcgh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Drekifaeddur", "parent_id": "t1_dg6jm4i", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Sentio har alltid varit b\u00e4st p\u00e5 att m\u00e4ta SD i f\u00f6rh\u00e5llande till valresultat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sentio har alltid varit b\u00e4st p\u00e5 att m\u00e4ta SD i f\u00f6rh\u00e5llande till valresultat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6zcgh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492078433.0, "created_utc": 1492049633.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7j16g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "auou", "parent_id": "t1_dg6mp7t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ja, jag tror C och media dr\u00f6mmer n\u00e4r dom snackar om att Annie tar \u00f6ver alliansen och grejer, dom kommer inte vara i n\u00e4rheten av vad dom f\u00e5r/fick i senaste opinionsunders\u00f6kningarna. Folk som g\u00e5tt fr\u00e5n M till C p g a Moderaternas 180-sv\u00e4ngning beh\u00f6ver nog bara sm\u00e4lta det n\u00e5gra m\u00e5nader till sen g\u00e5r dom tillbaka. Just nu finns ju ingen sans n\u00e4r C beter sig s\u00e5d\u00e4r verklighetsfr\u00e5nv\u00e4nt som v\u00e4nsterpartiet och stiger till 13%", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, jag tror C och media dr\u00f6mmer n\u00e4r dom snackar om att Annie tar \u00f6ver alliansen och grejer, dom kommer inte vara i n\u00e4rheten av vad dom f\u00e5r/fick i senaste opinionsunders\u00f6kningarna. Folk som g\u00e5tt fr\u00e5n M till C p g a Moderaternas 180-sv\u00e4ngning beh\u00f6ver nog bara sm\u00e4lta det n\u00e5gra m\u00e5nader till sen g\u00e5r dom tillbaka. Just nu finns ju ingen sans n\u00e4r C beter sig s\u00e5d\u00e4r verklighetsfr\u00e5nv\u00e4nt som v\u00e4nsterpartiet och stiger till 13%&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7j16g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492118477.0, "created_utc": 1492089677.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6mp7t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg6jm4i", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag har f\u00e5tt uppfattningen att C \u00e4r alliansens MP/F!. De vill ha fri invandring med, och k\u00f6r \"splittra familjer\", \"vinst i slut\u00e4ndan\" argument rakt igenom.\n\nOm opinionen i invandringsfr\u00e5gan \u00e4ndras kommer C k\u00e4nna det direkt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag har f\u00e5tt uppfattningen att C \u00e4r alliansens MP/F!. De vill ha fri invandring med, och k\u00f6r &amp;quot;splittra familjer&amp;quot;, &amp;quot;vinst i slut\u00e4ndan&amp;quot; argument rakt igenom.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om opinionen i invandringsfr\u00e5gan \u00e4ndras kommer C k\u00e4nna det direkt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6mp7t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062858.0, "created_utc": 1492034058.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6jm4i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "vectorian", "parent_id": "t1_dg6ebzo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det mest intressanta i denna unders\u00f6kningen \u00e4r hur C tappar. Deras uppg\u00e5ng kanske enbart var tempor\u00e4r, och v\u00e4ljarna f\u00f6rsvinner annorst\u00e4des?\n\nEventuell stigning f\u00f6r SD \u00e4r nog sv\u00e5rt att sia om eftersom Sentio alltid l\u00e4gger dem v\u00e4ldigt h\u00f6gt. Exempelvis [l\u00e5g de p\u00e5 26.9% i februari](https://val.digital/Survey/?institute=Sentio&amp;publication=2017-02-23), vilket enbart \u00e4r 0.3% fr\u00e5n denna (obetydligt).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det mest intressanta i denna unders\u00f6kningen \u00e4r hur C tappar. Deras uppg\u00e5ng kanske enbart var tempor\u00e4r, och v\u00e4ljarna f\u00f6rsvinner annorst\u00e4des?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eventuell stigning f\u00f6r SD \u00e4r nog sv\u00e5rt att sia om eftersom Sentio alltid l\u00e4gger dem v\u00e4ldigt h\u00f6gt. Exempelvis &lt;a href=\"https://val.digital/Survey/?institute=Sentio&amp;amp;publication=2017-02-23\"&gt;l\u00e5g de p\u00e5 26.9% i februari&lt;/a&gt;, vilket enbart \u00e4r 0.3% fr\u00e5n denna (obetydligt).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6jm4i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059260.0, "created_utc": 1492030460.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ebzo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 37, "report_reasons": null, "author": "KalNymeri", "parent_id": "t3_6504c6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Liiiiite v\u00e4l k\u00e4nslig tid f\u00f6r att m\u00e4ta opinion... Jag skulle mycket hellre vilja se opinion om 2-4 veckor. Se vad partierna g\u00f6r av denna soppa de b\u00e4ddat f\u00f6r. Och s\u00e5 tycker jag det \u00e4r f\u00f6rv\u00e5nansv\u00e4rt hur l\u00e4tt vi verkat gl\u00f6mma hur Alliansen inte direkt gjorde ett skit f\u00f6r att f\u00f6rhindra dessa problem. \u00d6verrenskommelsen med MP borde h\u00e4nga \u00f6ver dem som en skam/dumstrut.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Liiiiite v\u00e4l k\u00e4nslig tid f\u00f6r att m\u00e4ta opinion... Jag skulle mycket hellre vilja se opinion om 2-4 veckor. Se vad partierna g\u00f6r av denna soppa de b\u00e4ddat f\u00f6r. Och s\u00e5 tycker jag det \u00e4r f\u00f6rv\u00e5nansv\u00e4rt hur l\u00e4tt vi verkat gl\u00f6mma hur Alliansen inte direkt gjorde ett skit f\u00f6r att f\u00f6rhindra dessa problem. \u00d6verrenskommelsen med MP borde h\u00e4nga \u00f6ver dem som en skam/dumstrut.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6ebzo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053804.0, "created_utc": 1492025004.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 37}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7treg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Tamazin_", "parent_id": "t1_dg7aez1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du f\u00e5r t\u00e4nka p\u00e5 att alla st\u00e4llen \u00e4r inte som sthlm. H\u00e4r i g\u00f6tet \u00e4r ju V/Mp/Fi! osv mycket starkare och mycket mer h\u00f6gljudd, i min erfarenhet. Jag b\u00e5de pluggar och jobbar inom IT (och gjort b\u00e5da i 10\u00e5r) och de yngre (upp mot 30) \u00e4r v\u00e4ldigt mycket h\u00e5rda i sina feminism, solidaritet, liberalism, legalisera gr\u00e4s, allt \u00e5t alla osv och mindre intresserade av ekonomi, f\u00f6rsvar, invandringens konsekvenser osv.\n\nMen jag antar att de lever i en bubbla som de kommer v\u00e4xa ur n\u00e4r de blir \u00e4ldre, pluggat klart och vissa rent av \u00e4ntligen flyttat hemmifr\u00e5n. Men jag vill inte tappa mina studiev\u00e4nner genom att komma ut ur garderoben riktigt \u00e4nnu i alla fall.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du f\u00e5r t\u00e4nka p\u00e5 att alla st\u00e4llen \u00e4r inte som sthlm. H\u00e4r i g\u00f6tet \u00e4r ju V/Mp/Fi! osv mycket starkare och mycket mer h\u00f6gljudd, i min erfarenhet. Jag b\u00e5de pluggar och jobbar inom IT (och gjort b\u00e5da i 10\u00e5r) och de yngre (upp mot 30) \u00e4r v\u00e4ldigt mycket h\u00e5rda i sina feminism, solidaritet, liberalism, legalisera gr\u00e4s, allt \u00e5t alla osv och mindre intresserade av ekonomi, f\u00f6rsvar, invandringens konsekvenser osv.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men jag antar att de lever i en bubbla som de kommer v\u00e4xa ur n\u00e4r de blir \u00e4ldre, pluggat klart och vissa rent av \u00e4ntligen flyttat hemmifr\u00e5n. Men jag vill inte tappa mina studiev\u00e4nner genom att komma ut ur garderoben riktigt \u00e4nnu i alla fall.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7treg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492130743.0, "created_utc": 1492101943.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7stqa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "anti_vaxxer", "parent_id": "t1_dg7aez1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Problem p\u00e5 jobbet d\u00e4r sociala relationer kan vara helt avg\u00f6rande. Det \u00e4r helt enkelt inte v\u00e4rt det p\u00e5 l\u00e5nga v\u00e4gar. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Problem p\u00e5 jobbet d\u00e4r sociala relationer kan vara helt avg\u00f6rande. Det \u00e4r helt enkelt inte v\u00e4rt det p\u00e5 l\u00e5nga v\u00e4gar. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7stqa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492129734.0, "created_utc": 1492100934.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7aez1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "VantarPaKompilering", "parent_id": "t1_dg77jse", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag jobbar inom IT i Stockholms innerstad och \u00e4r \u00f6ppet SD-v\u00e4ljare. H\u00e4lften av alla jag tr\u00e4ffar r\u00f6star ocks\u00e5 p\u00e5 SD inklusive m\u00e5nga som man verkligen inte skulle trott r\u00f6sta p\u00e5 SD, 20% \u00e4r kluvna, 20% tycker emot men \u00e4r inte hatiska, 10% beter sig som om de vore p\u00e5 dagis. \n\nJag f\u00f6rst\u00e5r inte varf\u00f6r folk \u00e4r s\u00e5 fega f\u00f6r att s\u00e4ga att de r\u00f6star p\u00e5 SD. Det \u00e4r sjukt m\u00e5nga som g\u00f6r det och Sveriges invandringspolitik \u00e4r inte popul\u00e4r enligt opinoinsunders\u00f6kningar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag jobbar inom IT i Stockholms innerstad och \u00e4r \u00f6ppet SD-v\u00e4ljare. H\u00e4lften av alla jag tr\u00e4ffar r\u00f6star ocks\u00e5 p\u00e5 SD inklusive m\u00e5nga som man verkligen inte skulle trott r\u00f6sta p\u00e5 SD, 20% \u00e4r kluvna, 20% tycker emot men \u00e4r inte hatiska, 10% beter sig som om de vore p\u00e5 dagis. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag f\u00f6rst\u00e5r inte varf\u00f6r folk \u00e4r s\u00e5 fega f\u00f6r att s\u00e4ga att de r\u00f6star p\u00e5 SD. Det \u00e4r sjukt m\u00e5nga som g\u00f6r det och Sveriges invandringspolitik \u00e4r inte popul\u00e4r enligt opinoinsunders\u00f6kningar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7aez1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097994.0, "created_utc": 1492069194.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg797f3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "bacon_worship", "parent_id": "t1_dg78okn", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Personligen diskuterar jag inte politik p\u00e5 min arbetsplats just f\u00f6r att det \u00e4r ett s\u00e5dant \u00e4mne som uppr\u00f6r, oavsett vilket parti du egentligen \u00e4r f\u00f6r. Om n\u00e5gon kommer ut som v\u00e4nsterpartist s\u00e5 varf\u00f6r ska inte du kunna komma ut som SD:are? Speciellt om vi s\u00e4ger att de f\u00e5r kring 30% av r\u00f6sterna, du beh\u00f6ver ju inte s\u00e4ga det bara f\u00f6r att, men kommer det upp i en diskussion varf\u00f6r inte? \n\nJag brukar inte s\u00e4ga vilket parti jag r\u00f6star/\u00e4r f\u00f6r/\u00e4r emot, jag debatterar policy med folk och ser vilka argument de anv\u00e4nder, s\u00e5 man kan sortera in vilket parti folk r\u00f6star p\u00e5 genom det om man nu  \u00e4r hyfsat p\u00e5l\u00e4st.\n\nMin f\u00f6rra chef var starkt anti-SD och skrek en massa om det, efter att ha pratat med m\u00e5nga anst\u00e4llda d\u00e5 jag var d\u00e4r s\u00e5 var det flera som r\u00f6stat p\u00e5 SD i f\u00f6rra valet. Det blev allts\u00e5 att det var den h\u00f6gljudda som h\u00f6rdes som var anti-SD men de som satt tysta var i majoritet och f\u00f6r SD men ville inte s\u00e4ga n\u00e5got f\u00f6r att han d\u00e5 skulle ta illa upp. Det finns en h\u00f6gljudd minoritet i Sverige och det \u00e4r bra att man st\u00e5r upp f\u00f6r sin \u00e5sikt, vad den \u00e4n m\u00e5 vara, s\u00e5 debatten inte blir lika polariserad som den nu idag \u00e4r.\n\nJag tror man f\u00e5r gilla l\u00e4get och att folk tar 'illa upp' (vad det nu egentligen betyder?) av att du \u00e4r Sverigedemokrat, se bara till att f\u00f6lja upp med varf\u00f6r just du r\u00f6star p\u00e5 de, det kan ju lika g\u00e4rna vara en missn\u00f6jesr\u00f6st mot de andra partierna \u00e4n att det \u00e4r f\u00f6r att du \u00e4r f\u00f6r deras politik eller n\u00e5gon policy. M\u00e5nga kommer s\u00e4kert r\u00f6sta SD just efter denna terrorattack d\u00e5 alla andra partier har l\u00e5tit det h\u00e4nda d\u00e5 de inte brytt sig om att skapa ordning och reda fr\u00e5n b\u00f6rjan. \n\nFinns m\u00e5nga anledningar att r\u00f6sta p\u00e5 flera partier, men man ska inte bry sig om vad andra tycker och l\u00e5ta det p\u00e5verka vad man s\u00e4ger. \u00c4r du normalt funtad, h\u00e5ller dig inom lagens ramar och \u00e4r en h\u00f6vlig m\u00e4nniska s\u00e5 varf\u00f6r ska du backa f\u00f6r att n\u00e5gon grinar \u00f6ver vilket parti du r\u00f6star p\u00e5? De kan lika g\u00e4rna backa. Du \u00e4r ju den normala som bara \u00e4r \u00f6ppen med vad du tycker och t\u00e4nker, de \u00e4r den m\u00e4nniska som blir uppr\u00f6rd och hatar av ingen anledning alls.\n\nDebatten \u00e4r polariserad och jag tror att ju fler m\u00e4nniskor som bara \u00e4r \u00f6ppna med att de r\u00f6star SD s\u00e5 kommer alltfler st\u00f6tta de offentligt ocks\u00e5. Ungef\u00e4r som att komma ut som b\u00f6g 1910 j\u00e4mf\u00f6rt med 2010, n\u00e5gonstans b\u00f6rjar det med att en person kommer ut och efter ett tag s\u00e5 blir det normaliserat och med tiden blir det en minoritet som tar illa upp av vad du s\u00e4ger och g\u00f6r, hundra \u00e5r f\u00f6re hade majoriteten tyckt att det var fel och de troligtvis hatat dig f\u00f6r den du \u00e4r, \u00e4ven fast j\u00e4mf\u00f6relsen \u00e4r lite konstig s\u00e5 fattar du vad jag menar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Personligen diskuterar jag inte politik p\u00e5 min arbetsplats just f\u00f6r att det \u00e4r ett s\u00e5dant \u00e4mne som uppr\u00f6r, oavsett vilket parti du egentligen \u00e4r f\u00f6r. Om n\u00e5gon kommer ut som v\u00e4nsterpartist s\u00e5 varf\u00f6r ska inte du kunna komma ut som SD:are? Speciellt om vi s\u00e4ger att de f\u00e5r kring 30% av r\u00f6sterna, du beh\u00f6ver ju inte s\u00e4ga det bara f\u00f6r att, men kommer det upp i en diskussion varf\u00f6r inte? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag brukar inte s\u00e4ga vilket parti jag r\u00f6star/\u00e4r f\u00f6r/\u00e4r emot, jag debatterar policy med folk och ser vilka argument de anv\u00e4nder, s\u00e5 man kan sortera in vilket parti folk r\u00f6star p\u00e5 genom det om man nu  \u00e4r hyfsat p\u00e5l\u00e4st.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Min f\u00f6rra chef var starkt anti-SD och skrek en massa om det, efter att ha pratat med m\u00e5nga anst\u00e4llda d\u00e5 jag var d\u00e4r s\u00e5 var det flera som r\u00f6stat p\u00e5 SD i f\u00f6rra valet. Det blev allts\u00e5 att det var den h\u00f6gljudda som h\u00f6rdes som var anti-SD men de som satt tysta var i majoritet och f\u00f6r SD men ville inte s\u00e4ga n\u00e5got f\u00f6r att han d\u00e5 skulle ta illa upp. Det finns en h\u00f6gljudd minoritet i Sverige och det \u00e4r bra att man st\u00e5r upp f\u00f6r sin \u00e5sikt, vad den \u00e4n m\u00e5 vara, s\u00e5 debatten inte blir lika polariserad som den nu idag \u00e4r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tror man f\u00e5r gilla l\u00e4get och att folk tar &amp;#39;illa upp&amp;#39; (vad det nu egentligen betyder?) av att du \u00e4r Sverigedemokrat, se bara till att f\u00f6lja upp med varf\u00f6r just du r\u00f6star p\u00e5 de, det kan ju lika g\u00e4rna vara en missn\u00f6jesr\u00f6st mot de andra partierna \u00e4n att det \u00e4r f\u00f6r att du \u00e4r f\u00f6r deras politik eller n\u00e5gon policy. M\u00e5nga kommer s\u00e4kert r\u00f6sta SD just efter denna terrorattack d\u00e5 alla andra partier har l\u00e5tit det h\u00e4nda d\u00e5 de inte brytt sig om att skapa ordning och reda fr\u00e5n b\u00f6rjan. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Finns m\u00e5nga anledningar att r\u00f6sta p\u00e5 flera partier, men man ska inte bry sig om vad andra tycker och l\u00e5ta det p\u00e5verka vad man s\u00e4ger. \u00c4r du normalt funtad, h\u00e5ller dig inom lagens ramar och \u00e4r en h\u00f6vlig m\u00e4nniska s\u00e5 varf\u00f6r ska du backa f\u00f6r att n\u00e5gon grinar \u00f6ver vilket parti du r\u00f6star p\u00e5? De kan lika g\u00e4rna backa. Du \u00e4r ju den normala som bara \u00e4r \u00f6ppen med vad du tycker och t\u00e4nker, de \u00e4r den m\u00e4nniska som blir uppr\u00f6rd och hatar av ingen anledning alls.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Debatten \u00e4r polariserad och jag tror att ju fler m\u00e4nniskor som bara \u00e4r \u00f6ppna med att de r\u00f6star SD s\u00e5 kommer alltfler st\u00f6tta de offentligt ocks\u00e5. Ungef\u00e4r som att komma ut som b\u00f6g 1910 j\u00e4mf\u00f6rt med 2010, n\u00e5gonstans b\u00f6rjar det med att en person kommer ut och efter ett tag s\u00e5 blir det normaliserat och med tiden blir det en minoritet som tar illa upp av vad du s\u00e4ger och g\u00f6r, hundra \u00e5r f\u00f6re hade majoriteten tyckt att det var fel och de troligtvis hatat dig f\u00f6r den du \u00e4r, \u00e4ven fast j\u00e4mf\u00f6relsen \u00e4r lite konstig s\u00e5 fattar du vad jag menar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg797f3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492094716.0, "created_utc": 1492065916.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78okn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Gyree", "parent_id": "t1_dg78h9y", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Beror helt p\u00e5 bekantsskapskrets. Vet av flera som \u00e4r SD:are, sossar och \u00e4ven n\u00e5gra v\u00e4nsterpartister i min v\u00e4nskapskrets, fast jag kanske har unika v\u00e4nner.\n\nDet samma g\u00e4ller mig och mina v\u00e4nner, men jag tror l\u00e4get \u00e4r annorlunda p\u00e5 tex arbetsplatser. \u00c4ven om partipolitiska tillh\u00f6righeter generellt inte har diskuterat s\u00e5 himla \u00f6ppet f\u00f6r n\u00e5got parti p\u00e5 de arbetsplatser jag har varit p\u00e5, f\u00e5r jag k\u00e4nslan av att SD \u00e4r det sista partiet man \u00f6ppet vill s\u00e4ga att man r\u00f6star p\u00e5.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Beror helt p\u00e5 bekantsskapskrets. Vet av flera som \u00e4r SD:are, sossar och \u00e4ven n\u00e5gra v\u00e4nsterpartister i min v\u00e4nskapskrets, fast jag kanske har unika v\u00e4nner.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det samma g\u00e4ller mig och mina v\u00e4nner, men jag tror l\u00e4get \u00e4r annorlunda p\u00e5 tex arbetsplatser. \u00c4ven om partipolitiska tillh\u00f6righeter generellt inte har diskuterat s\u00e5 himla \u00f6ppet f\u00f6r n\u00e5got parti p\u00e5 de arbetsplatser jag har varit p\u00e5, f\u00e5r jag k\u00e4nslan av att SD \u00e4r det sista partiet man \u00f6ppet vill s\u00e4ga att man r\u00f6star p\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg78okn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093400.0, "created_utc": 1492064600.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78h9y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "bacon_worship", "parent_id": "t1_dg77tqv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Beror helt p\u00e5 bekantsskapskrets. Vet av flera som \u00e4r SD:are, sossar och \u00e4ven n\u00e5gra v\u00e4nsterpartister i min v\u00e4nskapskrets, fast jag kanske har unika v\u00e4nner. Vi undviker allt som oftast att prata politik tillsammans, speciellt om alkohol \u00e4r inblandat vid fester och s\u00e5, men jag vet inte av n\u00e5gon av de som skulle g\u00f6mma faktumet att de var SD:are. Har v\u00e4ldigt sv\u00e5rt att tro det. Det 'sociala sj\u00e4lvmordet' handlar nog helt enkelt om vilka v\u00e4nner man har, sedan f\u00e5r man ju \u00e4ven vara beredd p\u00e5 att backa upp faktumet till varf\u00f6r man r\u00f6star SD.\n\nDet \u00e4r politik, det \u00e4r inte en sexuellt avvikande fetish, vad du r\u00f6star p\u00e5 har ingen annan att g\u00f6ra med egentligen men jag tror inte p\u00e5 att g\u00f6mma undan det faktumet bara f\u00f6r att det kan trampa n\u00e5gon p\u00e5 t\u00e5rna. \u00c4r s\u00e5 folk s\u00e5 hatiska att de inte kan umg\u00e5s med dig f\u00f6r att du ett visst politiskt engagemang s\u00e5 \u00e4r de nog inga v\u00e4nner/bekanta att umg\u00e5s med \u00e4nd\u00e5.\n\n\u00c4r argumentet \"d\u00e5 \u00e4r du ju rasist!\" s\u00e5 ta diskussionen och diskutera objektivt, du vet ju sj\u00e4lv vad du \u00e4r och inte \u00e4r s\u00e5 vad n\u00e5gon anv\u00e4nder f\u00f6r k\u00e4nsloargument f\u00f6r att \"debattera\" spelar mindre roll.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Beror helt p\u00e5 bekantsskapskrets. Vet av flera som \u00e4r SD:are, sossar och \u00e4ven n\u00e5gra v\u00e4nsterpartister i min v\u00e4nskapskrets, fast jag kanske har unika v\u00e4nner. Vi undviker allt som oftast att prata politik tillsammans, speciellt om alkohol \u00e4r inblandat vid fester och s\u00e5, men jag vet inte av n\u00e5gon av de som skulle g\u00f6mma faktumet att de var SD:are. Har v\u00e4ldigt sv\u00e5rt att tro det. Det &amp;#39;sociala sj\u00e4lvmordet&amp;#39; handlar nog helt enkelt om vilka v\u00e4nner man har, sedan f\u00e5r man ju \u00e4ven vara beredd p\u00e5 att backa upp faktumet till varf\u00f6r man r\u00f6star SD.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r politik, det \u00e4r inte en sexuellt avvikande fetish, vad du r\u00f6star p\u00e5 har ingen annan att g\u00f6ra med egentligen men jag tror inte p\u00e5 att g\u00f6mma undan det faktumet bara f\u00f6r att det kan trampa n\u00e5gon p\u00e5 t\u00e5rna. \u00c4r s\u00e5 folk s\u00e5 hatiska att de inte kan umg\u00e5s med dig f\u00f6r att du ett visst politiskt engagemang s\u00e5 \u00e4r de nog inga v\u00e4nner/bekanta att umg\u00e5s med \u00e4nd\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4r argumentet &amp;quot;d\u00e5 \u00e4r du ju rasist!&amp;quot; s\u00e5 ta diskussionen och diskutera objektivt, du vet ju sj\u00e4lv vad du \u00e4r och inte \u00e4r s\u00e5 vad n\u00e5gon anv\u00e4nder f\u00f6r k\u00e4nsloargument f\u00f6r att &amp;quot;debattera&amp;quot; spelar mindre roll.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg78h9y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092920.0, "created_utc": 1492064120.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg77tqv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Gyree", "parent_id": "t1_dg77jse", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det skulle fortfarande finnas f\u00e5 \"publika\" SD-v\u00e4ljare j\u00e4mnf\u00f6rt med ett s\u00e5dant valresultat. PK-kulturen sitter v\u00e4ldigt djupt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det skulle fortfarande finnas f\u00e5 &amp;quot;publika&amp;quot; SD-v\u00e4ljare j\u00e4mnf\u00f6rt med ett s\u00e5dant valresultat. PK-kulturen sitter v\u00e4ldigt djupt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg77tqv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492091431.0, "created_utc": 1492062631.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ityd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "auou", "parent_id": "t1_dg7aubo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tror faktiskt att Jimmie \u00e4r lite inne p\u00e5 ditt sp\u00e5r, f\u00f6r dom senaste tv\u00e5 \u00e5ren eller s\u00e5 har han varit v\u00e4ldigt mj\u00e4kig och tr\u00e5kig i TV. Se intervjun med Malou s\u00e5 ser du nog hur han f\u00f6rs\u00f6ker svara s\u00e5 konfliktl\u00f6st som m\u00f6jligt p\u00e5 en del av hennes helt sjuka fr\u00e5gor och p\u00e5st\u00e5enden d\u00e4r han enkelt kunde st\u00e4llt henne till svars om han stod p\u00e5 sig.\n\nJag \u00e4r kluven till vilken v\u00e4g som \u00e4r b\u00e4st, men lutar nog mot att f\u00f6r svenska f\u00f6rh\u00e5llanden, f\u00f6r att f\u00e5 med mittenflocken, g\u00f6r han nog b\u00e4st i att vara lugn och tr\u00e5kig och inte vinna snabba po\u00e4ng", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror faktiskt att Jimmie \u00e4r lite inne p\u00e5 ditt sp\u00e5r, f\u00f6r dom senaste tv\u00e5 \u00e5ren eller s\u00e5 har han varit v\u00e4ldigt mj\u00e4kig och tr\u00e5kig i TV. Se intervjun med Malou s\u00e5 ser du nog hur han f\u00f6rs\u00f6ker svara s\u00e5 konfliktl\u00f6st som m\u00f6jligt p\u00e5 en del av hennes helt sjuka fr\u00e5gor och p\u00e5st\u00e5enden d\u00e4r han enkelt kunde st\u00e4llt henne till svars om han stod p\u00e5 sig.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag \u00e4r kluven till vilken v\u00e4g som \u00e4r b\u00e4st, men lutar nog mot att f\u00f6r svenska f\u00f6rh\u00e5llanden, f\u00f6r att f\u00e5 med mittenflocken, g\u00f6r han nog b\u00e4st i att vara lugn och tr\u00e5kig och inte vinna snabba po\u00e4ng&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7ityd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492118194.0, "created_utc": 1492089394.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7aubo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg77jse", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det d\u00e4r \u00e4r en av de intressantaste fr\u00e5gorna i svensk politik (och f\u00f6r den delen svensk nutidshistoria och sociologi). \n\nGrejen \u00e4r att v\u00e4ldigt f\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r inneb\u00f6rden av att SD ligger runt 20% i opinionen. De f\u00f6rst\u00e5r siffran men inte vad det faktiskt betyder.\n\nF\u00f6r att om vi antar att SD ligger runt 20% s\u00e5 inneb\u00e4r det sannolikt  att en majoritet av svenska folket aktivt \u00f6verv\u00e4gt om de ska r\u00f6sta p\u00e5 SD; allts\u00e5 mer \u00e4n h\u00e4lften av svenskarna har n\u00e5gon g\u00e5ng st\u00e4llt sig fr\u00e5gan om de ska r\u00f6sta p\u00e5 SD. M\u00e5nga har kommit fram till de inte t\u00e4nker g\u00f6ra det av olika anledningar, men de har i alla fall seri\u00f6st \u00f6verv\u00e4gt det. En stor del av svenska folket skulle, om omst\u00e4ndigheterna vore marginellt annorlunda, r\u00f6sta p\u00e5 SD. Det \u00e4r en insikt med enorma konsekvenser som inte riktigt infunnit sig \u00e4n. Om SD bara lyckas f\u00e5 folk som faktiskt r\u00f6star p\u00e5 SD att prata om det s\u00e5 kommer de med r\u00e5ge bli Sveriges st\u00f6rsta parti.\n\nM\u00e5nga SD-gr\u00e4sr\u00f6tter \u00e4r fortfarande otroligt bittra och fientliga mot personer som inte tidigare sympatiserat med dem. N\u00e4r de ser att SD f\u00e5r 25% i en opinionsunders\u00f6kning s\u00e5 t\u00e4nker de att \"75% \u00e4r fortfarande f\u00f6r massinvandring. De f\u00e5r skylla sig sj\u00e4lva\". Media t\u00e4nker \"Herregud, 25% \u00e4r nazister, hur ska vi lyckas stoppa det?\" (och s\u00e5 lyckas b\u00e4gge alienera 50% av svenska folket som kanske inte r\u00f6star p\u00e5, eller f\u00f6r den delen gillar, SD, men \u00e4nd\u00e5 i tysthet sympatiserar med SD:s budskap).\n\nOch f\u00f6r att vara lite kontr\u00e4r s\u00e5 tror jag att taktiken \"tysta och brunsmeta SD\" faktiskt funkar v\u00e4ldigt bra just nu (till skillnad fr\u00e5n tidigare \u00e5r). Det som h\u00e5ller SD tillbaka nu \u00e4r just det sociala stigmat.\n\nOm jag vore kampanjansvarig hos SD skulle jag g\u00f6ra v\u00e4rldens enklaste kampanj inf\u00f6r valet. Skippa alla skr\u00e4ckbilder och angrepp p\u00e5 motst\u00e5ndarna (det har varit v\u00e4ldigt framg\u00e5ngsrikt tidigare men skr\u00e4mmer bort v\u00e4ljare nu).\n\nDet enda SD beh\u00f6ver g\u00f6ra att klistra upp reklamaffischer med bilder p\u00e5 vanliga m\u00e4nniskor med vanliga jobb d\u00e4r det st\u00e5r banala saker som \"Jag r\u00f6ster p\u00e5 SD 2018. Du ocks\u00e5?\", \"Du f\u00e5r faktiskt r\u00f6sta p\u00e5 SD\", \"R\u00f6sta p\u00e5 SD. V\u00e5ga prata om det.\". Inte en pursvensk familj d\u00e4r f\u00f6r\u00e4ldrarna s\u00e4ger \"Jag r\u00f6star p\u00e5 SD f\u00f6r mina barns skull\". Utan vanliga m\u00e4nniskor med vanliga jobb som helt enkelt s\u00e4ger att de ska r\u00f6sta p\u00e5 SD. \u00c5kesson kommer bli den som f\u00e5r g\u00f6ra f\u00f6rsta f\u00f6rs\u00f6k att bilda regering.\n\nEn annan effekt om SD lyckas spr\u00e4cka det sociala stigmat \u00e4r det kommer att bli l\u00e4ttare f\u00f6r dem att engagera kompetenta politiker. Vilket hj\u00e4lper mot vad som antagligen \u00e4r den st\u00f6rsta anledningen till att m\u00e5nga v\u00e4ljer bort SD idag.\n\nJag m\u00e4rker det sj\u00e4lv i min bekantskapskrets (\u00f6vre medelklass, akademiker, storstadsregion): d\u00e4r folk f\u00f6r tv\u00e5 \u00e5r sen var r\u00f6rande eniga, s\u00e5 sitter flera nu och skruvar p\u00e5 sig n\u00e4r diskussioner om invandring eller SD kommer upp. Det \u00e4r v\u00e4ldigt v\u00e4ldigt n\u00e4ra att n\u00e5gon damm b\u00f6rjar brista n\u00e4r som helst.\n\nDet \u00e4r helt sjukt intressant; om jag var lite yngre och pluggade psykologi eller sociologi skulle jag kasta mig \u00f6ver det h\u00e4r fenomenet. Det m\u00e5ste ju ligga flera doktorsavhandlingar och en fin framtida akademisk karri\u00e4r i att unders\u00f6ka hur ett samh\u00e4lle i s\u00e5 stor grad kan undertrycka vad de verkligen k\u00e4nner och tycker. Och hur b\u00e5de individer och samh\u00e4llet kan lyckas h\u00e5lla ihop utan att g\u00e5 s\u00f6nder.", "edited": 1492153353.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det d\u00e4r \u00e4r en av de intressantaste fr\u00e5gorna i svensk politik (och f\u00f6r den delen svensk nutidshistoria och sociologi). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Grejen \u00e4r att v\u00e4ldigt f\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r inneb\u00f6rden av att SD ligger runt 20% i opinionen. De f\u00f6rst\u00e5r siffran men inte vad det faktiskt betyder.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r att om vi antar att SD ligger runt 20% s\u00e5 inneb\u00e4r det sannolikt  att en majoritet av svenska folket aktivt \u00f6verv\u00e4gt om de ska r\u00f6sta p\u00e5 SD; allts\u00e5 mer \u00e4n h\u00e4lften av svenskarna har n\u00e5gon g\u00e5ng st\u00e4llt sig fr\u00e5gan om de ska r\u00f6sta p\u00e5 SD. M\u00e5nga har kommit fram till de inte t\u00e4nker g\u00f6ra det av olika anledningar, men de har i alla fall seri\u00f6st \u00f6verv\u00e4gt det. En stor del av svenska folket skulle, om omst\u00e4ndigheterna vore marginellt annorlunda, r\u00f6sta p\u00e5 SD. Det \u00e4r en insikt med enorma konsekvenser som inte riktigt infunnit sig \u00e4n. Om SD bara lyckas f\u00e5 folk som faktiskt r\u00f6star p\u00e5 SD att prata om det s\u00e5 kommer de med r\u00e5ge bli Sveriges st\u00f6rsta parti.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00e5nga SD-gr\u00e4sr\u00f6tter \u00e4r fortfarande otroligt bittra och fientliga mot personer som inte tidigare sympatiserat med dem. N\u00e4r de ser att SD f\u00e5r 25% i en opinionsunders\u00f6kning s\u00e5 t\u00e4nker de att &amp;quot;75% \u00e4r fortfarande f\u00f6r massinvandring. De f\u00e5r skylla sig sj\u00e4lva&amp;quot;. Media t\u00e4nker &amp;quot;Herregud, 25% \u00e4r nazister, hur ska vi lyckas stoppa det?&amp;quot; (och s\u00e5 lyckas b\u00e4gge alienera 50% av svenska folket som kanske inte r\u00f6star p\u00e5, eller f\u00f6r den delen gillar, SD, men \u00e4nd\u00e5 i tysthet sympatiserar med SD:s budskap).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och f\u00f6r att vara lite kontr\u00e4r s\u00e5 tror jag att taktiken &amp;quot;tysta och brunsmeta SD&amp;quot; faktiskt funkar v\u00e4ldigt bra just nu (till skillnad fr\u00e5n tidigare \u00e5r). Det som h\u00e5ller SD tillbaka nu \u00e4r just det sociala stigmat.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om jag vore kampanjansvarig hos SD skulle jag g\u00f6ra v\u00e4rldens enklaste kampanj inf\u00f6r valet. Skippa alla skr\u00e4ckbilder och angrepp p\u00e5 motst\u00e5ndarna (det har varit v\u00e4ldigt framg\u00e5ngsrikt tidigare men skr\u00e4mmer bort v\u00e4ljare nu).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det enda SD beh\u00f6ver g\u00f6ra att klistra upp reklamaffischer med bilder p\u00e5 vanliga m\u00e4nniskor med vanliga jobb d\u00e4r det st\u00e5r banala saker som &amp;quot;Jag r\u00f6ster p\u00e5 SD 2018. Du ocks\u00e5?&amp;quot;, &amp;quot;Du f\u00e5r faktiskt r\u00f6sta p\u00e5 SD&amp;quot;, &amp;quot;R\u00f6sta p\u00e5 SD. V\u00e5ga prata om det.&amp;quot;. Inte en pursvensk familj d\u00e4r f\u00f6r\u00e4ldrarna s\u00e4ger &amp;quot;Jag r\u00f6star p\u00e5 SD f\u00f6r mina barns skull&amp;quot;. Utan vanliga m\u00e4nniskor med vanliga jobb som helt enkelt s\u00e4ger att de ska r\u00f6sta p\u00e5 SD. \u00c5kesson kommer bli den som f\u00e5r g\u00f6ra f\u00f6rsta f\u00f6rs\u00f6k att bilda regering.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En annan effekt om SD lyckas spr\u00e4cka det sociala stigmat \u00e4r det kommer att bli l\u00e4ttare f\u00f6r dem att engagera kompetenta politiker. Vilket hj\u00e4lper mot vad som antagligen \u00e4r den st\u00f6rsta anledningen till att m\u00e5nga v\u00e4ljer bort SD idag.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag m\u00e4rker det sj\u00e4lv i min bekantskapskrets (\u00f6vre medelklass, akademiker, storstadsregion): d\u00e4r folk f\u00f6r tv\u00e5 \u00e5r sen var r\u00f6rande eniga, s\u00e5 sitter flera nu och skruvar p\u00e5 sig n\u00e4r diskussioner om invandring eller SD kommer upp. Det \u00e4r v\u00e4ldigt v\u00e4ldigt n\u00e4ra att n\u00e5gon damm b\u00f6rjar brista n\u00e4r som helst.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r helt sjukt intressant; om jag var lite yngre och pluggade psykologi eller sociologi skulle jag kasta mig \u00f6ver det h\u00e4r fenomenet. Det m\u00e5ste ju ligga flera doktorsavhandlingar och en fin framtida akademisk karri\u00e4r i att unders\u00f6ka hur ett samh\u00e4lle i s\u00e5 stor grad kan undertrycka vad de verkligen k\u00e4nner och tycker. Och hur b\u00e5de individer och samh\u00e4llet kan lyckas h\u00e5lla ihop utan att g\u00e5 s\u00f6nder.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7aubo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099217.0, "created_utc": 1492070417.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg77jse", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Tamazin_", "parent_id": "t3_6504c6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "En tanke som slog mig, om SD skulle f\u00e5 s\u00e4g 30%+ i valet 2018, skulle man d\u00e5 v\u00e5ga komma ut som SD r\u00f6stare socialt och \u00f6verleva eller skulle det fortfarande vara socialt sj\u00e4lvmord, \u00e4ven fast var tredje r\u00f6star samma?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En tanke som slog mig, om SD skulle f\u00e5 s\u00e4g 30%+ i valet 2018, skulle man d\u00e5 v\u00e5ga komma ut som SD r\u00f6stare socialt och \u00f6verleva eller skulle det fortfarande vara socialt sj\u00e4lvmord, \u00e4ven fast var tredje r\u00f6star samma?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg77jse", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492090834.0, "created_utc": 1492062034.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg79p2i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "ToggGrogg", "parent_id": "t3_6504c6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c4ven om man inte litar p\u00e5 Sentio s\u00e5 har de tr\u00e4ffat r\u00e4tt  n\u00e4r det g\u00e4ller SDs v\u00e4ljarst\u00f6d. Jag litar till exempel inte p\u00e5 unders\u00f6kningar som utf\u00f6rs via telefonintervjuer, faktum \u00e4r att jag inte litar p\u00e5 n\u00e5got annat \u00e4n valresultatet i sig. Vi vet inte egentligen f\u00f6rst d\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4ven om man inte litar p\u00e5 Sentio s\u00e5 har de tr\u00e4ffat r\u00e4tt  n\u00e4r det g\u00e4ller SDs v\u00e4ljarst\u00f6d. Jag litar till exempel inte p\u00e5 unders\u00f6kningar som utf\u00f6rs via telefonintervjuer, faktum \u00e4r att jag inte litar p\u00e5 n\u00e5got annat \u00e4n valresultatet i sig. Vi vet inte egentligen f\u00f6rst d\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg79p2i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492096011.0, "created_utc": 1492067211.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6jfo4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "vectorian", "parent_id": "t1_dg6fpsb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Sentio var v\u00e4ldigt bra p\u00e5 att f\u00f6rutse SD i senaste valet. Men ut\u00f6ver det har de inte varit exceptionella i n\u00e5gon bem\u00e4rkelse.\n\nMed det sagt \u00e4r inget annat institut s\u00e4rskilt tr\u00e4ffs\u00e4kert heller. Se tabellerna l\u00e4ngst ned p\u00e5 denna sidan: https://val.digital/Institutes/ Skop kommer b\u00e4st ut \u00f6ver tid. SCB \u00e4r tyv\u00e4rr inte med i den j\u00e4mf\u00f6relsen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sentio var v\u00e4ldigt bra p\u00e5 att f\u00f6rutse SD i senaste valet. Men ut\u00f6ver det har de inte varit exceptionella i n\u00e5gon bem\u00e4rkelse.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Med det sagt \u00e4r inget annat institut s\u00e4rskilt tr\u00e4ffs\u00e4kert heller. Se tabellerna l\u00e4ngst ned p\u00e5 denna sidan: &lt;a href=\"https://val.digital/Institutes/\"&gt;https://val.digital/Institutes/&lt;/a&gt; Skop kommer b\u00e4st ut \u00f6ver tid. SCB \u00e4r tyv\u00e4rr inte med i den j\u00e4mf\u00f6relsen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6jfo4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059066.0, "created_utc": 1492030266.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6st4c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "korvasoka", "parent_id": "t1_dg6fpsb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "www.status.st", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.status.st\"&gt;www.status.st&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6st4c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492070421.0, "created_utc": 1492041621.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6lxjv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "sockeplast", "parent_id": "t1_dg6fpsb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Sample size m\u00e5 ju s\u00e5 vara. Men det \u00e4r en j\u00e4vla sample bias som sker i och med att man anv\u00e4nder sig av sj\u00e4lvrekryterande webbpaneler. Jag litar inte p\u00e5 dessa unders\u00f6kningar. Det finns inget som s\u00e4ger att m\u00e4nniskor som kan t\u00e4nka sig att ans\u00f6ka om att f\u00e5 vara med i webbunders\u00f6kningar av den h\u00e4r typen representerar svenska folket korrekt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sample size m\u00e5 ju s\u00e5 vara. Men det \u00e4r en j\u00e4vla sample bias som sker i och med att man anv\u00e4nder sig av sj\u00e4lvrekryterande webbpaneler. Jag litar inte p\u00e5 dessa unders\u00f6kningar. Det finns inget som s\u00e4ger att m\u00e4nniskor som kan t\u00e4nka sig att ans\u00f6ka om att f\u00e5 vara med i webbunders\u00f6kningar av den h\u00e4r typen representerar svenska folket korrekt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6lxjv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061931.0, "created_utc": 1492033131.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6fpsb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "whateverbuddy", "parent_id": "t3_6504c6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Sentio \u00e4r inte den b\u00e4sta k\u00e4llan f\u00f6r partiopinionsunders\u00f6kningar. L\u00e5g sample size och n\u00e4trekryterade deltagare (om jag kommer ih\u00e5g r\u00e4tt). Borde v\u00e4nta p\u00e5 [SCB:s unders\u00f6kning som publiceras den 1 juni](http://www.scb.se/hitta-statistik/statistik-efter-amne/demokrati/partisympatier/partisympatiundersokningen-psu/).\n\nEDIT: [H\u00e4r](https://politologerna.wordpress.com/2015/10/16/en-rankning-av-svenska-valjarbarometrar/) \u00e4r en j\u00e4mf\u00f6relse mellan olika opinionsinstitut. Sentio \u00e4r i s\u00e4rklass s\u00e4mst enligt f\u00f6rfattaren.", "edited": 1492026816.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sentio \u00e4r inte den b\u00e4sta k\u00e4llan f\u00f6r partiopinionsunders\u00f6kningar. L\u00e5g sample size och n\u00e4trekryterade deltagare (om jag kommer ih\u00e5g r\u00e4tt). Borde v\u00e4nta p\u00e5 &lt;a href=\"http://www.scb.se/hitta-statistik/statistik-efter-amne/demokrati/partisympatier/partisympatiundersokningen-psu/\"&gt;SCB:s unders\u00f6kning som publiceras den 1 juni&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT: &lt;a href=\"https://politologerna.wordpress.com/2015/10/16/en-rankning-av-svenska-valjarbarometrar/\"&gt;H\u00e4r&lt;/a&gt; \u00e4r en j\u00e4mf\u00f6relse mellan olika opinionsinstitut. Sentio \u00e4r i s\u00e4rklass s\u00e4mst enligt f\u00f6rfattaren.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6fpsb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492055224.0, "created_utc": 1492026424.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6h1a3", "gilded": 0, "archived": false, "score": -6, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dg6gf8f", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ja det vet jag. Inte f\u00f6r att det direkt p\u00e5verkar vad jag skrev..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja det vet jag. Inte f\u00f6r att det direkt p\u00e5verkar vad jag skrev..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6h1a3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492056572.0, "created_utc": 1492027772.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6gf8f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg6e1bb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6gf8f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492055940.0, "created_utc": 1492027140.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6e1bb", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t3_6504c6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Jag skulle ta denna m\u00e4tning med en rej\u00e4l nypa salt. De tillfr\u00e5gade i direkt anslutning till terrord\u00e5det kan av k\u00e4nslom\u00e4ssiga sk\u00e4l v\u00e4lja att l\u00e4gga sina sympatier hos SD tempor\u00e4rt i ren frustration.\n\nKan t\u00e4nka mig att S \u00f6kat n\u00e5got efter hur de har agerat i samband med terrord\u00e5det. Att SD \u00f6kar \u00e4r en rimlig respons dock om man t\u00e4nker p\u00e5 hur helt ute och cyklar en majoritet av 'tyckarna' i medier har agerat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag skulle ta denna m\u00e4tning med en rej\u00e4l nypa salt. De tillfr\u00e5gade i direkt anslutning till terrord\u00e5det kan av k\u00e4nslom\u00e4ssiga sk\u00e4l v\u00e4lja att l\u00e4gga sina sympatier hos SD tempor\u00e4rt i ren frustration.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kan t\u00e4nka mig att S \u00f6kat n\u00e5got efter hur de har agerat i samband med terrord\u00e5det. Att SD \u00f6kar \u00e4r en rimlig respons dock om man t\u00e4nker p\u00e5 hur helt ute och cyklar en majoritet av &amp;#39;tyckarna&amp;#39; i medier har agerat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6e1bb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053497.0, "created_utc": 1492024697.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6504c6", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg75rvb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Valefor3", "parent_id": "t1_dg6dg6z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c5h vad dum jag \u00e4r, s\u00e5klart.  D\u00e4remot kan man nog tro att n\u00e5gra utav dom svarande intervjuades innan terrorattentatet eller att man visste att det var en ISIS anh\u00e4ngare.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c5h vad dum jag \u00e4r, s\u00e5klart.  D\u00e4remot kan man nog tro att n\u00e5gra utav dom svarande intervjuades innan terrorattentatet eller att man visste att det var en ISIS anh\u00e4ngare.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg75rvb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492087542.0, "created_utc": 1492058742.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6dg6z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "El_Dumfuco", "parent_id": "t1_dg6cjk2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Attentatet skedde 7 april.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Attentatet skedde 7 april.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6dg6z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492052896.0, "created_utc": 1492024096.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6cjk2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Valefor3", "parent_id": "t3_6504c6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r inte denna gjord i majoritet innan terrord\u00e5det? Dvs \"1 001 personer intervjuades under perioden 7-10 april.\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r inte denna gjord i majoritet innan terrord\u00e5det? Dvs &amp;quot;1 001 personer intervjuades under perioden 7-10 april.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6cjk2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492051950.0, "created_utc": 1492023150.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}]