[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "6509em", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 41, "report_reasons": null, "author": "RECTANGULAR_BALLSACK", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_6509em", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "svd.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/gTPi_d1E0BY5k2NOfL7gVLLPRisuEh0PIhnujqqJCy4.jpg?s=60e1aba14bc09c8d1808be103f50e2b8", "width": 1200, "height": 800}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/gTPi_d1E0BY5k2NOfL7gVLLPRisuEh0PIhnujqqJCy4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=51c5a6fe796ed8f2aff03e38945256d8", "width": 108, "height": 72}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gTPi_d1E0BY5k2NOfL7gVLLPRisuEh0PIhnujqqJCy4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=6af5e5ec2578e1dabf9534f027799101", "width": 216, "height": 144}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gTPi_d1E0BY5k2NOfL7gVLLPRisuEh0PIhnujqqJCy4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=1f31bc73a5e8bdfda54c7a02ed533a10", "width": 320, "height": 213}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gTPi_d1E0BY5k2NOfL7gVLLPRisuEh0PIhnujqqJCy4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=a09d1e6805db3bb88cef161bbc5a8fe1", "width": 640, "height": 426}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gTPi_d1E0BY5k2NOfL7gVLLPRisuEh0PIhnujqqJCy4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=bc147c0c6422635214fad120bdaddf55", "width": 960, "height": 640}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gTPi_d1E0BY5k2NOfL7gVLLPRisuEh0PIhnujqqJCy4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=086a18985160507e5e926c6ba87b56d0", "width": 1080, "height": 720}], "variants": {}, "id": "iRBFozzDDVE1dYjFbM77c4kkXwFtpHZoD-Zz4xaMUCk"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/IjLXGfoQ86OAwhvNhKF3CGrHPUmOW5l2h-Axq6iHePI.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/6509em/ivar_arpi_sverige_\u00e4r_ett_mecka_f\u00f6r_terrorister/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492052884.0, "url": "https://www.svd.se/sverige-ett-mecka-for-terrorister/om/terrordadet-i-stockholm", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Ivar Arpi: Sverige \u00e4r ett mecka f\u00f6r terrorister", "created_utc": 1492024084.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.74, "num_comments": 5, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 41}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6509em", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg76koh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "scandinavian_win", "parent_id": "t3_6509em", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u201dEn terrororganisation, som har som m\u00e5l att \u00f6del\u00e4gga demokratin och beg\u00e5 extrema v\u00e5ldshandlingar\u2009\u2026 jag ser ju inte att det finns n\u00e5got beaktansv\u00e4rt i det. Varf\u00f6r ska man beskydda det?\u201d\n\nDetta s\u00e4ger allts\u00e5 chefen f\u00f6r norska motsvarigheten til S\u00e4po, Benedicte Bj\u00f8rnland. Man f\u00e5r ont i b\u00e5de huvudet och sj\u00e4len n\u00e4r man t\u00e4nker p\u00e5 hur Advokatsamfundet och Ygeman kunde motarbeta en s\u00e5dan logik. Nu ligger Sverige m\u00e5nga \u00e5r bakom Norge i kampen mot potentiella massm\u00f6rdare. \n\nVarf\u00f6r? Enligt mig s\u00e5 \u00e4r det f\u00f6r att man har normaliserat \"extrema\" h\u00f6gerpartiet (Fremskrittspartiet) runt 15-20 \u00e5r tidigare \u00e4n Sverige nu kommer g\u00f6ra med SD. Detta genom kommunikation och inkludering, dessa grundpelare i ett demokratiskt, liberalt samh\u00e4lle. Inte genom exkludering. Ganska ironiskt egentligen med tanke p\u00e5 hur mycket inkludering har varit i fokus i det svenska samh\u00e4llet, speciellt bland dom i den v\u00e4nstra delen av \u00e5siktsspektrumet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u201dEn terrororganisation, som har som m\u00e5l att \u00f6del\u00e4gga demokratin och beg\u00e5 extrema v\u00e5ldshandlingar\u2009\u2026 jag ser ju inte att det finns n\u00e5got beaktansv\u00e4rt i det. Varf\u00f6r ska man beskydda det?\u201d&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Detta s\u00e4ger allts\u00e5 chefen f\u00f6r norska motsvarigheten til S\u00e4po, Benedicte Bj\u00f8rnland. Man f\u00e5r ont i b\u00e5de huvudet och sj\u00e4len n\u00e4r man t\u00e4nker p\u00e5 hur Advokatsamfundet och Ygeman kunde motarbeta en s\u00e5dan logik. Nu ligger Sverige m\u00e5nga \u00e5r bakom Norge i kampen mot potentiella massm\u00f6rdare. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Varf\u00f6r? Enligt mig s\u00e5 \u00e4r det f\u00f6r att man har normaliserat &amp;quot;extrema&amp;quot; h\u00f6gerpartiet (Fremskrittspartiet) runt 15-20 \u00e5r tidigare \u00e4n Sverige nu kommer g\u00f6ra med SD. Detta genom kommunikation och inkludering, dessa grundpelare i ett demokratiskt, liberalt samh\u00e4lle. Inte genom exkludering. Ganska ironiskt egentligen med tanke p\u00e5 hur mycket inkludering har varit i fokus i det svenska samh\u00e4llet, speciellt bland dom i den v\u00e4nstra delen av \u00e5siktsspektrumet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg76koh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492088898.0, "created_utc": 1492060098.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6509em", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg74zwq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 34, "report_reasons": null, "author": "cismannen", "parent_id": "t3_6509em", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c5kesson, \" utreda hur vi kan se till att de aldrig \u00e5terv\u00e4nder till Sverige.\"\n\nYgeman  \"det inneb\u00e4r ju straffrihet f\u00f6r IS-terrorister. Det \u00e4r n\u00e4r de \u00e5terv\u00e4nder vi kan st\u00e4lla dom till svars och vi kan d\u00f6ma dom till straff\"\n\nArpi notera dock \" I princip m\u00e5ste svenska poliser s\u00e4kra bevismaterial p\u00e5 plats i Syrien och Irak f\u00f6r att terrorister ska kunna d\u00f6mas.\"\n\nS\u00e5 egentligen \u00e4r det om\u00f6jligt att d\u00f6ma folk f\u00f6r brott gj\u00f6rt i Syrien. \n\n\u00c4nnu en g\u00e5ng har SD r\u00e4tt i fr\u00e5gan, hur m\u00e5nga liv kommer detta idioti kostar fram\u00f6ver?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c5kesson, &amp;quot; utreda hur vi kan se till att de aldrig \u00e5terv\u00e4nder till Sverige.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ygeman  &amp;quot;det inneb\u00e4r ju straffrihet f\u00f6r IS-terrorister. Det \u00e4r n\u00e4r de \u00e5terv\u00e4nder vi kan st\u00e4lla dom till svars och vi kan d\u00f6ma dom till straff&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Arpi notera dock &amp;quot; I princip m\u00e5ste svenska poliser s\u00e4kra bevismaterial p\u00e5 plats i Syrien och Irak f\u00f6r att terrorister ska kunna d\u00f6mas.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 egentligen \u00e4r det om\u00f6jligt att d\u00f6ma folk f\u00f6r brott gj\u00f6rt i Syrien. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4nnu en g\u00e5ng har SD r\u00e4tt i fr\u00e5gan, hur m\u00e5nga liv kommer detta idioti kostar fram\u00f6ver?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg74zwq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492086261.0, "created_utc": 1492057461.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 34}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6509em", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg77foj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "konaya", "parent_id": "t3_6509em", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det fick mig os\u00f6kt att t\u00e4nka p\u00e5 [detta klipp](https://youtu.be/cG5JPg8mufo?t=75) ur BBCs version av Snacka om Nyheter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det fick mig os\u00f6kt att t\u00e4nka p\u00e5 &lt;a href=\"https://youtu.be/cG5JPg8mufo?t=75\"&gt;detta klipp&lt;/a&gt; ur BBCs version av Snacka om Nyheter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg77foj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492090589.0, "created_utc": 1492061789.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6509em", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6509em", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6p4ok", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Norci", "parent_id": "t1_dg6oq67", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "**Removed**:\n&gt; Vi str\u00e4var efter ett klimat d\u00e4r konstruktiv debatt och diskussion r\u00e5der. H\u00e5ll trevlig ton och undvik negativa stereotyper, p\u00e5hopp eller rasism. Kommentarer som inte bidrar till diskussionen eller bryter mot regler kommer att tas bort.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Removed&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vi str\u00e4var efter ett klimat d\u00e4r konstruktiv debatt och diskussion r\u00e5der. H\u00e5ll trevlig ton och undvik negativa stereotyper, p\u00e5hopp eller rasism. Kommentarer som inte bidrar till diskussionen eller bryter mot regler kommer att tas bort.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6p4ok", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492065862.0, "created_utc": 1492037062.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6oq67", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_6509em", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6oq67", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492065377.0, "created_utc": 1492036577.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]