[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "650cul", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 46, "report_reasons": null, "author": "mjomark", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_650cul", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "omni.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/WcA7knHC3TCZgqbgljpoTdgkqEKVune2rAusIZhtv74.jpg?s=953c74f54e27df4bedd9c837171a1cb1", "width": 1279, "height": 669}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/WcA7knHC3TCZgqbgljpoTdgkqEKVune2rAusIZhtv74.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=5d5afe52d6e6a5e8b36c8a3c769f9d1c", "width": 108, "height": 56}, {"url": "https://i.redditmedia.com/WcA7knHC3TCZgqbgljpoTdgkqEKVune2rAusIZhtv74.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=2e8e616df50932a15548befc8aa6fd06", "width": 216, "height": 112}, {"url": "https://i.redditmedia.com/WcA7knHC3TCZgqbgljpoTdgkqEKVune2rAusIZhtv74.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=0e3c8509881f9846d02440cf944cfe77", "width": 320, "height": 167}, {"url": "https://i.redditmedia.com/WcA7knHC3TCZgqbgljpoTdgkqEKVune2rAusIZhtv74.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=76624fe0d7d792b54b46eea506ead617", "width": 640, "height": 334}, {"url": "https://i.redditmedia.com/WcA7knHC3TCZgqbgljpoTdgkqEKVune2rAusIZhtv74.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=9f88c90552aeaa22a3d45d1095a13ef3", "width": 960, "height": 502}, {"url": "https://i.redditmedia.com/WcA7knHC3TCZgqbgljpoTdgkqEKVune2rAusIZhtv74.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=fd2fbae2c63390df1764a57a978b216d", "width": 1080, "height": 564}], "variants": {}, "id": "_vQiTM3MwNkm94IAAh0OaMTJJw0iHjvvM1rXV3AjJP0"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/SebV_c8Qzno51KqiMovZlCKNfIEyfZl26Kl2je6WA9Y.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/650cul/danmark_\u00f6verv\u00e4ger_gr\u00e4nskontroll_mot_sverige_efter/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492053793.0, "url": "http://omni.se/danmark-overvager-granskontroll-mot-sverige-efter-dadet/a/BQV8w", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Danmark \u00f6verv\u00e4ger gr\u00e4nskontroll mot Sverige efter d\u00e5det", "created_utc": 1492024993.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.84, "num_comments": 25, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 46}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6m9cr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "huluhulu34", "parent_id": "t1_dg6jhb2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c5 andra sidan, har levt med gr\u00e4nskontroller i snart 2 \u00e5r nu, de \u00e4r v\u00e4ldigt nertrappade j\u00e4mf\u00f6rt med i b\u00f6rjan. Att ha en kontroll in till Kastrup (enda st\u00e4llet f\u00f6r mig) \u00e4r inte hela v\u00e4rlden. D\u00e4remot \u00e4r det nog betydligt jobbigare f\u00f6r pendlarna som \u00e4ntligen har kunnat \u00e5ka mer eller mindre fritt igen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c5 andra sidan, har levt med gr\u00e4nskontroller i snart 2 \u00e5r nu, de \u00e4r v\u00e4ldigt nertrappade j\u00e4mf\u00f6rt med i b\u00f6rjan. Att ha en kontroll in till Kastrup (enda st\u00e4llet f\u00f6r mig) \u00e4r inte hela v\u00e4rlden. D\u00e4remot \u00e4r det nog betydligt jobbigare f\u00f6r pendlarna som \u00e4ntligen har kunnat \u00e5ka mer eller mindre fritt igen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6m9cr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062325.0, "created_utc": 1492033525.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7yrd2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "sadustennn", "parent_id": "t1_dg6jhb2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Sk\u00e5ningarna har r\u00f6stat f\u00f6r detta de ocks\u00e5. Eller har SD f\u00e5tt \u00f6ver 50 % st\u00f6d i Sk\u00e5ne de senaste 20 \u00e5ren?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sk\u00e5ningarna har r\u00f6stat f\u00f6r detta de ocks\u00e5. Eller har SD f\u00e5tt \u00f6ver 50 % st\u00f6d i Sk\u00e5ne de senaste 20 \u00e5ren?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7yrd2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492136052.0, "created_utc": 1492107252.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7t8qn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "vattenpuss", "parent_id": "t1_dg7ifvj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tror du att en terrorist som vill m\u00f6rda folk bryr sig om Sveriges regler?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror du att en terrorist som vill m\u00f6rda folk bryr sig om Sveriges regler?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7t8qn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492130186.0, "created_utc": 1492101386.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ifvj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "KognitivDissonans", "parent_id": "t1_dg7ftme", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "De som inte \u00e4r pseudogodhetsknarkande \u00e4r inte en homogen grupp. Jag kan bara tala f\u00f6r mig sj\u00e4lv. Problemet som lett till gr\u00e4nskontrollerna \u00e4r bilden av Sverige som ett \"v\u00e4nligt mottagarland\" dvs tar du dig till Sverige s\u00e5 f\u00e5r du asyl. F\u00f6ljt av behovet att stoppa flyktingstr\u00f6mmen vilket skedde (partiellt) h\u00f6sten 2015. Vad vill jag som \u00e4r emot pseudogodhetsknarkande g\u00f6ra \u00e5t det? Kvotflyktingsystem ger en laglig v\u00e4g in i landet, m\u00e4nniskor beh\u00f6ver inte riskera livet f\u00f6r att ta sig hit och det blir mer r\u00e4ttvist. Idag \u00e4r det de som \u00e4r beredda att riskera sina liv och \u00e4r bemedlade som kommer hit, inte de med det st\u00f6rsta faktiska skyddsbehovet. H\u00e5rdare krav p\u00e5 asyls\u00f6kande. Ge asyl endast till de som uppfyller kraven f\u00f6r asyl dvs att de \u00e4r f\u00f6rf\u00f6ljda, att \"fly\" f\u00f6r en b\u00e4ttre ekonomisk framtid \u00e4r allts\u00e5 inte att vara f\u00f6rf\u00f6ljd. Alternativt avskaffa Asylr\u00e4tten helt d\u00e5 den \u00e4r avsedd f\u00f6r en helt annan typ av problematik \u00e4n den nuvarande flyktingstr\u00f6mmen. Kommunicera de nya spelreglerna tydligt f\u00f6r de som det ber\u00f6r och m\u00e4nniskor kommer sluta (att i stor utstr\u00e4ckning) f\u00f6rs\u00f6ka ta sig till Sverige p\u00e5 olagliga s\u00e4tt och vi kommer inte beh\u00f6va ha yttregr\u00e4nskontroller.", "edited": 1492092315.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De som inte \u00e4r pseudogodhetsknarkande \u00e4r inte en homogen grupp. Jag kan bara tala f\u00f6r mig sj\u00e4lv. Problemet som lett till gr\u00e4nskontrollerna \u00e4r bilden av Sverige som ett &amp;quot;v\u00e4nligt mottagarland&amp;quot; dvs tar du dig till Sverige s\u00e5 f\u00e5r du asyl. F\u00f6ljt av behovet att stoppa flyktingstr\u00f6mmen vilket skedde (partiellt) h\u00f6sten 2015. Vad vill jag som \u00e4r emot pseudogodhetsknarkande g\u00f6ra \u00e5t det? Kvotflyktingsystem ger en laglig v\u00e4g in i landet, m\u00e4nniskor beh\u00f6ver inte riskera livet f\u00f6r att ta sig hit och det blir mer r\u00e4ttvist. Idag \u00e4r det de som \u00e4r beredda att riskera sina liv och \u00e4r bemedlade som kommer hit, inte de med det st\u00f6rsta faktiska skyddsbehovet. H\u00e5rdare krav p\u00e5 asyls\u00f6kande. Ge asyl endast till de som uppfyller kraven f\u00f6r asyl dvs att de \u00e4r f\u00f6rf\u00f6ljda, att &amp;quot;fly&amp;quot; f\u00f6r en b\u00e4ttre ekonomisk framtid \u00e4r allts\u00e5 inte att vara f\u00f6rf\u00f6ljd. Alternativt avskaffa Asylr\u00e4tten helt d\u00e5 den \u00e4r avsedd f\u00f6r en helt annan typ av problematik \u00e4n den nuvarande flyktingstr\u00f6mmen. Kommunicera de nya spelreglerna tydligt f\u00f6r de som det ber\u00f6r och m\u00e4nniskor kommer sluta (att i stor utstr\u00e4ckning) f\u00f6rs\u00f6ka ta sig till Sverige p\u00e5 olagliga s\u00e4tt och vi kommer inte beh\u00f6va ha yttregr\u00e4nskontroller.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7ifvj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117620.0, "created_utc": 1492088820.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7t6ln", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "vattenpuss", "parent_id": "t1_dg7rnw7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ah, utan Sveriges politik skulle EU kunnat ha \u00f6ppna gr\u00e4nser?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah, utan Sveriges politik skulle EU kunnat ha \u00f6ppna gr\u00e4nser?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7t6ln", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492130121.0, "created_utc": 1492101321.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7rnw7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "KalNymeri", "parent_id": "t1_dg7ftme", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Godhetsknarkarna \u00e4r de som med en extremt naiv och kortsiktig politik lockade hit m\u00e4nniskor utan en plan p\u00e5 hur de skulle integreras. De \u00e4r orsaken till att gr\u00e4nskontrollerna till slut blev n\u00f6dv\u00e4ndiga.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Godhetsknarkarna \u00e4r de som med en extremt naiv och kortsiktig politik lockade hit m\u00e4nniskor utan en plan p\u00e5 hur de skulle integreras. De \u00e4r orsaken till att gr\u00e4nskontrollerna till slut blev n\u00f6dv\u00e4ndiga.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7rnw7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492128509.0, "created_utc": 1492099709.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg84rfn", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "vattenpuss", "parent_id": "t1_dg7t6uk", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ah, om vi bara hade outsourcat allt jobb till v\u00e5ra fattiga grannar i \u00f6st hade vi inte haft n\u00e5gra problem.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah, om vi bara hade outsourcat allt jobb till v\u00e5ra fattiga grannar i \u00f6st hade vi inte haft n\u00e5gra problem.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg84rfn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492142532.0, "created_utc": 1492113732.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7t6uk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Redblade_", "parent_id": "t1_dg7ftme", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Att inte ha gr\u00e4nskontroller fungerar om man kan ha visst f\u00f6rtroende att landet/l\u00e4nderna man slopar kontrollerna emellan har en stabil kontroll p\u00e5 sina gr\u00e4nser som inte ansluter till l\u00e4nderna d\u00e4r man slopat kontrollerna.\n\nSe Sverige &lt;-&gt; Norge historiskt t.ex.\n\nProblemet med den fria r\u00f6rligheten som EU medf\u00f6rt \u00e4r att EU i sig sj\u00e4lvt aldrig hade en plan p\u00e5 hur man skulle s\u00e4kra unionens yttre gr\u00e4nser och de enskilda l\u00e4nderna, med undantag Ungern och m\u00f6jligtvis n\u00e5got annat land, verkade helt handlingsf\u00f6rlamade inf\u00f6r uppgiften med.\n\nOm EU hade haft ett fungerade yttre gr\u00e4nsskydd s\u00e5 hade aldrig denna problematik uppst\u00e5tt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att inte ha gr\u00e4nskontroller fungerar om man kan ha visst f\u00f6rtroende att landet/l\u00e4nderna man slopar kontrollerna emellan har en stabil kontroll p\u00e5 sina gr\u00e4nser som inte ansluter till l\u00e4nderna d\u00e4r man slopat kontrollerna.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Se Sverige &amp;lt;-&amp;gt; Norge historiskt t.ex.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Problemet med den fria r\u00f6rligheten som EU medf\u00f6rt \u00e4r att EU i sig sj\u00e4lvt aldrig hade en plan p\u00e5 hur man skulle s\u00e4kra unionens yttre gr\u00e4nser och de enskilda l\u00e4nderna, med undantag Ungern och m\u00f6jligtvis n\u00e5got annat land, verkade helt handlingsf\u00f6rlamade inf\u00f6r uppgiften med.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om EU hade haft ett fungerade yttre gr\u00e4nsskydd s\u00e5 hade aldrig denna problematik uppst\u00e5tt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7t6uk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492130129.0, "created_utc": 1492101329.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ftme", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "vattenpuss", "parent_id": "t1_dg6jhb2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r det inte gr\u00e4nskontroller som de som inte \u00e4r \"godhetsknarkare\" vill ha?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r det inte gr\u00e4nskontroller som de som inte \u00e4r &amp;quot;godhetsknarkare&amp;quot; vill ha?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7ftme", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113150.0, "created_utc": 1492084350.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6jhb2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "KognitivDissonans", "parent_id": "t3_650cul", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tycker synd om inv\u00e5narna i Sk\u00e5ne som f\u00e5r lida f\u00f6r \u00f6vriga landets, framf\u00f6rallt Stockholms, pseudo godhets knarkande.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tycker synd om inv\u00e5narna i Sk\u00e5ne som f\u00e5r lida f\u00f6r \u00f6vriga landets, framf\u00f6rallt Stockholms, pseudo godhets knarkande.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6jhb2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059115.0, "created_utc": 1492030315.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7c68m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "qeadwrsf", "parent_id": "t1_dg79zg9", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Men om det skulle vara n\u00e5n som k\u00f6per hans argument s\u00e5 \u00e4r det ju r\u00e4tt nice att det finns ett motargument nedanf\u00f6r som kan f\u00e5 den d\u00e4r \"n\u00e5n\" att t\u00e4nka: Ahh, det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r vi inte har kontroller mot Norge. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men om det skulle vara n\u00e5n som k\u00f6per hans argument s\u00e5 \u00e4r det ju r\u00e4tt nice att det finns ett motargument nedanf\u00f6r som kan f\u00e5 den d\u00e4r &amp;quot;n\u00e5n&amp;quot; att t\u00e4nka: Ahh, det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r vi inte har kontroller mot Norge. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7c68m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492103244.0, "created_utc": 1492074444.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7a88k", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "chalky109", "parent_id": "t1_dg79zg9", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag h\u00e5ller inte med. Det finns uppenbarligen ett m\u00e5tt av medvetet \u00f6verdrivna \u00e5sikter, men det g\u00e4ller ju vem som helst p\u00e5 ett s\u00e5nt h\u00e4r forum. Blir bara v\u00e4ldigt mycket tydligare om man har vissa uppfattningar i grunden. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag h\u00e5ller inte med. Det finns uppenbarligen ett m\u00e5tt av medvetet \u00f6verdrivna \u00e5sikter, men det g\u00e4ller ju vem som helst p\u00e5 ett s\u00e5nt h\u00e4r forum. Blir bara v\u00e4ldigt mycket tydligare om man har vissa uppfattningar i grunden. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7a88k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097471.0, "created_utc": 1492068671.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg79zg9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Chief-TR", "parent_id": "t1_dg7557e", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r ju definitivt s\u00e5 att desto l\u00e4ngre du \u00e4r fr\u00e5n SD desto sv\u00e5rare kommer du att ha det p\u00e5 den h\u00e4r subben MEN den d\u00e4r anv\u00e4ndaren \u00e4r uppenbarligen bara ute efter att provocera/trolla.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r ju definitivt s\u00e5 att desto l\u00e4ngre du \u00e4r fr\u00e5n SD desto sv\u00e5rare kommer du att ha det p\u00e5 den h\u00e4r subben MEN den d\u00e4r anv\u00e4ndaren \u00e4r uppenbarligen bara ute efter att provocera/trolla.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg79zg9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492096793.0, "created_utc": 1492067993.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7557e", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "chalky109", "parent_id": "t1_dg6pl3x", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "P\u00e5 denna subben inneb\u00e4r \"trollande\" att inte tycka som n\u00e5gon som r\u00f6star SD. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;P\u00e5 denna subben inneb\u00e4r &amp;quot;trollande&amp;quot; att inte tycka som n\u00e5gon som r\u00f6star SD. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7557e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492086497.0, "created_utc": 1492057697.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6pl3x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "qvissten", "parent_id": "t1_dg6p3ji", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "V\u00e4ldigt subtilt trollande i s\u00e5 fall.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;V\u00e4ldigt subtilt trollande i s\u00e5 fall.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6pl3x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492066424.0, "created_utc": 1492037624.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6p3ji", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "InbakadPotatis", "parent_id": "t1_dg6njk1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Don't feed the troll", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Don&amp;#39;t feed the troll&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6p3ji", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492065825.0, "created_utc": 1492037025.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6q773", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "Viking_Revival", "parent_id": "t1_dg6ppc2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej, korsriddare \u00e4r bara anti-islam memes men deus vult memes \u00e4r mer sk\u00e4mtsamma och anv\u00e4nds i diverse kontext. Visar dock p\u00e5 en liknande typ av \"kulturell kristendom\" och anti-islam. \u00c5sikterna \u00e4r desto mer anti-islam. En hyfsad m\u00e4ngd som anser Europa ett misslyckande s\u00e5 l\u00e4nge Konstantinopel \u00e4r under muslimskt styre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, korsriddare \u00e4r bara anti-islam memes men deus vult memes \u00e4r mer sk\u00e4mtsamma och anv\u00e4nds i diverse kontext. Visar dock p\u00e5 en liknande typ av &amp;quot;kulturell kristendom&amp;quot; och anti-islam. \u00c5sikterna \u00e4r desto mer anti-islam. En hyfsad m\u00e4ngd som anser Europa ett misslyckande s\u00e5 l\u00e4nge Konstantinopel \u00e4r under muslimskt styre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6q773", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492067194.0, "created_utc": 1492038394.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ppc2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "qvissten", "parent_id": "t1_dg6p59j", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Memes med slagord som \"deus vult\" har v\u00e4l dock ingen allvarsam inneb\u00f6rd?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Memes med slagord som &amp;quot;deus vult&amp;quot; har v\u00e4l dock ingen allvarsam inneb\u00f6rd?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6ppc2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492066567.0, "created_utc": 1492037767.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6p59j", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "Viking_Revival", "parent_id": "t1_dg6njk1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Bara ungef\u00e4r [hela Alt-h\u00f6gern](https://en.wikipedia.org/wiki/Anders_Behring_Breivik#Religious_and_political_views). Skillnaden \u00e4r att vi \u00e4r v\u00e4ldigt anti-jihad, men \"deus vult\" och memes med korsriddare \u00e4r vanliga.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bara ungef\u00e4r &lt;a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Anders_Behring_Breivik#Religious_and_political_views\"&gt;hela Alt-h\u00f6gern&lt;/a&gt;. Skillnaden \u00e4r att vi \u00e4r v\u00e4ldigt anti-jihad, men &amp;quot;deus vult&amp;quot; och memes med korsriddare \u00e4r vanliga.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6p59j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492065883.0, "created_utc": 1492037083.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6njk1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "qvissten", "parent_id": "t1_dg6mv47", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Inte f\u00f6r att jag vet n\u00e5gonting om detta, men det finns v\u00e4l s\u00e5 gott som ingen som delar Breiviks ideologi? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Inte f\u00f6r att jag vet n\u00e5gonting om detta, men det finns v\u00e4l s\u00e5 gott som ingen som delar Breiviks ideologi? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6njk1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492063895.0, "created_utc": 1492035095.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg73o9e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "cismannen", "parent_id": "t1_dg6mv47", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r antalet terrorister som \u00e4r intressant, inte antalet offer.\n\nBrevik var mer kompetent \u00e4n Abdulwahab eller den senaste jihadi.\n\nS\u00e5 \u00e4r inte Norge Europes storsta export\u00f6r av jihadis hellre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r antalet terrorister som \u00e4r intressant, inte antalet offer.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Brevik var mer kompetent \u00e4n Abdulwahab eller den senaste jihadi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 \u00e4r inte Norge Europes storsta export\u00f6r av jihadis hellre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg73o9e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492084254.0, "created_utc": 1492055454.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7bhsl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t1_dg75r2s", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Norge beh\u00f6ver inte fr\u00e5ga EU om lov, men har -hittills- haft passfrihet mot Sverige och \u00f6vriga Norden.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Norge beh\u00f6ver inte fr\u00e5ga EU om lov, men har -hittills- haft passfrihet mot Sverige och \u00f6vriga Norden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7bhsl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101143.0, "created_utc": 1492072343.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg75r2s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Bjuret", "parent_id": "t1_dg6mv47", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det kommer nog bli gr\u00e4nskontroller vid norska gr\u00e4nsen ja. Eller finns inte det redan?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det kommer nog bli gr\u00e4nskontroller vid norska gr\u00e4nsen ja. Eller finns inte det redan?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg75r2s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492087506.0, "created_utc": 1492058706.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650cul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7c82o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "sQuindriljyr", "parent_id": "t1_dg6mv47", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Norge d\u00e4remot funderar p\u00e5 gr\u00e4nskontroller mot sverige , det \u00e4r s\u00e5 m\u00e5nga som \u00e5ker fr\u00e5n sverige och beg\u00e5r brott i norge.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Norge d\u00e4remot funderar p\u00e5 gr\u00e4nskontroller mot sverige , det \u00e4r s\u00e5 m\u00e5nga som \u00e5ker fr\u00e5n sverige och beg\u00e5r brott i norge.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7c82o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492103397.0, "created_utc": 1492074597.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6mv47", "gilded": 0, "archived": false, "score": -25, "report_reasons": null, "author": "Unwellington", "parent_id": "t3_650cul", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kanske vi f\u00e5r ha gr\u00e4nskontroll mot Norge. Breivik d\u00f6dade ju fler.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kanske vi f\u00e5r ha gr\u00e4nskontroll mot Norge. Breivik d\u00f6dade ju fler.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6mv47", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492063055.0, "created_utc": 1492034255.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -25}}], "after": null, "before": null}}]