[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det finns runt 12 000 personer i Sverige som avvikit i samband med utvisningsbeslut, precis som terroristen Rakhmat Akilov. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Detta har f\u00e5tt Danmark att reagera som \u00f6ppnar f\u00f6r att inf\u00f6ra gr\u00e4nskontroller mot Sverige: &lt;a href=\"https://www.svd.se/danmark-overvager-granskontroll-mot-sverige/i/senaste\"&gt;https://www.svd.se/danmark-overvager-granskontroll-mot-sverige/i/senaste&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;/facepalm&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad exakt g\u00f6r v\u00e5r regering f\u00f6r att lokalisera och utvisa dessa personer? Vilka \u00e5tg\u00e4rder vidtas idag?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "Det finns runt 12 000 personer i Sverige som avvikit i samband med utvisningsbeslut, precis som terroristen Rakhmat Akilov. \n\nDetta har f\u00e5tt Danmark att reagera som \u00f6ppnar f\u00f6r att inf\u00f6ra gr\u00e4nskontroller mot Sverige: https://www.svd.se/danmark-overvager-granskontroll-mot-sverige/i/senaste\n\n/facepalm\n\nVad exakt g\u00f6r v\u00e5r regering f\u00f6r att lokalisera och utvisa dessa personer? Vilka \u00e5tg\u00e4rder vidtas idag?", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "650hjc", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 71, "report_reasons": null, "author": "Nalkas", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_650hjc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.svenskpolitik", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/EoWp2exuF48W8c9eDE66-1fCiqMXtMRyrfc3prZDwJw.jpg?s=57b8d31b70b6168c05575ceb04e9ea25", "width": 1200, "height": 799}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/EoWp2exuF48W8c9eDE66-1fCiqMXtMRyrfc3prZDwJw.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=c51d9d02411da024adf8cc17899214da", "width": 108, "height": 71}, {"url": "https://i.redditmedia.com/EoWp2exuF48W8c9eDE66-1fCiqMXtMRyrfc3prZDwJw.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=98080b8664753d88173f83c7281e75db", "width": 216, "height": 143}, {"url": "https://i.redditmedia.com/EoWp2exuF48W8c9eDE66-1fCiqMXtMRyrfc3prZDwJw.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=bfe94e461dc4eb3d3caacefd4af88153", "width": 320, "height": 213}, {"url": "https://i.redditmedia.com/EoWp2exuF48W8c9eDE66-1fCiqMXtMRyrfc3prZDwJw.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=1ad6b270157055ed07d52a80ccfe5f63", "width": 640, "height": 426}, {"url": "https://i.redditmedia.com/EoWp2exuF48W8c9eDE66-1fCiqMXtMRyrfc3prZDwJw.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=7df04ffc18362882f5e37651bd63addc", "width": 960, "height": 639}, {"url": "https://i.redditmedia.com/EoWp2exuF48W8c9eDE66-1fCiqMXtMRyrfc3prZDwJw.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=f2ecc3cfd2ae4a75e72fb72f5cdf4a27", "width": 1080, "height": 719}], "variants": {}, "id": "h2NPKuSCnJaEc8b34x3aLdGtwMxZH5wp-vIejEfQp_g"}], "enabled": false}, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "self", "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/650hjc/12_000_personer_har_avvikit_i_samband_med/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492055025.0, "url": "https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/650hjc/12_000_personer_har_avvikit_i_samband_med/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "12 000 personer har avvikit i samband med utvisningsbeslut och lever idag illegalt i Sverige. Vilka \u00e5tg\u00e4rder vidtas av regeringen f\u00f6r att lokalisera och utvisa dem?", "created_utc": 1492026225.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.89, "num_comments": 78, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 71}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9bk1t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Psykophobia", "parent_id": "t1_dg7cmq9", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ingenj\u00f6rsregementet i Eksj\u00f6 kan beh\u00f6va \u00f6va lite extra p\u00e5 att l\u00e4gga minf\u00e4lt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ingenj\u00f6rsregementet i Eksj\u00f6 kan beh\u00f6va \u00f6va lite extra p\u00e5 att l\u00e4gga minf\u00e4lt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9bk1t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492214456.0, "created_utc": 1492185656.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cmq9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg7ayr5", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "T\u00e4lt, kaminer och taggtr\u00e5d borde r\u00e4cka.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T\u00e4lt, kaminer och taggtr\u00e5d borde r\u00e4cka.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cmq9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104635.0, "created_utc": 1492075835.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ayr5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Ratathosk", "parent_id": "t1_dg6j3s0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Finns typ 350 f\u00f6rvarplatser. Bara 11650 to go.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Finns typ 350 f\u00f6rvarplatser. Bara 11650 to go.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7ayr5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099577.0, "created_utc": 1492070777.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6j3s0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 60, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_650hjc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "1) Se till att det finns tillr\u00e4ckligt med f\u00f6rvarsplatser samt tillr\u00e4ckligt med personal f\u00f6r att ens b\u00f6rja processen.\n\n2) Riv upp alla r\u00e4ttigheter pappersl\u00f6sa har till anonymitet och sekretess hos myndigheter och skolor. Det \u00e4r absurt att polisen ska anv\u00e4nda s\u00e5pass trubbiga metoder som att st\u00e5 vid tunnelbanesp\u00e4rrar n\u00e4r socialtj\u00e4nsten, skolor och v\u00e5rden faktiskt har adresser.\n\n3) Riv upp pappersl\u00f6sas r\u00e4ttigheter till subventionerad v\u00e5rd. Riv upp pappersl\u00f6sa barns r\u00e4tt till skolg\u00e5ng. \u00c4ndra i socialtj\u00e4nstlagen s\u00e5 att enskilda kommuner inte kan hitta p\u00e5 egna regler f\u00f6r pappersl\u00f6sa. S\u00e5 snart pappersl\u00f6sa \u00e4r i f\u00f6rvar hos Migrationsverket och v\u00e4ntar p\u00e5 avvisning s\u00e5 har de r\u00e4tt till akut v\u00e5rd och skolundervisning, men inte s\u00e5 l\u00e4nge de lever g\u00f6mda.\n\n4) Polis (i samarbete med skatteverket) b\u00f6r g\u00f6ra fler arbetsplatsinspektioner i branscher d\u00e4r andelen pappersl\u00f6sa kan t\u00e4nkas vara stor. Str\u00e4nga straff f\u00f6r arbetsgivare som anst\u00e4ller pappersl\u00f6sa.\n\n5) Anm\u00e4lningsplikt f\u00f6r kommunala bostadsbolag vid misstanke om att pappersl\u00f6sa uppeh\u00e5ller sig i deras l\u00e4genheter.", "edited": 1492030560.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;1) Se till att det finns tillr\u00e4ckligt med f\u00f6rvarsplatser samt tillr\u00e4ckligt med personal f\u00f6r att ens b\u00f6rja processen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;2) Riv upp alla r\u00e4ttigheter pappersl\u00f6sa har till anonymitet och sekretess hos myndigheter och skolor. Det \u00e4r absurt att polisen ska anv\u00e4nda s\u00e5pass trubbiga metoder som att st\u00e5 vid tunnelbanesp\u00e4rrar n\u00e4r socialtj\u00e4nsten, skolor och v\u00e5rden faktiskt har adresser.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;3) Riv upp pappersl\u00f6sas r\u00e4ttigheter till subventionerad v\u00e5rd. Riv upp pappersl\u00f6sa barns r\u00e4tt till skolg\u00e5ng. \u00c4ndra i socialtj\u00e4nstlagen s\u00e5 att enskilda kommuner inte kan hitta p\u00e5 egna regler f\u00f6r pappersl\u00f6sa. S\u00e5 snart pappersl\u00f6sa \u00e4r i f\u00f6rvar hos Migrationsverket och v\u00e4ntar p\u00e5 avvisning s\u00e5 har de r\u00e4tt till akut v\u00e5rd och skolundervisning, men inte s\u00e5 l\u00e4nge de lever g\u00f6mda.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;4) Polis (i samarbete med skatteverket) b\u00f6r g\u00f6ra fler arbetsplatsinspektioner i branscher d\u00e4r andelen pappersl\u00f6sa kan t\u00e4nkas vara stor. Str\u00e4nga straff f\u00f6r arbetsgivare som anst\u00e4ller pappersl\u00f6sa.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;5) Anm\u00e4lningsplikt f\u00f6r kommunala bostadsbolag vid misstanke om att pappersl\u00f6sa uppeh\u00e5ller sig i deras l\u00e4genheter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6j3s0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058713.0, "created_utc": 1492029913.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 60}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7e9fb", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7e8k7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Barnen har v\u00e4l inte betett sig felaktigt?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Barnen har v\u00e4l inte betett sig felaktigt?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7e9fb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492109467.0, "created_utc": 1492080667.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7e8k7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "qebtxhh", "parent_id": "t1_dg7e4en", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej det \u00e4r inte snyggt mot barnen, men det \u00e4r f\u00f6r\u00e4ldrarna som har ansvaret f\u00f6r dem i f\u00f6rsta hand, deras hemland i andra. Att barn som ska utvisas med f\u00f6r\u00e4ldrar som avvikit g\u00e5r kvar i skolan blir trots allt en bel\u00f6ning till ett felaktigt beteende. Att utvisa m\u00e4nniskor till fattigdom \u00e4r inte kul n\u00e5gonstans, bara ett n\u00f6dv\u00e4ndigt ont.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej det \u00e4r inte snyggt mot barnen, men det \u00e4r f\u00f6r\u00e4ldrarna som har ansvaret f\u00f6r dem i f\u00f6rsta hand, deras hemland i andra. Att barn som ska utvisas med f\u00f6r\u00e4ldrar som avvikit g\u00e5r kvar i skolan blir trots allt en bel\u00f6ning till ett felaktigt beteende. Att utvisa m\u00e4nniskor till fattigdom \u00e4r inte kul n\u00e5gonstans, bara ett n\u00f6dv\u00e4ndigt ont.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7e8k7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492109400.0, "created_utc": 1492080600.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7e4en", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7e2oz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tidigare var det n\u00e5gon som implicerade att man skulle st\u00e4nga ute pappersl\u00f6sa barn fr\u00e5n skolan. Vilket jag finner \u00e4r fel, d\u00e5 man straffar barn f\u00f6r deras f\u00f6r\u00e4ldrars beteende, vilket jag anser vara v\u00e4ldigt auktorit\u00e4rt beteende och moraliskt avskyv\u00e4rt.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tidigare var det n\u00e5gon som implicerade att man skulle st\u00e4nga ute pappersl\u00f6sa barn fr\u00e5n skolan. Vilket jag finner \u00e4r fel, d\u00e5 man straffar barn f\u00f6r deras f\u00f6r\u00e4ldrars beteende, vilket jag anser vara v\u00e4ldigt auktorit\u00e4rt beteende och moraliskt avskyv\u00e4rt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7e4en", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492109082.0, "created_utc": 1492080282.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7e2oz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "qebtxhh", "parent_id": "t1_dg7e0sn", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Alla \u00e4r nog \u00f6verens om att nuvarande niv\u00e5 \u00e4r v\u00e4l l\u00e5gintensiv.\nVad \u00e4r nordkorearesonemang?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alla \u00e4r nog \u00f6verens om att nuvarande niv\u00e5 \u00e4r v\u00e4l l\u00e5gintensiv.\nVad \u00e4r nordkorearesonemang?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7e2oz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108947.0, "created_utc": 1492080147.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7e0sn", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7dupd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5klart man m\u00e5ste utvisa dem om man f\u00e5r m\u00f6jlighet. Men allt handlar om hur mycket energi man vill spendera p\u00e5 det. Sen \u00e4r v\u00e4l inte barn ansvariga f\u00f6r deras f\u00f6r\u00e4ldrars beteende? L\u00e5ter som Nordkorearesonemang.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5klart man m\u00e5ste utvisa dem om man f\u00e5r m\u00f6jlighet. Men allt handlar om hur mycket energi man vill spendera p\u00e5 det. Sen \u00e4r v\u00e4l inte barn ansvariga f\u00f6r deras f\u00f6r\u00e4ldrars beteende? L\u00e5ter som Nordkorearesonemang.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7e0sn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108803.0, "created_utc": 1492080003.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7dupd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "qebtxhh", "parent_id": "t1_dg7bx4o", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fast nu har vi en situation d\u00e4r personer som inte beviljats uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd avviker n\u00e4r de ska utvisas f\u00f6r att ist\u00e4llet till och med beg\u00e5 terrorbrott. D\u00e5 \u00e4r det rimligt att hantera det en aning annorlunda \u00e4n v\u00e5r nuvarande utvisningsprocess.\nAlternativet \u00e4r att \u00f6ppna gr\u00e4nserna helt. Det \u00e4r v\u00e4l ok, men d\u00e5 kan inte de som kommer hit omfattas av v\u00e5r v\u00e4lf\u00e4rd.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast nu har vi en situation d\u00e4r personer som inte beviljats uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd avviker n\u00e4r de ska utvisas f\u00f6r att ist\u00e4llet till och med beg\u00e5 terrorbrott. D\u00e5 \u00e4r det rimligt att hantera det en aning annorlunda \u00e4n v\u00e5r nuvarande utvisningsprocess.\nAlternativet \u00e4r att \u00f6ppna gr\u00e4nserna helt. Det \u00e4r v\u00e4l ok, men d\u00e5 kan inte de som kommer hit omfattas av v\u00e5r v\u00e4lf\u00e4rd.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7dupd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108317.0, "created_utc": 1492079517.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7d7d2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7cz4o", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Medm\u00e4nsklighetens natur \u00e4r evolution\u00e4rt framtagna kognitiva mekanismer som skiljer sig mellan olika m\u00e4nniskogrupper, varvid dessa lider av olika grad av mismatch i moderna f\u00f6rh\u00e5llanden. \n\nDu beskriver inte vad det inneb\u00e4r att vara medm\u00e4nsklig. Det \u00e4r bara en f\u00f6renklad f\u00f6rklaring om hur medm\u00e4nskligheten skapats.\n\n&gt;Pappersl\u00f6sa \u00e4r kriminella som stj\u00e4l resurser fr\u00e5n fr\u00e4mmande m\u00e4nniskor och i stort inte s\u00e4rskilt mycket b\u00e4ttre \u00e4n tjuvar och m\u00f6rdare. Nettoskadan de orsakar p\u00e5 sina offer, allts\u00e5 vi svenskar, \u00e4r helt klart i samma klass.\n\nBeror p\u00e5 om man \u00e4r konsekventialist, intentionalist eller utilitarist. Finns m\u00e5nga filosofiska s\u00e4tt att se p\u00e5 brottsliga handlingar. Ditt \u00e4r v\u00e4ldigt primitivt.\n\n&gt;Att hj\u00e4lpa p\u00e5 plats \u00e4r effektivare om man vill hj\u00e4lpa fr\u00e4mlingar, eftersom samma m\u00e4ngd resurser som l\u00e4ggs p\u00e5 att ge relativ lyx \u00e5t en person h\u00e4r kan r\u00e4dda livet p\u00e5 hundra m\u00e4nniskor d\u00e4r.\n\nM\u00e4nniskorna \u00e4r redan h\u00e4r. Hur hj\u00e4lper vi dem p\u00e5 plats?\n\n\n&gt;Redan f\u00f6rklarat. Att denne enbart ska f\u00e5 hj\u00e4lp och inte har n\u00e5gon egen f\u00f6rm\u00e5ga till ansvar eftersom denne saknar m\u00f6jlighet till annat \u00e4n att svara p\u00e5 milj\u00f6n.\n\nVad betyder det att sakna m\u00f6jlighet till annat \u00e4n att svara p\u00e5 milj\u00f6n? Tror det \u00e4r vad de flesta m\u00e4nniskor g\u00f6r i allm\u00e4nhet.\n\n", "edited": 1492079518.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Medm\u00e4nsklighetens natur \u00e4r evolution\u00e4rt framtagna kognitiva mekanismer som skiljer sig mellan olika m\u00e4nniskogrupper, varvid dessa lider av olika grad av mismatch i moderna f\u00f6rh\u00e5llanden. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Du beskriver inte vad det inneb\u00e4r att vara medm\u00e4nsklig. Det \u00e4r bara en f\u00f6renklad f\u00f6rklaring om hur medm\u00e4nskligheten skapats.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pappersl\u00f6sa \u00e4r kriminella som stj\u00e4l resurser fr\u00e5n fr\u00e4mmande m\u00e4nniskor och i stort inte s\u00e4rskilt mycket b\u00e4ttre \u00e4n tjuvar och m\u00f6rdare. Nettoskadan de orsakar p\u00e5 sina offer, allts\u00e5 vi svenskar, \u00e4r helt klart i samma klass.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Beror p\u00e5 om man \u00e4r konsekventialist, intentionalist eller utilitarist. Finns m\u00e5nga filosofiska s\u00e4tt att se p\u00e5 brottsliga handlingar. Ditt \u00e4r v\u00e4ldigt primitivt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Att hj\u00e4lpa p\u00e5 plats \u00e4r effektivare om man vill hj\u00e4lpa fr\u00e4mlingar, eftersom samma m\u00e4ngd resurser som l\u00e4ggs p\u00e5 att ge relativ lyx \u00e5t en person h\u00e4r kan r\u00e4dda livet p\u00e5 hundra m\u00e4nniskor d\u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00e4nniskorna \u00e4r redan h\u00e4r. Hur hj\u00e4lper vi dem p\u00e5 plats?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Redan f\u00f6rklarat. Att denne enbart ska f\u00e5 hj\u00e4lp och inte har n\u00e5gon egen f\u00f6rm\u00e5ga till ansvar eftersom denne saknar m\u00f6jlighet till annat \u00e4n att svara p\u00e5 milj\u00f6n.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad betyder det att sakna m\u00f6jlighet till annat \u00e4n att svara p\u00e5 milj\u00f6n? Tror det \u00e4r vad de flesta m\u00e4nniskor g\u00f6r i allm\u00e4nhet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7d7d2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492106397.0, "created_utc": 1492077597.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cz4o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg7cpik", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Vi kan diskutera medm\u00e4nsklighetens natur, pappersl\u00f6sas moraliska ansvar, hur effektivt det \u00e4r att hj\u00e4lpa p\u00e5 plats, vad det betyder att betrakta n\u00e5gon som barn. Det \u00e4r sv\u00e5ra fr\u00e5gor, absolut inte s\u00e5 svart och vitt som du framst\u00e4ller det.\n\nInget av det d\u00e4r \u00e4r s\u00e4rskilt sv\u00e5ra fr\u00e5gor.\n\nMedm\u00e4nsklighetens natur \u00e4r evolution\u00e4rt framtagna kognitiva mekanismer som skiljer sig mellan olika m\u00e4nniskogrupper, varvid dessa lider av olika grad av mismatch i moderna f\u00f6rh\u00e5llanden.\n\nPappersl\u00f6sa \u00e4r kriminella som stj\u00e4l resurser fr\u00e5n fr\u00e4mmande m\u00e4nniskor och i stort inte s\u00e4rskilt mycket b\u00e4ttre \u00e4n tjuvar och m\u00f6rdare. Nettoskadan de orsakar p\u00e5 sina offer, allts\u00e5 vi svenskar, \u00e4r helt klart i samma klass.\n\nAtt hj\u00e4lpa p\u00e5 plats \u00e4r effektivare om man vill hj\u00e4lpa fr\u00e4mlingar, eftersom samma m\u00e4ngd resurser som l\u00e4ggs p\u00e5 att ge relativ lyx \u00e5t en person h\u00e4r kan r\u00e4dda livet p\u00e5 hundra m\u00e4nniskor d\u00e4r. \n\n&gt;vad det betyder att betrakta n\u00e5gon som barn\n\nRedan f\u00f6rklarat. Att denne enbart ska f\u00e5 hj\u00e4lp och inte har n\u00e5gon egen f\u00f6rm\u00e5ga till ansvar eftersom denne saknar m\u00f6jlighet till annat \u00e4n att svara p\u00e5 milj\u00f6n.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vi kan diskutera medm\u00e4nsklighetens natur, pappersl\u00f6sas moraliska ansvar, hur effektivt det \u00e4r att hj\u00e4lpa p\u00e5 plats, vad det betyder att betrakta n\u00e5gon som barn. Det \u00e4r sv\u00e5ra fr\u00e5gor, absolut inte s\u00e5 svart och vitt som du framst\u00e4ller det.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Inget av det d\u00e4r \u00e4r s\u00e4rskilt sv\u00e5ra fr\u00e5gor.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Medm\u00e4nsklighetens natur \u00e4r evolution\u00e4rt framtagna kognitiva mekanismer som skiljer sig mellan olika m\u00e4nniskogrupper, varvid dessa lider av olika grad av mismatch i moderna f\u00f6rh\u00e5llanden.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pappersl\u00f6sa \u00e4r kriminella som stj\u00e4l resurser fr\u00e5n fr\u00e4mmande m\u00e4nniskor och i stort inte s\u00e4rskilt mycket b\u00e4ttre \u00e4n tjuvar och m\u00f6rdare. Nettoskadan de orsakar p\u00e5 sina offer, allts\u00e5 vi svenskar, \u00e4r helt klart i samma klass.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att hj\u00e4lpa p\u00e5 plats \u00e4r effektivare om man vill hj\u00e4lpa fr\u00e4mlingar, eftersom samma m\u00e4ngd resurser som l\u00e4ggs p\u00e5 att ge relativ lyx \u00e5t en person h\u00e4r kan r\u00e4dda livet p\u00e5 hundra m\u00e4nniskor d\u00e4r. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;vad det betyder att betrakta n\u00e5gon som barn&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Redan f\u00f6rklarat. Att denne enbart ska f\u00e5 hj\u00e4lp och inte har n\u00e5gon egen f\u00f6rm\u00e5ga till ansvar eftersom denne saknar m\u00f6jlighet till annat \u00e4n att svara p\u00e5 milj\u00f6n.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cz4o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105696.0, "created_utc": 1492076896.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cpik", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7cgcp", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vi kan diskutera medm\u00e4nsklighetens natur, pappersl\u00f6sas moraliska ansvar, hur effektivt det \u00e4r att hj\u00e4lpa p\u00e5 plats, vad det betyder att betrakta n\u00e5gon som barn. Det \u00e4r sv\u00e5ra fr\u00e5gor, absolut inte s\u00e5 svart och vitt som du framst\u00e4ller det.\n\nVem som s\u00e4ger n\u00e5got spelar ingen roll. Det som spelar roll \u00e4r hur logiskt det dom s\u00e4ger \u00e4r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vi kan diskutera medm\u00e4nsklighetens natur, pappersl\u00f6sas moraliska ansvar, hur effektivt det \u00e4r att hj\u00e4lpa p\u00e5 plats, vad det betyder att betrakta n\u00e5gon som barn. Det \u00e4r sv\u00e5ra fr\u00e5gor, absolut inte s\u00e5 svart och vitt som du framst\u00e4ller det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vem som s\u00e4ger n\u00e5got spelar ingen roll. Det som spelar roll \u00e4r hur logiskt det dom s\u00e4ger \u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cpik", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104879.0, "created_utc": 1492076079.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cgcp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg7bx4o", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Eller helt enkelt medm\u00e4nsklighet? \n\nMedm\u00e4nsklighet implicerar inte att man sl\u00f6sar skattepengar p\u00e5 utl\u00e4ndska kriminella till en tiotusendel av nyttan att spendera dem p\u00e5 plats i heml\u00e4nderna. \u00d6verdriven medm\u00e4nsklighet, i kombination med dumhet g\u00f6r det. Allts\u00e5 att man funktionellt betraktar dem som barn.\n\n&gt; S\u00e5som en komiker en g\u00e5ng sade. \n\nEtt av samtidens problem \u00e4r att m\u00e4nniskor som v\u00e4nder sig till komiker f\u00f6r politisk insikt f\u00e5r r\u00f6sta.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Eller helt enkelt medm\u00e4nsklighet? &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Medm\u00e4nsklighet implicerar inte att man sl\u00f6sar skattepengar p\u00e5 utl\u00e4ndska kriminella till en tiotusendel av nyttan att spendera dem p\u00e5 plats i heml\u00e4nderna. \u00d6verdriven medm\u00e4nsklighet, i kombination med dumhet g\u00f6r det. Allts\u00e5 att man funktionellt betraktar dem som barn.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;S\u00e5som en komiker en g\u00e5ng sade. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ett av samtidens problem \u00e4r att m\u00e4nniskor som v\u00e4nder sig till komiker f\u00f6r politisk insikt f\u00e5r r\u00f6sta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cgcp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104100.0, "created_utc": 1492075300.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7bx4o", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg79xhv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Eller helt enkelt medm\u00e4nsklighet? Alla m\u00e4nniskor \u00e4r inte hj\u00e4rnd\u00f6tt tribalistiska.\nS\u00e5som en komiker en g\u00e5ng sade. Har man inget annat att vara stolt \u00f6ver, \u00e4r man stolt \u00f6ver sin hudf\u00e4rg.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eller helt enkelt medm\u00e4nsklighet? Alla m\u00e4nniskor \u00e4r inte hj\u00e4rnd\u00f6tt tribalistiska.\nS\u00e5som en komiker en g\u00e5ng sade. Har man inget annat att vara stolt \u00f6ver, \u00e4r man stolt \u00f6ver sin hudf\u00e4rg.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7bx4o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492102452.0, "created_utc": 1492073652.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7cvbc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg7cl6m", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du har vare sig framf\u00f6rt bevis eller testbara hypoteser. Jag har framf\u00f6rt en testbar hypotes och f\u00f6rklarat hur den \u00e4r konsistent med observerad verklighet, samt snyggat till flera alternativf\u00f6rklaringar och visat hur dessa inte \u00f6verensst\u00e4mmer med observerad verklighet.\n\nP\u00e5 vilket s\u00e4tt menar du att jag inte \u00e4r mer nyanserad och vidsynt \u00e4n vad du \u00e4r? I all v\u00e5r diskussion \u00e4r jag ju den ende som har ett nyanserat perspektiv och beaktar flera olika m\u00f6jliga f\u00f6rklaringar samt v\u00e4ger dessas rimlighet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du har vare sig framf\u00f6rt bevis eller testbara hypoteser. Jag har framf\u00f6rt en testbar hypotes och f\u00f6rklarat hur den \u00e4r konsistent med observerad verklighet, samt snyggat till flera alternativf\u00f6rklaringar och visat hur dessa inte \u00f6verensst\u00e4mmer med observerad verklighet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;P\u00e5 vilket s\u00e4tt menar du att jag inte \u00e4r mer nyanserad och vidsynt \u00e4n vad du \u00e4r? I all v\u00e5r diskussion \u00e4r jag ju den ende som har ett nyanserat perspektiv och beaktar flera olika m\u00f6jliga f\u00f6rklaringar samt v\u00e4ger dessas rimlighet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cvbc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105378.0, "created_utc": 1492076578.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cl6m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ratathosk", "parent_id": "t1_dg7chzb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du tror det. Tror \u00e4r ledordet h\u00e4r f\u00f6r dig. Finns fler vinklar om du v\u00e5gar lyfta blicken och acceptera de komplexa premisserna.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du tror det. Tror \u00e4r ledordet h\u00e4r f\u00f6r dig. Finns fler vinklar om du v\u00e5gar lyfta blicken och acceptera de komplexa premisserna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cl6m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104502.0, "created_utc": 1492075702.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7chzb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg7c681", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; esen du driver faller eller \u00e4r s\u00e5 pass smal att det blir irrelevant.\n\nDen \u00e4r i h\u00f6gsta grad relevant och inte s\u00e4rskilt smal. Invandrarkramarna best\u00e5r huvudsakligen av barnl\u00f6sa kvinnor eller kvinnor med utflugna barn. Eftersom f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4ttet de kr\u00e4ver gentemot invandrare, s\u00e4rskilt bruna s\u00e5dana, \u00e4r det samma som man har mot barn, allts\u00e5 bara givande inga krav, ligger det n\u00e4ra till hands att tro att det \u00e4r samma sorts kognitiva mekanism som ligger bakom. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;esen du driver faller eller \u00e4r s\u00e5 pass smal att det blir irrelevant.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Den \u00e4r i h\u00f6gsta grad relevant och inte s\u00e4rskilt smal. Invandrarkramarna best\u00e5r huvudsakligen av barnl\u00f6sa kvinnor eller kvinnor med utflugna barn. Eftersom f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4ttet de kr\u00e4ver gentemot invandrare, s\u00e4rskilt bruna s\u00e5dana, \u00e4r det samma som man har mot barn, allts\u00e5 bara givande inga krav, ligger det n\u00e4ra till hands att tro att det \u00e4r samma sorts kognitiva mekanism som ligger bakom. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7chzb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104238.0, "created_utc": 1492075438.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7c681", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ratathosk", "parent_id": "t1_dg7b4iq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ingen f\u00f6rklaringsmodell utan ett p\u00e5pekande av dina bristf\u00e4lliga antaganden. Tesen du driver faller eller \u00e4r s\u00e5 pass smal att det blir irrelevant. Sen att du forts\u00e4tter bygga din tes p\u00e5 grundl\u00f6sa antaganden s\u00e4ger en del. Nej, du visar tydligt att du inte begriper hur dessa m\u00e4nniskor kan resonera men du vet mycket v\u00e4l hur flashbacktrollen tror att de fungerar. Tr\u00e5kigt ty du blir endast avf\u00e4rdad s\u00e5h\u00e4r.", "edited": 1492074636.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ingen f\u00f6rklaringsmodell utan ett p\u00e5pekande av dina bristf\u00e4lliga antaganden. Tesen du driver faller eller \u00e4r s\u00e5 pass smal att det blir irrelevant. Sen att du forts\u00e4tter bygga din tes p\u00e5 grundl\u00f6sa antaganden s\u00e4ger en del. Nej, du visar tydligt att du inte begriper hur dessa m\u00e4nniskor kan resonera men du vet mycket v\u00e4l hur flashbacktrollen tror att de fungerar. Tr\u00e5kigt ty du blir endast avf\u00e4rdad s\u00e5h\u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7c681", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492103242.0, "created_utc": 1492074442.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7b4iq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg7b14x", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Otillr\u00e4cklig modell f\u00f6r att f\u00f6rklara faktiskt beteende.\n\nAtt bara kunna g\u00f6ra skillnad p\u00e5 terrorister och illegala invandrare implicerar inte p\u00e5 n\u00e5got vis att skattebetalare b\u00f6r betala f\u00f6r att illegala invandrares sjukv\u00e5rd, skola med mer. Det g\u00f6r det d\u00e4remot om man anser att de \u00e4r barn.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Otillr\u00e4cklig modell f\u00f6r att f\u00f6rklara faktiskt beteende.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att bara kunna g\u00f6ra skillnad p\u00e5 terrorister och illegala invandrare implicerar inte p\u00e5 n\u00e5got vis att skattebetalare b\u00f6r betala f\u00f6r att illegala invandrares sjukv\u00e5rd, skola med mer. Det g\u00f6r det d\u00e4remot om man anser att de \u00e4r barn.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7b4iq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492100048.0, "created_utc": 1492071248.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7b14x", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Ratathosk", "parent_id": "t1_dg79xhv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Eller att de inte drar likhetstecken mellan asyls\u00f6kande och terrorism. T\u00e4nk lite.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eller att de inte drar likhetstecken mellan asyls\u00f6kande och terrorism. T\u00e4nk lite.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7b14x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099768.0, "created_utc": 1492070968.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg79xhv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg77x3a", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r v\u00e4ldigt begripligt om man utg\u00e5r fr\u00e5n att de anser att vita m\u00e4nniskor har en plikt att f\u00f6rs\u00f6rja icke-vita.  Allts\u00e5 en sorts missriktad modersimpuls d\u00e4r de ser icke-vita som barn.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r v\u00e4ldigt begripligt om man utg\u00e5r fr\u00e5n att de anser att vita m\u00e4nniskor har en plikt att f\u00f6rs\u00f6rja icke-vita.  Allts\u00e5 en sorts missriktad modersimpuls d\u00e4r de ser icke-vita som barn.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg79xhv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492096642.0, "created_utc": 1492067842.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg77x3a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "gudrun123", "parent_id": "t1_dg6j6ys", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Helt obegripliga reaktioner.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Helt obegripliga reaktioner.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg77x3a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492091637.0, "created_utc": 1492062837.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8du0t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "GammeldagsVanilj", "parent_id": "t1_dg7b6sk", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Det k\u00e4nns som att en stor del av det svenska etablissemanget \u00e4r kontaminerat och att det kommer ta 30 \u00e5r att utbilda en ny generation stadsanst\u00e4llda.  \n  \nIngen fara d\u00e4r. De l\u00e5ngsiktiga ekonomiska konsekvenserna av det importerade trasproletariatet kommer av n\u00f6dv\u00e4ndighet leda till en rej\u00e4l bantning av antalet statsanst\u00e4llda.  \n  \nNyliberalerna \u00e4r redan m\u00e4rkbart n\u00f6jda med utvecklingen. Blir intressant att se hur v\u00e4nstern reagerar n\u00e4r poletten till slut trillar ner och de ser vad som har h\u00e4nt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det k\u00e4nns som att en stor del av det svenska etablissemanget \u00e4r kontaminerat och att det kommer ta 30 \u00e5r att utbilda en ny generation stadsanst\u00e4llda.  &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ingen fara d\u00e4r. De l\u00e5ngsiktiga ekonomiska konsekvenserna av det importerade trasproletariatet kommer av n\u00f6dv\u00e4ndighet leda till en rej\u00e4l bantning av antalet statsanst\u00e4llda.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nyliberalerna \u00e4r redan m\u00e4rkbart n\u00f6jda med utvecklingen. Blir intressant att se hur v\u00e4nstern reagerar n\u00e4r poletten till slut trillar ner och de ser vad som har h\u00e4nt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8du0t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492153598.0, "created_utc": 1492124798.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7b6sk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "VantarPaKompilering", "parent_id": "t1_dg6j6ys", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det k\u00e4nns som att en stor del av det svenska etablissemanget \u00e4r kontaminerat och att det kommer ta 30 \u00e5r att utbilda en ny generation stadsanst\u00e4llda.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det k\u00e4nns som att en stor del av det svenska etablissemanget \u00e4r kontaminerat och att det kommer ta 30 \u00e5r att utbilda en ny generation stadsanst\u00e4llda.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7b6sk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492100239.0, "created_utc": 1492071439.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6j6ys", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "acathode", "parent_id": "t3_650hjc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Vilka \u00e5tg\u00e4rder vidtas idag?\n\nJo man har gett dem gratis sjukv\u00e5rd och skolg\u00e5ng till deras barn, och s\u00e5 har dessutom vissa kommuner, som Stockholm och Malm\u00f6, b\u00f6rjat ge dem f\u00f6rs\u00f6rjningsst\u00f6d (socialbidrag) ocks\u00e5... \n\nJa, och s\u00e5klart, nu efter terrord\u00e5det s\u00e5 har kulturv\u00e4nstern b\u00f6rjat spinna ig\u00e5ng f\u00f6r att motverka alla sorters f\u00f6rs\u00f6k att ta tag i detta problem, t.ex:\n\n[Anna Kinberg Batra borde sk\u00e4mmas](http://www.expressen.se/kultur/anna-kinberg-batra-borde-skammas/)\n\n[Rebecka K\u00e4rde: S\u00e5 dras maskineriet ig\u00e5ng mot pappersl\u00f6sa](http://www.dn.se/kultur-noje/kulturdebatt/rebecka-karde-sa-dras-maskineriet-igang-mot-papperslosa/)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vilka \u00e5tg\u00e4rder vidtas idag?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jo man har gett dem gratis sjukv\u00e5rd och skolg\u00e5ng till deras barn, och s\u00e5 har dessutom vissa kommuner, som Stockholm och Malm\u00f6, b\u00f6rjat ge dem f\u00f6rs\u00f6rjningsst\u00f6d (socialbidrag) ocks\u00e5... &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, och s\u00e5klart, nu efter terrord\u00e5det s\u00e5 har kulturv\u00e4nstern b\u00f6rjat spinna ig\u00e5ng f\u00f6r att motverka alla sorters f\u00f6rs\u00f6k att ta tag i detta problem, t.ex:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.expressen.se/kultur/anna-kinberg-batra-borde-skammas/\"&gt;Anna Kinberg Batra borde sk\u00e4mmas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.dn.se/kultur-noje/kulturdebatt/rebecka-karde-sa-dras-maskineriet-igang-mot-papperslosa/\"&gt;Rebecka K\u00e4rde: S\u00e5 dras maskineriet ig\u00e5ng mot pappersl\u00f6sa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6j6ys", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058808.0, "created_utc": 1492030008.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6oieh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "tntpang", "parent_id": "t3_650hjc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hur f\u00e5r man regeringen att bry sig om detta?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur f\u00e5r man regeringen att bry sig om detta?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6oieh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492065109.0, "created_utc": 1492036309.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg79w02", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg6hjq5", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Jag \u00e4r invandrare som \u00e4r m\u00f6rk men har ingen problem med att visa leg/pass om det beh\u00f6vs.\n\nNej, min uppfattning \u00e4r v\u00e4l att det aldrig var ett problem bland vanliga invandrare. Normalt ska det ju r\u00e4cka med ett *hur var det h\u00e4r d\u00e5?* och svarar man p\u00e5 n\u00e5gorlunda ren svenska beh\u00f6ver det inte g\u00e5 l\u00e4ngre \u00e4n s\u00e5.\n\nMen bland aktivister, svenska och icke-svenska, s\u00e5 var det totalt haram eftersom det \u00f6ver huvud taget erk\u00e4nde skillnader mellan folkslag och att det p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt var till\u00e5tet att ta h\u00e4nsyn till det i praktisk politik och myndighetsut\u00f6vning.\n\nSamt nog att man helt enkelt *ville* g\u00f6ra det s\u00e5 sv\u00e5rt som m\u00f6jligt att utvisa n\u00e5gon m\u00f6rk person alls, eftersom man anser att icke-vita har en ovillkorlig r\u00e4tt till vita folks l\u00e4nder. Tror inte det blivit n\u00e5gra protester om det handlat om r\u00e4der mot polska eller ryska byggjobbare.", "edited": 1492068138.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag \u00e4r invandrare som \u00e4r m\u00f6rk men har ingen problem med att visa leg/pass om det beh\u00f6vs.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, min uppfattning \u00e4r v\u00e4l att det aldrig var ett problem bland vanliga invandrare. Normalt ska det ju r\u00e4cka med ett &lt;em&gt;hur var det h\u00e4r d\u00e5?&lt;/em&gt; och svarar man p\u00e5 n\u00e5gorlunda ren svenska beh\u00f6ver det inte g\u00e5 l\u00e4ngre \u00e4n s\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men bland aktivister, svenska och icke-svenska, s\u00e5 var det totalt haram eftersom det \u00f6ver huvud taget erk\u00e4nde skillnader mellan folkslag och att det p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt var till\u00e5tet att ta h\u00e4nsyn till det i praktisk politik och myndighetsut\u00f6vning.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Samt nog att man helt enkelt &lt;em&gt;ville&lt;/em&gt; g\u00f6ra det s\u00e5 sv\u00e5rt som m\u00f6jligt att utvisa n\u00e5gon m\u00f6rk person alls, eftersom man anser att icke-vita har en ovillkorlig r\u00e4tt till vita folks l\u00e4nder. Tror inte det blivit n\u00e5gra protester om det handlat om r\u00e4der mot polska eller ryska byggjobbare.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg79w02", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492096526.0, "created_utc": 1492067726.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6kpmd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "parent_id": "t1_dg6k5bc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Men vad fan, jag blir s\u00e5 arg. Statsministern m\u00e5ste utlysa ett krig mot terrorismen f\u00f6r i helvete. Hatar den h\u00e4r virtue signaling med att den h\u00e4r \u00e4r ett \"kamp mot fr\u00e4mlingsfientlighet och hat\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men vad fan, jag blir s\u00e5 arg. Statsministern m\u00e5ste utlysa ett krig mot terrorismen f\u00f6r i helvete. Hatar den h\u00e4r virtue signaling med att den h\u00e4r \u00e4r ett &amp;quot;kamp mot fr\u00e4mlingsfientlighet och hat&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6kpmd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060500.0, "created_utc": 1492031700.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6odsq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "parent_id": "t1_dg6mcrv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "H\u00e5ller med dig.\n\nI kriget mot radikalisering: Kan man inte bara b\u00f6rja med lite counterintelligence ala https://en.wikipedia.org/wiki/Counterintelligence\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/COINTELPRO\nStarta islamistiska mosk\u00e9er, talking heads, och advocacy groups och b\u00f6jar d\u00e4rifr\u00e5n. Det finns massa amerikanska filmer om s\u00e5nt ;)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e5ller med dig.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I kriget mot radikalisering: Kan man inte bara b\u00f6rja med lite counterintelligence ala &lt;a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Counterintelligence\"&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Counterintelligence&lt;/a&gt;\n&lt;a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/COINTELPRO\"&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/COINTELPRO&lt;/a&gt;\nStarta islamistiska mosk\u00e9er, talking heads, och advocacy groups och b\u00f6jar d\u00e4rifr\u00e5n. Det finns massa amerikanska filmer om s\u00e5nt ;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6odsq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492064950.0, "created_utc": 1492036150.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6mcrv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg6k5bc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Problemet med radikalisering \u00e4r att man inte kan l\u00e4sa tankar, och oavsett \u00e4r det en f\u00f6r stor makt f\u00f6r n\u00e5gon att best\u00e4mma vad som \u00e4r accepterade tankar och ej. \n\nL\u00f6sningen \u00e4r inte att g\u00e5 gung ho p\u00e5 majoriteten med risk att trycka ut dem i extrema oppositionsgrupper, utan att f\u00f6rs\u00f6ka l\u00e4mna dem ifred. Intranationellt spionage \u00e5 andra sidan, \u00e4r en l\u00f6sning med minimala st\u00f6rmoment och ber\u00f6ringspunkter.\n\nArbetet med att utvisa de 12k personer b\u00f6r inte vara s\u00e5 sv\u00e5rt n\u00e4r de statliga institutionerna samarbetar. De kan inte f\u00e5 lagliga jobb utan kan bara leva p\u00e5 tiggeri, statliga medel eller kriminalitet. Oavsett \u00e4r det i kontakt med polis eller f\u00f6rs\u00e4kringskassan/migrationsverket som de f\u00e5r sin mat.\n\n&gt;P\u00e5 EU niv\u00e5 m\u00e5ste en diskussion med vad vi ska g\u00f6ra med de som kan inte utvisas pga att deras heml\u00e4nder inte ta emot de st\u00e5 ocks\u00e5 h\u00f6gst i agendan.\n\nAbsolut.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Problemet med radikalisering \u00e4r att man inte kan l\u00e4sa tankar, och oavsett \u00e4r det en f\u00f6r stor makt f\u00f6r n\u00e5gon att best\u00e4mma vad som \u00e4r accepterade tankar och ej. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00f6sningen \u00e4r inte att g\u00e5 gung ho p\u00e5 majoriteten med risk att trycka ut dem i extrema oppositionsgrupper, utan att f\u00f6rs\u00f6ka l\u00e4mna dem ifred. Intranationellt spionage \u00e5 andra sidan, \u00e4r en l\u00f6sning med minimala st\u00f6rmoment och ber\u00f6ringspunkter.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Arbetet med att utvisa de 12k personer b\u00f6r inte vara s\u00e5 sv\u00e5rt n\u00e4r de statliga institutionerna samarbetar. De kan inte f\u00e5 lagliga jobb utan kan bara leva p\u00e5 tiggeri, statliga medel eller kriminalitet. Oavsett \u00e4r det i kontakt med polis eller f\u00f6rs\u00e4kringskassan/migrationsverket som de f\u00e5r sin mat.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;P\u00e5 EU niv\u00e5 m\u00e5ste en diskussion med vad vi ska g\u00f6ra med de som kan inte utvisas pga att deras heml\u00e4nder inte ta emot de st\u00e5 ocks\u00e5 h\u00f6gst i agendan.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Absolut.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6mcrv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062440.0, "created_utc": 1492033640.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6k5bc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "parent_id": "t1_dg6hy8v", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Bra fr\u00e5gor. Vad gjorde v\u00e4st i kampen mot nazismen och de som utryckte sympatier? Jo lite \u00e4pple och p\u00e4ron h\u00e4r men jag tycker att staten har r\u00e4tt att skydda medborgarna och nu vet vi at IS och islamismen i stort \u00e4r en real hot mot svenskar. Jag skulle ger upp \u00e5siktsfriheten och religions frihet mot kampen mot IS/islamismen eftersom vi befinner oss i ett krig \u00e4ven om statsministern har inte sagt s\u00e5.\nOm hur vi g\u00f6r med 12k personer kr\u00e4vs att staten g\u00e5r in i invandrart\u00e4ta omr\u00e5den och b\u00f6rja kolla papper.\nP\u00e5 EU niv\u00e5 m\u00e5ste en diskussion med vad vi ska g\u00f6ra med de som kan inte utvisas pga att deras heml\u00e4nder inte ta emot de st\u00e5 ocks\u00e5 h\u00f6gst i agendan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bra fr\u00e5gor. Vad gjorde v\u00e4st i kampen mot nazismen och de som utryckte sympatier? Jo lite \u00e4pple och p\u00e4ron h\u00e4r men jag tycker att staten har r\u00e4tt att skydda medborgarna och nu vet vi at IS och islamismen i stort \u00e4r en real hot mot svenskar. Jag skulle ger upp \u00e5siktsfriheten och religions frihet mot kampen mot IS/islamismen eftersom vi befinner oss i ett krig \u00e4ven om statsministern har inte sagt s\u00e5.\nOm hur vi g\u00f6r med 12k personer kr\u00e4vs att staten g\u00e5r in i invandrart\u00e4ta omr\u00e5den och b\u00f6rja kolla papper.\nP\u00e5 EU niv\u00e5 m\u00e5ste en diskussion med vad vi ska g\u00f6ra med de som kan inte utvisas pga att deras heml\u00e4nder inte ta emot de st\u00e5 ocks\u00e5 h\u00f6gst i agendan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6k5bc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059854.0, "created_utc": 1492031054.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8ecof", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "GammeldagsVanilj", "parent_id": "t1_dg7cr77", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Det \u00e4r inte falska tr\u00e4ffar jag pratar om, utan typ bilkontroller o.s.v. d\u00e4r man m\u00e5ste stoppa personen f\u00f6r att kolla de saker du n\u00e4mnt.  \n  \nN\u00e4r det g\u00e4ller bilkontroller s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l hyffsat tveksamt att just de utvisningshotade individerna skulle ha tillg\u00e5ng till n\u00e5got st\u00f6rre antal inrikesregistrerade bilar? Polisen skulle allts\u00e5 inte ha n\u00e5gon s\u00e4rskild anledning att stanna bilar enbart f\u00f6r att f\u00f6raren har \"fel\" etnicitet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r inte falska tr\u00e4ffar jag pratar om, utan typ bilkontroller o.s.v. d\u00e4r man m\u00e5ste stoppa personen f\u00f6r att kolla de saker du n\u00e4mnt.  &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4r det g\u00e4ller bilkontroller s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l hyffsat tveksamt att just de utvisningshotade individerna skulle ha tillg\u00e5ng till n\u00e5got st\u00f6rre antal inrikesregistrerade bilar? Polisen skulle allts\u00e5 inte ha n\u00e5gon s\u00e4rskild anledning att stanna bilar enbart f\u00f6r att f\u00f6raren har &amp;quot;fel&amp;quot; etnicitet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8ecof", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492154297.0, "created_utc": 1492125497.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cr77", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg7a6zd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Min po\u00e4ng var att om polisen b\u00f6rjar med kontroller baserat p\u00e5 rasprofilering riskerar man att radikalisera de som kommer uts\u00e4ttas f\u00f6r det flertalet g\u00e5nger, vilket \u00e4r de som kollas och sl\u00e4pps. De med svenskt medborgarskap.\n\nDet \u00e4r inte falska tr\u00e4ffar jag pratar om, utan typ bilkontroller o.s.v. d\u00e4r man m\u00e5ste stoppa personen f\u00f6r att kolla de saker du n\u00e4mnt.\n\n&gt;Som Macchiavelli sa, man ska aldrig s\u00e5ra eller f\u00f6rol\u00e4mpa n\u00e5gon lite grann. Man ska g\u00f6ra det s\u00e5 ordentligt att de inte kan eller v\u00e5gar h\u00e4mnas. Oproportionerlig respons \u00e4r vad som beh\u00f6vs.\n\n&gt;Allts\u00e5, inte bara skjuta terroristen, ocks\u00e5 utvisa dennes familj under nesliga former och st\u00e4nga ned mosk\u00e9n.\n\nHelt sant, men jag skulle f\u00f6redra att bara dra in alla PUT som delats ut de senaste fem \u00e5ren.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Min po\u00e4ng var att om polisen b\u00f6rjar med kontroller baserat p\u00e5 rasprofilering riskerar man att radikalisera de som kommer uts\u00e4ttas f\u00f6r det flertalet g\u00e5nger, vilket \u00e4r de som kollas och sl\u00e4pps. De med svenskt medborgarskap.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r inte falska tr\u00e4ffar jag pratar om, utan typ bilkontroller o.s.v. d\u00e4r man m\u00e5ste stoppa personen f\u00f6r att kolla de saker du n\u00e4mnt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Som Macchiavelli sa, man ska aldrig s\u00e5ra eller f\u00f6rol\u00e4mpa n\u00e5gon lite grann. Man ska g\u00f6ra det s\u00e5 ordentligt att de inte kan eller v\u00e5gar h\u00e4mnas. Oproportionerlig respons \u00e4r vad som beh\u00f6vs.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Allts\u00e5, inte bara skjuta terroristen, ocks\u00e5 utvisa dennes familj under nesliga former och st\u00e4nga ned mosk\u00e9n.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Helt sant, men jag skulle f\u00f6redra att bara dra in alla PUT som delats ut de senaste fem \u00e5ren.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cr77", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105027.0, "created_utc": 1492076227.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7a6zd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg6hy8v", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; De som inte \u00e4r f\u00f6rst\u00e5ende och \u00e4r i riskzonen f\u00f6r radikalisering d\u00e5?\n\nDen fr\u00e5gan har ju inte mycket att g\u00f6ra med avvikare.\n\n&gt;De \u00e4r redan svenskar, och kommer uts\u00e4ttas f\u00f6r regelbundna kontroller.\n\nTjatigt, men de \u00e4r *svenska medborgare*. Svenskar blir de inte om de s\u00e5 \u00e4r sjuttiosjunde generationen.\n\nF\u00f6r \u00f6vrigt s\u00e5 \u00e4r det inte s\u00e4rskilt sv\u00e5rt att se skillnaden p\u00e5 en inf\u00f6dd arab och en nyanl\u00e4nd dito. Ser man det inte p\u00e5 kl\u00e4der, stil och andra sv\u00e5rkvantifierade faktorer s\u00e5 tar det ungef\u00e4r tre stavelser innan man h\u00f6r skillnaden. F\u00e5r poliser anv\u00e4nda sitt omd\u00f6me h\u00e4r torde det inte bli s\u00e5 m\u00e5nga falska tr\u00e4ffar. \n\n&gt;Ju mer Sverige tar strypgrepp p\u00e5 sina inrikes hot, desto st\u00f6rre kommer de bli. Sveriges terrorera har bara b\u00f6rjat.\n\nSom Macchiavelli sa, man ska aldrig s\u00e5ra eller f\u00f6rol\u00e4mpa n\u00e5gon *lite grann*. Man ska g\u00f6ra det s\u00e5 ordentligt att de inte kan eller v\u00e5gar h\u00e4mnas. Oproportionerlig respons \u00e4r vad som beh\u00f6vs.\n\nAllts\u00e5, inte bara skjuta terroristen, ocks\u00e5 utvisa dennes familj under nesliga former och st\u00e4nga ned mosk\u00e9n. Vet Ahmed Bombarsson att hans f\u00f6r\u00e4ldrar, syskon, fru och barn kommer sv\u00e4ra \u00f6ver hans namn och spotta p\u00e5 hans grav blir martyrskapet avsev\u00e4rt mindre intressant.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;De som inte \u00e4r f\u00f6rst\u00e5ende och \u00e4r i riskzonen f\u00f6r radikalisering d\u00e5?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Den fr\u00e5gan har ju inte mycket att g\u00f6ra med avvikare.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;De \u00e4r redan svenskar, och kommer uts\u00e4ttas f\u00f6r regelbundna kontroller.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tjatigt, men de \u00e4r &lt;em&gt;svenska medborgare&lt;/em&gt;. Svenskar blir de inte om de s\u00e5 \u00e4r sjuttiosjunde generationen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r \u00f6vrigt s\u00e5 \u00e4r det inte s\u00e4rskilt sv\u00e5rt att se skillnaden p\u00e5 en inf\u00f6dd arab och en nyanl\u00e4nd dito. Ser man det inte p\u00e5 kl\u00e4der, stil och andra sv\u00e5rkvantifierade faktorer s\u00e5 tar det ungef\u00e4r tre stavelser innan man h\u00f6r skillnaden. F\u00e5r poliser anv\u00e4nda sitt omd\u00f6me h\u00e4r torde det inte bli s\u00e5 m\u00e5nga falska tr\u00e4ffar. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ju mer Sverige tar strypgrepp p\u00e5 sina inrikes hot, desto st\u00f6rre kommer de bli. Sveriges terrorera har bara b\u00f6rjat.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Som Macchiavelli sa, man ska aldrig s\u00e5ra eller f\u00f6rol\u00e4mpa n\u00e5gon &lt;em&gt;lite grann&lt;/em&gt;. Man ska g\u00f6ra det s\u00e5 ordentligt att de inte kan eller v\u00e5gar h\u00e4mnas. Oproportionerlig respons \u00e4r vad som beh\u00f6vs.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Allts\u00e5, inte bara skjuta terroristen, ocks\u00e5 utvisa dennes familj under nesliga former och st\u00e4nga ned mosk\u00e9n. Vet Ahmed Bombarsson att hans f\u00f6r\u00e4ldrar, syskon, fru och barn kommer sv\u00e4ra \u00f6ver hans namn och spotta p\u00e5 hans grav blir martyrskapet avsev\u00e4rt mindre intressant.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7a6zd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097374.0, "created_utc": 1492068574.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6hy8v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg6hjq5", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "De som inte \u00e4r f\u00f6rst\u00e5ende och \u00e4r i riskzonen f\u00f6r radikalisering d\u00e5? T\u00e4nker fr\u00e4mst p\u00e5 andra generationens invandrare som vi sett \u00e4r vanliga bland terroristerna. De \u00e4r redan svenskar, och kommer uts\u00e4ttas f\u00f6r regelbundna kontroller.\n\nJu mer Sverige tar strypgrepp p\u00e5 sina inrikes hot, desto st\u00f6rre kommer de bli. Sveriges terrorera har bara b\u00f6rjat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De som inte \u00e4r f\u00f6rst\u00e5ende och \u00e4r i riskzonen f\u00f6r radikalisering d\u00e5? T\u00e4nker fr\u00e4mst p\u00e5 andra generationens invandrare som vi sett \u00e4r vanliga bland terroristerna. De \u00e4r redan svenskar, och kommer uts\u00e4ttas f\u00f6r regelbundna kontroller.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ju mer Sverige tar strypgrepp p\u00e5 sina inrikes hot, desto st\u00f6rre kommer de bli. Sveriges terrorera har bara b\u00f6rjat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6hy8v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057506.0, "created_utc": 1492028706.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6hjq5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "parent_id": "t1_dg6gx0g", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag \u00e4r invandrare som \u00e4r m\u00f6rk men har ingen problem med att visa leg/pass om det beh\u00f6vs. Jag bry mig inte alls. Alla vet att den h\u00e4r typ av terrorismen och att dem som \u00e4r har illegalt \u00e4r inte etniska svenskar. Jag skulle inte har n\u00e5t problem om polisen f\u00e5tt profilera baserad p\u00e5 utseende. Vi som respektera Sverige och \u00e4r tacksamma bry oss inte!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag \u00e4r invandrare som \u00e4r m\u00f6rk men har ingen problem med att visa leg/pass om det beh\u00f6vs. Jag bry mig inte alls. Alla vet att den h\u00e4r typ av terrorismen och att dem som \u00e4r har illegalt \u00e4r inte etniska svenskar. Jag skulle inte har n\u00e5t problem om polisen f\u00e5tt profilera baserad p\u00e5 utseende. Vi som respektera Sverige och \u00e4r tacksamma bry oss inte!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6hjq5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057102.0, "created_utc": 1492028302.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6gx0g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t3_650hjc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r n\u00e4rvarande tror jag inte man g\u00f6r s\u00e5 mycket alls, utom att hoppas att de dyker upp i n\u00e5got polisi\u00e4rt sammanhang och d\u00e4rf\u00f6r \u00e5ker dit.\n\nDet troliga \u00e4r att man kommer \u00e5teruppta n\u00e5gon sorts inre gr\u00e4nskontroll, men antagligen p\u00e5 ett totalt ineffektivt s\u00e4tt eftersom det vore rasistiskt f\u00f6r polisen att sikta in sig p\u00e5 m\u00e4nniskor som framst\u00e5r som utl\u00e4nningar h\u00e4rstammande fr\u00e5n de relevanta l\u00e4nderna. Dvs, inleda kontakt med m\u00e4nniskor som ser arabiska, afrikanska, v\u00e4st eller centralasiatiska ut och kolla hur de har det med svenskan och om det inte h\u00e5ller, b\u00f6rja kolla papper.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r n\u00e4rvarande tror jag inte man g\u00f6r s\u00e5 mycket alls, utom att hoppas att de dyker upp i n\u00e5got polisi\u00e4rt sammanhang och d\u00e4rf\u00f6r \u00e5ker dit.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det troliga \u00e4r att man kommer \u00e5teruppta n\u00e5gon sorts inre gr\u00e4nskontroll, men antagligen p\u00e5 ett totalt ineffektivt s\u00e4tt eftersom det vore rasistiskt f\u00f6r polisen att sikta in sig p\u00e5 m\u00e4nniskor som framst\u00e5r som utl\u00e4nningar h\u00e4rstammande fr\u00e5n de relevanta l\u00e4nderna. Dvs, inleda kontakt med m\u00e4nniskor som ser arabiska, afrikanska, v\u00e4st eller centralasiatiska ut och kolla hur de har det med svenskan och om det inte h\u00e5ller, b\u00f6rja kolla papper.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6gx0g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492056450.0, "created_utc": 1492027650.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7vxlg", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Ratathosk", "parent_id": "t1_dg7gel7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fullt rimligt f\u00f6rslag imho men sen ska de med empati l\u00e4gga sig i och st\u00e4lla till det...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fullt rimligt f\u00f6rslag imho men sen ska de med empati l\u00e4gga sig i och st\u00e4lla till det...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7vxlg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492133046.0, "created_utc": 1492104246.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gel7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Dorfidiot", "parent_id": "t1_dg7azrp", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r inte optimalt men vi kan fan inte l\u00e5ta dom springa runt. Fotboja kanske?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r inte optimalt men vi kan fan inte l\u00e5ta dom springa runt. Fotboja kanske?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7gel7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114294.0, "created_utc": 1492085494.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7cfnk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Heuristics", "parent_id": "t1_dg7c576", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r de illegala har de beg\u00e5tt brott\n\nhttps://www.riksdagen.se/sv/dokument-lagar/dokument/svensk-forfattningssamling/utlanningslag-2005716_sfs-2005-716\n\n\"1 \u00a7 Till b\u00f6ter d\u00f6ms en utl\u00e4nning som upps\u00e5tligen eller av oaktsamhet uppeh\u00e5ller sig i Sverige utan f\u00f6reskrivet tillst\u00e5nd och utan att utl\u00e4nningen har ans\u00f6kt om ett s\u00e5dant tillst\u00e5nd eller en f\u00f6runders\u00f6kningsledare har ans\u00f6kt om tidsbegr\u00e4nsat uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd f\u00f6r utl\u00e4nningen med st\u00f6d av 5 kap. 15 \u00a7.\n\nI ringa fall skall \u00e5tal f\u00f6r brott enligt denna paragraf inte v\u00e4ckas annat \u00e4n om det \u00e4r motiverat fr\u00e5n allm\u00e4n synpunkt.\n\n2 \u00a7 Till f\u00e4ngelse i h\u00f6gst ett \u00e5r eller, om brottet \u00e4r ringa, till b\u00f6ter d\u00f6ms en utl\u00e4nning som upps\u00e5tligen uppeh\u00e5ller sig i Sverige fast\u00e4n han eller hon enligt ett verkst\u00e4llt beslut om utvisning enligt 8 a kap. 1 eller 5 \u00a7 inte har haft r\u00e4tt att \u00e5terv\u00e4nda hit.\n\nBest\u00e4mmelserna i f\u00f6rsta stycket g\u00e4ller inte om utl\u00e4nningen har flytt hit av sk\u00e4l som avses i 4 kap. 1, 2 eller 2 a \u00a7.\n\nI ringa fall ska \u00e5tal f\u00f6r brott enligt f\u00f6rsta stycket inte v\u00e4ckas annat \u00e4n om det \u00e4r motiverat fr\u00e5n allm\u00e4n synpunkt. Lag (2014:198).\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r de illegala har de beg\u00e5tt brott&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.riksdagen.se/sv/dokument-lagar/dokument/svensk-forfattningssamling/utlanningslag-2005716_sfs-2005-716\"&gt;https://www.riksdagen.se/sv/dokument-lagar/dokument/svensk-forfattningssamling/utlanningslag-2005716_sfs-2005-716&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;1 \u00a7 Till b\u00f6ter d\u00f6ms en utl\u00e4nning som upps\u00e5tligen eller av oaktsamhet uppeh\u00e5ller sig i Sverige utan f\u00f6reskrivet tillst\u00e5nd och utan att utl\u00e4nningen har ans\u00f6kt om ett s\u00e5dant tillst\u00e5nd eller en f\u00f6runders\u00f6kningsledare har ans\u00f6kt om tidsbegr\u00e4nsat uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd f\u00f6r utl\u00e4nningen med st\u00f6d av 5 kap. 15 \u00a7.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I ringa fall skall \u00e5tal f\u00f6r brott enligt denna paragraf inte v\u00e4ckas annat \u00e4n om det \u00e4r motiverat fr\u00e5n allm\u00e4n synpunkt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;2 \u00a7 Till f\u00e4ngelse i h\u00f6gst ett \u00e5r eller, om brottet \u00e4r ringa, till b\u00f6ter d\u00f6ms en utl\u00e4nning som upps\u00e5tligen uppeh\u00e5ller sig i Sverige fast\u00e4n han eller hon enligt ett verkst\u00e4llt beslut om utvisning enligt 8 a kap. 1 eller 5 \u00a7 inte har haft r\u00e4tt att \u00e5terv\u00e4nda hit.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Best\u00e4mmelserna i f\u00f6rsta stycket g\u00e4ller inte om utl\u00e4nningen har flytt hit av sk\u00e4l som avses i 4 kap. 1, 2 eller 2 a \u00a7.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I ringa fall ska \u00e5tal f\u00f6r brott enligt f\u00f6rsta stycket inte v\u00e4ckas annat \u00e4n om det \u00e4r motiverat fr\u00e5n allm\u00e4n synpunkt. Lag (2014:198).&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cfnk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104042.0, "created_utc": 1492075242.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7hqtg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t1_dg7cokm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Gl\u00f6m inte Ikea- morden. D\u00e4r har du tv\u00e5 oskyldiga offer till, som enligt polisen befann sig \"p\u00e5 fel plats p\u00e5 fel tid\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Gl\u00f6m inte Ikea- morden. D\u00e4r har du tv\u00e5 oskyldiga offer till, som enligt polisen befann sig &amp;quot;p\u00e5 fel plats p\u00e5 fel tid&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7hqtg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116564.0, "created_utc": 1492087764.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cokm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "bacon_worship", "parent_id": "t1_dg7cm50", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 bygg ett nytt hus med grindar och st\u00e4ngda d\u00f6rrar och rum d\u00e4r man placerar m\u00e4nniskorna, men det kallas \"f\u00f6rvaringshus\" och inte \u00e4r ett f\u00e4ngelse, \u00e4r det b\u00e4ttre d\u00e5? Det \u00e4r 12.500 m\u00e4nniskor som inte ska vara i v\u00e5rat land, \u00e4r alternativet att l\u00e5ta de springa l\u00f6sa s\u00e5 f\u00f6redrar nog de flesta att s\u00e4tta de i \"f\u00e4ngelse\". \n\nJag s\u00e4ger inte att det \u00e4r den b\u00e4sta l\u00f6sningen, det b\u00e4sta vore att de helt enkelt infann sig p\u00e5 plats n\u00e4r de ska utvisas. N\u00e4r de inte g\u00f6r det s\u00e5 f\u00e5r de helt enkelt ta att s\u00e4ttas i f\u00e4ngelse preventivt efter utvisningsbeslut d\u00e5 de bevisligen inte vill bli utvisade och undviker det. \n\nFyra m\u00e4nniskor har d\u00f6tt och flera skadats, det \u00e4r vad som h\u00e4nder n\u00e4r man inte l\u00e5ser in dessa m\u00e4nniskor. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 bygg ett nytt hus med grindar och st\u00e4ngda d\u00f6rrar och rum d\u00e4r man placerar m\u00e4nniskorna, men det kallas &amp;quot;f\u00f6rvaringshus&amp;quot; och inte \u00e4r ett f\u00e4ngelse, \u00e4r det b\u00e4ttre d\u00e5? Det \u00e4r 12.500 m\u00e4nniskor som inte ska vara i v\u00e5rat land, \u00e4r alternativet att l\u00e5ta de springa l\u00f6sa s\u00e5 f\u00f6redrar nog de flesta att s\u00e4tta de i &amp;quot;f\u00e4ngelse&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag s\u00e4ger inte att det \u00e4r den b\u00e4sta l\u00f6sningen, det b\u00e4sta vore att de helt enkelt infann sig p\u00e5 plats n\u00e4r de ska utvisas. N\u00e4r de inte g\u00f6r det s\u00e5 f\u00e5r de helt enkelt ta att s\u00e4ttas i f\u00e4ngelse preventivt efter utvisningsbeslut d\u00e5 de bevisligen inte vill bli utvisade och undviker det. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Fyra m\u00e4nniskor har d\u00f6tt och flera skadats, det \u00e4r vad som h\u00e4nder n\u00e4r man inte l\u00e5ser in dessa m\u00e4nniskor. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cokm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104795.0, "created_utc": 1492075995.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7uvh5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ratathosk", "parent_id": "t1_dg7cvtr", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Var menar du d\u00e5? Enda jag h\u00f6rt om \u00e4r gamla Kirseberganstalten i Malm\u00f6, \u00e4r det den du menar?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Var menar du d\u00e5? Enda jag h\u00f6rt om \u00e4r gamla Kirseberganstalten i Malm\u00f6, \u00e4r det den du menar?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7uvh5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492131918.0, "created_utc": 1492103118.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cvtr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg7cm50", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rekommer redan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rekommer redan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cvtr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105422.0, "created_utc": 1492076622.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cm50", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Ratathosk", "parent_id": "t1_dg7cf46", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Finns inga f\u00f6rhinder att placera folk i f\u00e4ngelse och kalla det f\u00f6rvar. Jadu...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Finns inga f\u00f6rhinder att placera folk i f\u00e4ngelse och kalla det f\u00f6rvar. Jadu...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cm50", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104586.0, "created_utc": 1492075786.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cf46", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg7c576", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00e4ngelsestraff \u00e4r en sak, internering n\u00e5got helt annat.\n\nFinns inget hinder f\u00f6r att rutinm\u00e4ssigt f\u00f6rvarsplacera m\u00e4nniskor fr\u00e5n farliga l\u00e4nder innan man f\u00f6rs\u00e4krat sig om att de \u00e4r s\u00e4kra att ha bland folk och inte \u00e4r ben\u00e4gna att avvika eller beg\u00e5 andra brott.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00e4ngelsestraff \u00e4r en sak, internering n\u00e5got helt annat.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Finns inget hinder f\u00f6r att rutinm\u00e4ssigt f\u00f6rvarsplacera m\u00e4nniskor fr\u00e5n farliga l\u00e4nder innan man f\u00f6rs\u00e4krat sig om att de \u00e4r s\u00e4kra att ha bland folk och inte \u00e4r ben\u00e4gna att avvika eller beg\u00e5 andra brott.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cf46", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492103992.0, "created_utc": 1492075192.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7c576", "gilded": 0, "archived": false, "score": -8, "report_reasons": null, "author": "Ratathosk", "parent_id": "t1_dg7bukl", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hur du definierar brott \u00e4r inte lika intressant som hur lagen g\u00f6r det. Det \u00e4r inte ett brott att bli utvisad.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur du definierar brott \u00e4r inte lika intressant som hur lagen g\u00f6r det. Det \u00e4r inte ett brott att bli utvisad.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7c576", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492103150.0, "created_utc": 1492074350.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7bukl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Heuristics", "parent_id": "t1_dg7azrp", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "De \u00e4r h\u00e4r illegalt", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De \u00e4r h\u00e4r illegalt&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7bukl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492102230.0, "created_utc": 1492073430.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7azrp", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "Ratathosk", "parent_id": "t1_dg6idp7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "F\u00e4ngelse utan brott. Jadu...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00e4ngelse utan brott. Jadu...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7azrp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099657.0, "created_utc": 1492070857.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6idp7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t3_650hjc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "En av de viktigaste sakerna regeringen m\u00e5ste \u00e4ndra \u00e4r att vi s\u00e4tter folk i f\u00e4ngelse innan vi utvisar folk. V\u00e5ra f\u00e4ngelser \u00e4r trivsamma j\u00e4mf\u00f6rt med vissa av l\u00e4nderna dessa folk kommer ifr\u00e5n. Att ge dem motivation att bli f\u00e4ngslade \u00e4r inte en bra sak (duh).\n\nKanske g\u00f6ra en undantagslista eller n\u00e5got, eftersom vi uppenbarligen b\u00f6r straffa de som har det b\u00e4ttre \u00e4n v\u00e5ra f\u00e4ngelser i sina heml\u00e4nder.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En av de viktigaste sakerna regeringen m\u00e5ste \u00e4ndra \u00e4r att vi s\u00e4tter folk i f\u00e4ngelse innan vi utvisar folk. V\u00e5ra f\u00e4ngelser \u00e4r trivsamma j\u00e4mf\u00f6rt med vissa av l\u00e4nderna dessa folk kommer ifr\u00e5n. Att ge dem motivation att bli f\u00e4ngslade \u00e4r inte en bra sak (duh).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kanske g\u00f6ra en undantagslista eller n\u00e5got, eftersom vi uppenbarligen b\u00f6r straffa de som har det b\u00e4ttre \u00e4n v\u00e5ra f\u00e4ngelser i sina heml\u00e4nder.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6idp7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057957.0, "created_utc": 1492029157.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6lovx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Somerandomswede", "parent_id": "t1_dg6is1g", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Han kom ju innan flyktingkrisen hade n\u00e5t sin topp och fick ett ganska snabbt avslag som han dock \u00f6verklagade. Samtidigt b\u00f6rjade flyktingkrisen och migrationsverket br\u00f6t ihop. D\u00e4rav den utdragna processen. Det \u00e4r vad jag skulle gissa p\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Han kom ju innan flyktingkrisen hade n\u00e5t sin topp och fick ett ganska snabbt avslag som han dock \u00f6verklagade. Samtidigt b\u00f6rjade flyktingkrisen och migrationsverket br\u00f6t ihop. D\u00e4rav den utdragna processen. Det \u00e4r vad jag skulle gissa p\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6lovx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061646.0, "created_utc": 1492032846.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9ndow", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "veloaxis", "parent_id": "t1_dg7a0ru", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det _k\u00e4nns_ som att vi beh\u00f6ver korta ned det ledet. Att han kunde f\u00e5 vara h\u00e4r och svansa runt i tv\u00e5 \u00e5r \u00e4r f\u00f6r l\u00e5ng tid.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det &lt;em&gt;k\u00e4nns&lt;/em&gt; som att vi beh\u00f6ver korta ned det ledet. Att han kunde f\u00e5 vara h\u00e4r och svansa runt i tv\u00e5 \u00e5r \u00e4r f\u00f6r l\u00e5ng tid.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9ndow", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228232.0, "created_utc": 1492199432.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7a0ru", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg6is1g", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Migrationsverket \u00e4r f\u00f6rstainstans, migrationsdomstolen andrainstans och migrations\u00f6verdomstolen tredjeinstans. \u00d6verklagar man hela v\u00e4gen in i kaklet \u00e4r tv\u00e5 \u00e5r nog *snabbt*. \u00c4r det s\u00e5 att man \u00e4r strategiskt lagd och inser att man kan f\u00e5 uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd av humanit\u00e4ra sk\u00e4l om man varit h\u00e4r tillr\u00e4ckligt l\u00e4nge torde det inte vara n\u00e5gra st\u00f6rre problem att dra ut ans\u00f6kningsprocessen i fem-tio \u00e5r genom att f\u00f6rhala, inte dyka upp p\u00e5 m\u00f6ten och liknande man\u00f6vrar.\n\nAtt vi har s\u00e5 h\u00f6g grad av \"r\u00e4ttss\u00e4kerhet\" f\u00f6r icke-medborgare \u00e4r nog om inte unikt s\u00e5 j\u00e4vligt s\u00e4llsynt. Det normala ute i v\u00e4rlden \u00e4r ju att det \u00e4r k\u00f6rt om en tj\u00e4nsteman ogillar en, inte att varje utl\u00e4nning som k\u00e4nner f\u00f6r *alltid* har r\u00e4tt att orsaka skattebetalarna hundratusentals kronor i r\u00e4tteg\u00e5ngskostnader varje g\u00e5ng ett beslut g\u00e5r denne emot.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Migrationsverket \u00e4r f\u00f6rstainstans, migrationsdomstolen andrainstans och migrations\u00f6verdomstolen tredjeinstans. \u00d6verklagar man hela v\u00e4gen in i kaklet \u00e4r tv\u00e5 \u00e5r nog &lt;em&gt;snabbt&lt;/em&gt;. \u00c4r det s\u00e5 att man \u00e4r strategiskt lagd och inser att man kan f\u00e5 uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd av humanit\u00e4ra sk\u00e4l om man varit h\u00e4r tillr\u00e4ckligt l\u00e4nge torde det inte vara n\u00e5gra st\u00f6rre problem att dra ut ans\u00f6kningsprocessen i fem-tio \u00e5r genom att f\u00f6rhala, inte dyka upp p\u00e5 m\u00f6ten och liknande man\u00f6vrar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att vi har s\u00e5 h\u00f6g grad av &amp;quot;r\u00e4ttss\u00e4kerhet&amp;quot; f\u00f6r icke-medborgare \u00e4r nog om inte unikt s\u00e5 j\u00e4vligt s\u00e4llsynt. Det normala ute i v\u00e4rlden \u00e4r ju att det \u00e4r k\u00f6rt om en tj\u00e4nsteman ogillar en, inte att varje utl\u00e4nning som k\u00e4nner f\u00f6r &lt;em&gt;alltid&lt;/em&gt; har r\u00e4tt att orsaka skattebetalarna hundratusentals kronor i r\u00e4tteg\u00e5ngskostnader varje g\u00e5ng ett beslut g\u00e5r denne emot.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7a0ru", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492096891.0, "created_utc": 1492068091.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6is1g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "veloaxis", "parent_id": "t3_650hjc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Om n\u00e5gon vet mer om det h\u00e4r, f\u00f6rklara g\u00e4rna, men hur kan n\u00e5gon komma hit och sedan hela 2 \u00e5r senare f\u00e5 avslag p\u00e5 sin asylans\u00f6kan? (G\u00e4llande terroristj\u00e4veln)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om n\u00e5gon vet mer om det h\u00e4r, f\u00f6rklara g\u00e4rna, men hur kan n\u00e5gon komma hit och sedan hela 2 \u00e5r senare f\u00e5 avslag p\u00e5 sin asylans\u00f6kan? (G\u00e4llande terroristj\u00e4veln)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg6is1g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058373.0, "created_utc": 1492029573.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg77w6x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "gudrun123", "parent_id": "t3_650hjc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Konsensus p\u00e5 v\u00e4nsterkanten verkar vara att hantera dem som medborgare som det \u00e4r lite extra synd om. K\u00e4rlek till alla!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Konsensus p\u00e5 v\u00e4nsterkanten verkar vara att hantera dem som medborgare som det \u00e4r lite extra synd om. K\u00e4rlek till alla!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg77w6x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492091582.0, "created_utc": 1492062782.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg75oed", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "rustplayer47", "parent_id": "t3_650hjc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hej, S\u00c4PO. Jag \u00e4r illegal. Men ni kan inte ta mig!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hej, S\u00c4PO. Jag \u00e4r illegal. Men ni kan inte ta mig!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg75oed", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492087380.0, "created_utc": 1492058580.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7bq3v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ree81", "parent_id": "t3_650hjc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Bounties, s\u00e5 att jag kan bli bountyhunter. Ska rida med min motorcykel, pepparspray f\u00f6r bj\u00f6rnar och sleeveless l\u00e4derjacka hela sommarn och vintern.\n\nSen skapar jag min egna TV-serie d\u00e4r jag anst\u00e4ller arbetsl\u00f6sa invandrare att bli \"anfallna\" av mig och min fejl-pepparspray f\u00f6r igelkottar, och blir miljard\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bounties, s\u00e5 att jag kan bli bountyhunter. Ska rida med min motorcykel, pepparspray f\u00f6r bj\u00f6rnar och sleeveless l\u00e4derjacka hela sommarn och vintern.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen skapar jag min egna TV-serie d\u00e4r jag anst\u00e4ller arbetsl\u00f6sa invandrare att bli &amp;quot;anfallna&amp;quot; av mig och min fejl-pepparspray f\u00f6r igelkottar, och blir miljard\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7bq3v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101858.0, "created_utc": 1492073058.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7gb9s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Dorfidiot", "parent_id": "t3_650hjc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Uh, dom gav oss igen adress s\u00e5 vi kunde inte hitta han....\nHan har fan vita inkomster, hur sv\u00e5rt kan det vara att hitta honom? Han har mobil, han har kontokort, han har en arbetsgivare etc. Dom m\u00e5ste fan f\u00f6rs\u00f6ka iaf!\n\n\"Uuuuh, kontorsjobb, s\u00e5 jobbigt! \u00c4r det n\u00e5gon som inte vill \u00e5ka ut till j\u00e4rvaf\u00e4ltet just nu? Okej, vi stannar, bullar, har vi bullar?\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Uh, dom gav oss igen adress s\u00e5 vi kunde inte hitta han....\nHan har fan vita inkomster, hur sv\u00e5rt kan det vara att hitta honom? Han har mobil, han har kontokort, han har en arbetsgivare etc. Dom m\u00e5ste fan f\u00f6rs\u00f6ka iaf!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Uuuuh, kontorsjobb, s\u00e5 jobbigt! \u00c4r det n\u00e5gon som inte vill \u00e5ka ut till j\u00e4rvaf\u00e4ltet just nu? Okej, vi stannar, bullar, har vi bullar?&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7gb9s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114122.0, "created_utc": 1492085322.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb0hv2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "UniqePerspective", "parent_id": "t1_dg7ckvv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Men nu \u00e4r det ju uppenbarligen inte de \u00e4rliga jag pratar om.\nJag pratar om individer som ljuger om sitt namn, \u00e5lder och bakgrund.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men nu \u00e4r det ju uppenbarligen inte de \u00e4rliga jag pratar om.\nJag pratar om individer som ljuger om sitt namn, \u00e5lder och bakgrund.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgb0hv2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492311272.0, "created_utc": 1492282472.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ckvv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg7c2is", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Finns ingen anledning att tro att muslimska unga m\u00e4n som \u00e4r h\u00e4r \u00e4rligt och legalt skulle vara s\u00e4rskilt mycket mindre ben\u00e4gna att beg\u00e5 terrorbrott. Det *normala* vid s\u00e5dana attacker \u00e4r att det \u00e4r inf\u00f6dda medborgare som st\u00e5r f\u00f6r dem.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Finns ingen anledning att tro att muslimska unga m\u00e4n som \u00e4r h\u00e4r \u00e4rligt och legalt skulle vara s\u00e4rskilt mycket mindre ben\u00e4gna att beg\u00e5 terrorbrott. Det &lt;em&gt;normala&lt;/em&gt; vid s\u00e5dana attacker \u00e4r att det \u00e4r inf\u00f6dda medborgare som st\u00e5r f\u00f6r dem.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7ckvv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104478.0, "created_utc": 1492075678.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7c2is", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "UniqePerspective", "parent_id": "t3_650hjc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Samtidigt har vi haft ~60000st ensamkommande m\u00e4n sedan 2015, m\u00e5nga av dessa ljuger om sin identitet.\nOm vi ponerar att 80% av dom har ljugit om sin identitet s\u00e5 har vi 48000st potentiella terrorister som vistas i landet.\nDessa \u00e4r en minst lika stor fara f\u00f6r samh\u00e4llet som de 12000st som \u00e4r g\u00f6mda.\nTillsammans blir det 60000st potentiella terrorister.\nSluta snooza, dags att vakna! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Samtidigt har vi haft ~60000st ensamkommande m\u00e4n sedan 2015, m\u00e5nga av dessa ljuger om sin identitet.\nOm vi ponerar att 80% av dom har ljugit om sin identitet s\u00e5 har vi 48000st potentiella terrorister som vistas i landet.\nDessa \u00e4r en minst lika stor fara f\u00f6r samh\u00e4llet som de 12000st som \u00e4r g\u00f6mda.\nTillsammans blir det 60000st potentiella terrorister.\nSluta snooza, dags att vakna! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7c2is", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492102917.0, "created_utc": 1492074117.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ck5t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg7bz2q", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; 12 000 \u00e4r inte speciellt mycket m\u00e4nniskor i det stora hela.\n\nDet stora problemet \u00e4r den dryga miljonen icke-europeiska fr\u00e4mlingar som \u00e4r h\u00e4r legalt.\n\n&gt; Tror inte det finns n\u00e5gra \u00e5tg\u00e4rder som \u00e4r v\u00e4rda att s\u00e4tta in om man g\u00f6r en cost/benefit analys.\n\nVarje s\u00e5dan person kostar runt 5 miljoner per skalle om de f\u00e5r vara kvar. V\u00e4rderar man brottsoffers lidande och sekund\u00e4reffekter som f\u00f6rst\u00f6rda arbetsmarknader monet\u00e4rt s\u00e5 \u00e4r det antagligen 10-20 miljoner.  S\u00e5 jo, h\u00e4r finns vinster att g\u00f6ra \u00e4ven om prislappen per utvisad illegal invandrare blir h\u00f6g.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;12 000 \u00e4r inte speciellt mycket m\u00e4nniskor i det stora hela.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det stora problemet \u00e4r den dryga miljonen icke-europeiska fr\u00e4mlingar som \u00e4r h\u00e4r legalt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tror inte det finns n\u00e5gra \u00e5tg\u00e4rder som \u00e4r v\u00e4rda att s\u00e4tta in om man g\u00f6r en cost/benefit analys.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Varje s\u00e5dan person kostar runt 5 miljoner per skalle om de f\u00e5r vara kvar. V\u00e4rderar man brottsoffers lidande och sekund\u00e4reffekter som f\u00f6rst\u00f6rda arbetsmarknader monet\u00e4rt s\u00e5 \u00e4r det antagligen 10-20 miljoner.  S\u00e5 jo, h\u00e4r finns vinster att g\u00f6ra \u00e4ven om prislappen per utvisad illegal invandrare blir h\u00f6g.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7ck5t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104417.0, "created_utc": 1492075617.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650hjc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7i566", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "bacon_worship", "parent_id": "t1_dg7hgop", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;S\u00e5 h\u00e4r kan man argumentera om allt. Man f\u00f6ruts\u00e4tter att i en perfekt v\u00e4rld h\u00e4nder aldrig n\u00e5got. Pekar p\u00e5 en h\u00e4ndelse och kr\u00e4ver oproportionell aktion utan att t\u00e4nka efter. S\u00e5 diktaturer skapas. Man m\u00e5ste vara f\u00f6rsiktig. \n\nJaha, okej. Svara p\u00e5 det exemplet ist\u00e4llet f\u00f6r att inte besvara det \u00f6verhuvudtaget och undvika att ge mig ett svar. Ja eller nej? Varf\u00f6r i s\u00e5 fall?\n\n&gt;S\u00e5klart att i en optimal v\u00e4rld hade han hittas och stoppas innan d\u00e5det beg\u00e5s. Men samma hade man kunnat s\u00e4ga om Brevik.\n\nJa, fast Breivik var inte olagligt i landet. Pappersl\u00f6sa \u00e4r h\u00e4r olagligt eftersom de g\u00f6mmer sig. Breivik var sedan norsk medborgare, inte svensk. Det \u00e4r tv\u00e5 olika land och tv\u00e5 olika lagstadgar.\n\n&gt;Ska vi l\u00e5ta staten l\u00e4sa v\u00e5ra mail?\n\nEfter FRA-lagen gick igenom samt ACTA/PIPA s\u00e5 g\u00f6r de redan det, om de \"beh\u00f6ver det\". Dessa lagars vara eller inte vara \u00e4r en annan fr\u00e5ga men vill de l\u00e4sa det du g\u00f6r p\u00e5 din telefon eller dator s\u00e5 har de redan tillg\u00e5ng till den tekniken.\n\n&gt;Man kan inte handla efter v\u00e4rsta t\u00e4nkbara scenario hela tiden. S\u00e5 \u00e4r det bara.\n\nOch med den logiken s\u00e5 d\u00f6r m\u00e4nniskor som i Stockholm. V\u00e4rlden \u00e4r inte gjord fluffiga moln bara f\u00f6r att du vill att den ska vara det. Terrorism h\u00e4nder nu i Sverige och det \u00e4r v\u00e4rsta t\u00e4nkbara scenario. Bryr du dig ens om att det h\u00e4nt eller stannar ditt t\u00e4nk vid \"medm\u00e4nsklighet till papperl\u00f6sa\"?\n\n&gt;Ditt s\u00e4tt att generalisera pappersl\u00f6sa.\n\nPappersl\u00f6sa \u00e4r pappersl\u00f6sa, de har ett utvisningsbeslut de undviker. Jag tror inte alla \u00e4r kriminella eller d\u00e5liga m\u00e4nniskor men faktum kvarst\u00e5r att de inte ska vara i landet. Dina k\u00e4nsloargument g\u00e5r inte ihop med hur lag och r\u00e4tt g\u00e5r till, du beh\u00f6ver inte tycka om det men det \u00e4r s\u00e5 det f\u00f6rh\u00e5ller sig. M\u00e4nniskor har d\u00f6tt, du verkar tycka att pappersl\u00f6sa \u00e4r viktigare \u00e4n svenskar och du verkar inte koppla ihop att l\u00e5ta dessa springa l\u00f6st kan d\u00e5, som nu bevisligen, bli att m\u00e4nniskor bli \u00f6verk\u00f6rda av en terrorist. \n\n&gt;Ja, en av dessa m\u00e4nniskor har blivit terrorist. So what? Om en blond m\u00e4nniska \u00e4r terrorist, ska vi b\u00f6rja tv\u00e5ngsbevaka alla blonda m\u00e4nniskor? Kollektiv skuldbel\u00e4ggning \u00e4r fel. \n\nVi pratar om papperl\u00f6sa, inte olika grupper av folk. Vi pratar inte om invandrare som har f\u00e5tt uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd, du verkar inte f\u00f6rst\u00e5 detta alls. Kollektiv skuldbel\u00e4ggning g\u00e4ller bara om det kommer till vissa grupper av m\u00e4nniskor, vi pratar om papperl\u00f6sa, oavsett religion eller hudf\u00e4rg eller varifr\u00e5n de kommer. De befinner sig h\u00e4r olagligt. Pappersl\u00f6sa som g\u00f6mmer sig beg\u00e5r en olaglig handling och b\u00f6r s\u00f6kas upp d\u00e5 de kan skada svenska medborgare och samh\u00e4lle.\n\nSedan om du tycker \"so what?\" om en som blivit terrorist s\u00e5 kan jag inte mer \u00e4n beklaga att din moral och medm\u00e4nsklighet \u00e4r som bortbl\u00e5st, du verkar ha mer empati med pappersl\u00f6sa \u00e4n dina medm\u00e4nniskor som bor i samma land som du. Om det vore din mor eller far, ska vi bara rycka p\u00e5 axlarna d\u00e5 ocks\u00e5? Om du tycker \"so what?\" om offren som dog nu s\u00e5 varf\u00f6r ska vi bry oss om n\u00e5got hemskt h\u00e4nder dig och dina? Du verkar v\u00e4ldigt ologisk.\n\n&gt; Skicka hem pappersl\u00f6sa om man f\u00e5r tag i dem. Spendera inte f\u00f6r mycket energi p\u00e5 det bara. Finns viktigare saker att syssla med.\n\nJaha, okej. Tur att du inte sitter p\u00e5 n\u00e5gon politisk position f\u00f6r du verkar mest bara vilja plocka billiga po\u00e4ng och n\u00e4r du ska backa upp det du tycker med fakta s\u00e5 \u00e4r det baserat p\u00e5 k\u00e4nsloargument och noll konsekvenst\u00e4nk. \"spendera inte f\u00f6r mycket tid p\u00e5 det bara\" \u00e4r samma argument jag ska anv\u00e4nda om n\u00e5gon i din familj blir v\u00e5ldtagen, m\u00f6rdad eller r\u00e5nad, det \u00e4r ju inte s\u00e5 noga \u00e4nd\u00e5. Det var ju bara en person som blev drabbad, varf\u00f6r ska vi bry oss? Det kostar ju bara pengar och tid att jaga r\u00e4tt p\u00e5 m\u00e4nniskor, finns viktigare saker att bry sig om.\n\nViktigare saker \u00e4n att stoppa potentiella terrorister vettefan om det finns men jag antar i din fluffiga rosa v\u00e4rld d\u00e4r man inte beh\u00f6ver t\u00e4nka efter s\u00e5 spelar v\u00e4l ingenting n\u00e5gon roll.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;S\u00e5 h\u00e4r kan man argumentera om allt. Man f\u00f6ruts\u00e4tter att i en perfekt v\u00e4rld h\u00e4nder aldrig n\u00e5got. Pekar p\u00e5 en h\u00e4ndelse och kr\u00e4ver oproportionell aktion utan att t\u00e4nka efter. S\u00e5 diktaturer skapas. Man m\u00e5ste vara f\u00f6rsiktig. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jaha, okej. Svara p\u00e5 det exemplet ist\u00e4llet f\u00f6r att inte besvara det \u00f6verhuvudtaget och undvika att ge mig ett svar. Ja eller nej? Varf\u00f6r i s\u00e5 fall?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;S\u00e5klart att i en optimal v\u00e4rld hade han hittas och stoppas innan d\u00e5det beg\u00e5s. Men samma hade man kunnat s\u00e4ga om Brevik.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, fast Breivik var inte olagligt i landet. Pappersl\u00f6sa \u00e4r h\u00e4r olagligt eftersom de g\u00f6mmer sig. Breivik var sedan norsk medborgare, inte svensk. Det \u00e4r tv\u00e5 olika land och tv\u00e5 olika lagstadgar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ska vi l\u00e5ta staten l\u00e4sa v\u00e5ra mail?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Efter FRA-lagen gick igenom samt ACTA/PIPA s\u00e5 g\u00f6r de redan det, om de &amp;quot;beh\u00f6ver det&amp;quot;. Dessa lagars vara eller inte vara \u00e4r en annan fr\u00e5ga men vill de l\u00e4sa det du g\u00f6r p\u00e5 din telefon eller dator s\u00e5 har de redan tillg\u00e5ng till den tekniken.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Man kan inte handla efter v\u00e4rsta t\u00e4nkbara scenario hela tiden. S\u00e5 \u00e4r det bara.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Och med den logiken s\u00e5 d\u00f6r m\u00e4nniskor som i Stockholm. V\u00e4rlden \u00e4r inte gjord fluffiga moln bara f\u00f6r att du vill att den ska vara det. Terrorism h\u00e4nder nu i Sverige och det \u00e4r v\u00e4rsta t\u00e4nkbara scenario. Bryr du dig ens om att det h\u00e4nt eller stannar ditt t\u00e4nk vid &amp;quot;medm\u00e4nsklighet till papperl\u00f6sa&amp;quot;?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ditt s\u00e4tt att generalisera pappersl\u00f6sa.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pappersl\u00f6sa \u00e4r pappersl\u00f6sa, de har ett utvisningsbeslut de undviker. Jag tror inte alla \u00e4r kriminella eller d\u00e5liga m\u00e4nniskor men faktum kvarst\u00e5r att de inte ska vara i landet. Dina k\u00e4nsloargument g\u00e5r inte ihop med hur lag och r\u00e4tt g\u00e5r till, du beh\u00f6ver inte tycka om det men det \u00e4r s\u00e5 det f\u00f6rh\u00e5ller sig. M\u00e4nniskor har d\u00f6tt, du verkar tycka att pappersl\u00f6sa \u00e4r viktigare \u00e4n svenskar och du verkar inte koppla ihop att l\u00e5ta dessa springa l\u00f6st kan d\u00e5, som nu bevisligen, bli att m\u00e4nniskor bli \u00f6verk\u00f6rda av en terrorist. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ja, en av dessa m\u00e4nniskor har blivit terrorist. So what? Om en blond m\u00e4nniska \u00e4r terrorist, ska vi b\u00f6rja tv\u00e5ngsbevaka alla blonda m\u00e4nniskor? Kollektiv skuldbel\u00e4ggning \u00e4r fel. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi pratar om papperl\u00f6sa, inte olika grupper av folk. Vi pratar inte om invandrare som har f\u00e5tt uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd, du verkar inte f\u00f6rst\u00e5 detta alls. Kollektiv skuldbel\u00e4ggning g\u00e4ller bara om det kommer till vissa grupper av m\u00e4nniskor, vi pratar om papperl\u00f6sa, oavsett religion eller hudf\u00e4rg eller varifr\u00e5n de kommer. De befinner sig h\u00e4r olagligt. Pappersl\u00f6sa som g\u00f6mmer sig beg\u00e5r en olaglig handling och b\u00f6r s\u00f6kas upp d\u00e5 de kan skada svenska medborgare och samh\u00e4lle.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sedan om du tycker &amp;quot;so what?&amp;quot; om en som blivit terrorist s\u00e5 kan jag inte mer \u00e4n beklaga att din moral och medm\u00e4nsklighet \u00e4r som bortbl\u00e5st, du verkar ha mer empati med pappersl\u00f6sa \u00e4n dina medm\u00e4nniskor som bor i samma land som du. Om det vore din mor eller far, ska vi bara rycka p\u00e5 axlarna d\u00e5 ocks\u00e5? Om du tycker &amp;quot;so what?&amp;quot; om offren som dog nu s\u00e5 varf\u00f6r ska vi bry oss om n\u00e5got hemskt h\u00e4nder dig och dina? Du verkar v\u00e4ldigt ologisk.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Skicka hem pappersl\u00f6sa om man f\u00e5r tag i dem. Spendera inte f\u00f6r mycket energi p\u00e5 det bara. Finns viktigare saker att syssla med.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jaha, okej. Tur att du inte sitter p\u00e5 n\u00e5gon politisk position f\u00f6r du verkar mest bara vilja plocka billiga po\u00e4ng och n\u00e4r du ska backa upp det du tycker med fakta s\u00e5 \u00e4r det baserat p\u00e5 k\u00e4nsloargument och noll konsekvenst\u00e4nk. &amp;quot;spendera inte f\u00f6r mycket tid p\u00e5 det bara&amp;quot; \u00e4r samma argument jag ska anv\u00e4nda om n\u00e5gon i din familj blir v\u00e5ldtagen, m\u00f6rdad eller r\u00e5nad, det \u00e4r ju inte s\u00e5 noga \u00e4nd\u00e5. Det var ju bara en person som blev drabbad, varf\u00f6r ska vi bry oss? Det kostar ju bara pengar och tid att jaga r\u00e4tt p\u00e5 m\u00e4nniskor, finns viktigare saker att bry sig om.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Viktigare saker \u00e4n att stoppa potentiella terrorister vettefan om det finns men jag antar i din fluffiga rosa v\u00e4rld d\u00e4r man inte beh\u00f6ver t\u00e4nka efter s\u00e5 spelar v\u00e4l ingenting n\u00e5gon roll.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7i566", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117172.0, "created_utc": 1492088372.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7hgop", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7h4ge", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Okej, ska g\u00f6ra det enkelt f\u00f6r dig: Han som begick terroristd\u00e5det i Stockholm skulle utvisas. Med din logik s\u00e5 skulle vi inte ha jagat efter honom och bara l\u00e5tit honom vara. Vi jagade inte efter honom, han begick d\u00e5det. Hade vi jagat efter honom s\u00e5 hade vi f\u00e5tt fast han och d\u00e5det aldrig beg\u00e5tts. Hur st\u00e4ller du dig till detta? Varf\u00f6r ska han vara undantaget dessa 12.500? Just f\u00f6r att han begick ett terroristbrott?\n\nS\u00e5 h\u00e4r kan man argumentera om allt. Man f\u00f6ruts\u00e4tter att i en perfekt v\u00e4rld h\u00e4nder aldrig n\u00e5got. Pekar p\u00e5 en h\u00e4ndelse och kr\u00e4ver oproportionell aktion utan att t\u00e4nka efter. S\u00e5 diktaturer skapas. Man m\u00e5ste vara f\u00f6rsiktig. \n\nS\u00e5klart att i en optimal v\u00e4rld hade han hittas och stoppas innan d\u00e5det beg\u00e5s. Men samma hade man kunnat s\u00e4ga om Brevik. Ska vi l\u00e5ta staten l\u00e4sa v\u00e5ra mail? Se v\u00e5ra Facebookkonversationer? N\u00e4sta Brevik kanske \u00e4r i farten? Man kan inte handla efter v\u00e4rsta t\u00e4nkbara scenario hela tiden. S\u00e5 \u00e4r det bara.\n\n\n&gt;\"Du sprider r\u00e4dsla och hat\", preventiv f\u00f6rvaring \u00e4r just att s\u00e4tta dessa m\u00e4nniskor som g\u00f6mmer sig i f\u00f6rvaring och forts\u00e4ttningsvis stoppa samtliga utvisningar i f\u00f6rvaring. Detta \u00e4r vad du kallar att sprida r\u00e4dsla och hat.\n\nNej, jag kallar ditt s\u00e4tt att argumentera p\u00e5 en agent av r\u00e4dsla och hat. Ditt s\u00e4tt att generalisera pappersl\u00f6sa. Ditt s\u00e4tt att kalla till oigenomt\u00e4nkt handling. Inte preventiv f\u00f6rvaring.\n\n&gt;S\u00e5 om dessa pappersl\u00f6sa beg\u00e5 mord, inbrott, v\u00e5ldt\u00e4kter och andra liknande brott, s\u00e5 vad...? Du menar allts\u00e5 att polisen ska l\u00e4gga resurser p\u00e5 att jaga efter brottslingar som beg\u00e5r \"riktiga\" brott n\u00e4r vi inte vet om dessa 12.500 beg\u00e5r n\u00e5gra av dessa brott, hade vi haft de i f\u00f6rvaring s\u00e5 kanske det hade blivit mindre brott. Eller hur? Uppenbarligen har en av dessa m\u00e4nniskor blivit terrorist och d\u00f6dat m\u00e4nniskor, s\u00e5 om du forts\u00e4tter med den tanken s\u00e5 hade det blivit ett mindre brott om dessa m\u00e4nniskor inte g\u00f6mde sig.\n\n\nJa, en av dessa m\u00e4nniskor har blivit terrorist. So what? Om en blond m\u00e4nniska \u00e4r terrorist, ska vi b\u00f6rja tv\u00e5ngsbevaka alla blonda m\u00e4nniskor? Kollektiv skuldbel\u00e4ggning \u00e4r fel. \n\n\nMin \u00e5sikt \u00e4r. Skicka hem pappersl\u00f6sa om man f\u00e5r tag i dem. Spendera inte f\u00f6r mycket energi p\u00e5 det bara. Finns viktigare saker att syssla med.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Okej, ska g\u00f6ra det enkelt f\u00f6r dig: Han som begick terroristd\u00e5det i Stockholm skulle utvisas. Med din logik s\u00e5 skulle vi inte ha jagat efter honom och bara l\u00e5tit honom vara. Vi jagade inte efter honom, han begick d\u00e5det. Hade vi jagat efter honom s\u00e5 hade vi f\u00e5tt fast han och d\u00e5det aldrig beg\u00e5tts. Hur st\u00e4ller du dig till detta? Varf\u00f6r ska han vara undantaget dessa 12.500? Just f\u00f6r att han begick ett terroristbrott?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 h\u00e4r kan man argumentera om allt. Man f\u00f6ruts\u00e4tter att i en perfekt v\u00e4rld h\u00e4nder aldrig n\u00e5got. Pekar p\u00e5 en h\u00e4ndelse och kr\u00e4ver oproportionell aktion utan att t\u00e4nka efter. S\u00e5 diktaturer skapas. Man m\u00e5ste vara f\u00f6rsiktig. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5klart att i en optimal v\u00e4rld hade han hittas och stoppas innan d\u00e5det beg\u00e5s. Men samma hade man kunnat s\u00e4ga om Brevik. Ska vi l\u00e5ta staten l\u00e4sa v\u00e5ra mail? Se v\u00e5ra Facebookkonversationer? N\u00e4sta Brevik kanske \u00e4r i farten? Man kan inte handla efter v\u00e4rsta t\u00e4nkbara scenario hela tiden. S\u00e5 \u00e4r det bara.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&amp;quot;Du sprider r\u00e4dsla och hat&amp;quot;, preventiv f\u00f6rvaring \u00e4r just att s\u00e4tta dessa m\u00e4nniskor som g\u00f6mmer sig i f\u00f6rvaring och forts\u00e4ttningsvis stoppa samtliga utvisningar i f\u00f6rvaring. Detta \u00e4r vad du kallar att sprida r\u00e4dsla och hat.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, jag kallar ditt s\u00e4tt att argumentera p\u00e5 en agent av r\u00e4dsla och hat. Ditt s\u00e4tt att generalisera pappersl\u00f6sa. Ditt s\u00e4tt att kalla till oigenomt\u00e4nkt handling. Inte preventiv f\u00f6rvaring.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;S\u00e5 om dessa pappersl\u00f6sa beg\u00e5 mord, inbrott, v\u00e5ldt\u00e4kter och andra liknande brott, s\u00e5 vad...? Du menar allts\u00e5 att polisen ska l\u00e4gga resurser p\u00e5 att jaga efter brottslingar som beg\u00e5r &amp;quot;riktiga&amp;quot; brott n\u00e4r vi inte vet om dessa 12.500 beg\u00e5r n\u00e5gra av dessa brott, hade vi haft de i f\u00f6rvaring s\u00e5 kanske det hade blivit mindre brott. Eller hur? Uppenbarligen har en av dessa m\u00e4nniskor blivit terrorist och d\u00f6dat m\u00e4nniskor, s\u00e5 om du forts\u00e4tter med den tanken s\u00e5 hade det blivit ett mindre brott om dessa m\u00e4nniskor inte g\u00f6mde sig.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, en av dessa m\u00e4nniskor har blivit terrorist. So what? Om en blond m\u00e4nniska \u00e4r terrorist, ska vi b\u00f6rja tv\u00e5ngsbevaka alla blonda m\u00e4nniskor? Kollektiv skuldbel\u00e4ggning \u00e4r fel. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Min \u00e5sikt \u00e4r. Skicka hem pappersl\u00f6sa om man f\u00e5r tag i dem. Spendera inte f\u00f6r mycket energi p\u00e5 det bara. Finns viktigare saker att syssla med.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7hgop", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116114.0, "created_utc": 1492087314.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7h4ge", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "bacon_worship", "parent_id": "t1_dg7gnis", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Okej, ska g\u00f6ra det enkelt f\u00f6r dig: Han som begick terroristd\u00e5det i Stockholm skulle utvisas. Med din logik s\u00e5 skulle vi inte ha jagat efter honom och bara l\u00e5tit honom vara. Vi jagade inte efter honom, han begick d\u00e5det. Hade vi jagat efter honom s\u00e5 hade vi f\u00e5tt fast han och d\u00e5det aldrig beg\u00e5tts. Hur st\u00e4ller du dig till detta? Varf\u00f6r ska han vara undantaget dessa 12.500? Just f\u00f6r att han begick ett terroristbrott? \n\nFlertalet andra m\u00e4nniskor kan vara precis som honom och d\u00e5 pappersl\u00f6sa som g\u00f6mmer sig, hur st\u00e4ller du dig till att jaga fast dessa s\u00e5 fler terroristbrott f\u00f6rhindras preventivt? Ja/nej? Varf\u00f6r isf?\n\n&gt;btw Jag har aldrig sagt n\u00e5got negativt om preventiv f\u00f6rvaring.\n\n\"Du sprider r\u00e4dsla och hat\", preventiv f\u00f6rvaring \u00e4r just att s\u00e4tta dessa m\u00e4nniskor som g\u00f6mmer sig i f\u00f6rvaring och forts\u00e4ttningsvis stoppa samtliga utvisningar i f\u00f6rvaring. Detta \u00e4r vad du kallar att sprida r\u00e4dsla och hat.\n\n&gt;Jag tycker din text mest verkar vara en tirad av propaganda, k\u00e4nslom\u00e4ssigt laddade ord, anklagelser och generaliseringar. \n\nOch jag tycker dina oneliners inte tillf\u00f6r n\u00e5got och du verkar p\u00e5st\u00e5 att potentiella m\u00e4nniskor som kan beg\u00e5 terrord\u00e5d inte ska s\u00e4ttas fast och inte kunna springa l\u00f6st. Du verkar helt f\u00f6rbig\u00e5 den OBJEKTIVA \u00e5sikten. Du s\u00e4ger nej till detta, men egentligen inte varf\u00f6r.\n\n&gt;\u00c4r helt enkelt inte v\u00e4rt det att ens b\u00f6rja nysta ut en s\u00e5n.\n\nSamma t\u00e4nk som att s\u00e4ga \"nej, jag t\u00e4nker inte diskutera med &lt;person&gt; d\u00e5 h*n inte kommer lyssna.\" Du f\u00f6r\u00e4ndrar inte v\u00e4rlden genom att beh\u00e5lla din \u00e5sikt f\u00f6r dig sj\u00e4lv, och ska du tillf\u00f6ra debatten n\u00e5got s\u00e5 b\u00f6r du ju \u00e4ven kunna backa upp den utan att s\u00e4ga \"nej, du kommer inte lyssna \u00e4nd\u00e5\" n\u00e4r jag faktiskt diskuterar med dig. \n\n&gt;Lika lite som det \u00e4r v\u00e4rt att spendera allt f\u00f6r mycket av polisi\u00e4ra resurser p\u00e5 att leta pappersl\u00f6sa ist\u00e4llet f\u00f6r att l\u00f6sa mord, inbrott, v\u00e5ldt\u00e4kter och liknande brott.\n\nS\u00e5 om dessa pappersl\u00f6sa beg\u00e5 mord, inbrott, v\u00e5ldt\u00e4kter och andra liknande brott, s\u00e5 vad...? Du menar allts\u00e5 att polisen ska l\u00e4gga resurser p\u00e5 att jaga efter brottslingar som beg\u00e5r \"riktiga\" brott n\u00e4r vi inte vet om dessa 12.500 beg\u00e5r n\u00e5gra av dessa brott, hade vi haft de i f\u00f6rvaring s\u00e5 kanske det hade blivit mindre brott. Eller hur? Uppenbarligen har en av dessa m\u00e4nniskor blivit terrorist och d\u00f6dat m\u00e4nniskor, s\u00e5 om du forts\u00e4tter med den tanken s\u00e5 hade det blivit ett mindre brott om dessa m\u00e4nniskor inte g\u00f6mde sig. Eller ja, flera brott egentligen; Ett mindre r\u00e5n av lastbil, fyra mindre mord och 15 mindre misshandlar/mordf\u00f6rs\u00f6k samt f\u00f6rst\u00f6relse av egendom.\n\nPappersl\u00f6sa beg\u00e5r brott genom att undvika utvisningsbeslut om du nu inte visste det. Det \u00e4r olagligt att uppeh\u00e5lla sig i landet utan tillst\u00e5nd fr\u00e5n v\u00e5ran regering.", "edited": 1492086962.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Okej, ska g\u00f6ra det enkelt f\u00f6r dig: Han som begick terroristd\u00e5det i Stockholm skulle utvisas. Med din logik s\u00e5 skulle vi inte ha jagat efter honom och bara l\u00e5tit honom vara. Vi jagade inte efter honom, han begick d\u00e5det. Hade vi jagat efter honom s\u00e5 hade vi f\u00e5tt fast han och d\u00e5det aldrig beg\u00e5tts. Hur st\u00e4ller du dig till detta? Varf\u00f6r ska han vara undantaget dessa 12.500? Just f\u00f6r att han begick ett terroristbrott? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Flertalet andra m\u00e4nniskor kan vara precis som honom och d\u00e5 pappersl\u00f6sa som g\u00f6mmer sig, hur st\u00e4ller du dig till att jaga fast dessa s\u00e5 fler terroristbrott f\u00f6rhindras preventivt? Ja/nej? Varf\u00f6r isf?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;btw Jag har aldrig sagt n\u00e5got negativt om preventiv f\u00f6rvaring.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Du sprider r\u00e4dsla och hat&amp;quot;, preventiv f\u00f6rvaring \u00e4r just att s\u00e4tta dessa m\u00e4nniskor som g\u00f6mmer sig i f\u00f6rvaring och forts\u00e4ttningsvis stoppa samtliga utvisningar i f\u00f6rvaring. Detta \u00e4r vad du kallar att sprida r\u00e4dsla och hat.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag tycker din text mest verkar vara en tirad av propaganda, k\u00e4nslom\u00e4ssigt laddade ord, anklagelser och generaliseringar. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Och jag tycker dina oneliners inte tillf\u00f6r n\u00e5got och du verkar p\u00e5st\u00e5 att potentiella m\u00e4nniskor som kan beg\u00e5 terrord\u00e5d inte ska s\u00e4ttas fast och inte kunna springa l\u00f6st. Du verkar helt f\u00f6rbig\u00e5 den OBJEKTIVA \u00e5sikten. Du s\u00e4ger nej till detta, men egentligen inte varf\u00f6r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00c4r helt enkelt inte v\u00e4rt det att ens b\u00f6rja nysta ut en s\u00e5n.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Samma t\u00e4nk som att s\u00e4ga &amp;quot;nej, jag t\u00e4nker inte diskutera med &amp;lt;person&amp;gt; d\u00e5 h*n inte kommer lyssna.&amp;quot; Du f\u00f6r\u00e4ndrar inte v\u00e4rlden genom att beh\u00e5lla din \u00e5sikt f\u00f6r dig sj\u00e4lv, och ska du tillf\u00f6ra debatten n\u00e5got s\u00e5 b\u00f6r du ju \u00e4ven kunna backa upp den utan att s\u00e4ga &amp;quot;nej, du kommer inte lyssna \u00e4nd\u00e5&amp;quot; n\u00e4r jag faktiskt diskuterar med dig. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Lika lite som det \u00e4r v\u00e4rt att spendera allt f\u00f6r mycket av polisi\u00e4ra resurser p\u00e5 att leta pappersl\u00f6sa ist\u00e4llet f\u00f6r att l\u00f6sa mord, inbrott, v\u00e5ldt\u00e4kter och liknande brott.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 om dessa pappersl\u00f6sa beg\u00e5 mord, inbrott, v\u00e5ldt\u00e4kter och andra liknande brott, s\u00e5 vad...? Du menar allts\u00e5 att polisen ska l\u00e4gga resurser p\u00e5 att jaga efter brottslingar som beg\u00e5r &amp;quot;riktiga&amp;quot; brott n\u00e4r vi inte vet om dessa 12.500 beg\u00e5r n\u00e5gra av dessa brott, hade vi haft de i f\u00f6rvaring s\u00e5 kanske det hade blivit mindre brott. Eller hur? Uppenbarligen har en av dessa m\u00e4nniskor blivit terrorist och d\u00f6dat m\u00e4nniskor, s\u00e5 om du forts\u00e4tter med den tanken s\u00e5 hade det blivit ett mindre brott om dessa m\u00e4nniskor inte g\u00f6mde sig. Eller ja, flera brott egentligen; Ett mindre r\u00e5n av lastbil, fyra mindre mord och 15 mindre misshandlar/mordf\u00f6rs\u00f6k samt f\u00f6rst\u00f6relse av egendom.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pappersl\u00f6sa beg\u00e5r brott genom att undvika utvisningsbeslut om du nu inte visste det. Det \u00e4r olagligt att uppeh\u00e5lla sig i landet utan tillst\u00e5nd fr\u00e5n v\u00e5ran regering.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7h4ge", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115556.0, "created_utc": 1492086756.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gnis", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7g3i9", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej, du sl\u00e4nger ut dig X antal p\u00e5st\u00e5enden och anklagelser mot pappersl\u00f6sa utan n\u00e5gon som helst substans, och sen f\u00f6rv\u00e4ntar du dig att jag ska svara p\u00e5 alla.\n\nN\u00e4r man diskuterar s\u00e5 tar man en po\u00e4ng i taget. F\u00f6rs\u00f6ker l\u00e4gga upp sin po\u00e4ng s\u00e5 tydligt som m\u00f6jligt s\u00e5 att motst\u00e5ndaren f\u00f6rst\u00e5r vad man menar och anv\u00e4nder sig av styckeindelning s\u00e5 det \u00e4r l\u00e4tt att l\u00e4sa.\n\nKolla alla po\u00e4nger du vill att jag ska besvara:\n\n\"Jag s\u00e4ger att terrorister \u00e4r inte \u00e4r v\u00e4rda att bevaka\"\n\"Konsekvensanalys av att genomf\u00f6ra n\u00e5got\"\n\"M\u00e4nniskor kan d\u00f6 och det inte utvisas folk h\u00f6r p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt ihop\"\n\"Pappersl\u00f6sa \u00e4r inte samma sak som Brevik? Varf\u00f6r inte?\"\n\"Pappersl\u00f6sa beg\u00e5r r\u00e5n, mord, v\u00e5ldt\u00e4kter och annat\"\n\"De \u00e4r bara en b\u00f6rda f\u00f6r samh\u00e4llet\"\n\n\nbtw Jag har aldrig sagt n\u00e5got negativt om preventiv f\u00f6rvaring.\nDet enda jag har gjort \u00e4r att f\u00f6rs\u00f6ka ge lite perspektiv p\u00e5 saker och ting. \n\nJag tycker din text mest verkar vara en tirad av propaganda, k\u00e4nslom\u00e4ssigt laddade ord, anklagelser och generaliseringar. \n\n\u00c4r helt enkelt inte v\u00e4rt det att ens b\u00f6rja nysta ut en s\u00e5n. Lika lite som det \u00e4r v\u00e4rt att spendera allt f\u00f6r mycket av polisi\u00e4ra resurser p\u00e5 att leta pappersl\u00f6sa ist\u00e4llet f\u00f6r att l\u00f6sa mord, inbrott, v\u00e5ldt\u00e4kter och liknande brott.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, du sl\u00e4nger ut dig X antal p\u00e5st\u00e5enden och anklagelser mot pappersl\u00f6sa utan n\u00e5gon som helst substans, och sen f\u00f6rv\u00e4ntar du dig att jag ska svara p\u00e5 alla.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4r man diskuterar s\u00e5 tar man en po\u00e4ng i taget. F\u00f6rs\u00f6ker l\u00e4gga upp sin po\u00e4ng s\u00e5 tydligt som m\u00f6jligt s\u00e5 att motst\u00e5ndaren f\u00f6rst\u00e5r vad man menar och anv\u00e4nder sig av styckeindelning s\u00e5 det \u00e4r l\u00e4tt att l\u00e4sa.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kolla alla po\u00e4nger du vill att jag ska besvara:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Jag s\u00e4ger att terrorister \u00e4r inte \u00e4r v\u00e4rda att bevaka&amp;quot;\n&amp;quot;Konsekvensanalys av att genomf\u00f6ra n\u00e5got&amp;quot;\n&amp;quot;M\u00e4nniskor kan d\u00f6 och det inte utvisas folk h\u00f6r p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt ihop&amp;quot;\n&amp;quot;Pappersl\u00f6sa \u00e4r inte samma sak som Brevik? Varf\u00f6r inte?&amp;quot;\n&amp;quot;Pappersl\u00f6sa beg\u00e5r r\u00e5n, mord, v\u00e5ldt\u00e4kter och annat&amp;quot;\n&amp;quot;De \u00e4r bara en b\u00f6rda f\u00f6r samh\u00e4llet&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;btw Jag har aldrig sagt n\u00e5got negativt om preventiv f\u00f6rvaring.\nDet enda jag har gjort \u00e4r att f\u00f6rs\u00f6ka ge lite perspektiv p\u00e5 saker och ting. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tycker din text mest verkar vara en tirad av propaganda, k\u00e4nslom\u00e4ssigt laddade ord, anklagelser och generaliseringar. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4r helt enkelt inte v\u00e4rt det att ens b\u00f6rja nysta ut en s\u00e5n. Lika lite som det \u00e4r v\u00e4rt att spendera allt f\u00f6r mycket av polisi\u00e4ra resurser p\u00e5 att leta pappersl\u00f6sa ist\u00e4llet f\u00f6r att l\u00f6sa mord, inbrott, v\u00e5ldt\u00e4kter och liknande brott.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7gnis", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114743.0, "created_utc": 1492085943.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7g3i9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "bacon_worship", "parent_id": "t1_dg7g034", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag tror du bara vill forts\u00e4tta vara ignorant d\u00e5 du inte kan svara p\u00e5 n\u00e5got av exemplen jag gav. Bara d\u00e5 jag inte h\u00e5ller med dig och diskuterar s\u00e5 l\u00e4gger du hellre oneliners som g\u00f6r varken till eller fr\u00e5n, l\u00e4r dig diskutera d\u00e5 du inte \u00e4ndrar p\u00e5 n\u00e5gons \u00e5sikt genom att ta p\u00e5 dig offerkoftan och sitta och gr\u00e5ta i ett h\u00f6rn. \n\nJag \u00e4r saklig och objektiv, du \u00e4r det inte. Trevlig p\u00e5sk!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tror du bara vill forts\u00e4tta vara ignorant d\u00e5 du inte kan svara p\u00e5 n\u00e5got av exemplen jag gav. Bara d\u00e5 jag inte h\u00e5ller med dig och diskuterar s\u00e5 l\u00e4gger du hellre oneliners som g\u00f6r varken till eller fr\u00e5n, l\u00e4r dig diskutera d\u00e5 du inte \u00e4ndrar p\u00e5 n\u00e5gons \u00e5sikt genom att ta p\u00e5 dig offerkoftan och sitta och gr\u00e5ta i ett h\u00f6rn. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag \u00e4r saklig och objektiv, du \u00e4r det inte. Trevlig p\u00e5sk!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7g3i9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113702.0, "created_utc": 1492084902.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7g034", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7frr7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ja, det l\u00e5ter definitivt som det du vill \u00e4r att skapa r\u00e4dsla och hat. Vilken rant. F\u00f6rs\u00f6k vara saklig och objektiv n\u00e4sta g\u00e5ng du diskuterar med n\u00e5gon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, det l\u00e5ter definitivt som det du vill \u00e4r att skapa r\u00e4dsla och hat. Vilken rant. F\u00f6rs\u00f6k vara saklig och objektiv n\u00e4sta g\u00e5ng du diskuterar med n\u00e5gon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7g034", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113515.0, "created_utc": 1492084715.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7frr7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "bacon_worship", "parent_id": "t1_dg7d3u4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "On\u00f6dig r\u00e4dsla? Jag r\u00e4ttar dig genom att peka p\u00e5 faktumet att just en terrorist har slagit till i Stockholm, \u00e4r det inte nog att peka p\u00e5 det och konstatera att det faktumet inte hade h\u00e4nt om han satts i f\u00f6rvaring n\u00e4r han skulle utvisas?\n\nVi vet att det finns fler ISIS-sympatis\u00f6rer i Sverige, vi vet bara inte hur m\u00e5nga och vi vet inte n\u00e4r de sl\u00e5r till. Att d\u00e5 vilja f\u00e5 bort delen pappersl\u00f6sa som har en st\u00f6rre chans att ha anledning till att vilja \"ge tillbaka\" till Sverige och svenskar d\u00e5 de blivit utvisade, s\u00e5 \u00e4r det inte dumt att faktiskt s\u00e4tta dessa i f\u00f6rvaring. \n\nPappersl\u00f6sa ska helt enkelt inte befinna sig i landet efter utvisningsbeslut, de som argumenterar emot det det b\u00f6r ju \u00e4ven d\u00e5 argumentera f\u00f6r denna isis-sympatis\u00f6r som ocks\u00e5 d\u00e5 slog till i Stockholm eftersom det med den logiken som du nu f\u00f6r, ocks\u00e5 s\u00e4ger att han inte var v\u00e4rd att bevaka/s\u00e4tta i f\u00f6rvaring preventivt, hade detta gjorts hade inte d\u00e5det skett. Det \u00e4r enkelt att tycka saker men du m\u00e5ste \u00e4ven t\u00e4nka p\u00e5 konsekvenserna av det du faktiskt vill genomf\u00f6ra, det betyder att m\u00e4nniskor kan d\u00f6 och \u00e4r du okej med att dessa inte utvisas och inga resurser l\u00e4ggs p\u00e5 att jaga fatt dom s\u00e5 \u00e4r du ocks\u00e5 okej med att dessa m\u00e4nniskor kan sl\u00e5 till mot svenskar. D\u00e5 detta \u00e4r en av de m\u00f6jliga konsekvenserna till det du s\u00e4ger. Pappersl\u00f6sa som g\u00f6mmer sig \u00e4r inte samma sak som Breivik och de beh\u00f6ver inte beg\u00e5 terroristbrott f\u00f6r att vara kriminella, r\u00e5n, mord, v\u00e5ldt\u00e4kter och annat kan \u00e4ven h\u00e4nda och de \u00e4r ju bara en b\u00f6rda f\u00f6r samh\u00e4llet d\u00e5 de g\u00f6mmer sig. Preventiv f\u00f6rvaring sparar s\u00e5 mycket resurser och pengar att det \u00e4r det mest logiska. Beslutet \u00e4r redan taget s\u00e5 varf\u00f6r ska vi dalta med dessa m\u00e4nniskor? Varf\u00f6r menar du att resurserna \u00e4r on\u00f6diga att l\u00e4gga p\u00e5 dessa? Ska vi inte jaga fatt folk som snattar i butiker f\u00f6r att brottet \u00e4r s\u00e5 pass ringa \u00e4nd\u00e5?\n\nAlla kan vara terrorister ja, men inte alla har lika stor anledning att vilja bli det. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On\u00f6dig r\u00e4dsla? Jag r\u00e4ttar dig genom att peka p\u00e5 faktumet att just en terrorist har slagit till i Stockholm, \u00e4r det inte nog att peka p\u00e5 det och konstatera att det faktumet inte hade h\u00e4nt om han satts i f\u00f6rvaring n\u00e4r han skulle utvisas?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi vet att det finns fler ISIS-sympatis\u00f6rer i Sverige, vi vet bara inte hur m\u00e5nga och vi vet inte n\u00e4r de sl\u00e5r till. Att d\u00e5 vilja f\u00e5 bort delen pappersl\u00f6sa som har en st\u00f6rre chans att ha anledning till att vilja &amp;quot;ge tillbaka&amp;quot; till Sverige och svenskar d\u00e5 de blivit utvisade, s\u00e5 \u00e4r det inte dumt att faktiskt s\u00e4tta dessa i f\u00f6rvaring. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pappersl\u00f6sa ska helt enkelt inte befinna sig i landet efter utvisningsbeslut, de som argumenterar emot det det b\u00f6r ju \u00e4ven d\u00e5 argumentera f\u00f6r denna isis-sympatis\u00f6r som ocks\u00e5 d\u00e5 slog till i Stockholm eftersom det med den logiken som du nu f\u00f6r, ocks\u00e5 s\u00e4ger att han inte var v\u00e4rd att bevaka/s\u00e4tta i f\u00f6rvaring preventivt, hade detta gjorts hade inte d\u00e5det skett. Det \u00e4r enkelt att tycka saker men du m\u00e5ste \u00e4ven t\u00e4nka p\u00e5 konsekvenserna av det du faktiskt vill genomf\u00f6ra, det betyder att m\u00e4nniskor kan d\u00f6 och \u00e4r du okej med att dessa inte utvisas och inga resurser l\u00e4ggs p\u00e5 att jaga fatt dom s\u00e5 \u00e4r du ocks\u00e5 okej med att dessa m\u00e4nniskor kan sl\u00e5 till mot svenskar. D\u00e5 detta \u00e4r en av de m\u00f6jliga konsekvenserna till det du s\u00e4ger. Pappersl\u00f6sa som g\u00f6mmer sig \u00e4r inte samma sak som Breivik och de beh\u00f6ver inte beg\u00e5 terroristbrott f\u00f6r att vara kriminella, r\u00e5n, mord, v\u00e5ldt\u00e4kter och annat kan \u00e4ven h\u00e4nda och de \u00e4r ju bara en b\u00f6rda f\u00f6r samh\u00e4llet d\u00e5 de g\u00f6mmer sig. Preventiv f\u00f6rvaring sparar s\u00e5 mycket resurser och pengar att det \u00e4r det mest logiska. Beslutet \u00e4r redan taget s\u00e5 varf\u00f6r ska vi dalta med dessa m\u00e4nniskor? Varf\u00f6r menar du att resurserna \u00e4r on\u00f6diga att l\u00e4gga p\u00e5 dessa? Ska vi inte jaga fatt folk som snattar i butiker f\u00f6r att brottet \u00e4r s\u00e5 pass ringa \u00e4nd\u00e5?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Alla kan vara terrorister ja, men inte alla har lika stor anledning att vilja bli det. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7frr7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113045.0, "created_utc": 1492084245.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7d3u4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7cs8u", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Alla kan vara eventuella terrorister. Alla legala invandrare, andra generationens invandrare, pappersl\u00f6sa. Du ser, att snacka om eventuella terrorister \u00e4r helt och h\u00e5llet po\u00e4ngl\u00f6st.\n\nTill och med etniska svenskar kan vara terrorister. Kolla bara p\u00e5 Brevik. Det verkar som de enda m\u00e5let med din argumentation \u00e4r att piska upp on\u00f6dig r\u00e4dsla. R\u00e4tta mig om jag har fel.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alla kan vara eventuella terrorister. Alla legala invandrare, andra generationens invandrare, pappersl\u00f6sa. Du ser, att snacka om eventuella terrorister \u00e4r helt och h\u00e5llet po\u00e4ngl\u00f6st.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Till och med etniska svenskar kan vara terrorister. Kolla bara p\u00e5 Brevik. Det verkar som de enda m\u00e5let med din argumentation \u00e4r att piska upp on\u00f6dig r\u00e4dsla. R\u00e4tta mig om jag har fel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7d3u4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492106102.0, "created_utc": 1492077302.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cs8u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "bacon_worship", "parent_id": "t1_dg7bz2q", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "12.000 m\u00e4nniskor \u00e4r i teorin 12.000 terrorister. L\u00e5t oss leka med tanken att bara 1% av dessa 12.000 \u00e4r faktiska terrorister s\u00e5 \u00e4r det \u00e4nd\u00e5 120 personer. \n\nTa d\u00e5 terrorbrottet i Stockholm som d\u00e5 relativt sett till andra terrorbrott var v\u00e4ldigt \"misslyckat\" och det \"bara\" dog fyra m\u00e4nniskor.\n\n120 x 4 = 480 m\u00e4nniskor d\u00f6r om dessa 120 m\u00e4nniskor sl\u00e5r till. Detta \u00e4r l\u00e5gt r\u00e4knat, det kan r\u00f6ra sig om 20 m\u00e4nniskor vid en lastbilsattack, \u00e4nnu mer om de bygger bomber och spr\u00e4nger de i k\u00f6ptcentrum. Jag s\u00e4ger inte att ens en m\u00e4nniska av dessa illegala m\u00e4nniskor \u00e4r terrorist, men t\u00e4nk om? 12.000 m\u00e4nniskor \u00e4r m\u00e5nga om du b\u00f6rjar r\u00e4kna kallt med att de kan vara potentiella terrorister eller ha anknytningar till terrorism.  \n\nDe ska ju trots allt utvisas ur landet d\u00e5 de inte ska vara h\u00e4r, s\u00e5 12.500 m\u00e4nniskor \u00e4r v\u00e4ldigt m\u00e5nga.\n\nDet finns bara f\u00f6rdelar med att s\u00f6ka upp de och se till att de utvisas, vad menar du med att till\u00e5ta eventuella terrorister bo i Sverige och det skulle vara en nackdel att kosta p\u00e5 att s\u00f6ka upp och skicka ut de ur landet? Vi r\u00e4ddar liv preventivt, eller tycker du att terroristen i Stockholm inte skulle s\u00f6kts upp skickat ut ur landet om vi visste vem och var han var? Inga insatser var v\u00e4rda att investera i att hitta honom? Kostnaden \u00e4r minimal i j\u00e4mf\u00f6relse med vad det kostar oss som samh\u00e4lle att bygga upp hus som blir spr\u00e4ngda eller att st\u00e4nga av hela st\u00e4der i jakt p\u00e5 terrorister. ", "edited": 1492076555.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;12.000 m\u00e4nniskor \u00e4r i teorin 12.000 terrorister. L\u00e5t oss leka med tanken att bara 1% av dessa 12.000 \u00e4r faktiska terrorister s\u00e5 \u00e4r det \u00e4nd\u00e5 120 personer. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ta d\u00e5 terrorbrottet i Stockholm som d\u00e5 relativt sett till andra terrorbrott var v\u00e4ldigt &amp;quot;misslyckat&amp;quot; och det &amp;quot;bara&amp;quot; dog fyra m\u00e4nniskor.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;120 x 4 = 480 m\u00e4nniskor d\u00f6r om dessa 120 m\u00e4nniskor sl\u00e5r till. Detta \u00e4r l\u00e5gt r\u00e4knat, det kan r\u00f6ra sig om 20 m\u00e4nniskor vid en lastbilsattack, \u00e4nnu mer om de bygger bomber och spr\u00e4nger de i k\u00f6ptcentrum. Jag s\u00e4ger inte att ens en m\u00e4nniska av dessa illegala m\u00e4nniskor \u00e4r terrorist, men t\u00e4nk om? 12.000 m\u00e4nniskor \u00e4r m\u00e5nga om du b\u00f6rjar r\u00e4kna kallt med att de kan vara potentiella terrorister eller ha anknytningar till terrorism.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De ska ju trots allt utvisas ur landet d\u00e5 de inte ska vara h\u00e4r, s\u00e5 12.500 m\u00e4nniskor \u00e4r v\u00e4ldigt m\u00e5nga.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det finns bara f\u00f6rdelar med att s\u00f6ka upp de och se till att de utvisas, vad menar du med att till\u00e5ta eventuella terrorister bo i Sverige och det skulle vara en nackdel att kosta p\u00e5 att s\u00f6ka upp och skicka ut de ur landet? Vi r\u00e4ddar liv preventivt, eller tycker du att terroristen i Stockholm inte skulle s\u00f6kts upp skickat ut ur landet om vi visste vem och var han var? Inga insatser var v\u00e4rda att investera i att hitta honom? Kostnaden \u00e4r minimal i j\u00e4mf\u00f6relse med vad det kostar oss som samh\u00e4lle att bygga upp hus som blir spr\u00e4ngda eller att st\u00e4nga av hela st\u00e4der i jakt p\u00e5 terrorister. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cs8u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105119.0, "created_utc": 1492076319.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7bz2q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t3_650hjc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ser inte detta som ett s\u00e5 stort problem to be honest. 12 000 \u00e4r inte speciellt mycket m\u00e4nniskor i det stora hela. Tror inte det finns n\u00e5gra \u00e5tg\u00e4rder som \u00e4r v\u00e4rda att s\u00e4tta in om man g\u00f6r en cost/benefit analys.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ser inte detta som ett s\u00e5 stort problem to be honest. 12 000 \u00e4r inte speciellt mycket m\u00e4nniskor i det stora hela. Tror inte det finns n\u00e5gra \u00e5tg\u00e4rder som \u00e4r v\u00e4rda att s\u00e4tta in om man g\u00f6r en cost/benefit analys.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7bz2q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492102619.0, "created_utc": 1492073819.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]