[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "6547t3", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 66, "report_reasons": null, "author": "LinearSimcon", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_6547t3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "kristianstadsbladet.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/0Us6coxtmeTr3ijrLJ8nwHKcKBuX3_Jbn3Se1AtfV1Y.jpg?s=a068d0a3404380dd1985c815cab9dfc5", "width": 768, "height": 384}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/0Us6coxtmeTr3ijrLJ8nwHKcKBuX3_Jbn3Se1AtfV1Y.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=ec1f836c59e4582a18ce3f4ed3793fce", "width": 108, "height": 54}, {"url": "https://i.redditmedia.com/0Us6coxtmeTr3ijrLJ8nwHKcKBuX3_Jbn3Se1AtfV1Y.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=a111442c8f7b4adf0c94454f3a40ad55", "width": 216, "height": 108}, {"url": "https://i.redditmedia.com/0Us6coxtmeTr3ijrLJ8nwHKcKBuX3_Jbn3Se1AtfV1Y.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=359bea48019b5b3cfd2a140a033e0ce8", "width": 320, "height": 160}, {"url": "https://i.redditmedia.com/0Us6coxtmeTr3ijrLJ8nwHKcKBuX3_Jbn3Se1AtfV1Y.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=8bae31bc3b18d731aa2b08bfdf9ca40e", "width": 640, "height": 320}], "variants": {}, "id": "7Uno7MzIcaYnvFbbt5on2JtEOmQrqm6KhxlUjzAFfaE"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/7ZTBt9-QjEtCHwnACWgkdxrWZNklZZ1At4e5jpZJjZ0.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/6547t3/regeringen_ryter_i_media_om_attacker_mot/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492100384.0, "url": "http://www.kristianstadsbladet.se/ledare/regeringen-ryter-i-media-om-attacker-mot-blaljuspersonal-men-sen-hander-det-typ-ingenting-2/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Regeringen ryter i media om attacker mot bl\u00e5ljuspersonal \u2013 men sen h\u00e4nder det typ ingenting.", "created_utc": 1492071584.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.87, "num_comments": 27, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 66}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7jaib", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "daxfoernyttkonto", "parent_id": "t1_dg7ck72", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det kan v\u00e4l inte beh\u00f6vas ett politikerbeslut f\u00f6r att inf\u00f6ra en brottskod. Om Eliasson hade viljan s\u00e5 skulle det kunna vara inf\u00f6rt p\u00e5 en vecka.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det kan v\u00e4l inte beh\u00f6vas ett politikerbeslut f\u00f6r att inf\u00f6ra en brottskod. Om Eliasson hade viljan s\u00e5 skulle det kunna vara inf\u00f6rt p\u00e5 en vecka.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7jaib", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492118833.0, "created_utc": 1492090033.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ck72", "gilded": 0, "archived": false, "score": 44, "report_reasons": null, "author": "vlennstrand", "parent_id": "t3_6547t3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Ingen vet egentligen hur vanligt fenomenet \u00e4r; Brottsf\u00f6rebyggande R\u00e5det, BR\u00c5, kan inte m\u00e4ta eftersom Polisen inte har n\u00e5gon brottskod f\u00f6r att registrera attacker mot ambulanser, brandm\u00e4n och poliser. \n\nVarf\u00f6r finns det ingen kod? Detta har p\u00e5g\u00e5tt l\u00e4nge. Vill politiker/polis inte veta?\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ingen vet egentligen hur vanligt fenomenet \u00e4r; Brottsf\u00f6rebyggande R\u00e5det, BR\u00c5, kan inte m\u00e4ta eftersom Polisen inte har n\u00e5gon brottskod f\u00f6r att registrera attacker mot ambulanser, brandm\u00e4n och poliser. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Varf\u00f6r finns det ingen kod? Detta har p\u00e5g\u00e5tt l\u00e4nge. Vill politiker/polis inte veta?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7ck72", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104421.0, "created_utc": 1492075621.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 44}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7sgcw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Redblade_", "parent_id": "t1_dg7fqi6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Polishelikopter med v\u00e4rmekamera som filmar sitt arbete verkar vara v\u00e4ldigt effektivt. L\u00f6sningar finns s\u00e4kert om bara den politiska och ledningens vilja finns.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Polishelikopter med v\u00e4rmekamera som filmar sitt arbete verkar vara v\u00e4ldigt effektivt. L\u00f6sningar finns s\u00e4kert om bara den politiska och ledningens vilja finns.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7sgcw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492129343.0, "created_utc": 1492100543.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7fqi6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Bobloblawblablabla", "parent_id": "t1_dg7dxuo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vad jag f\u00f6rst\u00e5tt st\u00e5r de ofta p\u00e5 en bro, inv\u00e4ntandes polisen efter att trolugtvis sj\u00e4lva ha anlagt branden. \n\nVad g\u00e4ller n\u00e4r det inte sker s\u00e5 h\u00e4r planerat s\u00e5 \u00e4r det ju en r\u00e4tt sv\u00e5r situation f\u00f6r 3-4 poliser som inte \u00e5kt ut bemannade f\u00f6r att ta sig an  mot 20-30 ungdomar att ta sig an 20-30 ungdomar.\n\nDet finns nog tillf\u00e4llen d\u00e5 polisen kan och b\u00f6r g\u00f6ra som du f\u00f6reslagit men jag tror tyv\u00e4rr de inte \u00e5ker ut bemannade f\u00f6r det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad jag f\u00f6rst\u00e5tt st\u00e5r de ofta p\u00e5 en bro, inv\u00e4ntandes polisen efter att trolugtvis sj\u00e4lva ha anlagt branden. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad g\u00e4ller n\u00e4r det inte sker s\u00e5 h\u00e4r planerat s\u00e5 \u00e4r det ju en r\u00e4tt sv\u00e5r situation f\u00f6r 3-4 poliser som inte \u00e5kt ut bemannade f\u00f6r att ta sig an  mot 20-30 ungdomar att ta sig an 20-30 ungdomar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det finns nog tillf\u00e4llen d\u00e5 polisen kan och b\u00f6r g\u00f6ra som du f\u00f6reslagit men jag tror tyv\u00e4rr de inte \u00e5ker ut bemannade f\u00f6r det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7fqi6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492112974.0, "created_utc": 1492084174.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7nix4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Dimen", "parent_id": "t1_dg7dxuo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r ingen massa. Dom st\u00e5r l\u00e5ngt ifr\u00e5n/p\u00e5 g\u00e5ngbroar, kastar o sen l\u00f6per allt dom har i sina gympaskor. L\u00e4gg till att det aldrig finns mer \u00e4n 1 bil att skicka f\u00f6r det \u00e4r konstant minimumbemanning. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r ingen massa. Dom st\u00e5r l\u00e5ngt ifr\u00e5n/p\u00e5 g\u00e5ngbroar, kastar o sen l\u00f6per allt dom har i sina gympaskor. L\u00e4gg till att det aldrig finns mer \u00e4n 1 bil att skicka f\u00f6r det \u00e4r konstant minimumbemanning. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7nix4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124047.0, "created_utc": 1492095247.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8a0xz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "AllanKempe", "parent_id": "t1_dg89jk0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[H\u00e4r](http://sv.bab.la/lexikon/svensk-engelsk/arrestera).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://sv.bab.la/lexikon/svensk-engelsk/arrestera\"&gt;H\u00e4r&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8a0xz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492148634.0, "created_utc": 1492119834.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg89jk0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "CarlXVIGustav", "parent_id": "t1_dg81gfh", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Mja, verkar mest vara en f\u00f6rsvenskning fr\u00e5n en engelsk r\u00e4ttslig term. Hittar inga bel\u00e4gg f\u00f6r att det skulle vara s\u00e5 som du s\u00e4ger att det betyder alla tre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mja, verkar mest vara en f\u00f6rsvenskning fr\u00e5n en engelsk r\u00e4ttslig term. Hittar inga bel\u00e4gg f\u00f6r att det skulle vara s\u00e5 som du s\u00e4ger att det betyder alla tre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg89jk0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492148031.0, "created_utc": 1492119231.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg81gfh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "AllanKempe", "parent_id": "t1_dg7waoo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Arrestera betyder att frihetsber\u00f6va (inkluderar alla de tre orden). S\u00e5ledes ingen entydig juridisk term men fullt anv\u00e4ndbar \u00e4nd\u00e5 om man inte beh\u00f6ver specificera den juridiska typen av frihetsber\u00f6vande.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Arrestera betyder att frihetsber\u00f6va (inkluderar alla de tre orden). S\u00e5ledes ingen entydig juridisk term men fullt anv\u00e4ndbar \u00e4nd\u00e5 om man inte beh\u00f6ver specificera den juridiska typen av frihetsber\u00f6vande.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg81gfh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492138933.0, "created_utc": 1492110133.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7waoo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "CarlXVIGustav", "parent_id": "t1_dg7dxuo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Detta \u00e4r helt irrelevant f\u00f6r din po\u00e4ng, men jag vill bara p\u00e5peka att det heter \"gripa\" i Sverige. Polisen/allm\u00e4nheten kan frihetsber\u00f6va n\u00e5gon genom att *gripa* denna. En \u00e5klagare kan frihetsber\u00f6va genom att *anh\u00e5lla*. Personen kan sedan forts\u00e4tta sitta frihetsber\u00f6vad genom att bli *h\u00e4ktad*.\n\nhttps://polisen.se/Lagar-och-regler/Misstankt-gripen-anhallen-haktad/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Detta \u00e4r helt irrelevant f\u00f6r din po\u00e4ng, men jag vill bara p\u00e5peka att det heter &amp;quot;gripa&amp;quot; i Sverige. Polisen/allm\u00e4nheten kan frihetsber\u00f6va n\u00e5gon genom att &lt;em&gt;gripa&lt;/em&gt; denna. En \u00e5klagare kan frihetsber\u00f6va genom att &lt;em&gt;anh\u00e5lla&lt;/em&gt;. Personen kan sedan forts\u00e4tta sitta frihetsber\u00f6vad genom att bli &lt;em&gt;h\u00e4ktad&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://polisen.se/Lagar-och-regler/Misstankt-gripen-anhallen-haktad/\"&gt;https://polisen.se/Lagar-och-regler/Misstankt-gripen-anhallen-haktad/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7waoo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492133434.0, "created_utc": 1492104634.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7dxuo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 31, "report_reasons": null, "author": "theCroc", "parent_id": "t3_6547t3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vad jag inte fattar \u00e4r varf\u00f6r ingen arresteras. Om alla siktar in sig p\u00e5 en person i massan, jagar ner och arresterar denne s\u00e5 borde de kunna ta in n\u00e5gon. Om varje stenkastning mot myndighetsfordon inneb\u00e4r att n\u00e5gon i g\u00e4nget kommer att arresteras s\u00e5 kommer intresset att svalna betydligt. Bara det att det \u00e4r i princip riskfritt att st\u00e5 och kasta sten p\u00e5 en polis \u00e4r idioti p\u00e5 h\u00f6gsta niv\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad jag inte fattar \u00e4r varf\u00f6r ingen arresteras. Om alla siktar in sig p\u00e5 en person i massan, jagar ner och arresterar denne s\u00e5 borde de kunna ta in n\u00e5gon. Om varje stenkastning mot myndighetsfordon inneb\u00e4r att n\u00e5gon i g\u00e4nget kommer att arresteras s\u00e5 kommer intresset att svalna betydligt. Bara det att det \u00e4r i princip riskfritt att st\u00e5 och kasta sten p\u00e5 en polis \u00e4r idioti p\u00e5 h\u00f6gsta niv\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7dxuo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108570.0, "created_utc": 1492079770.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 31}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7hcso", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "blackshirtguy", "parent_id": "t3_6547t3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Stefan i ett n\u00f6tskal. Det gormas predkas och uttalas en sjuttihelsikes massa som borde g\u00f6ras, Vi svenskar viker oss inte minsann. Vi st\u00e5r enade och allt annat intr\u00e4ffande \u00e4r olyckligt. \n\nMen s\u00e5l\u00e4nge Stefan st\u00e5r fast vid sin enda uppskrivna uppgift. Att h\u00e5lla SD utanf\u00f6r sandl\u00e5dan s\u00e5 \u00e4r han n\u00f6jd. Det \u00e4r ju AKB som st\u00e5r i rampljuset f\u00f6r media.  Tur att han kunde slinka undan. Det hade varit jobbigt annars.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Stefan i ett n\u00f6tskal. Det gormas predkas och uttalas en sjuttihelsikes massa som borde g\u00f6ras, Vi svenskar viker oss inte minsann. Vi st\u00e5r enade och allt annat intr\u00e4ffande \u00e4r olyckligt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men s\u00e5l\u00e4nge Stefan st\u00e5r fast vid sin enda uppskrivna uppgift. Att h\u00e5lla SD utanf\u00f6r sandl\u00e5dan s\u00e5 \u00e4r han n\u00f6jd. Det \u00e4r ju AKB som st\u00e5r i rampljuset f\u00f6r media.  Tur att han kunde slinka undan. Det hade varit jobbigt annars.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7hcso", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115944.0, "created_utc": 1492087144.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9bc5d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Psykophobia", "parent_id": "t1_dg84wkn", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ungdomar \u00e4r det nya poppisordet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ungdomar \u00e4r det nya poppisordet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9bc5d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492214201.0, "created_utc": 1492185401.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga6cdk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t1_dg84wkn", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\"T\u00e4nkte inte p\u00e5 det..\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;T\u00e4nkte inte p\u00e5 det..&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dga6cdk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492253244.0, "created_utc": 1492224444.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg84wkn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ree81", "parent_id": "t1_dg7h79w", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "L\u00e4t alldeles f\u00f6r rasistiskt (l\u00e4s: effektivt). Vad\u00e5 bussa m\u00f6rkhyade till f\u00e4ngelse? \"DET H\u00c4R \u00c4R BARA BARN! SM\u00c5 BARN!\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e4t alldeles f\u00f6r rasistiskt (l\u00e4s: effektivt). Vad\u00e5 bussa m\u00f6rkhyade till f\u00e4ngelse? &amp;quot;DET H\u00c4R \u00c4R BARA BARN! SM\u00c5 BARN!&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg84wkn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492142692.0, "created_utc": 1492113892.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7h79w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t3_6547t3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ryck ut med tillr\u00e4cklig styrka, f\u00e5nga 10-15 stycken, handf\u00e4ngsel p\u00e5, in i bussen, full fart till polishuset. En jourdomstol d\u00f6mer samtliga p\u00e5 l\u00f6pande band till f\u00f6rslagsvis 2 veckors internering i l\u00e4ger. F\u00f6r\u00e4ldrarna underr\u00e4ttas och debiteras f\u00f6r kost och logi. Skulle tro att det hj\u00e4lper ganska bra!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ryck ut med tillr\u00e4cklig styrka, f\u00e5nga 10-15 stycken, handf\u00e4ngsel p\u00e5, in i bussen, full fart till polishuset. En jourdomstol d\u00f6mer samtliga p\u00e5 l\u00f6pande band till f\u00f6rslagsvis 2 veckors internering i l\u00e4ger. F\u00f6r\u00e4ldrarna underr\u00e4ttas och debiteras f\u00f6r kost och logi. Skulle tro att det hj\u00e4lper ganska bra!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7h79w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115688.0, "created_utc": 1492086888.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7j6d7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "auou", "parent_id": "t1_dg7eg05", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Sj\u00e4lvklart kan dom gripa dessa avskr\u00e4den enkelt, men dom f\u00e5r inte pga direktiv h\u00f6gre upp i organisationen av politiskt tillsatta chefer. Det \u00e4r sinnessjukt hur man inte vill gripa folk som f\u00f6rst\u00f6r s\u00e5 mycket", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sj\u00e4lvklart kan dom gripa dessa avskr\u00e4den enkelt, men dom f\u00e5r inte pga direktiv h\u00f6gre upp i organisationen av politiskt tillsatta chefer. Det \u00e4r sinnessjukt hur man inte vill gripa folk som f\u00f6rst\u00f6r s\u00e5 mycket&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7j6d7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492118676.0, "created_utc": 1492089876.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7nf0v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Dimen", "parent_id": "t1_dg7eg05", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Oftast n\u00e4r det g\u00e5r ut en brand skickas det 1 bil. Oftast f\u00f6r att det endast finns 1 att skicka. Det ligger konstant p\u00e5 minimum bemanning och bilar f\u00e5r avbryta avrapportering f\u00f6r att kunna \u00e5ka p\u00e5 n\u00e4sta \u00e4rende.  Det finns aldrig nog med folk f\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5t \u00e5t dessa personer.  Tro mig det \u00e4r inte \"bara att\" n\u00e4r det inte finns folk. Sen st\u00e5r dom l\u00e5ngt ifr\u00e5n/p\u00e5 broar och b\u00f6rjar springa s\u00e5 fort n\u00e5gon g\u00e5r efter dem.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oftast n\u00e4r det g\u00e5r ut en brand skickas det 1 bil. Oftast f\u00f6r att det endast finns 1 att skicka. Det ligger konstant p\u00e5 minimum bemanning och bilar f\u00e5r avbryta avrapportering f\u00f6r att kunna \u00e5ka p\u00e5 n\u00e4sta \u00e4rende.  Det finns aldrig nog med folk f\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5t \u00e5t dessa personer.  Tro mig det \u00e4r inte &amp;quot;bara att&amp;quot; n\u00e4r det inte finns folk. Sen st\u00e5r dom l\u00e5ngt ifr\u00e5n/p\u00e5 broar och b\u00f6rjar springa s\u00e5 fort n\u00e5gon g\u00e5r efter dem.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7nf0v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492123921.0, "created_utc": 1492095121.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7eg05", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_6547t3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7eg05", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492109963.0, "created_utc": 1492081163.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8297f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Eiriktherod", "parent_id": "t1_dg7o7nu", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det h\u00e4r \u00e4r din sista varning f\u00f6r regel 1. Du har redan blivit bannad en g\u00e5ng f\u00f6rut. Detta inneb\u00e4r en 20 dagars ban, om du bryter reglerna igen blir det en permanent ban. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det h\u00e4r \u00e4r din sista varning f\u00f6r regel 1. Du har redan blivit bannad en g\u00e5ng f\u00f6rut. Detta inneb\u00e4r en 20 dagars ban, om du bryter reglerna igen blir det en permanent ban. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8297f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492139806.0, "created_utc": 1492111006.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7o7nu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_6547t3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7o7nu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124804.0, "created_utc": 1492096004.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7oju8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "ziltan", "parent_id": "t3_6547t3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "politikerna \u00e4r fr\u00e5n en annan planet, de kan g\u00f6ra men g\u00f6r ingenting, dem tycker bara om att diskutera och att g\u00f6r utredningar men att faktiskt ta ett beslut kommer aldrig h\u00e4nda, de borde testa att jobba privat, d\u00e4r kanske de kan utvecklas och faktiskt ta lite ansvar och kanske t o m \u00e4ndra n\u00e5got som \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g \u00e5t fel h\u00e5ll\n\nVi \u00e4r ju deras arbetsgivare, vi betalar deras l\u00f6n, vilket sk\u00e4mt", "edited": 1492096601.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;politikerna \u00e4r fr\u00e5n en annan planet, de kan g\u00f6ra men g\u00f6r ingenting, dem tycker bara om att diskutera och att g\u00f6r utredningar men att faktiskt ta ett beslut kommer aldrig h\u00e4nda, de borde testa att jobba privat, d\u00e4r kanske de kan utvecklas och faktiskt ta lite ansvar och kanske t o m \u00e4ndra n\u00e5got som \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g \u00e5t fel h\u00e5ll&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi \u00e4r ju deras arbetsgivare, vi betalar deras l\u00f6n, vilket sk\u00e4mt&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7oju8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492125174.0, "created_utc": 1492096374.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg80xae", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ROBANN_88", "parent_id": "t1_dg7wodj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "v\u00e4nta tills de b\u00f6rjar kasta skit, s\u00e4g att det var n\u00f6dv\u00e4rn", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;v\u00e4nta tills de b\u00f6rjar kasta skit, s\u00e4g att det var n\u00f6dv\u00e4rn&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg80xae", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492138359.0, "created_utc": 1492109559.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7wodj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "CarlXVIGustav", "parent_id": "t1_dg7levo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Medan jag inte \u00f6nskar n\u00e5got annat mot personer som angriper v\u00e5r bl\u00e5ljuspersonal, s\u00e5 \u00e4r jag ocks\u00e5 emot utomr\u00e4ttsliga avr\u00e4ttningar. D\u00e4remot \u00f6nskar jag att vi allokerade resurser till v\u00e5ra samh\u00e4llsviktiga institutioner ist\u00e4llet f\u00f6r de m\u00e5ngmiljardbelopp vi l\u00e4gger p\u00e5 alla immigranter vi na\u00efvt tar in.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Medan jag inte \u00f6nskar n\u00e5got annat mot personer som angriper v\u00e5r bl\u00e5ljuspersonal, s\u00e5 \u00e4r jag ocks\u00e5 emot utomr\u00e4ttsliga avr\u00e4ttningar. D\u00e4remot \u00f6nskar jag att vi allokerade resurser till v\u00e5ra samh\u00e4llsviktiga institutioner ist\u00e4llet f\u00f6r de m\u00e5ngmiljardbelopp vi l\u00e4gger p\u00e5 alla immigranter vi na\u00efvt tar in.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7wodj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492133838.0, "created_utc": 1492105038.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7levo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "M7Jagger", "parent_id": "t3_6547t3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Skjut ett par stycken och visa att man menar allvar. Det \u00e4r ju inte s\u00e5 att stenkastarnas liv \u00e4r v\u00e4rt s\u00e4rskilt mycket.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Skjut ett par stycken och visa att man menar allvar. Det \u00e4r ju inte s\u00e5 att stenkastarnas liv \u00e4r v\u00e4rt s\u00e4rskilt mycket.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7levo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492121580.0, "created_utc": 1492092780.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_6547t3", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg90ot2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "maokei", "parent_id": "t1_dg8srsa", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;\"Vi har tillsatt en utredning!\"\n\nStandard svaret p\u00e5 allt! Utredning som inte leder till n\u00e5gonting till stormen har lugnat sig.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&amp;quot;Vi har tillsatt en utredning!&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Standard svaret p\u00e5 allt! Utredning som inte leder till n\u00e5gonting till stormen har lugnat sig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg90ot2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197625.0, "created_utc": 1492168825.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8srsa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "acathode", "parent_id": "t1_dg861t6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r v\u00e4ldigt mycket s\u00e5nt rent \u00f6verlag i svensk politik...\n\n\"Vi har tillsatt en utredning!\" ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r v\u00e4ldigt mycket s\u00e5nt rent \u00f6verlag i svensk politik...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Vi har tillsatt en utredning!&amp;quot; &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8srsa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492175630.0, "created_utc": 1492146830.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg861t6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "maokei", "parent_id": "t3_6547t3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det har v\u00e4ll alltid handlat om att ge skenet av att man g\u00f6r n\u00e5got men i sj\u00e4lva verket tuffa p\u00e5 som vanligt och ta s\u00e5 lite risker som m\u00f6jligt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det har v\u00e4ll alltid handlat om att ge skenet av att man g\u00f6r n\u00e5got men i sj\u00e4lva verket tuffa p\u00e5 som vanligt och ta s\u00e5 lite risker som m\u00f6jligt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg861t6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492143951.0, "created_utc": 1492115151.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]