[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som det ser ut idag: &lt;a href=\"https://nyheteridag.se/sentio-efter-terrordadet-nytt-sd-rekord-pa-272-procent/\"&gt;https://nyheteridag.se/sentio-efter-terrordadet-nytt-sd-rekord-pa-272-procent/&lt;/a&gt;\ns\u00e5 finns det en reell chans att Sverige Demokraterna blir riksdagens st\u00f6rsta parti.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad tror ni h\u00e4nder d\u00e5? Blir Jimmy statsminister? Blir det omaka allianser \u00f6ver blockgr\u00e4nserna? Kommer folk &amp;quot;komma ut&amp;quot; som SD v\u00e4ljare i massor? Kommer Public Service beg\u00e5 kollektivt sj\u00e4lvmord i ett l\u00e4mmelt\u00e5g \u00f6ver Djurg\u00e5rdsbron?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "Som det ser ut idag: https://nyheteridag.se/sentio-efter-terrordadet-nytt-sd-rekord-pa-272-procent/\ns\u00e5 finns det en reell chans att Sverige Demokraterna blir riksdagens st\u00f6rsta parti.\n\nVad tror ni h\u00e4nder d\u00e5? Blir Jimmy statsminister? Blir det omaka allianser \u00f6ver blockgr\u00e4nserna? Kommer folk \"komma ut\" som SD v\u00e4ljare i massor? Kommer Public Service beg\u00e5 kollektivt sj\u00e4lvmord i ett l\u00e4mmelt\u00e5g \u00f6ver Djurg\u00e5rdsbron?", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "654cno", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 48, "report_reasons": null, "author": "Kaisern", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_654cno", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.svenskpolitik", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/aHQiGy4R86ITYjA2rz-G3-9T3Uw6YCnE6DvjSyOVZHg.jpg?s=364f8f53bf8cb8d0ff188d554765fdb3", "width": 960, "height": 541}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/aHQiGy4R86ITYjA2rz-G3-9T3Uw6YCnE6DvjSyOVZHg.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=da410d0022fdcb7be288ab2e78a5d4bc", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/aHQiGy4R86ITYjA2rz-G3-9T3Uw6YCnE6DvjSyOVZHg.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=20c76d8c4212e334e680b3c9066576b1", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/aHQiGy4R86ITYjA2rz-G3-9T3Uw6YCnE6DvjSyOVZHg.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=909781fbf7854a480280d784cf95a95d", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/aHQiGy4R86ITYjA2rz-G3-9T3Uw6YCnE6DvjSyOVZHg.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=d0f973cd89072e756329f613cbb4e34e", "width": 640, "height": 360}, {"url": "https://i.redditmedia.com/aHQiGy4R86ITYjA2rz-G3-9T3Uw6YCnE6DvjSyOVZHg.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=3874ac59dc6d0d642318e4c9681c500e", "width": 960, "height": 541}], "variants": {}, "id": "yZNvhlWvsa1pV9VlS5gNo7EzTtrotxq7Trgza8dqvk0"}], "enabled": false}, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "self", "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/654cno/diskussion_vad_h\u00e4nder_om_sd_blir_st\u00f6rsta_parti/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492102882.0, "url": "https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/654cno/diskussion_vad_h\u00e4nder_om_sd_blir_st\u00f6rsta_parti/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Diskussion: Vad h\u00e4nder om SD blir st\u00f6rsta parti?", "created_utc": 1492074082.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.9, "num_comments": 91, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 48}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7glgw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg7cw13", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Mycket f\u00e4rre kommer r\u00f6sta M mer \u00e4n som princip om man kan r\u00f6sta p\u00e5 ett riktigt nationalistiskt parti och faktiskt f\u00e5 sin r\u00f6st h\u00f6rd, med en nationalist som statsminister.\n\n\u00c4ven om de ser ganska lika ut nu p\u00e5 grund av flyktingfr\u00e5gans vikt och polarisering \u00e4r M mer marknadsliberala \u00e4n SD \u00e4r, som ju vill ha kvar v\u00e4lf\u00e4rden. \n\nS\u00e5vida SD inte \u00e4r sanna populister och har planerat att gradvis \u00e4ndra profil  n\u00e4r de n\u00e5tt en strategiskt relevant popularitet hos folket. Man kan ju hoppas.\n\nOavsett SDs planer tror jag ett samarbete mellan SD och M skulle utg\u00f6ra en *mycket* starkare och handlingskraftigare regering \u00e4n vi har haft med L\u00f6fven och kanske \u00e4ven Reinfeldt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mycket f\u00e4rre kommer r\u00f6sta M mer \u00e4n som princip om man kan r\u00f6sta p\u00e5 ett riktigt nationalistiskt parti och faktiskt f\u00e5 sin r\u00f6st h\u00f6rd, med en nationalist som statsminister.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4ven om de ser ganska lika ut nu p\u00e5 grund av flyktingfr\u00e5gans vikt och polarisering \u00e4r M mer marknadsliberala \u00e4n SD \u00e4r, som ju vill ha kvar v\u00e4lf\u00e4rden. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5vida SD inte \u00e4r sanna populister och har planerat att gradvis \u00e4ndra profil  n\u00e4r de n\u00e5tt en strategiskt relevant popularitet hos folket. Man kan ju hoppas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Oavsett SDs planer tror jag ett samarbete mellan SD och M skulle utg\u00f6ra en &lt;em&gt;mycket&lt;/em&gt; starkare och handlingskraftigare regering \u00e4n vi har haft med L\u00f6fven och kanske \u00e4ven Reinfeldt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7glgw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114639.0, "created_utc": 1492085839.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgde733", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "evonhell", "parent_id": "t1_dg94f5r", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5.. Efter att precis ha f\u00e5tt h\u00f6ra att \"det finns ett tydligt samband p\u00e5 levnadsstandard och brottslighet\" s\u00e5 s\u00e4ger du \u00e4nd\u00e5 att vi ska hos denna gruppen m\u00e4nniskor s\u00e4nka levnadsstandarden MEDVETET, och sedan straffa dem n\u00e4r det oundvikliga h\u00e4nder? Precis som /u/neobick sa s\u00e5\u00a0\u00e4r det ett h\u00e5rt arbete med integration som har st\u00f6rst chans att de dem en \u00e4rlig chans till att bygga ett bra liv h\u00e4r. Det du f\u00f6resl\u00e5r \u00e4r att rigga systemet s\u00e5 att i princip alla kommer att misslyckas. Fantastisk id\u00e9, verkligen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5.. Efter att precis ha f\u00e5tt h\u00f6ra att &amp;quot;det finns ett tydligt samband p\u00e5 levnadsstandard och brottslighet&amp;quot; s\u00e5 s\u00e4ger du \u00e4nd\u00e5 att vi ska hos denna gruppen m\u00e4nniskor s\u00e4nka levnadsstandarden MEDVETET, och sedan straffa dem n\u00e4r det oundvikliga h\u00e4nder? Precis som &lt;a href=\"/u/neobick\"&gt;/u/neobick&lt;/a&gt; sa s\u00e5\u00a0\u00e4r det ett h\u00e5rt arbete med integration som har st\u00f6rst chans att de dem en \u00e4rlig chans till att bygga ett bra liv h\u00e4r. Det du f\u00f6resl\u00e5r \u00e4r att rigga systemet s\u00e5 att i princip alla kommer att misslyckas. Fantastisk id\u00e9, verkligen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgde733", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492459079.0, "created_utc": 1492430279.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg94f5r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Kaisern", "parent_id": "t1_dg7gz9t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vi m\u00e5ste sluta betala. Det liknar idag beskyddarverksamhet d\u00e4r vi betalar, inte f\u00f6r att vi vill utan f\u00f6r att vi \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r vad som h\u00e4nder n\u00e4r vi slutar.\n\nJag s\u00e4ger sluta betala, l\u00e5t det bli v\u00e5ldsamt och kasta ut ALLA som st\u00e4ller till med br\u00e5k. Inf\u00f6r undantagstillst\u00e5nd under upploppet som f\u00f6ljer, d\u00e4r alla utlandsf\u00f6dda som grips utvisas *direkt* och utan undantag.\n\nVill du leva kvar i landet? Bete dig d\u00e5 f\u00f6r helvete. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vi m\u00e5ste sluta betala. Det liknar idag beskyddarverksamhet d\u00e4r vi betalar, inte f\u00f6r att vi vill utan f\u00f6r att vi \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r vad som h\u00e4nder n\u00e4r vi slutar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag s\u00e4ger sluta betala, l\u00e5t det bli v\u00e5ldsamt och kasta ut ALLA som st\u00e4ller till med br\u00e5k. Inf\u00f6r undantagstillst\u00e5nd under upploppet som f\u00f6ljer, d\u00e4r alla utlandsf\u00f6dda som grips utvisas &lt;em&gt;direkt&lt;/em&gt; och utan undantag.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vill du leva kvar i landet? Bete dig d\u00e5 f\u00f6r helvete. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg94f5r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492205213.0, "created_utc": 1492176413.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ig44", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7i9c4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Gillar att du har en konstruktiv l\u00f6sning, \u00e4ven fast jag kanske inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis h\u00e5ller med dig. \n\nMer folk som dig i debatten!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Gillar att du har en konstruktiv l\u00f6sning, \u00e4ven fast jag kanske inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis h\u00e5ller med dig. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mer folk som dig i debatten!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7ig44", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117629.0, "created_utc": 1492088829.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7i9c4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg7hmfg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r helt sant. Jag sj\u00e4lv t\u00e4nker just nu i banor om att utvisa de som f\u00e5tt uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd p\u00e5 falska grunder de senaste fem till tio \u00e5ren, och sedan g\u00f6ra [neo-eugenik](https://youtu.be/nT4GMu_bFOE?t=44m11s) lagligt och helst subventionerat. F\u00f6r jag tror att det finns en vilja bland de senare generationerna att deras barn inte sticker ut ur m\u00e4ngden, vilket skulle f\u00e5 dem att frivilligt f\u00e5 deras barn att se mer svenska ut. Ut\u00f6ver den f\u00f6rhoppningen skulle h\u00f6gre IQ, l\u00e4gre v\u00e5ldsamhet och h\u00f6gre arbetsamhet n\u00e4stan alltid vara egenskaper som v\u00e4ljs.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r helt sant. Jag sj\u00e4lv t\u00e4nker just nu i banor om att utvisa de som f\u00e5tt uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd p\u00e5 falska grunder de senaste fem till tio \u00e5ren, och sedan g\u00f6ra &lt;a href=\"https://youtu.be/nT4GMu_bFOE?t=44m11s\"&gt;neo-eugenik&lt;/a&gt; lagligt och helst subventionerat. F\u00f6r jag tror att det finns en vilja bland de senare generationerna att deras barn inte sticker ut ur m\u00e4ngden, vilket skulle f\u00e5 dem att frivilligt f\u00e5 deras barn att se mer svenska ut. Ut\u00f6ver den f\u00f6rhoppningen skulle h\u00f6gre IQ, l\u00e4gre v\u00e5ldsamhet och h\u00f6gre arbetsamhet n\u00e4stan alltid vara egenskaper som v\u00e4ljs.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7i9c4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117347.0, "created_utc": 1492088547.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7hmfg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7h1ua", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag t\u00e4nker inte argumentera om IQ. Inte tillr\u00e4ckligt insatt. \n\nDock s\u00e5klart att det finns andra faktorer, har aldrig sagt att socioekonomisk status \u00e4r det enda.\n\nMin po\u00e4ng \u00e4r att samh\u00e4llet tj\u00e4nar inte p\u00e5 att g\u00f6ra det sv\u00e5rt f\u00f6r de vi redan har tagit in.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag t\u00e4nker inte argumentera om IQ. Inte tillr\u00e4ckligt insatt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dock s\u00e5klart att det finns andra faktorer, har aldrig sagt att socioekonomisk status \u00e4r det enda.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Min po\u00e4ng \u00e4r att samh\u00e4llet tj\u00e4nar inte p\u00e5 att g\u00f6ra det sv\u00e5rt f\u00f6r de vi redan har tagit in.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7hmfg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116369.0, "created_utc": 1492087569.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7pvyn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg7psul", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Har jag f\u00f6rst\u00e5tt det r\u00e4tt om du menar en k\u00e4lla p\u00e5 att olika etniciteter har olika IQ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har jag f\u00f6rst\u00e5tt det r\u00e4tt om du menar en k\u00e4lla p\u00e5 att olika etniciteter har olika IQ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7pvyn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126615.0, "created_utc": 1492097815.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7psul", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "FanVaDrygt", "parent_id": "t1_dg7ozw1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rl\u00e5t jag menade n\u00e4r det g\u00e4ller etnicitet och att kausalitet I etnictet leder till IQ skillnader. Jag beh\u00f6ver ingen video.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rl\u00e5t jag menade n\u00e4r det g\u00e4ller etnicitet och att kausalitet I etnictet leder till IQ skillnader. Jag beh\u00f6ver ingen video.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7psul", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126525.0, "created_utc": 1492097725.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ozw1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg7nxt4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[Tabell](http://i.imgur.com/W1eOxC0.png). [K\u00e4lla](http://www.emilkirkegaard.dk/en/wp-content/uploads/Intelligence-and-socioeconomic-success-A-meta-analytic-review-of-longitudinal-research.pdf)\n\nKausaliteten har jag ingen forskningsk\u00e4lla p\u00e5. Jag vet inte riktigt hur man skulle kunna bevisa n\u00e5gon sorts kausalitet i humaniora. [Men i detta fallet \u00e4r det sj\u00e4lvklar kausalitet i min mening](https://youtu.be/pCceO_D4AlY?t=15m16s). Po\u00e4ngen \u00e4r f\u00e4rdig 16m04s i klippet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://i.imgur.com/W1eOxC0.png\"&gt;Tabell&lt;/a&gt;. &lt;a href=\"http://www.emilkirkegaard.dk/en/wp-content/uploads/Intelligence-and-socioeconomic-success-A-meta-analytic-review-of-longitudinal-research.pdf\"&gt;K\u00e4lla&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kausaliteten har jag ingen forskningsk\u00e4lla p\u00e5. Jag vet inte riktigt hur man skulle kunna bevisa n\u00e5gon sorts kausalitet i humaniora. &lt;a href=\"https://youtu.be/pCceO_D4AlY?t=15m16s\"&gt;Men i detta fallet \u00e4r det sj\u00e4lvklar kausalitet i min mening&lt;/a&gt;. Po\u00e4ngen \u00e4r f\u00e4rdig 16m04s i klippet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7ozw1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492125666.0, "created_utc": 1492096866.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7nxt4", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "FanVaDrygt", "parent_id": "t1_dg7nj9c", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;P\u00e5 kausaliteten eller hur IQ predikerar socioekonomisk status?\n\nB\u00e5da", "edited": 1492097847.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;P\u00e5 kausaliteten eller hur IQ predikerar socioekonomisk status?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;B\u00e5da&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7nxt4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124500.0, "created_utc": 1492095700.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7nj9c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg7neel", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "P\u00e5 kausaliteten eller hur IQ predikerar socioekonomisk status?\n\nVill du ha forskningsrapport eller video?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;P\u00e5 kausaliteten eller hur IQ predikerar socioekonomisk status?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vill du ha forskningsrapport eller video?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7nj9c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124057.0, "created_utc": 1492095257.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7neel", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "FanVaDrygt", "parent_id": "t1_dg7h1ua", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; IQ f\u00f6ruts\u00e4ger livssituationer mycket v\u00e4l och har ett uppenbart kausalt f\u00f6rh\u00e5llande till dessa.\n\nK\u00e4lla?\n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;IQ f\u00f6ruts\u00e4ger livssituationer mycket v\u00e4l och har ett uppenbart kausalt f\u00f6rh\u00e5llande till dessa.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;K\u00e4lla?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7neel", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492123902.0, "created_utc": 1492095102.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7h1ua", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg7gz9t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Detta beror inte p\u00e5 att invandrare i sig \u00e4r speciellt brottsben\u00e4gna, utan att det finns ett tydligt samband p\u00e5 levnadsstandard och brottslighet.\n\nOm jag minns r\u00e4tt har de h\u00f6gre brottslighet \u00e4ven om man korrigerar f\u00f6r socioekonomisk status. Ska se om jag kan hitta den datan, men eftersom du g\u00f6r p\u00e5st\u00e5endet tycker jag du b\u00f6r styrka det sj\u00e4lv.\n\nedit: Jerzy Sarnecki, en k\u00e4nd apologist skriver s\u00e5h\u00e4r:\n\n&gt;Utrikesf\u00f6dda och deras barn \u00e4r \u00f6verrepresenterade i brottsstatistiken. Denna \u00f6verrepresentation beror p\u00e5 framf\u00f6rallt tre faktorer: 1) diskriminering inom r\u00e4ttsv\u00e4sendet; 2) f\u00f6rh\u00e5llanden kopplade till ursprungslandet; och 3) faktorer kopplade till levnadsf\u00f6rh\u00e5llanden i Sverige. [...]\n\n&gt;N\u00e4r det g\u00e4ller den f\u00f6rsta av f\u00f6rklaringarna som n\u00e4mns ovan, diskriminering inom r\u00e4ttsv\u00e4sendet, s\u00e5 \u00e4r det internationellt v\u00e4lk\u00e4nt att utrikesf\u00f6dda och etniska minoriteter ofta uts\u00e4tts f\u00f6r olika typer av diskriminerande praktiker av r\u00e4ttssystemet. Det kan handla om att polisen patrullerar oftare i omr\u00e5den d\u00e4r det bor m\u00e5nga utrikesf\u00f6dda, eller oftare utf\u00f6r olika typer av kontroller p\u00e5 personer som har invandrarbakgrund (s\u00e5 kallad racial profiling). Den typen av \u00e5tg\u00e4rder beror vanligen inte p\u00e5 att polisen medvetet vill diskriminera utrikesf\u00f6dda, utan p\u00e5 att polisen f\u00f6rv\u00e4ntar sig att man kommer att uppt\u00e4cka fler brott hos dessa grupper. Oberoende om denna f\u00f6rv\u00e4ntan st\u00e4mmer \u00f6verens med de verkliga f\u00f6rh\u00e5llandena eller inte, s\u00e5 \u00f6kar det sannolikheten f\u00f6r att flera brott registreras hos denna grupp. Samtidigt minskar sannolikheten f\u00f6r registrering av brott f\u00f6r grupper som kontrolleras mera s\u00e4llan, till exempel, personer med svenskt ursprung och som bor i f\u00f6rm\u00f6gna omr\u00e5den. Den sortens diskriminering brukar kallas f\u00f6r strukturell diskriminering. En annan faktor som p\u00e5verkar risken f\u00f6r registrering av brott \u00e4r att sannolikheten att brottet polisanm\u00e4ls tycks \u00f6ka om den drabbade tror att f\u00f6r\u00f6varen \u00e4r utrikesf\u00f6dda.\n\nhttps://www.migrationsinfo.se/valfard/kriminalitet/\n\nDet r\u00e4cker med andra ord inte med socioekonomisk faktor, utan man m\u00e5ste blanda in tv\u00e5 andra. Det betyder att de fortfarande \u00e4r \u00f6verrepresenterade med endast socioekonomisk korrigering av datan.\n\nSom vanligt s\u00e4ger det absolut ingenting eftersom alla \u00e4r starkt korrelerade med IQ. D.v.s. att det mycket v\u00e4l kan bero till fullo p\u00e5 etnicitet oavsett dessa f\u00f6rh\u00e5llanden eftersom IQ till minst 75% \u00e4r influerat av gener, och IQ f\u00f6ruts\u00e4ger livssituationer *mycket* v\u00e4l och har ett uppenbart kausalt f\u00f6rh\u00e5llande till dessa. Samma sak om man kollar p\u00e5 nationer och deras genomsnittliga IQ - det \u00e4r en f\u00f6rh\u00e5llandevis bra predikator p\u00e5 BNP/capita, med vissa avvikare med bra alternativt d\u00e5liga naturtillg\u00e5ngar.", "edited": 1492087139.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Detta beror inte p\u00e5 att invandrare i sig \u00e4r speciellt brottsben\u00e4gna, utan att det finns ett tydligt samband p\u00e5 levnadsstandard och brottslighet.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Om jag minns r\u00e4tt har de h\u00f6gre brottslighet \u00e4ven om man korrigerar f\u00f6r socioekonomisk status. Ska se om jag kan hitta den datan, men eftersom du g\u00f6r p\u00e5st\u00e5endet tycker jag du b\u00f6r styrka det sj\u00e4lv.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;edit: Jerzy Sarnecki, en k\u00e4nd apologist skriver s\u00e5h\u00e4r:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Utrikesf\u00f6dda och deras barn \u00e4r \u00f6verrepresenterade i brottsstatistiken. Denna \u00f6verrepresentation beror p\u00e5 framf\u00f6rallt tre faktorer: 1) diskriminering inom r\u00e4ttsv\u00e4sendet; 2) f\u00f6rh\u00e5llanden kopplade till ursprungslandet; och 3) faktorer kopplade till levnadsf\u00f6rh\u00e5llanden i Sverige. [...]&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4r det g\u00e4ller den f\u00f6rsta av f\u00f6rklaringarna som n\u00e4mns ovan, diskriminering inom r\u00e4ttsv\u00e4sendet, s\u00e5 \u00e4r det internationellt v\u00e4lk\u00e4nt att utrikesf\u00f6dda och etniska minoriteter ofta uts\u00e4tts f\u00f6r olika typer av diskriminerande praktiker av r\u00e4ttssystemet. Det kan handla om att polisen patrullerar oftare i omr\u00e5den d\u00e4r det bor m\u00e5nga utrikesf\u00f6dda, eller oftare utf\u00f6r olika typer av kontroller p\u00e5 personer som har invandrarbakgrund (s\u00e5 kallad racial profiling). Den typen av \u00e5tg\u00e4rder beror vanligen inte p\u00e5 att polisen medvetet vill diskriminera utrikesf\u00f6dda, utan p\u00e5 att polisen f\u00f6rv\u00e4ntar sig att man kommer att uppt\u00e4cka fler brott hos dessa grupper. Oberoende om denna f\u00f6rv\u00e4ntan st\u00e4mmer \u00f6verens med de verkliga f\u00f6rh\u00e5llandena eller inte, s\u00e5 \u00f6kar det sannolikheten f\u00f6r att flera brott registreras hos denna grupp. Samtidigt minskar sannolikheten f\u00f6r registrering av brott f\u00f6r grupper som kontrolleras mera s\u00e4llan, till exempel, personer med svenskt ursprung och som bor i f\u00f6rm\u00f6gna omr\u00e5den. Den sortens diskriminering brukar kallas f\u00f6r strukturell diskriminering. En annan faktor som p\u00e5verkar risken f\u00f6r registrering av brott \u00e4r att sannolikheten att brottet polisanm\u00e4ls tycks \u00f6ka om den drabbade tror att f\u00f6r\u00f6varen \u00e4r utrikesf\u00f6dda.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.migrationsinfo.se/valfard/kriminalitet/\"&gt;https://www.migrationsinfo.se/valfard/kriminalitet/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det r\u00e4cker med andra ord inte med socioekonomisk faktor, utan man m\u00e5ste blanda in tv\u00e5 andra. Det betyder att de fortfarande \u00e4r \u00f6verrepresenterade med endast socioekonomisk korrigering av datan.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Som vanligt s\u00e4ger det absolut ingenting eftersom alla \u00e4r starkt korrelerade med IQ. D.v.s. att det mycket v\u00e4l kan bero till fullo p\u00e5 etnicitet oavsett dessa f\u00f6rh\u00e5llanden eftersom IQ till minst 75% \u00e4r influerat av gener, och IQ f\u00f6ruts\u00e4ger livssituationer &lt;em&gt;mycket&lt;/em&gt; v\u00e4l och har ett uppenbart kausalt f\u00f6rh\u00e5llande till dessa. Samma sak om man kollar p\u00e5 nationer och deras genomsnittliga IQ - det \u00e4r en f\u00f6rh\u00e5llandevis bra predikator p\u00e5 BNP/capita, med vissa avvikare med bra alternativt d\u00e5liga naturtillg\u00e5ngar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7h1ua", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115434.0, "created_utc": 1492086634.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gz9t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7cw13", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Ja, man borde sluta f\u00f6rs\u00f6rja nya immigranter. Men inte sluta f\u00f6rs\u00f6rja de som redan \u00e4r h\u00e4r. D\u00e5 blir det mer brott och el\u00e4nde, bara kontraproduktivt. Detta beror inte p\u00e5 att invandrare i sig \u00e4r speciellt brottsben\u00e4gna, utan att det finns ett tydligt samband p\u00e5 levnadsstandard och brottslighet. \n\nMen jag h\u00e5ller med. Var tydlig med att ingen ny immigrant f\u00e5r ekonomisk st\u00f6d. Ta bara emot kvotflyktingar och det minimala EU kr\u00e4ver. Se till att de har det relativt bra. Jobba h\u00e5rt med integration. Det \u00e4r min f\u00f6reslagna l\u00e5ngsiktiga l\u00f6sning p\u00e5 problemet vi ser.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, man borde sluta f\u00f6rs\u00f6rja nya immigranter. Men inte sluta f\u00f6rs\u00f6rja de som redan \u00e4r h\u00e4r. D\u00e5 blir det mer brott och el\u00e4nde, bara kontraproduktivt. Detta beror inte p\u00e5 att invandrare i sig \u00e4r speciellt brottsben\u00e4gna, utan att det finns ett tydligt samband p\u00e5 levnadsstandard och brottslighet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men jag h\u00e5ller med. Var tydlig med att ingen ny immigrant f\u00e5r ekonomisk st\u00f6d. Ta bara emot kvotflyktingar och det minimala EU kr\u00e4ver. Se till att de har det relativt bra. Jobba h\u00e5rt med integration. Det \u00e4r min f\u00f6reslagna l\u00e5ngsiktiga l\u00f6sning p\u00e5 problemet vi ser.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7gz9t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115312.0, "created_utc": 1492086512.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cw13", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Kaisern", "parent_id": "t1_dg7c538", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; M + SD koalition\n\nEtt s\u00e5nt beslut k\u00e4nns strategiskt dumt.\n\nOm koalitionen f\u00f6rs, med Jimmy som statsminister s\u00e5 kommer Moderaterna urholkas som parti och bli en liten spelare likt Liberalerna eller Kristdemokraterna n\u00e4r n\u00e4sta val kommer. Mycket f\u00e4rre kommer r\u00f6sta M mer \u00e4n som princip om man kan r\u00f6sta p\u00e5 ett riktigt nationalistiskt parti och faktiskt f\u00e5 sin r\u00f6st h\u00f6rd, med en nationalist som statsminister.\n\nOm Batra ist\u00e4llet \u00e4r statsminister kastreras SD. De g\u00e5r d\u00e5 med p\u00e5 retoriken att de inte \u00e4r ett riktigt parti och inte \u00e4r mogna nog att styra. \u00c4ven om SD skulle f\u00e5 best\u00e4mma immigration och asylpolitik s\u00e5 skulle de aldrig kunna vara s\u00e4kra p\u00e5 att politiken uppeh\u00e5lls om de inte samtidigt f\u00e5r inflytande \u00f6ver polis och r\u00e4ttsv\u00e4sendet (ex.vis skulle gr\u00e4nserna kunna st\u00e4ngas f\u00f6r alla vuxna m\u00e4n, men M v\u00e4grar att g\u00f6ra \u00e5lderstester. Eller s\u00e5 v\u00e4grar de g\u00e5 med p\u00e5 stop and frisk kontroller. Eller v\u00e4grar att f\u00e4ngsla de som ska utvisas). Summa summarum s\u00e5 kan inte en h\u00e5rd immigrations/asylpolitik f\u00f6ras om man inte kontrollerar de flesta delar av v\u00e5r regering.\n\nDet l\u00f6ser inte heller bidragsfr\u00e5gan vilket enligt mig \u00e4r det allra viktigaste. Sluta betala immigranter *\u00f6verhuvudtaget* och se hur m\u00e5nga som v\u00e4ljer att komma hit f\u00f6r att de *\"\u00e4lskar Sverige\"*. Jag kan inte se en v\u00e4rld d\u00e4r M g\u00e5r med p\u00e5 det d\u00e5 deras taktik som alltid \u00e4r (f\u00f6r att citera Ebba Gr\u00f6n) att *\"kapitalet h\u00f6jer hyrorna, och staten bostadsbidragen\"* s\u00e5 att deras v\u00e4nner i Balder och Akelius fastighet forts\u00e4tter donera. [Inte konstigt att en Byggherre donerar f\u00f6r att hj\u00e4lpa flyktingar till europa, n\u00e4r han sj\u00e4lv bokstavligt talat bor i Bahamas.](https://www.va.se/nyheter/2016/03/07/fastighetsmannen-donerar-till-flyktingar/)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;M + SD koalition&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ett s\u00e5nt beslut k\u00e4nns strategiskt dumt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om koalitionen f\u00f6rs, med Jimmy som statsminister s\u00e5 kommer Moderaterna urholkas som parti och bli en liten spelare likt Liberalerna eller Kristdemokraterna n\u00e4r n\u00e4sta val kommer. Mycket f\u00e4rre kommer r\u00f6sta M mer \u00e4n som princip om man kan r\u00f6sta p\u00e5 ett riktigt nationalistiskt parti och faktiskt f\u00e5 sin r\u00f6st h\u00f6rd, med en nationalist som statsminister.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om Batra ist\u00e4llet \u00e4r statsminister kastreras SD. De g\u00e5r d\u00e5 med p\u00e5 retoriken att de inte \u00e4r ett riktigt parti och inte \u00e4r mogna nog att styra. \u00c4ven om SD skulle f\u00e5 best\u00e4mma immigration och asylpolitik s\u00e5 skulle de aldrig kunna vara s\u00e4kra p\u00e5 att politiken uppeh\u00e5lls om de inte samtidigt f\u00e5r inflytande \u00f6ver polis och r\u00e4ttsv\u00e4sendet (ex.vis skulle gr\u00e4nserna kunna st\u00e4ngas f\u00f6r alla vuxna m\u00e4n, men M v\u00e4grar att g\u00f6ra \u00e5lderstester. Eller s\u00e5 v\u00e4grar de g\u00e5 med p\u00e5 stop and frisk kontroller. Eller v\u00e4grar att f\u00e4ngsla de som ska utvisas). Summa summarum s\u00e5 kan inte en h\u00e5rd immigrations/asylpolitik f\u00f6ras om man inte kontrollerar de flesta delar av v\u00e5r regering.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det l\u00f6ser inte heller bidragsfr\u00e5gan vilket enligt mig \u00e4r det allra viktigaste. Sluta betala immigranter &lt;em&gt;\u00f6verhuvudtaget&lt;/em&gt; och se hur m\u00e5nga som v\u00e4ljer att komma hit f\u00f6r att de &lt;em&gt;&amp;quot;\u00e4lskar Sverige&amp;quot;&lt;/em&gt;. Jag kan inte se en v\u00e4rld d\u00e4r M g\u00e5r med p\u00e5 det d\u00e5 deras taktik som alltid \u00e4r (f\u00f6r att citera Ebba Gr\u00f6n) att &lt;em&gt;&amp;quot;kapitalet h\u00f6jer hyrorna, och staten bostadsbidragen&amp;quot;&lt;/em&gt; s\u00e5 att deras v\u00e4nner i Balder och Akelius fastighet forts\u00e4tter donera. &lt;a href=\"https://www.va.se/nyheter/2016/03/07/fastighetsmannen-donerar-till-flyktingar/\"&gt;Inte konstigt att en Byggherre donerar f\u00f6r att hj\u00e4lpa flyktingar till europa, n\u00e4r han sj\u00e4lv bokstavligt talat bor i Bahamas.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cw13", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105438.0, "created_utc": 1492076638.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7fxve", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "bacon_worship", "parent_id": "t1_dg7empa", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det beror helt p\u00e5 vilka fr\u00e5gor vi talar om men av ideologiska sj\u00e4l s\u00e5 kan dessa inte g\u00e5 ihop. V\u00e4ljargrupperna skulle hoppa av och det \u00e4r troligtvis d\u00f6dsst\u00f6ten f\u00f6r partierna om partierna v\u00e4ljer att arbeta \u00f6ver blockgr\u00e4nserna till den graden att motarbeta just SD. Folk r\u00f6star M f\u00f6r att de vill ha M's variant av politik, f\u00e5r de pl\u00f6tsligt S politik s\u00e5 blir de ju f\u00f6rbannade f\u00f6r att det var inte det som de r\u00f6stade f\u00f6r. Och tv\u00e4rtom.\n\nTyskland och Sverige \u00e4r sedan inte samma land s\u00e5 vi har olika politiskt f\u00e4rgade kulturer och samma spelregler g\u00e4ller inte f\u00f6r landen emellan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det beror helt p\u00e5 vilka fr\u00e5gor vi talar om men av ideologiska sj\u00e4l s\u00e5 kan dessa inte g\u00e5 ihop. V\u00e4ljargrupperna skulle hoppa av och det \u00e4r troligtvis d\u00f6dsst\u00f6ten f\u00f6r partierna om partierna v\u00e4ljer att arbeta \u00f6ver blockgr\u00e4nserna till den graden att motarbeta just SD. Folk r\u00f6star M f\u00f6r att de vill ha M&amp;#39;s variant av politik, f\u00e5r de pl\u00f6tsligt S politik s\u00e5 blir de ju f\u00f6rbannade f\u00f6r att det var inte det som de r\u00f6stade f\u00f6r. Och tv\u00e4rtom.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tyskland och Sverige \u00e4r sedan inte samma land s\u00e5 vi har olika politiskt f\u00e4rgade kulturer och samma spelregler g\u00e4ller inte f\u00f6r landen emellan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7fxve", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113395.0, "created_utc": 1492084595.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7empa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "legitimateshill", "parent_id": "t1_dg7cd85", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det funkar v\u00e4l ganska bra i Tyskland f\u00f6r CDU och SPD? Varf\u00f6r skulle det inte fungera h\u00e4r?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det funkar v\u00e4l ganska bra i Tyskland f\u00f6r CDU och SPD? Varf\u00f6r skulle det inte fungera h\u00e4r?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7empa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492110448.0, "created_utc": 1492081648.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg86dt0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "imgurgi", "parent_id": "t1_dg7cd85", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "De \u00e4r redan \u00f6verens om ganska stora saker som EU, f\u00f6rsvar m m, mest lite skattediskussioner som kvarst\u00e5r. Dom kan s\u00e4kert l\u00f6sas om det handlar om att \"ta ansvar f\u00f6r Sverige\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De \u00e4r redan \u00f6verens om ganska stora saker som EU, f\u00f6rsvar m m, mest lite skattediskussioner som kvarst\u00e5r. Dom kan s\u00e4kert l\u00f6sas om det handlar om att &amp;quot;ta ansvar f\u00f6r Sverige&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg86dt0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492144323.0, "created_utc": 1492115523.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7cr9c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "Bajsnerdig", "parent_id": "t1_dg7cd85", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det har ju redan skett i och med  D\u00d6.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det har ju redan skett i och med  D\u00d6.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cr9c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105031.0, "created_utc": 1492076231.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8tokw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "El_Dumfuco", "parent_id": "t1_dg7cd85", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;D\u00e5 kan dom lika g\u00e4rna sl\u00e5 sig ihop som SocialModeraterna - ett parti grundat p\u00e5 diktatoriska ideal.\n\nVad menar du? Det finns fortfarande en opposition.\n\nAprop\u00e5 det, varf\u00f6r k\u00e4nns det som att s\u00e5 m\u00e5nga kan t\u00e4nka sig S+L+C men inte S+M, n\u00e4r M, L och C inte ligger s\u00e4rskilt l\u00e5ngt ifr\u00e5n varandra politiskt?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;D\u00e5 kan dom lika g\u00e4rna sl\u00e5 sig ihop som SocialModeraterna - ett parti grundat p\u00e5 diktatoriska ideal.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad menar du? Det finns fortfarande en opposition.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aprop\u00e5 det, varf\u00f6r k\u00e4nns det som att s\u00e5 m\u00e5nga kan t\u00e4nka sig S+L+C men inte S+M, n\u00e4r M, L och C inte ligger s\u00e4rskilt l\u00e5ngt ifr\u00e5n varandra politiskt?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8tokw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492177443.0, "created_utc": 1492148643.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8cdn6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "retknupnys", "parent_id": "t1_dg7fy51", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "N\u00e4r dom st\u00f6rsta partierna som i alla tider st\u00e5tt som ideologiska motpoler g\u00e5r samman f\u00f6r ett enda sk\u00e4l - att etablissemanget ska beh\u00e5lla makten - d\u00e5 har man svikit varje politisk grundtanke och agerar endast f\u00f6r att beh\u00e5lla makten. Det \u00e4r precis s\u00e5 som diktaturer fungerar.\nDiktaturer g\u00e5r ut p\u00e5 att beh\u00e5lla makten oavsett vad v\u00e4ljarna tycker! Riksdagen ska \u00e5terspegla v\u00e4ljarnas val av politik och inte \u00e4gna sig \u00e5t att skapa konstellationer som bara g\u00e5r ut p\u00e5 att ta makten till varje pris.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e4r dom st\u00f6rsta partierna som i alla tider st\u00e5tt som ideologiska motpoler g\u00e5r samman f\u00f6r ett enda sk\u00e4l - att etablissemanget ska beh\u00e5lla makten - d\u00e5 har man svikit varje politisk grundtanke och agerar endast f\u00f6r att beh\u00e5lla makten. Det \u00e4r precis s\u00e5 som diktaturer fungerar.\nDiktaturer g\u00e5r ut p\u00e5 att beh\u00e5lla makten oavsett vad v\u00e4ljarna tycker! Riksdagen ska \u00e5terspegla v\u00e4ljarnas val av politik och inte \u00e4gna sig \u00e5t att skapa konstellationer som bara g\u00e5r ut p\u00e5 att ta makten till varje pris.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8cdn6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492151673.0, "created_utc": 1492122873.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7fy51", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "nyttkonto7", "parent_id": "t1_dg7cd85", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "F\u00f6rst b\u00f6lar du om \"kartell\" och \"mobbning\" och att alla ska f\u00e5 komma till tals. D\u00e4refter n\u00e4r en situation som g\u00f6r s\u00e5 att de st\u00f6rsta partierna f\u00e5r lov att komma till tals, d\u00e5 \u00e4r det diktatur. \u00c4r det s\u00e5 att vad du menar med demokrati \u00e4r att SD ska f\u00e5 styra oavsett hur m\u00e5nga mandat de har?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rst b\u00f6lar du om &amp;quot;kartell&amp;quot; och &amp;quot;mobbning&amp;quot; och att alla ska f\u00e5 komma till tals. D\u00e4refter n\u00e4r en situation som g\u00f6r s\u00e5 att de st\u00f6rsta partierna f\u00e5r lov att komma till tals, d\u00e5 \u00e4r det diktatur. \u00c4r det s\u00e5 att vad du menar med demokrati \u00e4r att SD ska f\u00e5 styra oavsett hur m\u00e5nga mandat de har?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7fy51", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113410.0, "created_utc": 1492084610.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cd85", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "retknupnys", "parent_id": "t1_dg7c538", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S+M koalition = politisk d\u00f6d f\u00f6r dessa partier. D\u00e5 kan dom lika g\u00e4rna sl\u00e5 sig ihop som SocialModeraterna - ett parti grundat p\u00e5 diktatoriska ideal.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S+M koalition = politisk d\u00f6d f\u00f6r dessa partier. D\u00e5 kan dom lika g\u00e4rna sl\u00e5 sig ihop som SocialModeraterna - ett parti grundat p\u00e5 diktatoriska ideal.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cd85", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492103833.0, "created_utc": 1492075033.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7fx4z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Dorfidiot", "parent_id": "t1_dg7c538", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "SD, MP och V l\u00e4r bli utl\u00e5sta i vanlig ordning. M + SD som st\u00f6dparti vore det b\u00e4sta f\u00f6r Sverige, f\u00f6rmodligen. Annars kommer det bara att forts\u00e4tta, och SD blir st\u00f6rre och st\u00f6rre tills dom f\u00e5r ensam majoritet. Ge dom en chans att g\u00f6ra bort sig iaf. Tror att dom ligger p\u00e5 25-30% idag och \u00e4r redan st\u00f6rsta parti. ", "edited": 1492085116.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;SD, MP och V l\u00e4r bli utl\u00e5sta i vanlig ordning. M + SD som st\u00f6dparti vore det b\u00e4sta f\u00f6r Sverige, f\u00f6rmodligen. Annars kommer det bara att forts\u00e4tta, och SD blir st\u00f6rre och st\u00f6rre tills dom f\u00e5r ensam majoritet. Ge dom en chans att g\u00f6ra bort sig iaf. Tror att dom ligger p\u00e5 25-30% idag och \u00e4r redan st\u00f6rsta parti. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7fx4z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113353.0, "created_utc": 1492084553.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ssb8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "IvanovicsBum", "parent_id": "t1_dg7c538", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; S + M koalition\n\nVilket i sin tur leder till att S tappar typ halva sin v\u00e4ljarskara till n\u00e4sta val, om man ska se till hur det gick i Nederl\u00e4nderna.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;S + M koalition&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vilket i sin tur leder till att S tappar typ halva sin v\u00e4ljarskara till n\u00e4sta val, om man ska se till hur det gick i Nederl\u00e4nderna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7ssb8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492129692.0, "created_utc": 1492100892.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7c538", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t3_654cno", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S + M koalition eller M + SD koalition.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S + M koalition eller M + SD koalition.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7c538", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492103141.0, "created_utc": 1492074341.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7cvu7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "Goopensan", "parent_id": "t3_654cno", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hmm... mycket att spekulera kring. En sak jag tror \u00e4r s\u00e4ker dock \u00e4r att Sverige inte kommer \u00f6verg\u00e5 till en rasistisk dystopi \u00e1 la Nazityskland, vilket jag st\u00e4ndigt f\u00e5r h\u00f6ra ska vara fallet. \n\nOm SD blir st\u00f6rsta parti s\u00e5 handlar det om att f\u00f6rhandla. Om SD lyckas bilda en majoritetsregering s\u00e5 kommer en SD-ledd regering ledas av Jimmie \u00c5kesson. F\u00f6rutsatt att SD inte f\u00e5r \u00f6ver 50% av r\u00f6sterna, d\u00e5 en koalitionsregering inte \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r att r\u00f6stas fram. \n\nOm SD inte lyckas f\u00f6rhandla fram ett bra regeringsf\u00f6rslag som inte hamnar \u00f6ver 50% tror jag att de kommer hamna i en mycket lik situation som nuvarande regering hamnade i. Jag ser det som en form av payback d\u00e5 SD f\u00e4llde M:s budget, s\u00e5 kan Sossarna alternativt Moderaterna g\u00f6ra detsamma i detta fall, vilket leder till att regeringen inte \"accepteras\". Kanske en ny D\u00d6 eller nyval?\n\nMen om nu SD skulle bli regeringsparti, s\u00e5 kommer alla kontrollinstanser att f\u00f6rhindra att det utvecklas till Nazisverige som m\u00e5nga tror kommer h\u00e4nda. Fr\u00e5gestunder och interpellationer, KO och liknande funktioner kommer se till att h\u00e5lla regeringen i schack, som det alltid gjort. Dvs. att SD-regeringen inte bryter mot svensk lag i sitt arbete. \n\nAtt \"normalisera rasism\" som m\u00e5nga \u00e4r oroliga \u00f6ver \u00e4r en intressant fr\u00e5ga. Det r\u00e5der ingen tvekan om att SD har en sketchigt f\u00f6rflutet, vilket alla partier egentligen har. Fr\u00e5gan \u00e4r om SD:s \u00e4r mest problematisk. Samtidigt skulle jag vilja p\u00e5st\u00e5 att diskursen \u00e4r annorlunda idag \u00e4n vad den var sedan valet 2010. Opinionen har sv\u00e4ngt i SD:s f\u00f6rdel g\u00e4llande invandringsfr\u00e5gan, kanske \u00e4ven i EU-medlemskap. \u00c4ven L\u00f6fv\u00e9ns agerande att inte bjuda in SD i diskussion g\u00e4llande terrorlagstiftning \u00e4r troligtvis som opinionen reagerar starkt \u00f6ver. Men det \u00e5terst\u00e5r och se, det \u00e4r enbart vad jag tror. Men i och med terrorattentatet s\u00e5 visar det p\u00e5 regeringens naivitet i fr\u00e5gan, en fr\u00e5ga som SD varit mer proaktiva inom.\n\nS\u00e5 vad skulle h\u00e4nda egentligen? Alla \"antirasister\" skulle nog gr\u00e5ta \u00f6ver det faktum att SD bildar regering medan jag tror att gemeneman inte kommer reagera s\u00e5 kraftigt. Det \u00e4r alltid en fr\u00e5ga om en besvikelse p\u00e5 att ens egna parti f\u00f6rlorade mot ett annat parti. Jag tror \u00e4ven att SD skulle driva en tuffare linje g\u00e4llande utvisning av invandrare som f\u00e5tt avslag. Vilket egentligen alla partier nu f\u00f6respr\u00e5kar, men det \u00e4r att se hur L\u00f6fv\u00e9n nu agerar och om han faktiskt g\u00f6r n\u00e5got \u00e5t detta, samt rabalderna i f\u00f6rorterna s\u00e5 kommer S att f\u00e5 \u00f6kat f\u00f6rtroende och troligtvis bilda regering n\u00e4sta val ocks\u00e5. \n\nJag tror inte det skulle vara v\u00e4rldens skillnad p\u00e5 nul\u00e4get, det kr\u00e4vs st\u00e4ndiga f\u00f6rhandlingar f\u00f6r att f\u00e5 igenom propositioner och motioner och kontrollinstanserna kommer forts\u00e4tta g\u00f6ra sitt. Men i \u00f6verlag kr\u00e4ver opinionen f\u00f6r\u00e4ndring, s\u00e4rskilt p\u00e5 invandring och s\u00e4kerhet, och SD plockar po\u00e4ng p\u00e5 \"vad var det jag sa\" retoriken. \n\nDetta blev kanske v\u00e4ldigt osammanh\u00e4ngande, men jag orkar inte omformulera mig, tror jag fick igenom min analys av det hela iallafall.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hmm... mycket att spekulera kring. En sak jag tror \u00e4r s\u00e4ker dock \u00e4r att Sverige inte kommer \u00f6verg\u00e5 till en rasistisk dystopi \u00e1 la Nazityskland, vilket jag st\u00e4ndigt f\u00e5r h\u00f6ra ska vara fallet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om SD blir st\u00f6rsta parti s\u00e5 handlar det om att f\u00f6rhandla. Om SD lyckas bilda en majoritetsregering s\u00e5 kommer en SD-ledd regering ledas av Jimmie \u00c5kesson. F\u00f6rutsatt att SD inte f\u00e5r \u00f6ver 50% av r\u00f6sterna, d\u00e5 en koalitionsregering inte \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r att r\u00f6stas fram. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om SD inte lyckas f\u00f6rhandla fram ett bra regeringsf\u00f6rslag som inte hamnar \u00f6ver 50% tror jag att de kommer hamna i en mycket lik situation som nuvarande regering hamnade i. Jag ser det som en form av payback d\u00e5 SD f\u00e4llde M:s budget, s\u00e5 kan Sossarna alternativt Moderaterna g\u00f6ra detsamma i detta fall, vilket leder till att regeringen inte &amp;quot;accepteras&amp;quot;. Kanske en ny D\u00d6 eller nyval?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men om nu SD skulle bli regeringsparti, s\u00e5 kommer alla kontrollinstanser att f\u00f6rhindra att det utvecklas till Nazisverige som m\u00e5nga tror kommer h\u00e4nda. Fr\u00e5gestunder och interpellationer, KO och liknande funktioner kommer se till att h\u00e5lla regeringen i schack, som det alltid gjort. Dvs. att SD-regeringen inte bryter mot svensk lag i sitt arbete. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att &amp;quot;normalisera rasism&amp;quot; som m\u00e5nga \u00e4r oroliga \u00f6ver \u00e4r en intressant fr\u00e5ga. Det r\u00e5der ingen tvekan om att SD har en sketchigt f\u00f6rflutet, vilket alla partier egentligen har. Fr\u00e5gan \u00e4r om SD:s \u00e4r mest problematisk. Samtidigt skulle jag vilja p\u00e5st\u00e5 att diskursen \u00e4r annorlunda idag \u00e4n vad den var sedan valet 2010. Opinionen har sv\u00e4ngt i SD:s f\u00f6rdel g\u00e4llande invandringsfr\u00e5gan, kanske \u00e4ven i EU-medlemskap. \u00c4ven L\u00f6fv\u00e9ns agerande att inte bjuda in SD i diskussion g\u00e4llande terrorlagstiftning \u00e4r troligtvis som opinionen reagerar starkt \u00f6ver. Men det \u00e5terst\u00e5r och se, det \u00e4r enbart vad jag tror. Men i och med terrorattentatet s\u00e5 visar det p\u00e5 regeringens naivitet i fr\u00e5gan, en fr\u00e5ga som SD varit mer proaktiva inom.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 vad skulle h\u00e4nda egentligen? Alla &amp;quot;antirasister&amp;quot; skulle nog gr\u00e5ta \u00f6ver det faktum att SD bildar regering medan jag tror att gemeneman inte kommer reagera s\u00e5 kraftigt. Det \u00e4r alltid en fr\u00e5ga om en besvikelse p\u00e5 att ens egna parti f\u00f6rlorade mot ett annat parti. Jag tror \u00e4ven att SD skulle driva en tuffare linje g\u00e4llande utvisning av invandrare som f\u00e5tt avslag. Vilket egentligen alla partier nu f\u00f6respr\u00e5kar, men det \u00e4r att se hur L\u00f6fv\u00e9n nu agerar och om han faktiskt g\u00f6r n\u00e5got \u00e5t detta, samt rabalderna i f\u00f6rorterna s\u00e5 kommer S att f\u00e5 \u00f6kat f\u00f6rtroende och troligtvis bilda regering n\u00e4sta val ocks\u00e5. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tror inte det skulle vara v\u00e4rldens skillnad p\u00e5 nul\u00e4get, det kr\u00e4vs st\u00e4ndiga f\u00f6rhandlingar f\u00f6r att f\u00e5 igenom propositioner och motioner och kontrollinstanserna kommer forts\u00e4tta g\u00f6ra sitt. Men i \u00f6verlag kr\u00e4ver opinionen f\u00f6r\u00e4ndring, s\u00e4rskilt p\u00e5 invandring och s\u00e4kerhet, och SD plockar po\u00e4ng p\u00e5 &amp;quot;vad var det jag sa&amp;quot; retoriken. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Detta blev kanske v\u00e4ldigt osammanh\u00e4ngande, men jag orkar inte omformulera mig, tror jag fick igenom min analys av det hela iallafall.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7cvu7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105423.0, "created_utc": 1492076623.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7dwp7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "bobby_sands", "parent_id": "t3_654cno", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Som n\u00e5gon n\u00e4mnde nedan - inte s\u00e4rskilt mycket. Det \u00e4r osannolikt, men absolut inte otroligt, att SD landar p\u00e5 30-35 samtidigt som (s) fixar 25+- och (m) 20+-. Vi snackar allts\u00e5 inte egen majoritet - det \u00e4r sv\u00e5rt att se en situation d\u00e4r n\u00e5gon kombination ger n\u00e5got annat \u00e4n en minoritetsregering. \n\nS\u00e5, (sd)+(m)+(kd) (om KD klarar sig kvar), (s)+(m), alliansregering som 2006-2014, v\u00e4nsterstyre som idag, (s)+(mp)+(l)+(c), d\u00e4r den sista kombon f\u00e5r representera en osannolik maktbildning och med varianter i fallande sannolikhet d\u00e4rifr\u00e5n. \n\nDen stora fr\u00e5gan \u00e4r om vi kan se alternativa koalitioner som \u00e4r beredda att gemensamt f\u00e4lla en (sd)-st\u00f6dd/(sd)-initierad budget. Den situationen kommer vi att f\u00e5 oavsett, baserat p\u00e5 dagens l\u00e4ge. Den enda skillnaden om (sd) blir st\u00f6rsta parti \u00e4r att J\u00c5 har en st\u00f6rre m\u00f6jlighet att kr\u00e4va de tunga statsr\u00e5dsposterna inklusive regeringschef och kommer att tillfr\u00e5gas om han kan bilda regering. Vilket han (f\u00f6rmodligen) inte kan, om inte han f\u00e5r \u00f6ver de konservativa borgerliga partierna med en urvattnad budget.\n\nF\u00f6r \u00f6vrigt - \"alternativ media\" och \"mainstreammedia\" \u00e4r fan lika v\u00e4rdel\u00f6sa n\u00e4r det kommer till att rapportera om opinionsunders\u00f6kningar. All hail Ekot. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som n\u00e5gon n\u00e4mnde nedan - inte s\u00e4rskilt mycket. Det \u00e4r osannolikt, men absolut inte otroligt, att SD landar p\u00e5 30-35 samtidigt som (s) fixar 25+- och (m) 20+-. Vi snackar allts\u00e5 inte egen majoritet - det \u00e4r sv\u00e5rt att se en situation d\u00e4r n\u00e5gon kombination ger n\u00e5got annat \u00e4n en minoritetsregering. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5, (sd)+(m)+(kd) (om KD klarar sig kvar), (s)+(m), alliansregering som 2006-2014, v\u00e4nsterstyre som idag, (s)+(mp)+(l)+(c), d\u00e4r den sista kombon f\u00e5r representera en osannolik maktbildning och med varianter i fallande sannolikhet d\u00e4rifr\u00e5n. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den stora fr\u00e5gan \u00e4r om vi kan se alternativa koalitioner som \u00e4r beredda att gemensamt f\u00e4lla en (sd)-st\u00f6dd/(sd)-initierad budget. Den situationen kommer vi att f\u00e5 oavsett, baserat p\u00e5 dagens l\u00e4ge. Den enda skillnaden om (sd) blir st\u00f6rsta parti \u00e4r att J\u00c5 har en st\u00f6rre m\u00f6jlighet att kr\u00e4va de tunga statsr\u00e5dsposterna inklusive regeringschef och kommer att tillfr\u00e5gas om han kan bilda regering. Vilket han (f\u00f6rmodligen) inte kan, om inte han f\u00e5r \u00f6ver de konservativa borgerliga partierna med en urvattnad budget.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r \u00f6vrigt - &amp;quot;alternativ media&amp;quot; och &amp;quot;mainstreammedia&amp;quot; \u00e4r fan lika v\u00e4rdel\u00f6sa n\u00e4r det kommer till att rapportera om opinionsunders\u00f6kningar. All hail Ekot. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7dwp7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108478.0, "created_utc": 1492079678.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7vypk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Tamazin_", "parent_id": "t1_dg7hnqd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Och n\u00e4r de andra partierna b\u00f6rjar nyktra till hoppas jag svenska folket minns vilka som satt oss i skiten och det \u00e4r tack vare att SD vuxit sig stora (i unders\u00f6kningar) som det blir lite j\u00e4kla ordning h\u00e4r i landet, s\u00e5 de inte viker tillbaka s\u00e5 snabbt utan l\u00e5ter (tvingar) de andra partierna ta minst en mandatperiod p\u00e5 skg innan de ens kan \u00f6verv\u00e4gas f\u00e5 tillbaka f\u00f6rtroendet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och n\u00e4r de andra partierna b\u00f6rjar nyktra till hoppas jag svenska folket minns vilka som satt oss i skiten och det \u00e4r tack vare att SD vuxit sig stora (i unders\u00f6kningar) som det blir lite j\u00e4kla ordning h\u00e4r i landet, s\u00e5 de inte viker tillbaka s\u00e5 snabbt utan l\u00e5ter (tvingar) de andra partierna ta minst en mandatperiod p\u00e5 skg innan de ens kan \u00f6verv\u00e4gas f\u00e5 tillbaka f\u00f6rtroendet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7vypk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492133078.0, "created_utc": 1492104278.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7hnqd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "CountMordrek", "parent_id": "t3_654cno", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag tror inte att n\u00e5gon f\u00f6rst\u00e5r vad som kommer h\u00e4nda den dag som Sverigedemokraterna blir st\u00f6rst i ett val av den enkla anledning att vi inte vet hur Socialdemokraterna kommer agera n\u00e4r de inte l\u00e4ngre \u00e4r det st\u00f6rsta partiet...\n\nDet sagt s\u00e5 skulle jag anta att om tendensen vi ser i Sentios unders\u00f6kning \u00e4ven sl\u00e5r igenom hos de andra instituten s\u00e5 kommer de \u00f6vriga partierna att ganska omg\u00e5ende f\u00f6rflytta sig mot Sverigedemokraternas migrationspolitik, exempelvis genom att kr\u00e4va spr\u00e5kkunskaper f\u00f6r medborgarskap, ytterligare begr\u00e4nsningar i anh\u00f6riginvandringen och en v\u00e4lf\u00e4rd som knyts till medborgarskapet ist\u00e4llet f\u00f6r till uppeh\u00e5llsr\u00e4tten.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tror inte att n\u00e5gon f\u00f6rst\u00e5r vad som kommer h\u00e4nda den dag som Sverigedemokraterna blir st\u00f6rst i ett val av den enkla anledning att vi inte vet hur Socialdemokraterna kommer agera n\u00e4r de inte l\u00e4ngre \u00e4r det st\u00f6rsta partiet...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det sagt s\u00e5 skulle jag anta att om tendensen vi ser i Sentios unders\u00f6kning \u00e4ven sl\u00e5r igenom hos de andra instituten s\u00e5 kommer de \u00f6vriga partierna att ganska omg\u00e5ende f\u00f6rflytta sig mot Sverigedemokraternas migrationspolitik, exempelvis genom att kr\u00e4va spr\u00e5kkunskaper f\u00f6r medborgarskap, ytterligare begr\u00e4nsningar i anh\u00f6riginvandringen och en v\u00e4lf\u00e4rd som knyts till medborgarskapet ist\u00e4llet f\u00f6r till uppeh\u00e5llsr\u00e4tten.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7hnqd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116428.0, "created_utc": 1492087628.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7l1tv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "rosts", "parent_id": "t1_dg7ge9h", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det m\u00e5 vara politikerna som trycker p\u00e5 knapparna, men det \u00e4r journalisterna som f\u00f6r h\u00e4nderna dit. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det m\u00e5 vara politikerna som trycker p\u00e5 knapparna, men det \u00e4r journalisterna som f\u00f6r h\u00e4nderna dit. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7l1tv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492121129.0, "created_utc": 1492092329.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ge9h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg7d24h", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Opinionsbildarna har den riktiga makten.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Opinionsbildarna har den riktiga makten.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7ge9h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114278.0, "created_utc": 1492085478.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7rfc5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Kulturredaktionen", "parent_id": "t1_dg7hylh", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "han syftar p\u00e5 babbish", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;han syftar p\u00e5 babbish&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7rfc5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492128252.0, "created_utc": 1492099452.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg90nwt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "sw33tswede", "parent_id": "t1_dg7i5fy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "I och med att den populistiska argumentationen till stor del baseras p\u00e5 argument som aldrig eller s\u00e4llan kan bem\u00f6tas med fakta (antaganden om att m\u00e5ngkultur \u00e4r d\u00e5ligt, olika kulturer \u00e4r str\u00e4ngt inkompatibla, kultur \u00e4r konstant och kan inte f\u00f6r\u00e4ndras, personer fr\u00e5n vissa delar av v\u00e4rlden \u00e4r \"inavlade och korkade\" eller mer v\u00e5ldsben\u00e4gna, allm\u00e4nna generaliseringar osv) \u00e4r meningsmotst\u00e5ndare ist\u00e4llet tvingade att bem\u00f6ta den bristf\u00e4lliga retoriken och argumentationen i sig.\n\n**Det \u00e4r inte den som reagerar p\u00e5 ordvalet som \"argumenterar fult\", utan den som m\u00e5ste f\u00f6rs\u00f6ka p\u00e5visa sin po\u00e4ng genom att smyga in unkna ordval i sin argumentation.**\n\n**EDIT (f\u00f6rtydligande)**: Ins\u00e5g att det blev v\u00e4ldigt otydligt; jag avser i allm\u00e4nna ordalag \u2013 inte det specifika kommentarsinl\u00e4gget h\u00e4r inneh\u00e5llande \"packet\". I det h\u00e4r fallet, om man ska se kommentaren helt isolerad och utan h\u00e4nsyn till inl\u00e4gg i andra diskussioner, tolkar jag det som att kommentarsf\u00f6rfattaren lika g\u00e4rna kan mena \"de som [SD/\u00c5kesson] kallar 'packet'\".", "edited": 1492169151.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I och med att den populistiska argumentationen till stor del baseras p\u00e5 argument som aldrig eller s\u00e4llan kan bem\u00f6tas med fakta (antaganden om att m\u00e5ngkultur \u00e4r d\u00e5ligt, olika kulturer \u00e4r str\u00e4ngt inkompatibla, kultur \u00e4r konstant och kan inte f\u00f6r\u00e4ndras, personer fr\u00e5n vissa delar av v\u00e4rlden \u00e4r &amp;quot;inavlade och korkade&amp;quot; eller mer v\u00e5ldsben\u00e4gna, allm\u00e4nna generaliseringar osv) \u00e4r meningsmotst\u00e5ndare ist\u00e4llet tvingade att bem\u00f6ta den bristf\u00e4lliga retoriken och argumentationen i sig.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Det \u00e4r inte den som reagerar p\u00e5 ordvalet som &amp;quot;argumenterar fult&amp;quot;, utan den som m\u00e5ste f\u00f6rs\u00f6ka p\u00e5visa sin po\u00e4ng genom att smyga in unkna ordval i sin argumentation.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EDIT (f\u00f6rtydligande)&lt;/strong&gt;: Ins\u00e5g att det blev v\u00e4ldigt otydligt; jag avser i allm\u00e4nna ordalag \u2013 inte det specifika kommentarsinl\u00e4gget h\u00e4r inneh\u00e5llande &amp;quot;packet&amp;quot;. I det h\u00e4r fallet, om man ska se kommentaren helt isolerad och utan h\u00e4nsyn till inl\u00e4gg i andra diskussioner, tolkar jag det som att kommentarsf\u00f6rfattaren lika g\u00e4rna kan mena &amp;quot;de som [SD/\u00c5kesson] kallar &amp;#39;packet&amp;#39;&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg90nwt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197559.0, "created_utc": 1492168759.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ps8w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7pbbk", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Om det \u00e4r det du f\u00f6rs\u00f6ker g\u00f6ra s\u00e5 anv\u00e4nde du r\u00e4tt ord. . Jag \u00e4r absolut ingen vi och dom m\u00e4nniska och avskyr tribalism mer \u00e4n mycket annat. Men om du tycker om s\u00e5dant s\u00e5 k\u00f6rt h\u00e5rt.\n\nDock kan du vara tydligare. Ordet \"Packen\" \u00e4r inte speciellt tydligt. Sv\u00e5rt att lista ut exakt vilka m\u00e4nniskor du menar. Men du kanske vinner mer p\u00e5 att f\u00f6rvirra och avleda?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om det \u00e4r det du f\u00f6rs\u00f6ker g\u00f6ra s\u00e5 anv\u00e4nde du r\u00e4tt ord. . Jag \u00e4r absolut ingen vi och dom m\u00e4nniska och avskyr tribalism mer \u00e4n mycket annat. Men om du tycker om s\u00e5dant s\u00e5 k\u00f6rt h\u00e5rt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dock kan du vara tydligare. Ordet &amp;quot;Packen&amp;quot; \u00e4r inte speciellt tydligt. Sv\u00e5rt att lista ut exakt vilka m\u00e4nniskor du menar. Men du kanske vinner mer p\u00e5 att f\u00f6rvirra och avleda?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7ps8w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126507.0, "created_utc": 1492097707.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg98z7y", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "sw33tswede", "parent_id": "t1_dg7pbbk", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Nu var det inte det jag f\u00f6rs\u00f6kte g\u00f6ra, men hela problematiken med invandringen grundar sig i att vi behandlar m\u00e4nniskor som familjemedlemmar n\u00e4r de inte g\u00f6r det samma gentemot oss. Med andra ord, vi lider av alldeles f\u00f6r mycket \"humanisering\" och alldeles f\u00f6r lite \u00e5tskiljande. \n\n&gt; F\u00f6r mycket distans och fientlighet \u00e4r inte mer fel \u00e4n f\u00f6r mycket n\u00e4rhet och generositet, och betydligt mindre farligt. G\u00f6r man fel \u00e5t det f\u00f6rsta h\u00e5llet h\u00e5lls m\u00e4nniskor borta som borde varit h\u00e4r, g\u00f6r man fel \u00e5t andra h\u00e5llet f\u00e5r vi fiender bland oss som antagligen inte kan avl\u00e4gsnas med mindre \u00e4n d\u00f6dligt v\u00e5ld i stor skala.\n\nJag upplever det som ett problem att se saker s\u00e5 svart eller vitt \u2013 men dessutom vara selektiv kring n\u00e4r man till\u00e4mpar syns\u00e4ttet.\n\n**Varf\u00f6r skulle jag lita mer p\u00e5 \u2013 och kunna \"gulla\" mer med \u2013 en \"icke-invandrare\" \u00e4n n\u00e5gon som nyligen f\u00e5tt uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd eller medborgarskap?**", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nu var det inte det jag f\u00f6rs\u00f6kte g\u00f6ra, men hela problematiken med invandringen grundar sig i att vi behandlar m\u00e4nniskor som familjemedlemmar n\u00e4r de inte g\u00f6r det samma gentemot oss. Med andra ord, vi lider av alldeles f\u00f6r mycket &amp;quot;humanisering&amp;quot; och alldeles f\u00f6r lite \u00e5tskiljande. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r mycket distans och fientlighet \u00e4r inte mer fel \u00e4n f\u00f6r mycket n\u00e4rhet och generositet, och betydligt mindre farligt. G\u00f6r man fel \u00e5t det f\u00f6rsta h\u00e5llet h\u00e5lls m\u00e4nniskor borta som borde varit h\u00e4r, g\u00f6r man fel \u00e5t andra h\u00e5llet f\u00e5r vi fiender bland oss som antagligen inte kan avl\u00e4gsnas med mindre \u00e4n d\u00f6dligt v\u00e5ld i stor skala.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag upplever det som ett problem att se saker s\u00e5 svart eller vitt \u2013 men dessutom vara selektiv kring n\u00e4r man till\u00e4mpar syns\u00e4ttet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Varf\u00f6r skulle jag lita mer p\u00e5 \u2013 och kunna &amp;quot;gulla&amp;quot; mer med \u2013 en &amp;quot;icke-invandrare&amp;quot; \u00e4n n\u00e5gon som nyligen f\u00e5tt uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd eller medborgarskap?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg98z7y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492211419.0, "created_utc": 1492182619.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7pbbk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg7okwm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Speciellt om dessa ord anv\u00e4nds f\u00f6r att dehumanisera m\u00e4nniskor. G\u00f6ra dem mindre v\u00e4rda. S\u00e4rskilja dessa fr\u00e5n oss.\n\nNu var det inte det jag f\u00f6rs\u00f6kte g\u00f6ra, men hela problematiken med invandringen grundar sig i att vi behandlar m\u00e4nniskor som familjemedlemmar n\u00e4r de inte g\u00f6r det samma gentemot oss. Med andra ord, vi lider av alldeles f\u00f6r mycket \"humanisering\" och alldeles f\u00f6r lite \u00e5tskiljande. \n\nUngef\u00e4r som en naiv storstadsbo som ska fram och klappa ett gulligt \u00e4lgf\u00f6l och f\u00e5r pannan insparkad av modern.\n\nF\u00f6r mycket distans och fientlighet \u00e4r inte mer fel \u00e4n f\u00f6r mycket n\u00e4rhet och generositet, och betydligt mindre farligt. G\u00f6r man fel \u00e5t det f\u00f6rsta h\u00e5llet h\u00e5lls m\u00e4nniskor borta som borde varit h\u00e4r, g\u00f6r man fel \u00e5t andra h\u00e5llet f\u00e5r vi fiender bland oss som antagligen inte kan avl\u00e4gsnas med mindre \u00e4n d\u00f6dligt v\u00e5ld i stor skala.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Speciellt om dessa ord anv\u00e4nds f\u00f6r att dehumanisera m\u00e4nniskor. G\u00f6ra dem mindre v\u00e4rda. S\u00e4rskilja dessa fr\u00e5n oss.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nu var det inte det jag f\u00f6rs\u00f6kte g\u00f6ra, men hela problematiken med invandringen grundar sig i att vi behandlar m\u00e4nniskor som familjemedlemmar n\u00e4r de inte g\u00f6r det samma gentemot oss. Med andra ord, vi lider av alldeles f\u00f6r mycket &amp;quot;humanisering&amp;quot; och alldeles f\u00f6r lite \u00e5tskiljande. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ungef\u00e4r som en naiv storstadsbo som ska fram och klappa ett gulligt \u00e4lgf\u00f6l och f\u00e5r pannan insparkad av modern.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r mycket distans och fientlighet \u00e4r inte mer fel \u00e4n f\u00f6r mycket n\u00e4rhet och generositet, och betydligt mindre farligt. G\u00f6r man fel \u00e5t det f\u00f6rsta h\u00e5llet h\u00e5lls m\u00e4nniskor borta som borde varit h\u00e4r, g\u00f6r man fel \u00e5t andra h\u00e5llet f\u00e5r vi fiender bland oss som antagligen inte kan avl\u00e4gsnas med mindre \u00e4n d\u00f6dligt v\u00e5ld i stor skala.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7pbbk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126004.0, "created_utc": 1492097204.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7okwm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7mmp3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ord \u00e4r enormt viktiga. All bra smutskastning b\u00f6rjar med ordval. All marknadsf\u00f6ring, all propaganda. Vilka ord man anv\u00e4nder \u00e4r enormt viktiga. Speciellt om dessa ord anv\u00e4nds f\u00f6r att dehumanisera m\u00e4nniskor. G\u00f6ra dem mindre v\u00e4rda. S\u00e4rskilja dessa fr\u00e5n oss. \n\nSkadligt, b\u00e5de f\u00f6r samh\u00e4llet, och f\u00f6r individen. Det \u00e4r inte s\u00e5 sv\u00e5rt att visa respekt. \n\nVilket ord han skulle anv\u00e4nda? Ja d\u00e5 kommer vi till ett ytterliggare problem. Ordet \"packet\" \u00e4r v\u00e4ldigt ospecifikt. Vad menade han egentligen? Invandrare? Flyktingar? Muslimer? Kriminella Invandrare? Man b\u00f6r vara tydlig i sin kommunikation.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ord \u00e4r enormt viktiga. All bra smutskastning b\u00f6rjar med ordval. All marknadsf\u00f6ring, all propaganda. Vilka ord man anv\u00e4nder \u00e4r enormt viktiga. Speciellt om dessa ord anv\u00e4nds f\u00f6r att dehumanisera m\u00e4nniskor. G\u00f6ra dem mindre v\u00e4rda. S\u00e4rskilja dessa fr\u00e5n oss. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Skadligt, b\u00e5de f\u00f6r samh\u00e4llet, och f\u00f6r individen. Det \u00e4r inte s\u00e5 sv\u00e5rt att visa respekt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vilket ord han skulle anv\u00e4nda? Ja d\u00e5 kommer vi till ett ytterliggare problem. Ordet &amp;quot;packet&amp;quot; \u00e4r v\u00e4ldigt ospecifikt. Vad menade han egentligen? Invandrare? Flyktingar? Muslimer? Kriminella Invandrare? Man b\u00f6r vara tydlig i sin kommunikation.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7okwm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492125207.0, "created_utc": 1492096407.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7mmp3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Kottbulli", "parent_id": "t1_dg7iad1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag f\u00f6rst\u00e5r inte problemet. Vi m\u00e5ste v\u00e4l kunna prata om dom h\u00e4r sakerna utan att h\u00e4nga upp oss p\u00e5 ordval? Vad tycker du hade varit ett b\u00e4ttre ord att anv\u00e4nda?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag f\u00f6rst\u00e5r inte problemet. Vi m\u00e5ste v\u00e4l kunna prata om dom h\u00e4r sakerna utan att h\u00e4nga upp oss p\u00e5 ordval? Vad tycker du hade varit ett b\u00e4ttre ord att anv\u00e4nda?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7mmp3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492123015.0, "created_utc": 1492094215.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7iad1", "gilded": 0, "archived": false, "score": -7, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7i5fy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vad \u00e4r po\u00e4ngen med att anv\u00e4nda det ordet d\u00e5?\n\nDet \u00e4r varken roligt, trevligt, respektfullt, objektivt, seri\u00f6st.\n\nKan du f\u00f6rklara f\u00f6r mig vad det \u00e5stadkommer?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad \u00e4r po\u00e4ngen med att anv\u00e4nda det ordet d\u00e5?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r varken roligt, trevligt, respektfullt, objektivt, seri\u00f6st.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kan du f\u00f6rklara f\u00f6r mig vad det \u00e5stadkommer?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7iad1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117390.0, "created_utc": 1492088590.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7i5fy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Surarn", "parent_id": "t1_dg7hylh", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Dehumanisera, shit ass\u00e5 nu \u00e4r det n\u00e5n som \u00e4r lite f\u00f6r seri\u00f6s. Jag hatar n\u00e4r folk inte kan argumentera med fakta utan m\u00e5ste alltid sl\u00e4nga in ett personligt p\u00e5hopp eller liknande men ett litet \"ut med packet\" m\u00e5ste man ju kunna ta, speciellt d\u00e5 man kan l\u00e4sa hans kommentar som om han f\u00f6rklarar om han var \u00c5kesson.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dehumanisera, shit ass\u00e5 nu \u00e4r det n\u00e5n som \u00e4r lite f\u00f6r seri\u00f6s. Jag hatar n\u00e4r folk inte kan argumentera med fakta utan m\u00e5ste alltid sl\u00e4nga in ett personligt p\u00e5hopp eller liknande men ett litet &amp;quot;ut med packet&amp;quot; m\u00e5ste man ju kunna ta, speciellt d\u00e5 man kan l\u00e4sa hans kommentar som om han f\u00f6rklarar om han var \u00c5kesson.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7i5fy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117183.0, "created_utc": 1492088383.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7hylh", "gilded": 0, "archived": false, "score": -9, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7htub", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej. Det \u00e4r m\u00e4nniskor vi snackar om h\u00e4r. Jag t\u00e4nker inte dehumanisera dem och jag t\u00e4nker inte heller acceptera att de dehumaniseras.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej. Det \u00e4r m\u00e4nniskor vi snackar om h\u00e4r. Jag t\u00e4nker inte dehumanisera dem och jag t\u00e4nker inte heller acceptera att de dehumaniseras.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7hylh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116897.0, "created_utc": 1492088097.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7htub", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Surarn", "parent_id": "t1_dg7guei", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Av hela posten s\u00e5 \u00e4r det allts\u00e5 dom orden du h\u00e4nger upp dig p\u00e5? Ordvalet funkade perfekt f\u00f6r att f\u00f6rmedla sin po\u00e4ng och ingen f\u00f6rklaring beh\u00f6vdes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Av hela posten s\u00e5 \u00e4r det allts\u00e5 dom orden du h\u00e4nger upp dig p\u00e5? Ordvalet funkade perfekt f\u00f6r att f\u00f6rmedla sin po\u00e4ng och ingen f\u00f6rklaring beh\u00f6vdes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7htub", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116693.0, "created_utc": 1492087893.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg87a78", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg8761p", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "H\u00e4rligt att du har humor iaf. Jag menade inte att vara nedl\u00e5tande eller s\u00e5. Var v\u00e4l lite emotionell helt enkelt. On\u00f6digt konfrontativ. Ber om urs\u00e4kt f\u00f6r det. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e4rligt att du har humor iaf. Jag menade inte att vara nedl\u00e5tande eller s\u00e5. Var v\u00e4l lite emotionell helt enkelt. On\u00f6digt konfrontativ. Ber om urs\u00e4kt f\u00f6r det. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg87a78", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492145354.0, "created_utc": 1492116554.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8761p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg83tvb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ja, jag satt och skakade av hat vid tangentbordet och t\u00e4nkte att b\u00e4sta s\u00e4ttet att uttrycka detta var att anv\u00e4nda en sliten kv\u00e4llstidningsfras f\u00f6r att kompakt uttrycka en generisk antiinvandrings-\u00e5tg\u00e4rd fr\u00e5n en hypotetisk statsminister Jimmie. \n\nSen heilade jag lite framf\u00f6r hallspegeln och lyssnade p\u00e5 Skrewdrivers best of-platta.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, jag satt och skakade av hat vid tangentbordet och t\u00e4nkte att b\u00e4sta s\u00e4ttet att uttrycka detta var att anv\u00e4nda en sliten kv\u00e4llstidningsfras f\u00f6r att kompakt uttrycka en generisk antiinvandrings-\u00e5tg\u00e4rd fr\u00e5n en hypotetisk statsminister Jimmie. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen heilade jag lite framf\u00f6r hallspegeln och lyssnade p\u00e5 Skrewdrivers best of-platta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8761p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492145221.0, "created_utc": 1492116421.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg83tvb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg83mkx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det var en fr\u00e5ga. Jag antog att hans ordval symboliserade illvilja och hat. \u00c4n har han inte dementerat det. Skulle uppskatta om han kunde f\u00f6rsvara sig sj\u00e4lv.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det var en fr\u00e5ga. Jag antog att hans ordval symboliserade illvilja och hat. \u00c4n har han inte dementerat det. Skulle uppskatta om han kunde f\u00f6rsvara sig sj\u00e4lv.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg83tvb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492141516.0, "created_utc": 1492112716.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8c3f0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Norci", "parent_id": "t1_dg83mkx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kan ni sluta k\u00e4bbla tack, \u00e4r fan dagisniv\u00e5 p\u00e5 \"a men du sa, han sa\". ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kan ni sluta k\u00e4bbla tack, \u00e4r fan dagisniv\u00e5 p\u00e5 &amp;quot;a men du sa, han sa&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8c3f0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492151295.0, "created_utc": 1492122495.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg83mkx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "InbakadPotatis", "parent_id": "t1_dg7zv6f", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej, jag driver inte med f\u00f6rtryckande fasoner. Det klarar du galant p\u00e5 egen hand och s\u00e4rskilt \"Roande\" \u00e4r det d\u00e5 inte.\n\nN\u00e4r det kommer till vad du kallar f\u00f6r att \"samla ihop en grupp\", s\u00e5 konstaterar jag endast vilka som har kritiserat dig och att nu n\u00e4r vi \u00e4r fyra stycken som \u00f6ppet kritiserat dina nedl\u00e5tande kommentarer s\u00e5 hoppades \u00e5tminstone jag att du skulle fatta galoppen.\n\nNej, jag \u00e4r inte admin h\u00e4r. \u00c4r det n\u00e5gon speciell anledning du fr\u00e5gar? U/Norci \u00e4r d\u00e4remot det, v\u00e4nligen ta eventuella fr\u00e5gor med honom/henne.\n\nDu \u00e4r inte skyldig mig n\u00e5got, korrekt. \nMen det skulle sitta fint om du kunde bete dig b\u00e4ttre i kommentarsf\u00e4ltet i framtiden och sluta vara s\u00e5 f\u00f6rbaskat envis och n\u00e4r du g\u00f6r fel medge ett det felet och r\u00e4tta upp det. Det ska v\u00e4l inte vara s\u00e5 sv\u00e5rt?\n\nJag klarar av kritik, det borde vi alla t\u00e5la, \u00e4ven du. Men att g\u00e5 till personangrepp som du g\u00f6r p\u00e5 u/11111100100 \u00e4r inte acceptabelt. \nVarken ditt f\u00f6rsta personangrepp om:\n\n\"\u00c4r det bara ditt hat som fl\u00f6dar s\u00e5 att du inte kan kontrollera det?\"\n\nEller i det andra otrevliga bem\u00f6tandet:\n\n\"Men du kanske vinner mer p\u00e5 att f\u00f6rvirra och avleda?\"\n\n\nNu har jag svarar p\u00e5 dina fr\u00e5gor och st\u00e4ller f\u00f6r tredje, och sista g\u00e5ngen fr\u00e5gan:\n\n\"VILKET hat \u00e4r det du refererar till i u/11111100100:s kommentar?\"\n\n\n\nRespons utan svar p\u00e5 fr\u00e5gan kommer att v\u00e4nligt, men best\u00e4mt ignoreras.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, jag driver inte med f\u00f6rtryckande fasoner. Det klarar du galant p\u00e5 egen hand och s\u00e4rskilt &amp;quot;Roande&amp;quot; \u00e4r det d\u00e5 inte.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4r det kommer till vad du kallar f\u00f6r att &amp;quot;samla ihop en grupp&amp;quot;, s\u00e5 konstaterar jag endast vilka som har kritiserat dig och att nu n\u00e4r vi \u00e4r fyra stycken som \u00f6ppet kritiserat dina nedl\u00e5tande kommentarer s\u00e5 hoppades \u00e5tminstone jag att du skulle fatta galoppen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, jag \u00e4r inte admin h\u00e4r. \u00c4r det n\u00e5gon speciell anledning du fr\u00e5gar? U/Norci \u00e4r d\u00e4remot det, v\u00e4nligen ta eventuella fr\u00e5gor med honom/henne.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du \u00e4r inte skyldig mig n\u00e5got, korrekt. \nMen det skulle sitta fint om du kunde bete dig b\u00e4ttre i kommentarsf\u00e4ltet i framtiden och sluta vara s\u00e5 f\u00f6rbaskat envis och n\u00e4r du g\u00f6r fel medge ett det felet och r\u00e4tta upp det. Det ska v\u00e4l inte vara s\u00e5 sv\u00e5rt?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag klarar av kritik, det borde vi alla t\u00e5la, \u00e4ven du. Men att g\u00e5 till personangrepp som du g\u00f6r p\u00e5 &lt;a href=\"/u/11111100100\"&gt;u/11111100100&lt;/a&gt; \u00e4r inte acceptabelt. \nVarken ditt f\u00f6rsta personangrepp om:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;\u00c4r det bara ditt hat som fl\u00f6dar s\u00e5 att du inte kan kontrollera det?&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eller i det andra otrevliga bem\u00f6tandet:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Men du kanske vinner mer p\u00e5 att f\u00f6rvirra och avleda?&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nu har jag svarar p\u00e5 dina fr\u00e5gor och st\u00e4ller f\u00f6r tredje, och sista g\u00e5ngen fr\u00e5gan:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;VILKET hat \u00e4r det du refererar till i &lt;a href=\"/u/11111100100\"&gt;u/11111100100&lt;/a&gt;:s kommentar?&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Respons utan svar p\u00e5 fr\u00e5gan kommer att v\u00e4nligt, men best\u00e4mt ignoreras.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg83mkx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492141298.0, "created_utc": 1492112498.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7zv6f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7ytmx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej. Ser att du f\u00f6rs\u00f6ker f\u00f6rtrycka mig h\u00e4r genom att samla ihop en grupp. Roande. \u00c4r du admin h\u00e4r?\n\nJag \u00e4r inte skyldig dig n\u00e5got.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej. Ser att du f\u00f6rs\u00f6ker f\u00f6rtrycka mig h\u00e4r genom att samla ihop en grupp. Roande. \u00c4r du admin h\u00e4r?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag \u00e4r inte skyldig dig n\u00e5got.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7zv6f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137221.0, "created_utc": 1492108421.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ytmx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "InbakadPotatis", "parent_id": "t1_dg7w4xs", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det anser dock jag och troligen \u00e4ven u/Kottbulli och u/Surarn med flera.\n\nJag ser att du st\u00e4llde den retoriska fr\u00e5gan:\n\n\"\u00c4r det bara ditt hat som fl\u00f6dar s\u00e5 du inte kan kontrollera det?\"\n\nmen f\u00f6r tillf\u00e4llet ser det ut som du driver \"Blame the messenger\"-retorik mot u/11111100100 och s\u00e5dant debattklimat \u00f6nskas ej p\u00e5 r/svenskpolitik.\n\nVILKET hat \u00e4r det du refererat till i u/11111100100:s kommentar?\n\nVar s\u00e5 sn\u00e4ll och svara p\u00e5 det eller ta tillbaka det din kommentar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det anser dock jag och troligen \u00e4ven &lt;a href=\"/u/Kottbulli\"&gt;u/Kottbulli&lt;/a&gt; och &lt;a href=\"/u/Surarn\"&gt;u/Surarn&lt;/a&gt; med flera.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag ser att du st\u00e4llde den retoriska fr\u00e5gan:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;\u00c4r det bara ditt hat som fl\u00f6dar s\u00e5 du inte kan kontrollera det?&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;men f\u00f6r tillf\u00e4llet ser det ut som du driver &amp;quot;Blame the messenger&amp;quot;-retorik mot &lt;a href=\"/u/11111100100\"&gt;u/11111100100&lt;/a&gt; och s\u00e5dant debattklimat \u00f6nskas ej p\u00e5 &lt;a href=\"/r/svenskpolitik\"&gt;r/svenskpolitik&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;VILKET hat \u00e4r det du refererat till i &lt;a href=\"/u/11111100100\"&gt;u/11111100100&lt;/a&gt;:s kommentar?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Var s\u00e5 sn\u00e4ll och svara p\u00e5 det eller ta tillbaka det din kommentar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7ytmx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492136119.0, "created_utc": 1492107319.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7w4xs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7t7wb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det var en retorisk fr\u00e5ga. Jag tycker inte att jag gjort fel.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det var en retorisk fr\u00e5ga. Jag tycker inte att jag gjort fel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7w4xs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492133262.0, "created_utc": 1492104462.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7t7wb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "InbakadPotatis", "parent_id": "t1_dg7guei", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Till u/Neobick\n\n1 - vilket hat syftar du p\u00e5? \nV\u00e4nligen ge exempel p\u00e5 VAD som hatas och inte ATT det hatas.\n\n2 - Nu \u00e4r jag inte vara \"u/11111100100\", men som jag f\u00f6rst\u00e5r det s\u00e5 f\u00f6rs\u00f6ker denne f\u00f6rmedla \n\"vilka u/11111100100 TROR att \u00c5kesson anser \u00e4r \"packet\" \" \noch \n\"INTE vilka u/11111100100 SJ\u00c4LV ANSER \u00e4r \"pack\" eller inte.\"\n\nVar s\u00e5 v\u00e4nlig l\u00e4s noggrannare och l\u00e5t bli och starta drev INNAN du &gt;&gt;artigt&lt;&lt; fr\u00e5gat vad u/11111100100 menar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Till &lt;a href=\"/u/Neobick\"&gt;u/Neobick&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;1 - vilket hat syftar du p\u00e5? \nV\u00e4nligen ge exempel p\u00e5 VAD som hatas och inte ATT det hatas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;2 - Nu \u00e4r jag inte vara &amp;quot;&lt;a href=\"/u/11111100100\"&gt;u/11111100100&lt;/a&gt;&amp;quot;, men som jag f\u00f6rst\u00e5r det s\u00e5 f\u00f6rs\u00f6ker denne f\u00f6rmedla \n&amp;quot;vilka &lt;a href=\"/u/11111100100\"&gt;u/11111100100&lt;/a&gt; TROR att \u00c5kesson anser \u00e4r &amp;quot;packet&amp;quot; &amp;quot; \noch \n&amp;quot;INTE vilka &lt;a href=\"/u/11111100100\"&gt;u/11111100100&lt;/a&gt; SJ\u00c4LV ANSER \u00e4r &amp;quot;pack&amp;quot; eller inte.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Var s\u00e5 v\u00e4nlig l\u00e4s noggrannare och l\u00e5t bli och starta drev INNAN du &amp;gt;&amp;gt;artigt&amp;lt;&amp;lt; fr\u00e5gat vad &lt;a href=\"/u/11111100100\"&gt;u/11111100100&lt;/a&gt; menar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7t7wb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492130160.0, "created_utc": 1492101360.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7guei", "gilded": 0, "archived": false, "score": -14, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg7d24h", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\"packet ska ut\" - Vilka kallar du pack? Hur definierar du pack? \u00c4r det bara ditt hat som fl\u00f6dar s\u00e5 att du inte kan kontrollera det? \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;packet ska ut&amp;quot; - Vilka kallar du pack? Hur definierar du pack? \u00c4r det bara ditt hat som fl\u00f6dar s\u00e5 att du inte kan kontrollera det? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7guei", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115082.0, "created_utc": 1492086282.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7d24h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t3_654cno", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Antagligen inte s\u00e4rskilt mycket. Resten av riksdagen kommer f\u00f6rst\u00f6ra alla faktiskt anv\u00e4ndbara f\u00f6rslag och domstolar och myndighetsanst\u00e4llda aktivister kommer obstruera varje m\u00f6jlighet till substantiell f\u00f6rb\u00e4ttring.\n\nTyp, \u00c5kesson g\u00f6r ett dekret om att packet ska ut, varp\u00e5 en tj\u00e4nsteman p\u00e5 migrationsverket \"bed\u00f6mer\" att det \u00e4r f\u00f6r farligt att genomf\u00f6ra utvisningarna.\n\nJ\u00e4mf\u00f6r den amerikanska situationen. Trump gick till val p\u00e5 anti-immigration och en sketen domare i Hawaii var tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att stoppa avvisningar och resef\u00f6rbud. Eftersom hela den offentliga apparaten \u00e4r mot honom s\u00e5 fungerar det s\u00e5.\n\nEfter en mandatperiod tappar v\u00e4ljarna tron p\u00e5 att SD kan genomf\u00f6ra n\u00e5gra f\u00f6r\u00e4ndringar, och sen \u00e4r vi tillbaka i valen mellan handlingsf\u00f6rlamade h\u00f6gersocialdemokrater och handlingsf\u00f6rlamade v\u00e4nstersocialdemokrater till hela skiten g\u00e5r \u00e5t helvete och det blir etniskt inb\u00f6rdeskrig.\n\n*The migrants must flow* f\u00f6r att travestera Herbert.", "edited": 1492077374.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Antagligen inte s\u00e4rskilt mycket. Resten av riksdagen kommer f\u00f6rst\u00f6ra alla faktiskt anv\u00e4ndbara f\u00f6rslag och domstolar och myndighetsanst\u00e4llda aktivister kommer obstruera varje m\u00f6jlighet till substantiell f\u00f6rb\u00e4ttring.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Typ, \u00c5kesson g\u00f6r ett dekret om att packet ska ut, varp\u00e5 en tj\u00e4nsteman p\u00e5 migrationsverket &amp;quot;bed\u00f6mer&amp;quot; att det \u00e4r f\u00f6r farligt att genomf\u00f6ra utvisningarna.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J\u00e4mf\u00f6r den amerikanska situationen. Trump gick till val p\u00e5 anti-immigration och en sketen domare i Hawaii var tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att stoppa avvisningar och resef\u00f6rbud. Eftersom hela den offentliga apparaten \u00e4r mot honom s\u00e5 fungerar det s\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Efter en mandatperiod tappar v\u00e4ljarna tron p\u00e5 att SD kan genomf\u00f6ra n\u00e5gra f\u00f6r\u00e4ndringar, och sen \u00e4r vi tillbaka i valen mellan handlingsf\u00f6rlamade h\u00f6gersocialdemokrater och handlingsf\u00f6rlamade v\u00e4nstersocialdemokrater till hela skiten g\u00e5r \u00e5t helvete och det blir etniskt inb\u00f6rdeskrig.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;The migrants must flow&lt;/em&gt; f\u00f6r att travestera Herbert.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7d24h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105951.0, "created_utc": 1492077151.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg83ry8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "cismannen", "parent_id": "t3_654cno", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag tror inte att SD \u00e4r intresserad av att driva annat politik \u00e4n deras 3 favorit omr\u00e5de. Jag skulle tippa att de ingick som st\u00f6d parti med krav att deras politik g\u00e4ller f\u00f6r vissa omr\u00e5de. \n\nVilken parti skulle bli aktuellt f\u00f6r en s\u00e5n samarbete? f\u00f6rmodligen M.\n\nSD blir d\u00e5 kingmaker och i utbyte f\u00e5 de diktera immigration, integration och lite justering omkring, typ ta bort pressst\u00f6det, TV licens  och rensa ut alla MP skit som har tillkommit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tror inte att SD \u00e4r intresserad av att driva annat politik \u00e4n deras 3 favorit omr\u00e5de. Jag skulle tippa att de ingick som st\u00f6d parti med krav att deras politik g\u00e4ller f\u00f6r vissa omr\u00e5de. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vilken parti skulle bli aktuellt f\u00f6r en s\u00e5n samarbete? f\u00f6rmodligen M.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;SD blir d\u00e5 kingmaker och i utbyte f\u00e5 de diktera immigration, integration och lite justering omkring, typ ta bort pressst\u00f6det, TV licens  och rensa ut alla MP skit som har tillkommit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg83ry8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492141458.0, "created_utc": 1492112658.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7tnw1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Lumina-lumen", "parent_id": "t3_654cno", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tror inte det skulle bli n\u00e5gon vidare skillnad f\u00f6r den genomsnittliga svensken oavsett vem som blir st\u00f6rst. Mer centralisering, mer klyftor och mer problem. Hela v\u00e4rlden \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g nerf\u00f6r s\u00e5 det kommer drabba oss ocks\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror inte det skulle bli n\u00e5gon vidare skillnad f\u00f6r den genomsnittliga svensken oavsett vem som blir st\u00f6rst. Mer centralisering, mer klyftor och mer problem. Hela v\u00e4rlden \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g nerf\u00f6r s\u00e5 det kommer drabba oss ocks\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7tnw1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492130640.0, "created_utc": 1492101840.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg80jn5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "AllanKempe", "parent_id": "t3_654cno", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Inget s\u00e5 l\u00e4nge de f\u00e5r f\u00e4rre \u00e4n h\u00e4lften av mandaten. Det som h\u00e4nder \u00e4r att det kommer bildas en koalition av \u00f6vriga partier \u00f6ver blockgr\u00e4nsen (n\u00e5got som rimligen redan borde ha skett, ist\u00e4llet fick vi D\u00d6 d\u00e4r mitten- och h\u00f6gerpartierna sj\u00e4lvmant bakband sig sj\u00e4lva). Om SD f\u00e5r, s\u00e4g, 30% (osannolikt men inte otroligt) och \u00f6vriga partier f\u00e5r resten av mandaten i nuvarande opinionsunders\u00f6kningars proportioner s\u00e5 l\u00e4r det v\u00e4l bli en regering S + M med st\u00f6dpartier (m\u00f6jligen ing\u00e5r n\u00e5t eller n\u00e5gra av dem i regeringen, troligast C) MP + C + L.", "edited": 1492109509.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Inget s\u00e5 l\u00e4nge de f\u00e5r f\u00e4rre \u00e4n h\u00e4lften av mandaten. Det som h\u00e4nder \u00e4r att det kommer bildas en koalition av \u00f6vriga partier \u00f6ver blockgr\u00e4nsen (n\u00e5got som rimligen redan borde ha skett, ist\u00e4llet fick vi D\u00d6 d\u00e4r mitten- och h\u00f6gerpartierna sj\u00e4lvmant bakband sig sj\u00e4lva). Om SD f\u00e5r, s\u00e4g, 30% (osannolikt men inte otroligt) och \u00f6vriga partier f\u00e5r resten av mandaten i nuvarande opinionsunders\u00f6kningars proportioner s\u00e5 l\u00e4r det v\u00e4l bli en regering S + M med st\u00f6dpartier (m\u00f6jligen ing\u00e5r n\u00e5t eller n\u00e5gra av dem i regeringen, troligast C) MP + C + L.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg80jn5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137954.0, "created_utc": 1492109154.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7znyl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dg7y93b", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det skulle v\u00e4l inte skada direkt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det skulle v\u00e4l inte skada direkt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7znyl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137006.0, "created_utc": 1492108206.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7y93b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Kaisern", "parent_id": "t1_dg7jr5v", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "s\u00e5 nu beh\u00f6ver man *double blind peer reviewed* studier f\u00f6r att posta en spaning p\u00e5 reddit eller?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;s\u00e5 nu beh\u00f6ver man &lt;em&gt;double blind peer reviewed&lt;/em&gt; studier f\u00f6r att posta en spaning p\u00e5 reddit eller?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7y93b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492135509.0, "created_utc": 1492106709.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8bcxb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "chalky109", "parent_id": "t1_dg8b7rz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det d\u00e4r \u00e4r en utveckling. L\u00e4s min ursprungliga kommentar. Det var sk\u00e4mtet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det d\u00e4r \u00e4r en utveckling. L\u00e4s min ursprungliga kommentar. Det var sk\u00e4mtet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8bcxb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492150320.0, "created_utc": 1492121520.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8b7rz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dg8anp2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Enligt min erfarenhet \u00e4r nog SD:are den enskilda grupp i samh\u00e4llet (kanske med undantag f\u00f6r invandrare) som s\u00e4rskriver mest.\n\nFinns ingenting d\u00e4r som skulle p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt implicera att det handlar om ett sk\u00e4mt, men det \u00e4r verkligen inte s\u00e4rskilt noga.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Enligt min erfarenhet \u00e4r nog SD:are den enskilda grupp i samh\u00e4llet (kanske med undantag f\u00f6r invandrare) som s\u00e4rskriver mest.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Finns ingenting d\u00e4r som skulle p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt implicera att det handlar om ett sk\u00e4mt, men det \u00e4r verkligen inte s\u00e4rskilt noga.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8b7rz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492150137.0, "created_utc": 1492121337.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8anp2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "chalky109", "parent_id": "t1_dg8ajln", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r ett sk\u00e4mt med allvar i botten, men likv\u00e4l ett sk\u00e4mt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r ett sk\u00e4mt med allvar i botten, men likv\u00e4l ett sk\u00e4mt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8anp2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492149425.0, "created_utc": 1492120625.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8ajln", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dg89hjz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; f\u00f6r i s\u00e5 fall bekr\u00e4ftade du just min f\u00f6rdom:\n\nVerkar inte direkt som ett sk\u00e4mt utan snarare en f\u00f6rutfattad mening. Tro f\u00f6r all del inte att jag tar \u00e5t mig dock, men ett sk\u00e4mt? njae det ser jag det inte som.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;f\u00f6r i s\u00e5 fall bekr\u00e4ftade du just min f\u00f6rdom:&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Verkar inte direkt som ett sk\u00e4mt utan snarare en f\u00f6rutfattad mening. Tro f\u00f6r all del inte att jag tar \u00e5t mig dock, men ett sk\u00e4mt? njae det ser jag det inte som.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8ajln", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492149284.0, "created_utc": 1492120484.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg89hjz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "chalky109", "parent_id": "t1_dg7jr5v", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Har aldrig p\u00e5st\u00e5tt att jag hade en stark empirisk grund. Det var ett sk\u00e4mt. Ta det som ett s\u00e5nt och g\u00e5 vidare.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har aldrig p\u00e5st\u00e5tt att jag hade en stark empirisk grund. Det var ett sk\u00e4mt. Ta det som ett s\u00e5nt och g\u00e5 vidare.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg89hjz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492147961.0, "created_utc": 1492119161.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7jr5v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dg7itxz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Enligt min erfarenhet \u00e4r nog SD:are den enskilda grupp i samh\u00e4llet (kanske med undantag f\u00f6r invandrare) som s\u00e4rskriver mest. \n\nVilken brutalt empirisk grund du l\u00e4r ha f\u00f6r det p\u00e5st\u00e5endet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Enligt min erfarenhet \u00e4r nog SD:are den enskilda grupp i samh\u00e4llet (kanske med undantag f\u00f6r invandrare) som s\u00e4rskriver mest. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vilken brutalt empirisk grund du l\u00e4r ha f\u00f6r det p\u00e5st\u00e5endet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7jr5v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492119455.0, "created_utc": 1492090655.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7jd0g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Surarn", "parent_id": "t1_dg7itxz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Haha, reagerade p\u00e5 det just f\u00f6re jag skulle l\u00e4sa din kommentar,  sitter p\u00e5 mobilen och den g\u00f6r lite som den vill. Brukar vara ganska bra p\u00e5 att inte s\u00e4rskriva, tror jag iaf! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Haha, reagerade p\u00e5 det just f\u00f6re jag skulle l\u00e4sa din kommentar,  sitter p\u00e5 mobilen och den g\u00f6r lite som den vill. Brukar vara ganska bra p\u00e5 att inte s\u00e4rskriva, tror jag iaf! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7jd0g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492118928.0, "created_utc": 1492090128.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7itxz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "chalky109", "parent_id": "t1_dg7hxi1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Enligt min erfarenhet \u00e4r nog SD:are den enskilda grupp i samh\u00e4llet (kanske med undantag f\u00f6r invandrare) som s\u00e4rskriver mest. Vet inte om s\u00e5 \u00e4r fallet, men jag hoppas just nu att du \u00e4r SD:are, f\u00f6r i s\u00e5 fall bekr\u00e4ftade du just min f\u00f6rdom: \n\n&gt;s\u00e4rskrivnings biten ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Enligt min erfarenhet \u00e4r nog SD:are den enskilda grupp i samh\u00e4llet (kanske med undantag f\u00f6r invandrare) som s\u00e4rskriver mest. Vet inte om s\u00e5 \u00e4r fallet, men jag hoppas just nu att du \u00e4r SD:are, f\u00f6r i s\u00e5 fall bekr\u00e4ftade du just min f\u00f6rdom: &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;s\u00e4rskrivnings biten &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7itxz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492118193.0, "created_utc": 1492089393.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7hxi1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Surarn", "parent_id": "t1_dg7csty", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fick mig att skratta, d\u00e4remot f\u00f6rstog jag inte s\u00e4rskrivnings biten, n\u00e5nting jag har missat?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fick mig att skratta, d\u00e4remot f\u00f6rstog jag inte s\u00e4rskrivnings biten, n\u00e5nting jag har missat?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7hxi1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116852.0, "created_utc": 1492088052.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7csty", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "chalky109", "parent_id": "t3_654cno", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Helvetet fryser, s\u00e4rskrivningar blir standard, alla skolor m\u00e5ste ha skolavslutning i kyrkan och \"n*gerboll\" blir nationalr\u00e4tt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Helvetet fryser, s\u00e4rskrivningar blir standard, alla skolor m\u00e5ste ha skolavslutning i kyrkan och &amp;quot;n*gerboll&amp;quot; blir nationalr\u00e4tt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7csty", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105169.0, "created_utc": 1492076369.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7d63h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Karmgo", "parent_id": "t3_654cno", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "H\u00f6gern bildar koalition med dom, r\u00f6star igenom att SD f\u00e5r all makt och s\u00e5 s\u00e4tts alla muslimer i l\u00e4ger och f\u00f6rsvinner. Sen nukar USA oss. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00f6gern bildar koalition med dom, r\u00f6star igenom att SD f\u00e5r all makt och s\u00e5 s\u00e4tts alla muslimer i l\u00e4ger och f\u00f6rsvinner. Sen nukar USA oss. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7d63h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492106292.0, "created_utc": 1492077492.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg84azc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "NOT_CREEPY_AT_ALL", "parent_id": "t3_654cno", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tror det enda logiska \u00e4r en borgerlig minoritetsregering med st\u00f6d av SD (typ M + L + C).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror det enda logiska \u00e4r en borgerlig minoritetsregering med st\u00f6d av SD (typ M + L + C).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg84azc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492142032.0, "created_utc": 1492113232.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg81ytk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg7w5kl", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det d\u00e4r \u00e4r en borgerligt reaktion\u00e4r inst\u00e4llning till lingvistik, v\u00e4nligen rapportera till n\u00e4rmaste omskolningsl\u00e4ger kamrat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det d\u00e4r \u00e4r en borgerligt reaktion\u00e4r inst\u00e4llning till lingvistik, v\u00e4nligen rapportera till n\u00e4rmaste omskolningsl\u00e4ger kamrat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg81ytk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492139499.0, "created_utc": 1492110699.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg97k8d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "SimonJKM", "parent_id": "t1_dg7w5kl", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Unlucky.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Unlucky.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg97k8d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492209636.0, "created_utc": 1492180836.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7w5kl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "zisyfos", "parent_id": "t1_dg7lw6t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tre ord - ett spr\u00e5kligt fel. Bra jobbat!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tre ord - ett spr\u00e5kligt fel. Bra jobbat!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7w5kl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492133281.0, "created_utc": 1492104481.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654cno", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7y96y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "nyttkonto7", "parent_id": "t1_dg7lw6t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r vinst av val n\u00e5got SD drabbas av, eller n\u00e5got som de lyckas med? Om fallet \u00e4r 1 s\u00e5 \u00e4r \"Dem\" korrekt, om fallet \u00e4r 2 s\u00e5 \u00e4r De korrekt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r vinst av val n\u00e5got SD drabbas av, eller n\u00e5got som de lyckas med? Om fallet \u00e4r 1 s\u00e5 \u00e4r &amp;quot;Dem&amp;quot; korrekt, om fallet \u00e4r 2 s\u00e5 \u00e4r De korrekt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7y96y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492135512.0, "created_utc": 1492106712.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7lw6t", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "SimonJKM", "parent_id": "t3_654cno", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Dem vinner valet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dem vinner valet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7lw6t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492122154.0, "created_utc": 1492093354.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}]