[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "654e2f", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 41, "report_reasons": null, "author": "RECTANGULAR_BALLSACK", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_654e2f", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "expressen.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/ZajqJE1or4EOUvQ-URE1i-_DNPuMbiVrcj2NBn1NtCQ.jpg?s=84b4f55ba9f39de1de39bda79c12bc67", "width": 912, "height": 513}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/ZajqJE1or4EOUvQ-URE1i-_DNPuMbiVrcj2NBn1NtCQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=d282fe81608329778c6a335b81be880b", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/ZajqJE1or4EOUvQ-URE1i-_DNPuMbiVrcj2NBn1NtCQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=263b5eabf834f61c309a1511806106c5", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/ZajqJE1or4EOUvQ-URE1i-_DNPuMbiVrcj2NBn1NtCQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=546c2b765156ac8e3200f0b4b2424e09", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/ZajqJE1or4EOUvQ-URE1i-_DNPuMbiVrcj2NBn1NtCQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=6bc671e550e0fb6d1265d5837635bc9a", "width": 640, "height": 360}], "variants": {}, "id": "P1EWf1cUvhX-so3jiRt3ab2_Kga6EOp8JBNZuzkAsmU"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/eccVn6nfU6pVaq2BScmjGyLEylkWVHUcyR-iIN8kgOc.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/654e2f/sverige_har_exporterat_terrorism_till_andra_l\u00e4nder/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492103580.0, "url": "http://www.expressen.se/debatt/sverige-har-exporterat-terrorism-till-andra-lander/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Sverige har exporterat terrorism till andra l\u00e4nder", "created_utc": 1492074780.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.86, "num_comments": 2, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 41}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654e2f", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654e2f", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8vwu6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dg7e33r", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;M\u00e4nniskor som har samr\u00f6re med extrema grupper skall inte f\u00e5 st\u00f6d av vare sig stat eller kommun.\n\nPrecis. Och visar det sig att de \u00e4r utl\u00e4nningar eller har dubbelt medborgarskap s\u00e5 skall de utvisas omedelbums, med evigt f\u00f6rbud att \u00e5terkomma. Det \u00e4r illa nog att det inte g\u00e5r till\u00e4mpa i de fall personen bara har svenskt medborgarskap.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;M\u00e4nniskor som har samr\u00f6re med extrema grupper skall inte f\u00e5 st\u00f6d av vare sig stat eller kommun.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Precis. Och visar det sig att de \u00e4r utl\u00e4nningar eller har dubbelt medborgarskap s\u00e5 skall de utvisas omedelbums, med evigt f\u00f6rbud att \u00e5terkomma. Det \u00e4r illa nog att det inte g\u00e5r till\u00e4mpa i de fall personen bara har svenskt medborgarskap.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8vwu6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492182823.0, "created_utc": 1492154023.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7e33r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t3_654e2f", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "H\u00e5ller helt med artikeln. M\u00e4nniskor som har samr\u00f6re med extrema grupper skall inte f\u00e5 st\u00f6d av vare sig stat eller kommun.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e5ller helt med artikeln. M\u00e4nniskor som har samr\u00f6re med extrema grupper skall inte f\u00e5 st\u00f6d av vare sig stat eller kommun.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7e33r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108979.0, "created_utc": 1492080179.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}], "after": null, "before": null}}]