[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "654h6u", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_654h6u", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "asikt.dn.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/TBNOFK9c426ceczyx4-6Zbgx8ZE8pzFIYRAUOyIGJVE.jpg?s=7519499a9e1599f15a02a240cddb01a7", "width": 788, "height": 444}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/TBNOFK9c426ceczyx4-6Zbgx8ZE8pzFIYRAUOyIGJVE.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=68a40f006d8ee2a960d6cf1b290dcab1", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/TBNOFK9c426ceczyx4-6Zbgx8ZE8pzFIYRAUOyIGJVE.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=aa15bd38d2a764e845b74d9f45c73474", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/TBNOFK9c426ceczyx4-6Zbgx8ZE8pzFIYRAUOyIGJVE.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=78dffe819674398752d3272abb53f1cf", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/TBNOFK9c426ceczyx4-6Zbgx8ZE8pzFIYRAUOyIGJVE.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=f7a4c4c829e5dbac6c923f460178d453", "width": 640, "height": 360}], "variants": {}, "id": "uKnDlNWP2Os87ykXtwCXuXWxSPwIhthH7xQVaOMNUZk"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/qYGTE1dh5OaKIMIAiOCYvD5JU0viYsKeTrEvsI9jLmM.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/654h6u/staten_och_skogsbolagen_tar_d\u00f6d_p\u00e5_v\u00e5r_livsmilj\u00f6/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492105191.0, "url": "http://asikt.dn.se/asikt/debatt/staten-och-skogsbolagen-tar-dod-pa-var-livsmiljo/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Staten och skogsbolagen tar d\u00f6d p\u00e5 v\u00e5r livsmilj\u00f6", "created_utc": 1492076391.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.78, "num_comments": 18, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9thkj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Zyxos2", "parent_id": "t1_dg7sr48", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kan h\u00e5lla med.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kan h\u00e5lla med.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9thkj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492235787.0, "created_utc": 1492206987.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7sr48", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Redblade_", "parent_id": "t1_dg7fr22", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; inte ett g\u00e4ng gubbar som lajvar f\u00f6rf\u00e4der med djur som rekvisita.\n\nGav mig ett gott skratt.\n\nH\u00e5ller med, alla andra m\u00e5ste anpassa sig till viss del s\u00e5 varf\u00f6r skulle inte samerna beh\u00f6va det. Sen kan det ju debatteras om staten skulle kunna k\u00f6pa upp ett omr\u00e5de och ge det till samerna att sk\u00f6ta som dom vill enligt Amerikansk modell f\u00f6r att f\u00e5 ett slut p\u00e5 den diskussionen en g\u00e5ng f\u00f6r alla.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;inte ett g\u00e4ng gubbar som lajvar f\u00f6rf\u00e4der med djur som rekvisita.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Gav mig ett gott skratt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00e5ller med, alla andra m\u00e5ste anpassa sig till viss del s\u00e5 varf\u00f6r skulle inte samerna beh\u00f6va det. Sen kan det ju debatteras om staten skulle kunna k\u00f6pa upp ett omr\u00e5de och ge det till samerna att sk\u00f6ta som dom vill enligt Amerikansk modell f\u00f6r att f\u00e5 ett slut p\u00e5 den diskussionen en g\u00e5ng f\u00f6r alla.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7sr48", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492129656.0, "created_utc": 1492100856.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7fr22", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Bonnlapp", "parent_id": "t3_654h6u", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tr\u00e5kigt med kalhyggen och planterad skog utan det d\u00e4r extra som tar hundratals \u00e5r typ. Vet inte om det \u00e4r lika synd att ett g\u00e4ng m\u00e4nniskor inte kan livn\u00e4ra sig p\u00e5 det som deras f\u00f6rf\u00e4der gjorde. R\u00e4tt f\u00e5 f\u00f6runnat faktiskt.\n Artikelf\u00f6rfattaren \u00e4r n\u00e5gon form av m\u00e4t-ingenj\u00f6r. Ska man d\u00e5 se rensk\u00f6tseln som en hobby? Visst kan kanske skogsbruket reformeras men d\u00e5 ska det ske med fokus p\u00e5 l\u00e5ngsiktiga naturv\u00e4rden inte ett g\u00e4ng gubbar som lajvar f\u00f6rf\u00e4der med djur som rekvisita.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tr\u00e5kigt med kalhyggen och planterad skog utan det d\u00e4r extra som tar hundratals \u00e5r typ. Vet inte om det \u00e4r lika synd att ett g\u00e4ng m\u00e4nniskor inte kan livn\u00e4ra sig p\u00e5 det som deras f\u00f6rf\u00e4der gjorde. R\u00e4tt f\u00e5 f\u00f6runnat faktiskt.\n Artikelf\u00f6rfattaren \u00e4r n\u00e5gon form av m\u00e4t-ingenj\u00f6r. Ska man d\u00e5 se rensk\u00f6tseln som en hobby? Visst kan kanske skogsbruket reformeras men d\u00e5 ska det ske med fokus p\u00e5 l\u00e5ngsiktiga naturv\u00e4rden inte ett g\u00e4ng gubbar som lajvar f\u00f6rf\u00e4der med djur som rekvisita.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7fr22", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113005.0, "created_utc": 1492084205.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7hqlo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "ascii", "parent_id": "t3_654h6u", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Dessa \u00e5sikter om att Norrlands skogar sk\u00f6vlas har jag h\u00f6rt p\u00e5st\u00e5s i trettio \u00e5rs tid. Jag har dock aldrig i hela mitt liv sett en minsta lilla antydan till bevis p\u00e5 att svenskt skogsbruk \u00e4r n\u00e5gonting annat \u00e4n l\u00e5ngsiktigt h\u00e5llbart och milj\u00f6m\u00e4ssigt.\n\nJa, kalhyggen uppst\u00e5r vid slutavverkning om man inte v\u00e4ljer att spara lite fr\u00f6tallar. Efter n\u00e5gra \u00e5r \u00e4r marken t\u00e4ckt av bj\u00f6rksly, som sedan ers\u00e4tts av gran som sedan ers\u00e4tts av tall. Om inte slutavverkning lite nu och d\u00e5 satte punkt f\u00f6r v\u00e5ra urskogar s\u00e5 skulle f\u00f6rr eller senare skogsbr\u00e4nder g\u00f6ra detsamma. Det \u00e4r helt naturligt och en del av naturens kretslopp. \u00c4ven om verktygen \u00e4ndrats radikalt s\u00e5 har svenskt skogsbruk ur skogens perspektiv inte f\u00f6r\u00e4ndrats dramatiskt p\u00e5 hundratals \u00e5r, och procentandelen av Sveriges skogsmark som nyligen avverkats \u00e4r ocks\u00e5 ganska konstant \u00f6ver tiden. Lika konstant \u00e4r samernas gn\u00e4llande \u00f6ver att skogen h\u00e5ller p\u00e5 att massavverkas och f\u00f6rsvinna.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dessa \u00e5sikter om att Norrlands skogar sk\u00f6vlas har jag h\u00f6rt p\u00e5st\u00e5s i trettio \u00e5rs tid. Jag har dock aldrig i hela mitt liv sett en minsta lilla antydan till bevis p\u00e5 att svenskt skogsbruk \u00e4r n\u00e5gonting annat \u00e4n l\u00e5ngsiktigt h\u00e5llbart och milj\u00f6m\u00e4ssigt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, kalhyggen uppst\u00e5r vid slutavverkning om man inte v\u00e4ljer att spara lite fr\u00f6tallar. Efter n\u00e5gra \u00e5r \u00e4r marken t\u00e4ckt av bj\u00f6rksly, som sedan ers\u00e4tts av gran som sedan ers\u00e4tts av tall. Om inte slutavverkning lite nu och d\u00e5 satte punkt f\u00f6r v\u00e5ra urskogar s\u00e5 skulle f\u00f6rr eller senare skogsbr\u00e4nder g\u00f6ra detsamma. Det \u00e4r helt naturligt och en del av naturens kretslopp. \u00c4ven om verktygen \u00e4ndrats radikalt s\u00e5 har svenskt skogsbruk ur skogens perspektiv inte f\u00f6r\u00e4ndrats dramatiskt p\u00e5 hundratals \u00e5r, och procentandelen av Sveriges skogsmark som nyligen avverkats \u00e4r ocks\u00e5 ganska konstant \u00f6ver tiden. Lika konstant \u00e4r samernas gn\u00e4llande \u00f6ver att skogen h\u00e5ller p\u00e5 att massavverkas och f\u00f6rsvinna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7hqlo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116554.0, "created_utc": 1492087754.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg80ylh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "AllanKempe", "parent_id": "t1_dg80alt", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "B\u00e5de och.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;B\u00e5de och.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg80ylh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492138395.0, "created_utc": 1492109595.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg80alt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "VantarPaKompilering", "parent_id": "t1_dg808pk", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Skog eller granplantage?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Skog eller granplantage?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg80alt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137685.0, "created_utc": 1492108885.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg808pk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "AllanKempe", "parent_id": "t1_dg7d7p0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vi har aldrig haft s\u00e5 mycket skog i Sverige som nu och med tanke p\u00e5 alla \u00e5ker- och betesjordbruk som l\u00e4ggs ner s\u00e5 l\u00e4r knappast utvecklingen v\u00e4nda. Och i norra halvan av Sverige kan det knappast vara fr\u00e5gan om n\u00e5t annat \u00e4n barrskog \u00e4nd\u00e5, spelar ingen st\u00f6rre roll att den r\u00e5kar vara planterad. (D\u00e4remot s\u00e5 \u00e4r det ett problem att man rensar skogen p\u00e5 sly, men knappast f\u00f6r annat \u00e4n insekter och sm\u00e5djur.)", "edited": 1492109026.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vi har aldrig haft s\u00e5 mycket skog i Sverige som nu och med tanke p\u00e5 alla \u00e5ker- och betesjordbruk som l\u00e4ggs ner s\u00e5 l\u00e4r knappast utvecklingen v\u00e4nda. Och i norra halvan av Sverige kan det knappast vara fr\u00e5gan om n\u00e5t annat \u00e4n barrskog \u00e4nd\u00e5, spelar ingen st\u00f6rre roll att den r\u00e5kar vara planterad. (D\u00e4remot s\u00e5 \u00e4r det ett problem att man rensar skogen p\u00e5 sly, men knappast f\u00f6r annat \u00e4n insekter och sm\u00e5djur.)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg808pk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137629.0, "created_utc": 1492108829.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg870um", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg83msm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag tror ni b\u00e5da har bra po\u00e4nger /u/Sapientior . Att skogsytan \u00f6kar som konsekvens av att folket flyttar till st\u00e4der och h\u00f6gre CO2 koncentrationer l\u00e5ter mycket rimligt. Ocks\u00e5 att skogarna v\u00e4xer igen sj\u00e4lvmant.\n\nMen som /u/VantarPaKompilering verkar \u00e5syfta \u00e4r det inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis tillr\u00e4ckligt f\u00f6r ett komplett ekosystem. Vad h\u00e4nder med de livsformer som kr\u00e4ver l\u00e5nga tider f\u00f6r att reproducera? De svamparter som beh\u00f6ver riktigt tjocka f\u00f6rmultnande stammar?\n\nDet finns s\u00e4kerligen ett par ekologiska nischer som f\u00f6rsvinner med dagens skogsindustri.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tror ni b\u00e5da har bra po\u00e4nger &lt;a href=\"/u/Sapientior\"&gt;/u/Sapientior&lt;/a&gt; . Att skogsytan \u00f6kar som konsekvens av att folket flyttar till st\u00e4der och h\u00f6gre CO2 koncentrationer l\u00e5ter mycket rimligt. Ocks\u00e5 att skogarna v\u00e4xer igen sj\u00e4lvmant.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men som &lt;a href=\"/u/VantarPaKompilering\"&gt;/u/VantarPaKompilering&lt;/a&gt; verkar \u00e5syfta \u00e4r det inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis tillr\u00e4ckligt f\u00f6r ett komplett ekosystem. Vad h\u00e4nder med de livsformer som kr\u00e4ver l\u00e5nga tider f\u00f6r att reproducera? De svamparter som beh\u00f6ver riktigt tjocka f\u00f6rmultnande stammar?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det finns s\u00e4kerligen ett par ekologiska nischer som f\u00f6rsvinner med dagens skogsindustri.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg870um", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492145055.0, "created_utc": 1492116255.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg83msm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "VantarPaKompilering", "parent_id": "t1_dg83832", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Varierade naturskogar har ersatts med monokulturella plantage d\u00e4r alla tr\u00e4d \u00e4r av samma \u00e5lder. Granplantage \u00e4r betydlig artfattigare \u00e4n riktig skog.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varierade naturskogar har ersatts med monokulturella plantage d\u00e4r alla tr\u00e4d \u00e4r av samma \u00e5lder. Granplantage \u00e4r betydlig artfattigare \u00e4n riktig skog.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg83msm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492141304.0, "created_utc": 1492112504.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg83832", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Sapientior", "parent_id": "t1_dg81vhq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r ekosystemens del \u00e4r det r\u00e4tt ov\u00e4sentligt om biologiskt okunniga m\u00e4nniskor tycker att de \u00e4r \"naturliga\" eller inte. \n\nOch nej, Sveriges skogar best\u00e5r inte av 'granplantager' i n\u00e5gon st\u00f6rre utstr\u00e4ckning. Det vanliga \u00e4r att avverkade omr\u00e5den v\u00e4xer igen utan n\u00e5gon plantering - precis som efter en skogsbrand.\n\n[V\u00e4rldens skogar v\u00e4xer](http://www.nature.com/nclimate/journal/v6/n8/full/nclimate3004.html) och tar \u00f6ver mer och mer av landytan. Det sker i takt med att fler och fler m\u00e4nniskor flyttar in till st\u00e4der och slutar anv\u00e4nda tr\u00e4 som energik\u00e4lla, samt som konsekvens av v\u00e4xthuseffekten.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r ekosystemens del \u00e4r det r\u00e4tt ov\u00e4sentligt om biologiskt okunniga m\u00e4nniskor tycker att de \u00e4r &amp;quot;naturliga&amp;quot; eller inte. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och nej, Sveriges skogar best\u00e5r inte av &amp;#39;granplantager&amp;#39; i n\u00e5gon st\u00f6rre utstr\u00e4ckning. Det vanliga \u00e4r att avverkade omr\u00e5den v\u00e4xer igen utan n\u00e5gon plantering - precis som efter en skogsbrand.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.nature.com/nclimate/journal/v6/n8/full/nclimate3004.html\"&gt;V\u00e4rldens skogar v\u00e4xer&lt;/a&gt; och tar \u00f6ver mer och mer av landytan. Det sker i takt med att fler och fler m\u00e4nniskor flyttar in till st\u00e4der och slutar anv\u00e4nda tr\u00e4 som energik\u00e4lla, samt som konsekvens av v\u00e4xthuseffekten.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg83832", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140862.0, "created_utc": 1492112062.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg81vhq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "VantarPaKompilering", "parent_id": "t1_dg7tnrg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "85% av Sverige \u00e4r den landyta som brukas av m\u00e4nniskor, det kanske \u00e4r fel att kalla det sk\u00f6vlat men det \u00e4r iaf brukat och inte naturliga ekosystem.\n\nVi f\u00e5r mer och mer granplantage men inte faktisk skog.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;85% av Sverige \u00e4r den landyta som brukas av m\u00e4nniskor, det kanske \u00e4r fel att kalla det sk\u00f6vlat men det \u00e4r iaf brukat och inte naturliga ekosystem.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi f\u00e5r mer och mer granplantage men inte faktisk skog.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg81vhq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492139398.0, "created_utc": 1492110598.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8wpbg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Kardemum", "parent_id": "t1_dg82i08", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Under vilka tidsperioder menar du att det inte sker avverkning? Det st\u00e4mmer att b\u00e5de den totala skogsytan och skyddad yta \u00f6kar de senaste 30 \u00e5ren, men att bara h\u00e4nvisa till att man har total yta \u00e4r lite som att s\u00e4ga att man har b\u00e4ttre med mat \u00e4n n\u00e5gonsin trots att man bara sitter med ris och b\u00f6nor.\n\nDet st\u00e4mmer att Sverige har stor skogsyta, men den har under \u00e5rhundraden brukats och till stor del utarmats ekologiskt. Det har blivit b\u00e4ttre som du p\u00e5pekar, men historiskt sett \u00e4r det \u00e4nd\u00e5 l\u00e5gt.\n\nMed tanke p\u00e5 hur du vill missf\u00f6rst\u00e5 argumenten mot dina inl\u00e4gg s\u00e5 gissar jag att du har en po\u00e4ng som du vill f\u00f6ra fram s\u00e5 ber\u00e4tta g\u00e4rna.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Under vilka tidsperioder menar du att det inte sker avverkning? Det st\u00e4mmer att b\u00e5de den totala skogsytan och skyddad yta \u00f6kar de senaste 30 \u00e5ren, men att bara h\u00e4nvisa till att man har total yta \u00e4r lite som att s\u00e4ga att man har b\u00e4ttre med mat \u00e4n n\u00e5gonsin trots att man bara sitter med ris och b\u00f6nor.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det st\u00e4mmer att Sverige har stor skogsyta, men den har under \u00e5rhundraden brukats och till stor del utarmats ekologiskt. Det har blivit b\u00e4ttre som du p\u00e5pekar, men historiskt sett \u00e4r det \u00e4nd\u00e5 l\u00e5gt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Med tanke p\u00e5 hur du vill missf\u00f6rst\u00e5 argumenten mot dina inl\u00e4gg s\u00e5 gissar jag att du har en po\u00e4ng som du vill f\u00f6ra fram s\u00e5 ber\u00e4tta g\u00e4rna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8wpbg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492185061.0, "created_utc": 1492156261.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg82i08", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Sapientior", "parent_id": "t1_dg81fxv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "I stora delar av skogarna sker ingen avverkning. I den \u00f6vriga skogen har skogsavverkning liknande effekt som skogsbr\u00e4nder har. Skogsbr\u00e4nder f\u00f6rekommer regelbundet in n\u00e4stan alla skogar.\n\nHur som helst: b\u00e5de i Sverige och i v\u00e4rlden som helhet s\u00e5 befinner sig v\u00e4rldens skogar i ett tillst\u00e5nd av nettotillv\u00e4xt. Det vill s\u00e4ga:  det blir mer och mer skog, inte mindre. F\u00f6rest\u00e4llningen om att det p\u00e5g\u00e5r n\u00e5gon slags global \"sk\u00f6vling\" \u00e4r en myt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I stora delar av skogarna sker ingen avverkning. I den \u00f6vriga skogen har skogsavverkning liknande effekt som skogsbr\u00e4nder har. Skogsbr\u00e4nder f\u00f6rekommer regelbundet in n\u00e4stan alla skogar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hur som helst: b\u00e5de i Sverige och i v\u00e4rlden som helhet s\u00e5 befinner sig v\u00e4rldens skogar i ett tillst\u00e5nd av nettotillv\u00e4xt. Det vill s\u00e4ga:  det blir mer och mer skog, inte mindre. F\u00f6rest\u00e4llningen om att det p\u00e5g\u00e5r n\u00e5gon slags global &amp;quot;sk\u00f6vling&amp;quot; \u00e4r en myt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg82i08", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140074.0, "created_utc": 1492111274.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg81fxv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Kardemum", "parent_id": "t1_dg7tnrg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kulturskog \u00e4r inte att j\u00e4mf\u00f6ra med urskog eller gammelskog. Sk\u00f6vla \u00e4r en r\u00e4tt bra beskrivning p\u00e5 skogsavverkning och den konsekvens det f\u00e5r f\u00f6r biotopen, ifall det inte g\u00f6rs mer varsamt eller h\u00e5llbart.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kulturskog \u00e4r inte att j\u00e4mf\u00f6ra med urskog eller gammelskog. Sk\u00f6vla \u00e4r en r\u00e4tt bra beskrivning p\u00e5 skogsavverkning och den konsekvens det f\u00e5r f\u00f6r biotopen, ifall det inte g\u00f6rs mer varsamt eller h\u00e5llbart.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg81fxv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492138918.0, "created_utc": 1492110118.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7tnrg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Sapientior", "parent_id": "t1_dg7d7p0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Att vi skulle ha \"sk\u00f6vlat landet\" st\u00e4mmer inte.\n\n * F\u00f6r det f\u00f6rsta t\u00e4cks ca [70 % av Sveriges landyta](http://www.svenskttra.se/om-tra/att-valja-tra/tra-och-miljo/skogen-och-hallbart-skogsbruk/) av skogsmark.\n * F\u00f6r det andra s\u00e5 \u00f6kar [andelen skogsmark](http://pub.epsilon.slu.se/13442/1/skogsdata2016.pdf) kraftigt i Sverige.  Tillv\u00e4xten har sedan m\u00e5nga decennier varit st\u00f6rre \u00e4n avverkningen. En viktig anledning till det \u00e4r v\u00e4xthuseffekten: h\u00f6gre temperaturer och mer koldioxid g\u00f6r att det v\u00e4xer mer.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att vi skulle ha &amp;quot;sk\u00f6vlat landet&amp;quot; st\u00e4mmer inte.&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;F\u00f6r det f\u00f6rsta t\u00e4cks ca &lt;a href=\"http://www.svenskttra.se/om-tra/att-valja-tra/tra-och-miljo/skogen-och-hallbart-skogsbruk/\"&gt;70 % av Sveriges landyta&lt;/a&gt; av skogsmark.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;F\u00f6r det andra s\u00e5 \u00f6kar &lt;a href=\"http://pub.epsilon.slu.se/13442/1/skogsdata2016.pdf\"&gt;andelen skogsmark&lt;/a&gt; kraftigt i Sverige.  Tillv\u00e4xten har sedan m\u00e5nga decennier varit st\u00f6rre \u00e4n avverkningen. En viktig anledning till det \u00e4r v\u00e4xthuseffekten: h\u00f6gre temperaturer och mer koldioxid g\u00f6r att det v\u00e4xer mer.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7tnrg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492130636.0, "created_utc": 1492101836.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7e93w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Lepidurus", "parent_id": "t1_dg7d7p0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "P\u00e5 tal om det, varf\u00f6r har vi aldrig \u00e5terplanterat [visenter?](https://sv.wikipedia.org/wiki/Visent) eller n\u00e5gra av de fiskarter vi utrotat som t.ex. st\u00f6r.  \nVore v\u00e4l trevligt att f\u00e5 tillbaka djurlivet som en g\u00e5ng levde h\u00e4r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;P\u00e5 tal om det, varf\u00f6r har vi aldrig \u00e5terplanterat &lt;a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Visent\"&gt;visenter?&lt;/a&gt; eller n\u00e5gra av de fiskarter vi utrotat som t.ex. st\u00f6r.&lt;br/&gt;\nVore v\u00e4l trevligt att f\u00e5 tillbaka djurlivet som en g\u00e5ng levde h\u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7e93w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492109442.0, "created_utc": 1492080642.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654h6u", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8u6lo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "arconte1", "parent_id": "t1_dg7d7p0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hastigheten skogen huggs ned i Amazonas har minskat med 80% sedan 2003. Brasilien m\u00e5 fortfarande ha problem p\u00e5 den fronten men det sker framsteg. \n\nhttp://www.reuters.com/article/us-climatechange-forests-environment-idUSKBN0TJ1M620151130", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hastigheten skogen huggs ned i Amazonas har minskat med 80% sedan 2003. Brasilien m\u00e5 fortfarande ha problem p\u00e5 den fronten men det sker framsteg. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.reuters.com/article/us-climatechange-forests-environment-idUSKBN0TJ1M620151130\"&gt;http://www.reuters.com/article/us-climatechange-forests-environment-idUSKBN0TJ1M620151130&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8u6lo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492178529.0, "created_utc": 1492149729.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7d7p0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "VantarPaKompilering", "parent_id": "t3_654h6u", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Vi klagar n\u00e4r brasilien hugger ner halva Amazonas samtidigt som vi sj\u00e4lva har sk\u00f6vlat 85% av landet", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vi klagar n\u00e4r brasilien hugger ner halva Amazonas samtidigt som vi sj\u00e4lva har sk\u00f6vlat 85% av landet&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7d7p0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492106426.0, "created_utc": 1492077626.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]