[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "654ufl", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Babar7", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_654ufl", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "etc.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/3IwP8tvySiKiqOrFE9idra_yJosMl9GtmZvbvpm1MSE.jpg?s=16c51fb79034445e02e745e38e2b6afa", "width": 1600, "height": 900}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/3IwP8tvySiKiqOrFE9idra_yJosMl9GtmZvbvpm1MSE.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=cc7ab659a9af8c52c0cafa1f997362d4", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/3IwP8tvySiKiqOrFE9idra_yJosMl9GtmZvbvpm1MSE.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=9ffe62f261af1ed7a5f47f78f1046df7", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/3IwP8tvySiKiqOrFE9idra_yJosMl9GtmZvbvpm1MSE.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=8264363a0d469e6f4c8170def08b5dc7", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/3IwP8tvySiKiqOrFE9idra_yJosMl9GtmZvbvpm1MSE.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=b621563104c1c56c557b19d7ca09fccf", "width": 640, "height": 360}, {"url": "https://i.redditmedia.com/3IwP8tvySiKiqOrFE9idra_yJosMl9GtmZvbvpm1MSE.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=8a0a35022dc66c115643d992e114ff4c", "width": 960, "height": 540}, {"url": "https://i.redditmedia.com/3IwP8tvySiKiqOrFE9idra_yJosMl9GtmZvbvpm1MSE.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=18698547a2fa34e1590f9af5ec092c5a", "width": 1080, "height": 607}], "variants": {}, "id": "b5hpw5xj-RNaaIOAuOF8Ll--QSkVVx_D34tXIYJfliY"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/5H1D3rsN3RlfPhzA7KzwtQBHDNmj2WJs2rL7CUvLzGE.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/654ufl/flyktingarna_\u00e4r_de_verkliga_sverigev\u00e4nnerna/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492111175.0, "url": "http://www.etc.se/debatt/flyktingarna-ar-de-verkliga-sverigevannerna", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Flyktingarna \u00e4r de verkliga Sverigev\u00e4nnerna", "created_utc": 1492082375.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.33, "num_comments": 31, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7i0qk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "retknupnys", "parent_id": "t3_654ufl", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Visst \u00e4r det synd att det ska beh\u00f6vas ett terrord\u00e5d av detta slag f\u00f6r att regering och riksdag\nska vakna till insikt om sakernas tillst\u00e5nd i landet. Att man sedan m\u00e5ste g\u00e5 ut med denna typ av artiklar f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka \u00e5terst\u00e4lla deras brister och misstag \u00e4r lite tr\u00e5kigt. H\u00e4r anv\u00e4nder f\u00f6rfattare en retorik som avsiktligt ska rikta sig mot SD. Det \u00e4r inte utan anledning som uttrycket 'Sverigev\u00e4nner' anv\u00e4nds flitigt i artikeln d\u00e5 det \u00e4r en direkt anspelning p\u00e5 de uttryck som \u00c5kesson brukar anv\u00e4nda i sina tal. H\u00e4r tar f\u00f6rfattaren och blandar n\u00e5gra citat som extrema nationalister har hasplat ur sig p\u00e5 n\u00e4tet och kopplar det till 'Sverigev\u00e4nner' i ett f\u00f6rs\u00e5tligt f\u00f6rs\u00f6k att misst\u00e4nkligg\u00f6ra SD. Det \u00e4r klart att nu kr\u00e4vs det tunga artilleriet vad g\u00e4ller att sprida falsk retorik och f\u00f6rtal mot SD f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka r\u00e4dda regeringen fr\u00e5n valf\u00f6rlust 2018 s\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det inte direkt f\u00f6rv\u00e5nande.\nMen det \u00e4r lite bef\u00e4ngt att m\u00e5la upp den bild som f\u00f6rfattaren g\u00f6r f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka sl\u00e5 i folk att dom ca: 25% eller mer av Sveriges befolkning som r\u00f6star p\u00e5 SD skulle hata Sverige och vara extrema nationalister och 'Sverigev\u00e4nner'! Jag tror dom flest som l\u00e4ser dett genomsk\u00e5dar vad det g\u00e5r ut p\u00e5 f\u00f6r dom 'Sverigev\u00e4nner' som r\u00f6star p\u00e5 SD vill i f\u00f6rsta hand ha en regering som prioriterar Svenskt v\u00e4lst\u00e5nd och Svenska intressen i f\u00f6rsta hand.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Visst \u00e4r det synd att det ska beh\u00f6vas ett terrord\u00e5d av detta slag f\u00f6r att regering och riksdag\nska vakna till insikt om sakernas tillst\u00e5nd i landet. Att man sedan m\u00e5ste g\u00e5 ut med denna typ av artiklar f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka \u00e5terst\u00e4lla deras brister och misstag \u00e4r lite tr\u00e5kigt. H\u00e4r anv\u00e4nder f\u00f6rfattare en retorik som avsiktligt ska rikta sig mot SD. Det \u00e4r inte utan anledning som uttrycket &amp;#39;Sverigev\u00e4nner&amp;#39; anv\u00e4nds flitigt i artikeln d\u00e5 det \u00e4r en direkt anspelning p\u00e5 de uttryck som \u00c5kesson brukar anv\u00e4nda i sina tal. H\u00e4r tar f\u00f6rfattaren och blandar n\u00e5gra citat som extrema nationalister har hasplat ur sig p\u00e5 n\u00e4tet och kopplar det till &amp;#39;Sverigev\u00e4nner&amp;#39; i ett f\u00f6rs\u00e5tligt f\u00f6rs\u00f6k att misst\u00e4nkligg\u00f6ra SD. Det \u00e4r klart att nu kr\u00e4vs det tunga artilleriet vad g\u00e4ller att sprida falsk retorik och f\u00f6rtal mot SD f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka r\u00e4dda regeringen fr\u00e5n valf\u00f6rlust 2018 s\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det inte direkt f\u00f6rv\u00e5nande.\nMen det \u00e4r lite bef\u00e4ngt att m\u00e5la upp den bild som f\u00f6rfattaren g\u00f6r f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka sl\u00e5 i folk att dom ca: 25% eller mer av Sveriges befolkning som r\u00f6star p\u00e5 SD skulle hata Sverige och vara extrema nationalister och &amp;#39;Sverigev\u00e4nner&amp;#39;! Jag tror dom flest som l\u00e4ser dett genomsk\u00e5dar vad det g\u00e5r ut p\u00e5 f\u00f6r dom &amp;#39;Sverigev\u00e4nner&amp;#39; som r\u00f6star p\u00e5 SD vill i f\u00f6rsta hand ha en regering som prioriterar Svenskt v\u00e4lst\u00e5nd och Svenska intressen i f\u00f6rsta hand.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7i0qk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116986.0, "created_utc": 1492088186.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8x6se", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "Babar7", "parent_id": "t1_dg8vozf", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vad ska jag bem\u00f6ta? Att du har en tolkning av Islam som \u00e4r helt irrelevant och som inte st\u00e4mmer \u00f6verrens med 99,99 procent av muslimernas tolkning. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad ska jag bem\u00f6ta? Att du har en tolkning av Islam som \u00e4r helt irrelevant och som inte st\u00e4mmer \u00f6verrens med 99,99 procent av muslimernas tolkning. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8x6se", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492186520.0, "created_utc": 1492157720.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8vozf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dg8p58d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej, det finns stor skillnad mellan r\u00e4ttfram kritik och blind tro, \u00e4ven om jag f\u00f6rst\u00e5r att det kan vara sv\u00e5rt f\u00f6r dig att uppfatta.\n\nNoterar ocks\u00e5 att du undviker att besvara fr\u00e5gorna eller k\u00e4rnpunkterna i mitt resonemang, som en ynkrygg av h\u00f6gsta rang.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, det finns stor skillnad mellan r\u00e4ttfram kritik och blind tro, \u00e4ven om jag f\u00f6rst\u00e5r att det kan vara sv\u00e5rt f\u00f6r dig att uppfatta.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Noterar ocks\u00e5 att du undviker att besvara fr\u00e5gorna eller k\u00e4rnpunkterna i mitt resonemang, som en ynkrygg av h\u00f6gsta rang.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8vozf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492182237.0, "created_utc": 1492153437.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8p58d", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "Babar7", "parent_id": "t1_dg89u1g", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du l\u00e5ter som de bokstavstroende religi\u00f6sa fundamentalisterna n\u00e4r du diskuterar religion. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du l\u00e5ter som de bokstavstroende religi\u00f6sa fundamentalisterna n\u00e4r du diskuterar religion. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8p58d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492169404.0, "created_utc": 1492140604.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg89u1g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dg84ahi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det var inte kristendomen som diskuterades. Osnyggt s\u00e4tt att f\u00f6rs\u00f6ka undvika att svara p\u00e5 fr\u00e5gan.\n\nF\u00f6r \u00f6vrigt anser jag naturligtvis att kristendomen och bibeln \u00e4r ren och sk\u00e4r l\u00f6gn. Det enda positiva jag har att s\u00e4ga om kristendomen \u00e4r att det inte \u00e4r riktigt lika illa som islam. Och en till grej d\u00e5, att kristendomens inflytande minskat h\u00e4r i Sverige under de senaste decennierna.\n\nEtt klassiskt argument fr\u00e5n islams apologeter \u00e4r \"Men kristendomen d\u00e5!\". F\u00f6rvisso ett icke-argument, men man ser det \u00e4nd\u00e5 ibland. Det blir en slags whataboutism, man f\u00f6rs\u00f6ker peka p\u00e5 n\u00e5got annat d\u00e5ligt f\u00f6r att dra bort uppm\u00e4rksamheten fr\u00e5n det aktuella \u00e4mnet som diskuterades.\n\nFinns det mer \u00e4n en d\u00e5lig livs\u00e5sk\u00e5dning i livet? Ja. Det finns flera. Ingen d\u00e5lig livs\u00e5sk\u00e5dning blir b\u00e4ttre av att peka p\u00e5 en annan d\u00e5lig livs\u00e5sk\u00e5dning f\u00f6r att avleda uppm\u00e4rksamheten.\n\nIslam \u00e4r en d\u00e5lig, till och med vidrig livs\u00e5sk\u00e5dning, som vid varje tillf\u00e4lle som ges skall dras ut i ljuset och granskas eller f\u00f6rl\u00f6jligas. Dess anh\u00e4ngare ska g\u00f6ras narr av, f\u00f6r deras efterblivna tro p\u00e5 sagor och myter p\u00e5hittade av en vuxen man som knullade med barn. Trots att anh\u00e4ngarna blir vansinniga n\u00e4r deras brister och fel i val av livs\u00e5sk\u00e5dning pekas ut f\u00f6r dem.", "edited": 1492154975.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det var inte kristendomen som diskuterades. Osnyggt s\u00e4tt att f\u00f6rs\u00f6ka undvika att svara p\u00e5 fr\u00e5gan.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r \u00f6vrigt anser jag naturligtvis att kristendomen och bibeln \u00e4r ren och sk\u00e4r l\u00f6gn. Det enda positiva jag har att s\u00e4ga om kristendomen \u00e4r att det inte \u00e4r riktigt lika illa som islam. Och en till grej d\u00e5, att kristendomens inflytande minskat h\u00e4r i Sverige under de senaste decennierna.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ett klassiskt argument fr\u00e5n islams apologeter \u00e4r &amp;quot;Men kristendomen d\u00e5!&amp;quot;. F\u00f6rvisso ett icke-argument, men man ser det \u00e4nd\u00e5 ibland. Det blir en slags whataboutism, man f\u00f6rs\u00f6ker peka p\u00e5 n\u00e5got annat d\u00e5ligt f\u00f6r att dra bort uppm\u00e4rksamheten fr\u00e5n det aktuella \u00e4mnet som diskuterades.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Finns det mer \u00e4n en d\u00e5lig livs\u00e5sk\u00e5dning i livet? Ja. Det finns flera. Ingen d\u00e5lig livs\u00e5sk\u00e5dning blir b\u00e4ttre av att peka p\u00e5 en annan d\u00e5lig livs\u00e5sk\u00e5dning f\u00f6r att avleda uppm\u00e4rksamheten.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Islam \u00e4r en d\u00e5lig, till och med vidrig livs\u00e5sk\u00e5dning, som vid varje tillf\u00e4lle som ges skall dras ut i ljuset och granskas eller f\u00f6rl\u00f6jligas. Dess anh\u00e4ngare ska g\u00f6ras narr av, f\u00f6r deras efterblivna tro p\u00e5 sagor och myter p\u00e5hittade av en vuxen man som knullade med barn. Trots att anh\u00e4ngarna blir vansinniga n\u00e4r deras brister och fel i val av livs\u00e5sk\u00e5dning pekas ut f\u00f6r dem.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg89u1g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492148393.0, "created_utc": 1492119593.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg84ahi", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Babar7", "parent_id": "t1_dg7w8up", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det sista stycket st\u00e4mmer in p\u00e5 bibeln med s\u00e5 har du samma syn p\u00e5 kristendomen? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det sista stycket st\u00e4mmer in p\u00e5 bibeln med s\u00e5 har du samma syn p\u00e5 kristendomen? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg84ahi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492142017.0, "created_utc": 1492113217.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7w8up", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dg7rp9p", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Varf\u00f6r skulle det vara fel att kritisera eller som du uttrycker det, \"hetsa\", mot muslimer? Det \u00e4r inte som att hetsa mot en etnisk folkgrupp direkt. Att vara muslim \u00e4r ett fritt val de gjort.\n\nMuslimer har valt en bok skriven av en analfabetisk pedofil och krigsherre som sin yttersta k\u00e4lla f\u00f6r moral och etik. \n\nI ljuset av det s\u00e5 \u00e4r det definitivt befogat med kritik och f\u00f6rl\u00f6jligande eftersom koranen och dess tillh\u00f6rande \"heliga texter\" h\u00e4vdar saker som att kvinnor \u00e4r mindre v\u00e4rda \u00e4n m\u00e4n, barn\u00e4ktenskap och pedofili \u00e4r godtagbart och att d\u00f6 i jihad \u00e4r det enda garanterade s\u00e4ttet att n\u00e5 det p\u00e5hittade efterlivet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r skulle det vara fel att kritisera eller som du uttrycker det, &amp;quot;hetsa&amp;quot;, mot muslimer? Det \u00e4r inte som att hetsa mot en etnisk folkgrupp direkt. Att vara muslim \u00e4r ett fritt val de gjort.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Muslimer har valt en bok skriven av en analfabetisk pedofil och krigsherre som sin yttersta k\u00e4lla f\u00f6r moral och etik. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I ljuset av det s\u00e5 \u00e4r det definitivt befogat med kritik och f\u00f6rl\u00f6jligande eftersom koranen och dess tillh\u00f6rande &amp;quot;heliga texter&amp;quot; h\u00e4vdar saker som att kvinnor \u00e4r mindre v\u00e4rda \u00e4n m\u00e4n, barn\u00e4ktenskap och pedofili \u00e4r godtagbart och att d\u00f6 i jihad \u00e4r det enda garanterade s\u00e4ttet att n\u00e5 det p\u00e5hittade efterlivet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7w8up", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492133380.0, "created_utc": 1492104580.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7wva5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Babar7", "parent_id": "t1_dg7v4bw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Har artikekn fel i sak eller n\u00e5got faktafel? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har artikekn fel i sak eller n\u00e5got faktafel? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7wva5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492134042.0, "created_utc": 1492105242.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7v4bw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "B1k1", "parent_id": "t1_dg7rp9p", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "nyheter24... Inget fr\u00e5n H\u00e4ntExtra?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;nyheter24... Inget fr\u00e5n H\u00e4ntExtra?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7v4bw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492132179.0, "created_utc": 1492103379.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7rp9p", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "Babar7", "parent_id": "t1_dg7p25l", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r \u00f6vrigt s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l SD.are som har utnyttjat attentatet till att forts\u00e4tta hetsa mot muslimer.\nhttp://nyheter24.se/debatt/881994-att-sd-anvander-dodsoffer-som-slagtra-i-en-rasistisk-kamp-ar-ett-han", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r \u00f6vrigt s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l SD.are som har utnyttjat attentatet till att forts\u00e4tta hetsa mot muslimer.\n&lt;a href=\"http://nyheter24.se/debatt/881994-att-sd-anvander-dodsoffer-som-slagtra-i-en-rasistisk-kamp-ar-ett-han\"&gt;http://nyheter24.se/debatt/881994-att-sd-anvander-dodsoffer-som-slagtra-i-en-rasistisk-kamp-ar-ett-han&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7rp9p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492128550.0, "created_utc": 1492099750.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7p25l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "henrikose", "parent_id": "t1_dg7l09t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Med v\u00e4nster menar jag allt till v\u00e4nster om mitten s\u00e5 klart.\n\nExtremv\u00e4nster \u00e4r s\u00e5na som \u00e4r l\u00e4ngst ut p\u00e5 kanten som begriper att deras argument inte r\u00e4cker f\u00f6r att \u00f6vertyga n\u00e5gon majoritet, s\u00e5 de avser ta till till v\u00e5ld f\u00f6r att f\u00e5 sin vilja igenom.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Med v\u00e4nster menar jag allt till v\u00e4nster om mitten s\u00e5 klart.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Extremv\u00e4nster \u00e4r s\u00e5na som \u00e4r l\u00e4ngst ut p\u00e5 kanten som begriper att deras argument inte r\u00e4cker f\u00f6r att \u00f6vertyga n\u00e5gon majoritet, s\u00e5 de avser ta till till v\u00e5ld f\u00f6r att f\u00e5 sin vilja igenom.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7p25l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492125731.0, "created_utc": 1492096931.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7l09t", "gilded": 0, "archived": false, "score": -6, "report_reasons": null, "author": "Babar7", "parent_id": "t1_dg7juqy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kanske dags f\u00f6r dig att komma ut ur din egen bubbla ist\u00e4llet f\u00f6r att anv\u00e4nda uttryck som extremv\u00e4nster och v\u00e4nstermupp p\u00e5 allt som \u00e4r v\u00e4nster om h\u00f6gerfalangen inom moderaterna.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kanske dags f\u00f6r dig att komma ut ur din egen bubbla ist\u00e4llet f\u00f6r att anv\u00e4nda uttryck som extremv\u00e4nster och v\u00e4nstermupp p\u00e5 allt som \u00e4r v\u00e4nster om h\u00f6gerfalangen inom moderaterna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7l09t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492121076.0, "created_utc": 1492092276.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7juqy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "henrikose", "parent_id": "t3_654ufl", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Sj\u00e4lva attentatet jublades det d\u00e4remot \u00e5t. \u201d\u00c4ntligen!\u201d \n\nVem? Var?\n\nJag har mest sett folk skriva typ \"Vad var det jag sa?\"\n\n&gt; Det \u00e4r k\u00e4nt att radikalislamismen och den rasistiska nationalismen delar ett antal m\u00e5ls\u00e4ttningar,\n\nF\u00f6r en v\u00e4nstermupp som verkligen tycker s\u00e5 \u00e4r det naturligtvis givet att ge sig p\u00e5 den ena sidan, och inte den andra.\n\n&gt; F\u00f6r m\u00f6rdaren finns inte tillstymmelse till f\u00f6rst\u00e5else, inte minsta f\u00f6rs\u00f6k till relativisering \u2013 bara f\u00f6rakt\n\nDenna uppfattning \u00e4r nog en effekt av filterbubblan Marcus befinner sig i. Hen har kanske inte suttit med p\u00e5 de caf\u00e9er d\u00e4r endast m\u00e4n f\u00e5r vistas och h\u00f6rt tong\u00e5ngarna d\u00e4r.\n\nI de unders\u00f6kningar som gjorts internationellt brukar s\u00e5 d\u00e4r 20% av anh\u00e4ngare av islam st\u00f6dja den h\u00e4r sortens attacker.\n\n&gt; de hatar det svenska folket, som envisas med sina k\u00e4rleksmanifestationer ist\u00e4llet f\u00f6r att underkasta sig den rasistiska utopin\n\nVad menas med utopi h\u00e4r? Finns inte homogena l\u00e4nder som Japan i verkligheten?\n\nVad som verkligen \u00e4r en utopi kan vi se p\u00e5 f\u00f6reg\u00e5ngskommunen Malm\u00f6, som kr\u00e4ver finansiell och polisi\u00e4r hj\u00e4lp fr\u00e5n resten av landet. Den dagen resten av landet kommit ifatt till samma niv\u00e5 som Malm\u00f6 finns ej l\u00e4ngre hj\u00e4lp att f\u00e5!\n\n&gt; storma mot Rosenbad, g\u00f6ra statskupp och s\u00e4tta ig\u00e5ng med rensningen.\n\nDet d\u00e4r l\u00e5ter precis som extremv\u00e4nstern. Att det finns en s\u00e5dan extremv\u00e4nster, betyder det att alla v\u00e4nstermuppar \u00e4r militanta? Att det finns vissa h\u00f6gerextrema, betyder det att alla som r\u00f6star p\u00e5 SD \u00e4r militanta?\n\n&gt; Aldrig har det varit s\u00e5 tydligt vilka som \u00e4r de verkliga Sverigev\u00e4nnerna, och vilka som bara \u00e4r h\u00e4r f\u00f6r att f\u00f6rst\u00f6ra.\n\nVilka \u00e4r det som faktiskt tvingar oss att \u00e4ndra p\u00e5 hur vi lever?\n\nJa, vilka \u00e4r det som f\u00f6rst\u00f6r p\u00e5 v\u00e5ra badhus? Vilka \u00e4r det som inte hantera kvinnliga chefer? Vilka t\u00e5l inte att kvinnor visar bara ben? Vilka \u00e4r det som skjuter raket p\u00e5 folk? Vilka \u00e4r det som inte har sociala sp\u00e4rrar mot att i flock om fem stycken g\u00e5 och kl\u00e4mma p\u00e5 en 10-\u00e5ring? Vilka \u00e4r det som vill inf\u00f6ra straff mot homosexualitet? Vilka \u00e4r det som g\u00e5r ut med bombb\u00e4lten? Vilka \u00e4r det som k\u00f6r lastbil genom folkmassor?\n\nOch viktigast av allt. Vilka \u00e4r det som kostar ofantliga pengar, och arbetar till v\u00e4ldigt liten del? Visst, mycket talar f\u00f6r att egna extremister inte heller tillf\u00f6r s\u00e5 mycket produktivt till samh\u00e4llet, varken de till h\u00f6ger eller v\u00e4nster. Men att st\u00e4lla dessa i n\u00e5gon slags v\u00e5gsk\u00e5l mot flyktingar \u00e4r inte rimligt. De redan befintliga oproduktiva har vi ju redan. De m\u00e5ste vi st\u00e5 ut med. Men vi m\u00e5ste inte, och kan inte, ta emot tex halva Afrika.\n\nUppenbart \u00e4r att f\u00f6r varje miljard vi direkt eller indirekt m\u00e5ste l\u00e4gga p\u00e5 flyktingar s\u00e5 kommer svensk v\u00e5rd, svenskt r\u00e4ttsv\u00e4sende, svensk skola, osv f\u00e5 en miljard mindre. Med andra ord f\u00f6rst\u00f6rs svensk v\u00e5rd, svenskt r\u00e4ttsv\u00e4sende, svensk skola, osv, av nuvarande politik.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sj\u00e4lva attentatet jublades det d\u00e4remot \u00e5t. \u201d\u00c4ntligen!\u201d &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vem? Var?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag har mest sett folk skriva typ &amp;quot;Vad var det jag sa?&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r k\u00e4nt att radikalislamismen och den rasistiska nationalismen delar ett antal m\u00e5ls\u00e4ttningar,&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r en v\u00e4nstermupp som verkligen tycker s\u00e5 \u00e4r det naturligtvis givet att ge sig p\u00e5 den ena sidan, och inte den andra.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;F\u00f6r m\u00f6rdaren finns inte tillstymmelse till f\u00f6rst\u00e5else, inte minsta f\u00f6rs\u00f6k till relativisering \u2013 bara f\u00f6rakt&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Denna uppfattning \u00e4r nog en effekt av filterbubblan Marcus befinner sig i. Hen har kanske inte suttit med p\u00e5 de caf\u00e9er d\u00e4r endast m\u00e4n f\u00e5r vistas och h\u00f6rt tong\u00e5ngarna d\u00e4r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I de unders\u00f6kningar som gjorts internationellt brukar s\u00e5 d\u00e4r 20% av anh\u00e4ngare av islam st\u00f6dja den h\u00e4r sortens attacker.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;de hatar det svenska folket, som envisas med sina k\u00e4rleksmanifestationer ist\u00e4llet f\u00f6r att underkasta sig den rasistiska utopin&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad menas med utopi h\u00e4r? Finns inte homogena l\u00e4nder som Japan i verkligheten?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad som verkligen \u00e4r en utopi kan vi se p\u00e5 f\u00f6reg\u00e5ngskommunen Malm\u00f6, som kr\u00e4ver finansiell och polisi\u00e4r hj\u00e4lp fr\u00e5n resten av landet. Den dagen resten av landet kommit ifatt till samma niv\u00e5 som Malm\u00f6 finns ej l\u00e4ngre hj\u00e4lp att f\u00e5!&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;storma mot Rosenbad, g\u00f6ra statskupp och s\u00e4tta ig\u00e5ng med rensningen.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det d\u00e4r l\u00e5ter precis som extremv\u00e4nstern. Att det finns en s\u00e5dan extremv\u00e4nster, betyder det att alla v\u00e4nstermuppar \u00e4r militanta? Att det finns vissa h\u00f6gerextrema, betyder det att alla som r\u00f6star p\u00e5 SD \u00e4r militanta?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Aldrig har det varit s\u00e5 tydligt vilka som \u00e4r de verkliga Sverigev\u00e4nnerna, och vilka som bara \u00e4r h\u00e4r f\u00f6r att f\u00f6rst\u00f6ra.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vilka \u00e4r det som faktiskt tvingar oss att \u00e4ndra p\u00e5 hur vi lever?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, vilka \u00e4r det som f\u00f6rst\u00f6r p\u00e5 v\u00e5ra badhus? Vilka \u00e4r det som inte hantera kvinnliga chefer? Vilka t\u00e5l inte att kvinnor visar bara ben? Vilka \u00e4r det som skjuter raket p\u00e5 folk? Vilka \u00e4r det som inte har sociala sp\u00e4rrar mot att i flock om fem stycken g\u00e5 och kl\u00e4mma p\u00e5 en 10-\u00e5ring? Vilka \u00e4r det som vill inf\u00f6ra straff mot homosexualitet? Vilka \u00e4r det som g\u00e5r ut med bombb\u00e4lten? Vilka \u00e4r det som k\u00f6r lastbil genom folkmassor?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och viktigast av allt. Vilka \u00e4r det som kostar ofantliga pengar, och arbetar till v\u00e4ldigt liten del? Visst, mycket talar f\u00f6r att egna extremister inte heller tillf\u00f6r s\u00e5 mycket produktivt till samh\u00e4llet, varken de till h\u00f6ger eller v\u00e4nster. Men att st\u00e4lla dessa i n\u00e5gon slags v\u00e5gsk\u00e5l mot flyktingar \u00e4r inte rimligt. De redan befintliga oproduktiva har vi ju redan. De m\u00e5ste vi st\u00e5 ut med. Men vi m\u00e5ste inte, och kan inte, ta emot tex halva Afrika.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Uppenbart \u00e4r att f\u00f6r varje miljard vi direkt eller indirekt m\u00e5ste l\u00e4gga p\u00e5 flyktingar s\u00e5 kommer svensk v\u00e5rd, svenskt r\u00e4ttsv\u00e4sende, svensk skola, osv f\u00e5 en miljard mindre. Med andra ord f\u00f6rst\u00f6rs svensk v\u00e5rd, svenskt r\u00e4ttsv\u00e4sende, svensk skola, osv, av nuvarande politik.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7juqy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492119586.0, "created_utc": 1492090786.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7tbaw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Norci", "parent_id": "t1_dg7fnm2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "**Removed**:\n&gt; Vi str\u00e4var efter ett klimat d\u00e4r konstruktiv debatt och diskussion r\u00e5der. H\u00e5ll trevlig ton och undvik negativa stereotyper, p\u00e5hopp eller rasism. Kommentarer som inte bidrar till diskussionen eller bryter mot regler kommer att tas bort.\n\nEn varning", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Removed&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vi str\u00e4var efter ett klimat d\u00e4r konstruktiv debatt och diskussion r\u00e5der. H\u00e5ll trevlig ton och undvik negativa stereotyper, p\u00e5hopp eller rasism. Kommentarer som inte bidrar till diskussionen eller bryter mot regler kommer att tas bort.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;En varning&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7tbaw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492130266.0, "created_utc": 1492101466.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7fnm2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_654ufl", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7fnm2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492112805.0, "created_utc": 1492084005.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7hyjx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t3_654ufl", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hans egen text \u00e4r spr\u00e4ngfylld av hat. \"It takes one to know one\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hans egen text \u00e4r spr\u00e4ngfylld av hat. &amp;quot;It takes one to know one&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7hyjx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116895.0, "created_utc": 1492088095.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7izia", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Valefor3", "parent_id": "t3_654ufl", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Han projicerar n\u00e5got fruktansv\u00e4rt om hur mycket Sverigev\u00e4nnerna ljuger n\u00e4r det \u00e4nda hans sida av argumentet g\u00f6r \u00e4r just att ljuga d\u00e5 sanningen inte st\u00f6djer hans argument.\n\nAnnars var det v\u00e4l de vanliga man har l\u00e4st 100 g\u00e5nger tidigare dom senaste decennierna.\n\nH\u00e4r \u00e4r hans bibliografi som f\u00f6rfattare:\n2010 \u2013 G\u00e5 p\u00e5 djupet \n2010 \u2013 En k\u00e4ftsm\u00e4ll \u00e4r ocks\u00e5 ber\u00f6ring: Dikter f\u00f6r riktiga m\u00e4n \n2012 \u2013 Fr\u00e4mling, vad d\u00f6ljer du f\u00f6r mig?: En bok om rasism \n2014 \u2013 Det ot\u00e4cka k\u00f6net. En bok om manlighet ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Han projicerar n\u00e5got fruktansv\u00e4rt om hur mycket Sverigev\u00e4nnerna ljuger n\u00e4r det \u00e4nda hans sida av argumentet g\u00f6r \u00e4r just att ljuga d\u00e5 sanningen inte st\u00f6djer hans argument.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Annars var det v\u00e4l de vanliga man har l\u00e4st 100 g\u00e5nger tidigare dom senaste decennierna.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00e4r \u00e4r hans bibliografi som f\u00f6rfattare:\n2010 \u2013 G\u00e5 p\u00e5 djupet \n2010 \u2013 En k\u00e4ftsm\u00e4ll \u00e4r ocks\u00e5 ber\u00f6ring: Dikter f\u00f6r riktiga m\u00e4n \n2012 \u2013 Fr\u00e4mling, vad d\u00f6ljer du f\u00f6r mig?: En bok om rasism \n2014 \u2013 Det ot\u00e4cka k\u00f6net. En bok om manlighet &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7izia", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492118410.0, "created_utc": 1492089610.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg84z3f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "cismannen", "parent_id": "t3_654ufl", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Har man en gammal sl\u00e4kt som f\u00f6rtfarande k\u00f6r bil efter 80 \u00e5rs \u00e5ldern, vet man hur det \u00e4r. \n\nMan kan saga \u00e5t dem att de inte g\u00e5r l\u00e4ngre, det \u00e4r farligt, men de ignorera dig, tills n\u00e5gon dag de har en olycka. \n\nD\u00e5 innersta inne \u00e4r man lite glad, f\u00f6r att \u00e4ntligen kommer de att sluta k\u00f6ra bil, man hoppas bara att olyckan inte \u00e4r s\u00e5 allvarligt.\n\nSamma med v\u00e5ra korkskaller f\u00f6r regeringen, man har sagt hur m\u00e5nga g\u00e5nger som helst att det \u00e4r farligt att sl\u00e4ppa in vem som helst i landet, de lyssnar inte. Det kommer till och med tillbud,  Abdulwahab spr\u00e4nger sig, ikea m\u00f6rdaren, man hoppas att \u00e4ntligen har de fattade? \n\n\nMen nej, samma j\u00e4vla idioter driver samma j\u00e4vla politik som vanligt. \n\n\nTill slut kommer en d\u00e5d som inte kan ignoreras, och d\u00e5 man \u00e4r *inte* glad att folk har d\u00f6tt, men man hoppas nu att idioterna har fattat. \n\n\n*\u00c4ntligen* har polleten trillat ned.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har man en gammal sl\u00e4kt som f\u00f6rtfarande k\u00f6r bil efter 80 \u00e5rs \u00e5ldern, vet man hur det \u00e4r. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Man kan saga \u00e5t dem att de inte g\u00e5r l\u00e4ngre, det \u00e4r farligt, men de ignorera dig, tills n\u00e5gon dag de har en olycka. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e5 innersta inne \u00e4r man lite glad, f\u00f6r att \u00e4ntligen kommer de att sluta k\u00f6ra bil, man hoppas bara att olyckan inte \u00e4r s\u00e5 allvarligt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Samma med v\u00e5ra korkskaller f\u00f6r regeringen, man har sagt hur m\u00e5nga g\u00e5nger som helst att det \u00e4r farligt att sl\u00e4ppa in vem som helst i landet, de lyssnar inte. Det kommer till och med tillbud,  Abdulwahab spr\u00e4nger sig, ikea m\u00f6rdaren, man hoppas att \u00e4ntligen har de fattade? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men nej, samma j\u00e4vla idioter driver samma j\u00e4vla politik som vanligt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Till slut kommer en d\u00e5d som inte kan ignoreras, och d\u00e5 man \u00e4r &lt;em&gt;inte&lt;/em&gt; glad att folk har d\u00f6tt, men man hoppas nu att idioterna har fattat. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;\u00c4ntligen&lt;/em&gt; har polleten trillat ned.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg84z3f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492142770.0, "created_utc": 1492113970.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7f17d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Dice24", "parent_id": "t3_654ufl", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Han har fel. B\u00e5de Sverigedemokrater och flyktingar bryr sig nog.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Han har fel. B\u00e5de Sverigedemokrater och flyktingar bryr sig nog.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7f17d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492111418.0, "created_utc": 1492082618.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654ufl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7tcoc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Norci", "parent_id": "t1_dg7svo4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tack, moddade den andra kommentaren ocks\u00e5. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tack, moddade den andra kommentaren ocks\u00e5. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7tcoc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492130307.0, "created_utc": 1492101507.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7svo4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "pepe_meme420", "parent_id": "t1_dg7o6ku", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00e4h det var n\u00e5n som skrev \"blev dummare n\u00e4r jag l\u00e4ste detta\" s\u00e5 jag vet inte vad jag gjorde f\u00f6r fel.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00e4h det var n\u00e5n som skrev &amp;quot;blev dummare n\u00e4r jag l\u00e4ste detta&amp;quot; s\u00e5 jag vet inte vad jag gjorde f\u00f6r fel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7svo4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492129791.0, "created_utc": 1492100991.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7o6ku", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Norci", "parent_id": "t1_dg7o0jv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Allt som beh\u00f6vs f\u00f6rklaras st\u00e5r i kommentaren. S\u00e5vida du inte s\u00e5 klart tror att \"F\u00f6rlorade 5 hj\u00e4rnceller\" faller under \"konstruktiv debatt\", i vilket fall du har inget att g\u00f6ra h\u00e4r p\u00e5 subredditen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Allt som beh\u00f6vs f\u00f6rklaras st\u00e5r i kommentaren. S\u00e5vida du inte s\u00e5 klart tror att &amp;quot;F\u00f6rlorade 5 hj\u00e4rnceller&amp;quot; faller under &amp;quot;konstruktiv debatt&amp;quot;, i vilket fall du har inget att g\u00f6ra h\u00e4r p\u00e5 subredditen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7o6ku", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124770.0, "created_utc": 1492095970.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7o0jv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "pepe_meme420", "parent_id": "t1_dg7jp5i", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rklara ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rklara &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7o0jv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124586.0, "created_utc": 1492095786.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7jp5i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Norci", "parent_id": "t1_dg7johf", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "**Removed**:\n&gt; Vi str\u00e4var efter ett klimat d\u00e4r konstruktiv debatt och diskussion r\u00e5der. H\u00e5ll trevlig ton och undvik negativa stereotyper, p\u00e5hopp eller rasism. Kommentarer som inte bidrar till diskussionen eller bryter mot regler kommer att tas bort.\n\nEn varning", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Removed&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vi str\u00e4var efter ett klimat d\u00e4r konstruktiv debatt och diskussion r\u00e5der. H\u00e5ll trevlig ton och undvik negativa stereotyper, p\u00e5hopp eller rasism. Kommentarer som inte bidrar till diskussionen eller bryter mot regler kommer att tas bort.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;En varning&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7jp5i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492119379.0, "created_utc": 1492090579.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7johf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_654ufl", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7johf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492119354.0, "created_utc": 1492090554.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]