[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "656m9t", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 155, "report_reasons": null, "author": "Vurpsmurfen", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_656m9t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "i.redd.it", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/7Z2HWFg3ha8eybCoHRIikIWUXdSLI8pYbQDG5Jksl3E.jpg?s=a055db595d7a957f59d369c1801fa327", "width": 1242, "height": 1572}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/7Z2HWFg3ha8eybCoHRIikIWUXdSLI8pYbQDG5Jksl3E.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=8ea1aeda44c5ecb32c61211593bc89b3", "width": 108, "height": 136}, {"url": "https://i.redditmedia.com/7Z2HWFg3ha8eybCoHRIikIWUXdSLI8pYbQDG5Jksl3E.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=433cbc42a732d5269a8c667fb6bd32d2", "width": 216, "height": 273}, {"url": "https://i.redditmedia.com/7Z2HWFg3ha8eybCoHRIikIWUXdSLI8pYbQDG5Jksl3E.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=355af16f0991ae4a6380485b9e3cdaf9", "width": 320, "height": 405}, {"url": "https://i.redditmedia.com/7Z2HWFg3ha8eybCoHRIikIWUXdSLI8pYbQDG5Jksl3E.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=df0961d10e67634e61f1c6ad97905ee9", "width": 640, "height": 810}, {"url": "https://i.redditmedia.com/7Z2HWFg3ha8eybCoHRIikIWUXdSLI8pYbQDG5Jksl3E.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=29fb33bf791b00e64f8d6a8b37830c9c", "width": 960, "height": 1215}, {"url": "https://i.redditmedia.com/7Z2HWFg3ha8eybCoHRIikIWUXdSLI8pYbQDG5Jksl3E.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=c9c367fe3b6363964e5cb3eb08be295f", "width": 1080, "height": 1366}], "variants": {}, "id": "xv2JI37Bu_Tw1VaYY8slhEOknQOd7xI9kzCyPw2Skok"}], "enabled": true}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/-MRB5WUttbFdTSqvc9Q_m6XE12lwZV0YNXMN3d3CO1g.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "image", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/656m9t/ivar_arpi_om_fridolins_kappv\u00e4ndning/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492130343.0, "url": "https://i.redd.it/nwh5p4zfmcry.jpg", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Ivar Arpi om Fridolins kappv\u00e4ndning.", "created_utc": 1492101543.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.95, "num_comments": 30, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 155}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8d216", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "GammeldagsVanilj", "parent_id": "t1_dg88k6l", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;De moderater som \u00e4r \u00f6ppna med att den migrationspolitik de drev under Reinfeldt var ett misstag h\u00e5nas f\u00f6r att de \"ber om urs\u00e4kt\" och \"v\u00e4nder kappan efter vinden\".  \n  \nDe h\u00e5nas f\u00f6r att deras urs\u00e4kter klingar falskt. De pratar enbart i de mest generella termer om vad de sj\u00e4lva gjort fel och l\u00e5tsas om att deras handlingar var \"ett misstag\" p\u00e5 samma s\u00e4tt som n\u00e5gon som r\u00e5kar g\u00e5 in p\u00e5 fel toalett:  \n  \n*\"Hoppsan! Det h\u00e4r var visst inte herrarnas, nu v\u00e4nder jag och g\u00e5r ut s\u00e5 kan vi gl\u00f6mma det h\u00e4r.\"*  \n  \nI sj\u00e4lva verket s\u00e5 lj\u00f6g de medvetet i flera \u00e5r om invandringens kostnader och konsekvenser och demoniserade aktivt alla som ifr\u00e5gasatte den oansvariga politiken.  \n  \nEtt \"hoppsan\" i elfte timmen duger inte riktigt...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;De moderater som \u00e4r \u00f6ppna med att den migrationspolitik de drev under Reinfeldt var ett misstag h\u00e5nas f\u00f6r att de &amp;quot;ber om urs\u00e4kt&amp;quot; och &amp;quot;v\u00e4nder kappan efter vinden&amp;quot;.  &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;De h\u00e5nas f\u00f6r att deras urs\u00e4kter klingar falskt. De pratar enbart i de mest generella termer om vad de sj\u00e4lva gjort fel och l\u00e5tsas om att deras handlingar var &amp;quot;ett misstag&amp;quot; p\u00e5 samma s\u00e4tt som n\u00e5gon som r\u00e5kar g\u00e5 in p\u00e5 fel toalett:  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;Hoppsan! Det h\u00e4r var visst inte herrarnas, nu v\u00e4nder jag och g\u00e5r ut s\u00e5 kan vi gl\u00f6mma det h\u00e4r.&amp;quot;&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I sj\u00e4lva verket s\u00e5 lj\u00f6g de medvetet i flera \u00e5r om invandringens kostnader och konsekvenser och demoniserade aktivt alla som ifr\u00e5gasatte den oansvariga politiken.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ett &amp;quot;hoppsan&amp;quot; i elfte timmen duger inte riktigt...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8d216", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492152561.0, "created_utc": 1492123761.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg88k6l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "glixbit", "parent_id": "t1_dg883lq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "De moderater som \u00e4r \u00f6ppna med att den migrationspolitik de drev under Reinfeldt var ett misstag h\u00e5nas f\u00f6r att de \"ber om urs\u00e4kt\" och \"v\u00e4nder kappan efter vinden\".\n\nV, C och SD \u00e4r s\u00e5 himla duktiga eftersom att de \u00e4r konsekventa.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De moderater som \u00e4r \u00f6ppna med att den migrationspolitik de drev under Reinfeldt var ett misstag h\u00e5nas f\u00f6r att de &amp;quot;ber om urs\u00e4kt&amp;quot; och &amp;quot;v\u00e4nder kappan efter vinden&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;V, C och SD \u00e4r s\u00e5 himla duktiga eftersom att de \u00e4r konsekventa.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg88k6l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492146836.0, "created_utc": 1492118036.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg883lq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "Baud_Olofsson", "parent_id": "t1_dg80gz4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Visst \u00e4r det s\u00e5 att man skall byta \u00e5sikt ifall man kommer fram till att man har haft fel f\u00f6rut, ja, men men d\u00e5 skall man ocks\u00e5 *vara \u00f6ppen med* att man byter \u00e5sikt och varf\u00f6r. Men den svenska modellen f\u00f6r det h\u00e4r \u00e4r ju tyv\u00e4rr att ist\u00e4llet l\u00e5tsas som att man aldrig har tyckt n\u00e5got annat i sitt liv, och att allt man sagt f\u00f6rut faktiskt var konsekvent med det f\u00f6r att [stoppa in rationaliseringar h\u00e4r]. Och **den** kulturen skall det fan klagas p\u00e5.\n\n[EDIT] Jag kan visst inte markdowna idag.", "edited": 1492120483.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Visst \u00e4r det s\u00e5 att man skall byta \u00e5sikt ifall man kommer fram till att man har haft fel f\u00f6rut, ja, men men d\u00e5 skall man ocks\u00e5 &lt;em&gt;vara \u00f6ppen med&lt;/em&gt; att man byter \u00e5sikt och varf\u00f6r. Men den svenska modellen f\u00f6r det h\u00e4r \u00e4r ju tyv\u00e4rr att ist\u00e4llet l\u00e5tsas som att man aldrig har tyckt n\u00e5got annat i sitt liv, och att allt man sagt f\u00f6rut faktiskt var konsekvent med det f\u00f6r att [stoppa in rationaliseringar h\u00e4r]. Och &lt;strong&gt;den&lt;/strong&gt; kulturen skall det fan klagas p\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;[EDIT] Jag kan visst inte markdowna idag.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg883lq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492146283.0, "created_utc": 1492117483.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8acmx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "ascii", "parent_id": "t1_dg80gz4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag tycker det \u00e4r hederv\u00e4rt att acceptera n\u00e4r man har fel och med ett visst m\u00e5tt av \u00f6dmjukhet \u00e4ndra \u00e5sikt. Men det \u00e4r inte en r\u00e4ttvis beskrivning av herr Fridolins agerande. Att han s\u00e4ger raka motsatsen idag mot vad han sa f\u00f6r ett par \u00e5r sedan utan att l\u00e5tsas om att n\u00e5gonting har f\u00f6r\u00e4ndrats i hans budskap \u00e4r f\u00f6r mig en smula st\u00f6tande. Bara f\u00f6r att jag bytt \u00e5sikt \u00e4ndrar inte p\u00e5 det faktum att jag alltid har r\u00e4tt, typ. Men det \u00e4r inte det stora problemet f\u00f6r mig.\n\nVad som \u00e4r mycket v\u00e4rre \u00e4r att f\u00f6r ett par \u00e5r sedan var han en av dem som anklagade alla som tyckte det han sj\u00e4lv tycker nu f\u00f6r att vara SD-\u00e4lskande \u00e4ckliga rasister. Han \u00e4r en av dem som krossade all m\u00f6jlighet till debatt inom invandringsfr\u00e5gan i \u00e5r efter \u00e5r genom att skrika rasist \u00e5t varenda person som f\u00f6rs\u00f6kte p\u00e5tala ett problem. Och nu st\u00e5r den ryggradsl\u00f6se lille r\u00e5ttan d\u00e4r med sitt skit\u00e4tarleende och ber\u00e4ttar hur han skall \"l\u00f6sa problemet\".\n\nDet st\u00f6r mig.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tycker det \u00e4r hederv\u00e4rt att acceptera n\u00e4r man har fel och med ett visst m\u00e5tt av \u00f6dmjukhet \u00e4ndra \u00e5sikt. Men det \u00e4r inte en r\u00e4ttvis beskrivning av herr Fridolins agerande. Att han s\u00e4ger raka motsatsen idag mot vad han sa f\u00f6r ett par \u00e5r sedan utan att l\u00e5tsas om att n\u00e5gonting har f\u00f6r\u00e4ndrats i hans budskap \u00e4r f\u00f6r mig en smula st\u00f6tande. Bara f\u00f6r att jag bytt \u00e5sikt \u00e4ndrar inte p\u00e5 det faktum att jag alltid har r\u00e4tt, typ. Men det \u00e4r inte det stora problemet f\u00f6r mig.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad som \u00e4r mycket v\u00e4rre \u00e4r att f\u00f6r ett par \u00e5r sedan var han en av dem som anklagade alla som tyckte det han sj\u00e4lv tycker nu f\u00f6r att vara SD-\u00e4lskande \u00e4ckliga rasister. Han \u00e4r en av dem som krossade all m\u00f6jlighet till debatt inom invandringsfr\u00e5gan i \u00e5r efter \u00e5r genom att skrika rasist \u00e5t varenda person som f\u00f6rs\u00f6kte p\u00e5tala ett problem. Och nu st\u00e5r den ryggradsl\u00f6se lille r\u00e5ttan d\u00e4r med sitt skit\u00e4tarleende och ber\u00e4ttar hur han skall &amp;quot;l\u00f6sa problemet&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det st\u00f6r mig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8acmx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492149040.0, "created_utc": 1492120240.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8390a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 37, "report_reasons": null, "author": "imgurgi", "parent_id": "t1_dg82ezq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Generellt, absolut, men tv\u00e5 saker:  \n* det som st\u00f6r allra mest \u00e4r kanske inte \u00e5siktsbytet/kappv\u00e4ndandet i sig utan att p\u00e5 den tiden det begav sig s\u00e5 var folk som Lilla Fridolin s\u00e5 otroligt h\u00e4tska mot alla rasister och nyfascister som inte tyckte som han.  \nBara liiite \u00f6dmjukhet \u00e4r nog vettigt.  \n* n\u00e4r det g\u00e4ller politik \u00e4r det ofta lite mer komplext \u00e4n att bara ha en \u00e5sikt om n\u00e5got. Vad \u00e4r det f\u00f6r nya fakta som framkommit h\u00e4r t ex? Att det finns tusentals m\u00e4nniskor i Sverige som f\u00e5tt avslag men \u00e4nd\u00e5 stannar? Att vi inte har kapacitet att verkst\u00e4lla mer \u00e4n ett par tusen utvisningar om \u00e5ret? Att en liten del av dom som g\u00e5tt under jorden \u00e4r kapabla till d\u00e5d? Det finns gott om m\u00e4nniskor som varnat om precis detta ganska l\u00e4nge. Men som sagt, f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sen var dom rasister och fascister.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Generellt, absolut, men tv\u00e5 saker:&lt;br/&gt;\n* det som st\u00f6r allra mest \u00e4r kanske inte \u00e5siktsbytet/kappv\u00e4ndandet i sig utan att p\u00e5 den tiden det begav sig s\u00e5 var folk som Lilla Fridolin s\u00e5 otroligt h\u00e4tska mot alla rasister och nyfascister som inte tyckte som han.&lt;br/&gt;\nBara liiite \u00f6dmjukhet \u00e4r nog vettigt.&lt;br/&gt;\n* n\u00e4r det g\u00e4ller politik \u00e4r det ofta lite mer komplext \u00e4n att bara ha en \u00e5sikt om n\u00e5got. Vad \u00e4r det f\u00f6r nya fakta som framkommit h\u00e4r t ex? Att det finns tusentals m\u00e4nniskor i Sverige som f\u00e5tt avslag men \u00e4nd\u00e5 stannar? Att vi inte har kapacitet att verkst\u00e4lla mer \u00e4n ett par tusen utvisningar om \u00e5ret? Att en liten del av dom som g\u00e5tt under jorden \u00e4r kapabla till d\u00e5d? Det finns gott om m\u00e4nniskor som varnat om precis detta ganska l\u00e4nge. Men som sagt, f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sen var dom rasister och fascister.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8390a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140890.0, "created_utc": 1492112090.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 37}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg83al9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "genitalwartsman", "parent_id": "t1_dg82ezq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Absolut, men alla visste att det var en tidsfr\u00e5ga innan det h\u00e4nde i Sverige, s\u00e5 varf\u00f6r \u00e4ndra sin \u00e5sikt nu n\u00e4r det har h\u00e4nt? Ville han f\u00f6rhindra n\u00e5got s\u00e5nt h\u00e4r hade han k\u00e4mpat f\u00f6r att sk\u00e4rpa till reglerna tidigare, men det gjorde han inte och ingen ny fakta har uppdagats som han inte redan hade tillg\u00e5ng till. S\u00e5 varf\u00f6r \u00e4ndrar han sin \u00e5sikt nu? Antingen var han s\u00e5 dum att han p\u00e5 riktigt inte f\u00f6rstod att det fanns n\u00e5gon fara med den politiken som f\u00f6rts eller s\u00e5 \u00e4ndrar han sin \u00e5sikt baserat p\u00e5 tillf\u00e4lliga k\u00e4nslor och opinion. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Absolut, men alla visste att det var en tidsfr\u00e5ga innan det h\u00e4nde i Sverige, s\u00e5 varf\u00f6r \u00e4ndra sin \u00e5sikt nu n\u00e4r det har h\u00e4nt? Ville han f\u00f6rhindra n\u00e5got s\u00e5nt h\u00e4r hade han k\u00e4mpat f\u00f6r att sk\u00e4rpa till reglerna tidigare, men det gjorde han inte och ingen ny fakta har uppdagats som han inte redan hade tillg\u00e5ng till. S\u00e5 varf\u00f6r \u00e4ndrar han sin \u00e5sikt nu? Antingen var han s\u00e5 dum att han p\u00e5 riktigt inte f\u00f6rstod att det fanns n\u00e5gon fara med den politiken som f\u00f6rts eller s\u00e5 \u00e4ndrar han sin \u00e5sikt baserat p\u00e5 tillf\u00e4lliga k\u00e4nslor och opinion. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg83al9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140937.0, "created_utc": 1492112137.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8v3qx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "goldencomment", "parent_id": "t1_dg82ezq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Men d\u00e5 ska man erk\u00e4nna att gamla \u00e5sikten var fel, och att man hade fel n\u00e4r man anklagade andra, som inte hade den \u00e5sikten, f\u00f6r rasism. Det milj\u00f6partiet g\u00f6r \u00e4r att \u00e4ta kakan och l\u00e5tsas som om den \u00e4r kvar. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men d\u00e5 ska man erk\u00e4nna att gamla \u00e5sikten var fel, och att man hade fel n\u00e4r man anklagade andra, som inte hade den \u00e5sikten, f\u00f6r rasism. Det milj\u00f6partiet g\u00f6r \u00e4r att \u00e4ta kakan och l\u00e5tsas som om den \u00e4r kvar. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8v3qx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492180718.0, "created_utc": 1492151918.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8bksz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Plojar", "parent_id": "t1_dg82ezq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Gustav Fridolin \u00e4r s\u00e5 oinformerad och kalkryggad att det varken finns att tala om intellektualism eller hederlighet. \n\nPrincipfasta milj\u00f6partister finns: aktivisterna, de s\u00e5 kallade \"fundisarna\". Gustav Fridolin tillh\u00f6r inte dem. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Gustav Fridolin \u00e4r s\u00e5 oinformerad och kalkryggad att det varken finns att tala om intellektualism eller hederlighet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Principfasta milj\u00f6partister finns: aktivisterna, de s\u00e5 kallade &amp;quot;fundisarna&amp;quot;. Gustav Fridolin tillh\u00f6r inte dem. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8bksz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492150606.0, "created_utc": 1492121806.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcj1r0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "erikor", "parent_id": "t1_dg82ezq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Byter man \u00e5sikt f\u00f6r att man l\u00e4rt sig mer \u00e4r det bra.\nByter man \u00e5sikt (ut\u00e5t) f\u00f6r att anpassa sig till vad som ger r\u00f6ster \u00e4r man d\u00e5lig.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Byter man \u00e5sikt f\u00f6r att man l\u00e4rt sig mer \u00e4r det bra.\nByter man \u00e5sikt (ut\u00e5t) f\u00f6r att anpassa sig till vad som ger r\u00f6ster \u00e4r man d\u00e5lig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcj1r0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492403365.0, "created_utc": 1492374565.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg82ezq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 29, "report_reasons": null, "author": "Vurpsmurfen", "parent_id": "t1_dg80gz4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Intellektuellt hederlig mot sig sj\u00e4lv borde ju vara det h\u00f6gsta idealet, tycker jag. Fattar inte heller varf\u00f6r det ska hackas s\u00e5 mycket p\u00e5 folk som byter \u00e5sikt. S\u00e5 l\u00e4nge det finns goda sj\u00e4l, tex kommit fram nya fakta, s\u00e5 ska man s\u00e5klart justera din \u00e5sikt.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Intellektuellt hederlig mot sig sj\u00e4lv borde ju vara det h\u00f6gsta idealet, tycker jag. Fattar inte heller varf\u00f6r det ska hackas s\u00e5 mycket p\u00e5 folk som byter \u00e5sikt. S\u00e5 l\u00e4nge det finns goda sj\u00e4l, tex kommit fram nya fakta, s\u00e5 ska man s\u00e5klart justera din \u00e5sikt.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg82ezq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492139982.0, "created_utc": 1492111182.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 29}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg96l3x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "glixbit", "parent_id": "t1_dg89ift", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Sakta men s\u00e4kert byttes min vanliga tanker\u00f6st ut mot Petters, k\u00e4nns som att ett gammalt minne tog tid p\u00e5 sig att ladda.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sakta men s\u00e4kert byttes min vanliga tanker\u00f6st ut mot Petters, k\u00e4nns som att ett gammalt minne tog tid p\u00e5 sig att ladda.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg96l3x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492208348.0, "created_utc": 1492179548.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg89ift", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "acathode", "parent_id": "t1_dg80gz4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Vet inte ens vad l\u00e5ten heter\n\nPetter - vinden har v\u00e4nt... \n\nDet \u00e4r fan helt sjukt, men det \u00e4r n\u00e4stan 20 \u00e5r sen den sl\u00e4pptes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vet inte ens vad l\u00e5ten heter&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Petter - vinden har v\u00e4nt... &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r fan helt sjukt, men det \u00e4r n\u00e4stan 20 \u00e5r sen den sl\u00e4pptes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg89ift", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492147992.0, "created_utc": 1492119192.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg96ce9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "glixbit", "parent_id": "t1_dg8v6wu", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Uppfattar det inte alls som att han l\u00e5tsas som att han alltid har tyckt detta. Ska han inleda varje mening med \"F\u00f6rl\u00e5t, idag f\u00f6repr\u00e5kar jag n\u00e5got jag inte alltid har tyckt\" eller ska han gr\u00e5ta som \u00c5sa Romson, hon borde vara v\u00e4rsta f\u00f6red\u00f6met f\u00f6r m\u00e5nga som har kommenterat h\u00e4r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Uppfattar det inte alls som att han l\u00e5tsas som att han alltid har tyckt detta. Ska han inleda varje mening med &amp;quot;F\u00f6rl\u00e5t, idag f\u00f6repr\u00e5kar jag n\u00e5got jag inte alltid har tyckt&amp;quot; eller ska han gr\u00e5ta som \u00c5sa Romson, hon borde vara v\u00e4rsta f\u00f6red\u00f6met f\u00f6r m\u00e5nga som har kommenterat h\u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg96ce9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492208021.0, "created_utc": 1492179221.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8v6wu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "FetAnka", "parent_id": "t1_dg80gz4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Problemet \u00e4r inte sj\u00e4lva bytet av \u00e5sikt eftersom han haft fel, det i sig \u00e4r ju naturligtvis hederv\u00e4rt. Problemet \u00e4r snarare n\u00e4r han l\u00e5tsas som att han alltid haft den nya \u00e5sikten och v\u00e4grar be om urs\u00e4kt till de som haft r\u00e4tt hela tiden men som \u00e4nd\u00e5 h\u00e5nats och utsatts b\u00e5de f\u00f6r hot och v\u00e5ld p\u00e5 grund av demoniseringen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Problemet \u00e4r inte sj\u00e4lva bytet av \u00e5sikt eftersom han haft fel, det i sig \u00e4r ju naturligtvis hederv\u00e4rt. Problemet \u00e4r snarare n\u00e4r han l\u00e5tsas som att han alltid haft den nya \u00e5sikten och v\u00e4grar be om urs\u00e4kt till de som haft r\u00e4tt hela tiden men som \u00e4nd\u00e5 h\u00e5nats och utsatts b\u00e5de f\u00f6r hot och v\u00e5ld p\u00e5 grund av demoniseringen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8v6wu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492180938.0, "created_utc": 1492152138.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8uayq", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Misantupe", "parent_id": "t1_dg80gz4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Mikrofonk\u00e5t tror jag.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mikrofonk\u00e5t tror jag.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8uayq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492178812.0, "created_utc": 1492150012.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg80gz4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 41, "report_reasons": null, "author": "glixbit", "parent_id": "t3_656m9t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vet inte ens vad l\u00e5ten heter men jag h\u00f6rde direkt r\u00e4tt melodi i huvudet. Framg\u00e5ngsrik meme.\n\nOn topic s\u00e5 avskyr jag kulturen d\u00e4r det \u00e4r v\u00e4rre att byta \u00e5sikt, vara sj\u00e4lvkritisk och inse att man har haft fel \u00e4n att st\u00e5 fast vid \"fel\" \u00e5sikt. Det sistn\u00e4mnda ses som hedersv\u00e4rt, att \u00e5tminstone vara konsekvent.", "edited": 1492109265.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vet inte ens vad l\u00e5ten heter men jag h\u00f6rde direkt r\u00e4tt melodi i huvudet. Framg\u00e5ngsrik meme.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On topic s\u00e5 avskyr jag kulturen d\u00e4r det \u00e4r v\u00e4rre att byta \u00e5sikt, vara sj\u00e4lvkritisk och inse att man har haft fel \u00e4n att st\u00e5 fast vid &amp;quot;fel&amp;quot; \u00e5sikt. Det sistn\u00e4mnda ses som hedersv\u00e4rt, att \u00e5tminstone vara konsekvent.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg80gz4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137874.0, "created_utc": 1492109074.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 41}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg831ra", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t3_656m9t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Den moraliskt oantastlige Statspojken.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Den moraliskt oantastlige Statspojken.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg831ra", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140669.0, "created_utc": 1492111869.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7tf91", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Vurpsmurfen", "parent_id": "t3_656m9t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[tweet](https://twitter.com/ivarpi/status/852519254335291392) ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://twitter.com/ivarpi/status/852519254335291392\"&gt;tweet&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7tf91", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492130385.0, "created_utc": 1492101585.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8yw04", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Arkenskjold", "parent_id": "t3_656m9t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "L\u00f6sningen \u00e4r faktiskt inte s\u00e5 j\u00e4vla sv\u00e5r som folk verkar tro.\n\nLita aldrig p\u00e5 dessa politiker igen. R\u00f6sta aldrig p\u00e5 dessa politiker igen. Visa \u00f6ppet f\u00f6rakt f\u00f6r deras l\u00f6gnaktiga och ohederliga beteende. V\u00e4nta ett par \u00e5r. S\u00e5, nu \u00e4r de irrelevanta losers. Det de har gjort \u00e4r of\u00f6rl\u00e5tligt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00f6sningen \u00e4r faktiskt inte s\u00e5 j\u00e4vla sv\u00e5r som folk verkar tro.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lita aldrig p\u00e5 dessa politiker igen. R\u00f6sta aldrig p\u00e5 dessa politiker igen. Visa \u00f6ppet f\u00f6rakt f\u00f6r deras l\u00f6gnaktiga och ohederliga beteende. V\u00e4nta ett par \u00e5r. S\u00e5, nu \u00e4r de irrelevanta losers. Det de har gjort \u00e4r of\u00f6rl\u00e5tligt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8yw04", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492192042.0, "created_utc": 1492163242.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9noj1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t3_656m9t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "GW Persson har sagt att Fridolin \u00e4r en orm...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;GW Persson har sagt att Fridolin \u00e4r en orm...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9noj1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228597.0, "created_utc": 1492199797.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7zle1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "MindblowedCloud", "parent_id": "t1_dg7ze24", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Lilla Fridolf.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lilla Fridolf.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7zle1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492136929.0, "created_utc": 1492108129.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8a8y2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg7ze24", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tror du missbed\u00f6mer vilken grupp Fridolin avser med *de som inte ska vara i Sverige*.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror du missbed\u00f6mer vilken grupp Fridolin avser med &lt;em&gt;de som inte ska vara i Sverige&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8a8y2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492148912.0, "created_utc": 1492120112.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg929xv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "AllanKempe", "parent_id": "t1_dg8xvyc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "MP - kappv\u00e4ndarna.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;MP - kappv\u00e4ndarna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg929xv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492201351.0, "created_utc": 1492172551.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8xvyc", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Paronfesken", "parent_id": "t1_dg7ze24", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Context? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Context? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8xvyc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492188777.0, "created_utc": 1492159977.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ze24", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "AllanKempe", "parent_id": "t3_656m9t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Gustav Fridolin: \"De som inte ska vara i Sverige ska bort  \"\n\nJag \u00e4r inte direkt k\u00e4nd som n\u00e5n som gillar att vi puttinuttar med de som s\u00f6ker uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd, men jag skulle aldrig uttrycka mig s\u00e5 cyniskt k\u00e4nslokallt som unge herr Gurra Frigolit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Gustav Fridolin: &amp;quot;De som inte ska vara i Sverige ska bort  &amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag \u00e4r inte direkt k\u00e4nd som n\u00e5n som gillar att vi puttinuttar med de som s\u00f6ker uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd, men jag skulle aldrig uttrycka mig s\u00e5 cyniskt k\u00e4nslokallt som unge herr Gurra Frigolit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7ze24", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492136719.0, "created_utc": 1492107919.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7wcdk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "youtubefactsbot", "parent_id": "t1_dg7wbrt", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;[**Partiet - Pinsamt (Officiell video) [2:54]**](http://youtu.be/z4ZMai9o0vM)\n\n&gt;&gt;\"Pinsamt\" \u00e4r f\u00f6rsta singeln fr\u00e5n Partiets kommande platta.\n\n&gt; [*^PartietReggae*](https://www.youtube.com/channel/UC9ON32agj42FbX4-gmaZI9w) ^in ^Music\n\n&gt;*^120,815 ^views ^since ^May ^2015*\n\n[^bot ^info](/r/youtubefactsbot/wiki/index)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://youtu.be/z4ZMai9o0vM\"&gt;&lt;strong&gt;Partiet - Pinsamt (Officiell video) [2:54]&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&amp;quot;Pinsamt&amp;quot; \u00e4r f\u00f6rsta singeln fr\u00e5n Partiets kommande platta.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/channel/UC9ON32agj42FbX4-gmaZI9w\"&gt;&lt;em&gt;&lt;sup&gt;PartietReggae&lt;/sup&gt;&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; &lt;sup&gt;in&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;Music&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;sup&gt;120,815&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;views&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;since&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;May&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;2015&lt;/sup&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"/r/youtubefactsbot/wiki/index\"&gt;&lt;sup&gt;bot&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;info&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7wcdk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492133484.0, "created_utc": 1492104684.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7wbrt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t3_656m9t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "https://m.youtube.com/watch?v=z4ZMai9o0vM", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://m.youtube.com/watch?v=z4ZMai9o0vM\"&gt;https://m.youtube.com/watch?v=z4ZMai9o0vM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg7wbrt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492133465.0, "created_utc": 1492104665.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_656m9t", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcj6ux", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "erikor", "parent_id": "t1_dg8tlfm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det h\u00e4r \u00e4r inte ett steg \u00e5t r\u00e4tt h\u00e5ll, han f\u00f6rs\u00f6ker bara h\u00e5lla kvar lite r\u00f6ster men har troligen samma \u00e5sikter som innan.\nDet h\u00e4r \u00e4r v\u00e4ldigt skadligt f\u00f6r Sverige f\u00f6r folk som hade kunnat r\u00f6sta p\u00e5 n\u00e5t b\u00e4ttre kan f\u00e5 falska f\u00f6rhoppningar om MP och forts\u00e4tta r\u00f6sta p\u00e5 dem.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det h\u00e4r \u00e4r inte ett steg \u00e5t r\u00e4tt h\u00e5ll, han f\u00f6rs\u00f6ker bara h\u00e5lla kvar lite r\u00f6ster men har troligen samma \u00e5sikter som innan.\nDet h\u00e4r \u00e4r v\u00e4ldigt skadligt f\u00f6r Sverige f\u00f6r folk som hade kunnat r\u00f6sta p\u00e5 n\u00e5t b\u00e4ttre kan f\u00e5 falska f\u00f6rhoppningar om MP och forts\u00e4tta r\u00f6sta p\u00e5 dem.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcj6ux", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492403555.0, "created_utc": 1492374755.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8tlfm", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Vissir", "parent_id": "t3_656m9t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Att enfaldigt st\u00e5 fast vid \u00e5sikter \u00e4r inte demokrati, inte f\u00f6r v\u00e4ljare opch inte f\u00f6r parti. Det beh\u00f6vs ingen \u00f6dmjukhet, det beh\u00f6vs inga f\u00f6rklaringar. Politik handlar om att styra landet, inte k\u00e4nslor om personligheter. Ett steg \u00e5t r\u00e4tt h\u00e5ll \u00e4r ett framsteg, och att kalla f\u00f6r \u00f6dmjuket och f\u00f6rklaringar till de \u00e5sikter som \u00e4ndrats \u00e4r rent ut sagt oproduktivt, och r\u00e4tt korkat. \n\nOavsett hur mycket ett parti \u00e4ndrar sig inf\u00f6r ett kommande val har v\u00e4ljarna kraften att v\u00e4lja det parti som faktiskt ligger n\u00e4rmast dem. Det \u00e4r bara ett problem n\u00e4r ett parti byter riktning precis efter valet, eller om man inte har valm\u00f6jlighet. De som har b\u00e5da andledningar till det just nu \u00e4r trumpv\u00e4ljare. Lyckligtvis har vi i sverige en fungerande demokrati d\u00e4r person och parti kan byta riktning f\u00f6r att styra landet enligt folkets \u00e5sikter. MP \u00e4r fortfarande MP, s\u00e5 som M \u00e4r M. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att enfaldigt st\u00e5 fast vid \u00e5sikter \u00e4r inte demokrati, inte f\u00f6r v\u00e4ljare opch inte f\u00f6r parti. Det beh\u00f6vs ingen \u00f6dmjukhet, det beh\u00f6vs inga f\u00f6rklaringar. Politik handlar om att styra landet, inte k\u00e4nslor om personligheter. Ett steg \u00e5t r\u00e4tt h\u00e5ll \u00e4r ett framsteg, och att kalla f\u00f6r \u00f6dmjuket och f\u00f6rklaringar till de \u00e5sikter som \u00e4ndrats \u00e4r rent ut sagt oproduktivt, och r\u00e4tt korkat. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Oavsett hur mycket ett parti \u00e4ndrar sig inf\u00f6r ett kommande val har v\u00e4ljarna kraften att v\u00e4lja det parti som faktiskt ligger n\u00e4rmast dem. Det \u00e4r bara ett problem n\u00e4r ett parti byter riktning precis efter valet, eller om man inte har valm\u00f6jlighet. De som har b\u00e5da andledningar till det just nu \u00e4r trumpv\u00e4ljare. Lyckligtvis har vi i sverige en fungerande demokrati d\u00e4r person och parti kan byta riktning f\u00f6r att styra landet enligt folkets \u00e5sikter. MP \u00e4r fortfarande MP, s\u00e5 som M \u00e4r M. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8tlfm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492177262.0, "created_utc": 1492148462.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}]