[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;SCB sl\u00e4ppte just rapporten &lt;a href=\"http://www.scb.se/contentassets/fee6de8eb7dc43bd9b3f36da925b5458/be0401_2017i60_sm_be18sm1701.pdf\"&gt;Sveriges framtida befolkning 2017-2060&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den stora nedskrivningen beror fr\u00e4mst p\u00e5 kraftigt minskad asylinvandring och de h\u00e5rdare kraven f\u00f6r anh\u00f6riginvandring som b\u00f6rjade g\u00e4lla 20 juli 2016. &lt;a href=\"https://www.migrationsverket.se/images/18.2d998ffc151ac3871598fbc/1491810702281/Asyls%C3%B6k_vecko%C3%B6versikt.png\"&gt;Migrationsverkets statistik \u00f6ver antal asyls\u00f6kande&lt;/a&gt; visar tydligt den f\u00f6r\u00e4ndring som har skett.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En intressant konsekvens av detta kan ocks\u00e5 antas vara att boverket kommer beh\u00f6va skriva ned sin prognos \u00f6ver behovet av bostadsbyggande f\u00f6r 2016-2020 &lt;a href=\"http://www.boverket.se/globalassets/publikationer/dokument/2016/reviderad-prognos-over-behovet-av-nya-bostader-till-2025.pdf\"&gt;som f\u00f6r n\u00e4rvarande \u00e4r 88 000 om \u00e5ret&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Med nuvarande hush\u00e5llskvot p\u00e5 0,49 ger SCB:s reviderade prognos ett minskat behov p\u00e5 19 502 bost\u00e4der per \u00e5r 2016-2020. Detta ger grovt ett behov p\u00e5 68 500 bost\u00e4der per \u00e5r. Strax \u00f6ver de &lt;a href=\"https://mb.cision.com/Public/882/2225725/bda16322f6edcfb9.pdf\"&gt;64 000 p\u00e5b\u00f6rjade bost\u00e4derna 2016&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "SCB sl\u00e4ppte just rapporten [Sveriges framtida befolkning 2017-2060](http://www.scb.se/contentassets/fee6de8eb7dc43bd9b3f36da925b5458/be0401_2017i60_sm_be18sm1701.pdf). \n\nDen stora nedskrivningen beror fr\u00e4mst p\u00e5 kraftigt minskad asylinvandring och de h\u00e5rdare kraven f\u00f6r anh\u00f6riginvandring som b\u00f6rjade g\u00e4lla 20 juli 2016. [Migrationsverkets statistik \u00f6ver antal asyls\u00f6kande](https://www.migrationsverket.se/images/18.2d998ffc151ac3871598fbc/1491810702281/Asyls%C3%B6k_vecko%C3%B6versikt.png) visar tydligt den f\u00f6r\u00e4ndring som har skett.\n\nEn intressant konsekvens av detta kan ocks\u00e5 antas vara att boverket kommer beh\u00f6va skriva ned sin prognos \u00f6ver behovet av bostadsbyggande f\u00f6r 2016-2020 [som f\u00f6r n\u00e4rvarande \u00e4r 88 000 om \u00e5ret](http://www.boverket.se/globalassets/publikationer/dokument/2016/reviderad-prognos-over-behovet-av-nya-bostader-till-2025.pdf). \n\nMed nuvarande hush\u00e5llskvot p\u00e5 0,49 ger SCB:s reviderade prognos ett minskat behov p\u00e5 19 502 bost\u00e4der per \u00e5r 2016-2020. Detta ger grovt ett behov p\u00e5 68 500 bost\u00e4der per \u00e5r. Strax \u00f6ver de [64 000 p\u00e5b\u00f6rjade bost\u00e4derna 2016](https://mb.cision.com/Public/882/2225725/bda16322f6edcfb9.pdf). \n\n\n", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65as70", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "ExperimentalFailures", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65as70", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.svenskpolitik", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/fGAfbkKxGWLHewNDQMpKWQ1OQr2kgzar8LOV7U-e6v4.png?s=f1f275b8c12d1b3ee21e9f1ded0cea27", "width": 1698, "height": 793}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/fGAfbkKxGWLHewNDQMpKWQ1OQr2kgzar8LOV7U-e6v4.png?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=d11babf3112b753a191022a6e61aee74", "width": 108, "height": 50}, {"url": "https://i.redditmedia.com/fGAfbkKxGWLHewNDQMpKWQ1OQr2kgzar8LOV7U-e6v4.png?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=ae165e3c8e27490f8cdbef27e0107785", "width": 216, "height": 100}, {"url": "https://i.redditmedia.com/fGAfbkKxGWLHewNDQMpKWQ1OQr2kgzar8LOV7U-e6v4.png?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=d84e5cef6f0330fccfd663584151cead", "width": 320, "height": 149}, {"url": "https://i.redditmedia.com/fGAfbkKxGWLHewNDQMpKWQ1OQr2kgzar8LOV7U-e6v4.png?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=6ecd18a7a64f58fe8002d010dd62aac5", "width": 640, "height": 298}, {"url": "https://i.redditmedia.com/fGAfbkKxGWLHewNDQMpKWQ1OQr2kgzar8LOV7U-e6v4.png?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=8deb861fde1cf022e6c105f779081baa", "width": 960, "height": 448}, {"url": "https://i.redditmedia.com/fGAfbkKxGWLHewNDQMpKWQ1OQr2kgzar8LOV7U-e6v4.png?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=c69df0aa14221f59cdb1eb373c3ca72d", "width": 1080, "height": 504}], "variants": {}, "id": "k7jay7pujGwaaSUgIjaKqXk4h2gmmSYjE7e19PkXTss"}], "enabled": false}, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": 1492158874.0, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "self", "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65as70/scb_skriver_ner_befolkningstillv\u00e4xten_20162020/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492176282.0, "url": "https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/65as70/scb_skriver_ner_befolkningstillv\u00e4xten_20162020/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "SCB skriver ner befolkningstillv\u00e4xten 2016-2020 med 159 200 personer.", "created_utc": 1492147482.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.82, "num_comments": 4, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65as70", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8vpud", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t3_65as70", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Minskad invandring leder till mindre bostadsbrist, vem kunde ana det...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Minskad invandring leder till mindre bostadsbrist, vem kunde ana det...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8vpud", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492182297.0, "created_utc": 1492153497.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65as70", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65as70", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8wvbs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "ExperimentalFailures", "parent_id": "t1_dg8w8aj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tror det \u00e4r f\u00f6rstaderivatan. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror det \u00e4r f\u00f6rstaderivatan. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8wvbs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492185555.0, "created_utc": 1492156755.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8w8aj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t3_65as70", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Andraderivatan p\u00e5 folkers\u00e4ttningen sp\u00e5s minska n\u00e5got, vi \u00e4r r\u00e4ddade!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Andraderivatan p\u00e5 folkers\u00e4ttningen sp\u00e5s minska n\u00e5got, vi \u00e4r r\u00e4ddade!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8w8aj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492183701.0, "created_utc": 1492154901.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65as70", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8x1jk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "enlitenbogbog", "parent_id": "t3_65as70", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Prisa gud! \n\nMen vi kan inte vila nu, mycket kvar att g\u00f6ra. Vi kanske har vunnit en delseger men det politiska kriget om framtidens Sverige har bara b\u00f6rjat. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Prisa gud! &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men vi kan inte vila nu, mycket kvar att g\u00f6ra. Vi kanske har vunnit en delseger men det politiska kriget om framtidens Sverige har bara b\u00f6rjat. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8x1jk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492186080.0, "created_utc": 1492157280.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}]