[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65b3jx", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "akejavel", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65b3jx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "friatidningen.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/jxqqwRn9KJXpwLA2k3A4St49AZCSuvEkWqMek-gmZyw.jpg?s=b09360da6c5a225fe14d6c8a8c101576", "width": 760, "height": 500}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/jxqqwRn9KJXpwLA2k3A4St49AZCSuvEkWqMek-gmZyw.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=0c5a6efe791f090afb8c5cc4f0b4ffa9", "width": 108, "height": 71}, {"url": "https://i.redditmedia.com/jxqqwRn9KJXpwLA2k3A4St49AZCSuvEkWqMek-gmZyw.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=37fd35be369f0c8d49a58f93456cb67a", "width": 216, "height": 142}, {"url": "https://i.redditmedia.com/jxqqwRn9KJXpwLA2k3A4St49AZCSuvEkWqMek-gmZyw.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=ae784ad683004cb43a2a4a7e2dc93170", "width": 320, "height": 210}, {"url": "https://i.redditmedia.com/jxqqwRn9KJXpwLA2k3A4St49AZCSuvEkWqMek-gmZyw.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=eab2c189411a0a8b16721734c4697161", "width": 640, "height": 421}], "variants": {}, "id": "1OT72xdvyidpAFhDpXYGbWqDPdxkMgtGp4CkYmtqrg0"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/u5952gPnSUDgdKAMYG92bQJkemECcqMxcH8eTkWIb8g.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65b3jx/vi_m\u00e5ste_st\u00e5_upp_mot_jakten_p\u00e5_pappersl\u00f6sa/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492181588.0, "url": "http://www.friatidningen.se/artikel/128050", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Vi m\u00e5ste st\u00e5 upp mot jakten p\u00e5 pappersl\u00f6sa", "created_utc": 1492152788.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.42, "num_comments": 10, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b3jx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b3jx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg91yiu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg8vuwx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag borde bryta mig in i n\u00e5gon av de rika v\u00e4nsterpolitikernas hus, kalla mig sj\u00e4lv en pappersl\u00f6s boende och kr\u00e4va att de ska betala f\u00f6r mat och levnadskostnader. F\u00f6r jag vore absolut inte en brottsling. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag borde bryta mig in i n\u00e5gon av de rika v\u00e4nsterpolitikernas hus, kalla mig sj\u00e4lv en pappersl\u00f6s boende och kr\u00e4va att de ska betala f\u00f6r mat och levnadskostnader. F\u00f6r jag vore absolut inte en brottsling. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg91yiu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492200681.0, "created_utc": 1492171881.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8vuwx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t3_65b3jx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Vi m\u00e5ste st\u00e5 upp f\u00f6r jakten p\u00e5 pappersl\u00f6sa.\n\nFTFY\n\nF\u00f6r \u00f6vrigt heter det illegala migranter, inte pappersl\u00f6sa.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vi m\u00e5ste st\u00e5 upp f\u00f6r jakten p\u00e5 pappersl\u00f6sa.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;FTFY&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r \u00f6vrigt heter det illegala migranter, inte pappersl\u00f6sa.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8vuwx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492182677.0, "created_utc": 1492153877.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b3jx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b3jx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b3jx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9nat9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Ree81", "parent_id": "t1_dg8w8b8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Polisen ville d\u00e5 ta mitt tips n\u00e4r jag hittade en :D", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Polisen ville d\u00e5 ta mitt tips n\u00e4r jag hittade en :D&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9nat9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228136.0, "created_utc": 1492199336.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8w8b8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dg8w66u", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Sj\u00e4lv tycker jag vi b\u00f6r kriminalisera att g\u00f6mma eller medvetet bist\u00e5 illegala invandrare. \n\nHelt klart. Medhj\u00e4lp \u00e4r ofta brottsligt inom annan typ av kriminalitet, s\u00e5 varf\u00f6r inte n\u00e4r det g\u00e4ller illegal migration? Det kanske det redan \u00e4r iofs, jag \u00e4r os\u00e4ker.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sj\u00e4lv tycker jag vi b\u00f6r kriminalisera att g\u00f6mma eller medvetet bist\u00e5 illegala invandrare. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Helt klart. Medhj\u00e4lp \u00e4r ofta brottsligt inom annan typ av kriminalitet, s\u00e5 varf\u00f6r inte n\u00e4r det g\u00e4ller illegal migration? Det kanske det redan \u00e4r iofs, jag \u00e4r os\u00e4ker.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8w8b8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492183703.0, "created_utc": 1492154903.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8w66u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t3_65b3jx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Sj\u00e4lv tycker jag vi b\u00f6r kriminalisera att g\u00f6mma eller medvetet bist\u00e5 illegala invandrare. \n\nSkulle g\u00e4rna sett en konstruktion som inneb\u00e4r att man d\u00f6ms f\u00f6r medhj\u00e4lp till alla brott den \"pappersl\u00f6se\" beg\u00e5r resten av livet, men det \u00e4r ju inte s\u00e5 f\u00f6renligt med svensk r\u00e4ttstradition.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sj\u00e4lv tycker jag vi b\u00f6r kriminalisera att g\u00f6mma eller medvetet bist\u00e5 illegala invandrare. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Skulle g\u00e4rna sett en konstruktion som inneb\u00e4r att man d\u00f6ms f\u00f6r medhj\u00e4lp till alla brott den &amp;quot;pappersl\u00f6se&amp;quot; beg\u00e5r resten av livet, men det \u00e4r ju inte s\u00e5 f\u00f6renligt med svensk r\u00e4ttstradition.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8w66u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492183532.0, "created_utc": 1492154732.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b3jx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8x3bm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "enlitenbogbog", "parent_id": "t3_65b3jx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "100 % av de som befinner sig illegalt i landet \u00e4r kriminella per definition f\u00f6r h\u00f6r och h\u00e4pna men det \u00e4r inte lagligt att stanna i landet **illegalt**.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;100 % av de som befinner sig illegalt i landet \u00e4r kriminella per definition f\u00f6r h\u00f6r och h\u00e4pna men det \u00e4r inte lagligt att stanna i landet &lt;strong&gt;illegalt&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8x3bm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492186227.0, "created_utc": 1492157427.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b3jx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8y2lc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "parent_id": "t3_65b3jx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kan n\u00e5n v\u00e4nster person f\u00f6rklara f\u00f6r en legal invandrare varf\u00f6r svenskar ska skydda illegala immigranter? De har f\u00e5tt ett nej. I thought no means no?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kan n\u00e5n v\u00e4nster person f\u00f6rklara f\u00f6r en legal invandrare varf\u00f6r svenskar ska skydda illegala immigranter? De har f\u00e5tt ett nej. I thought no means no?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8y2lc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492189382.0, "created_utc": 1492160582.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b3jx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8z9ta", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t3_65b3jx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\"Pappersl\u00f6sa\" har papper p\u00e5 att de inte f\u00e5r stanna i Sverige. Men m\u00e5nga vill \u00f6ka sin (sj\u00e4lv-)godhet och f\u00e5 rykte om sig som hj\u00e4ltar likt dem som g\u00f6mde judar unde wwII.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Pappersl\u00f6sa&amp;quot; har papper p\u00e5 att de inte f\u00e5r stanna i Sverige. Men m\u00e5nga vill \u00f6ka sin (sj\u00e4lv-)godhet och f\u00e5 rykte om sig som hj\u00e4ltar likt dem som g\u00f6mde judar unde wwII.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8z9ta", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492193326.0, "created_utc": 1492164526.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b3jx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9l3s8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "tsetse594", "parent_id": "t3_65b3jx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Va fan m\u00e5ste jag nu b\u00f6rja arga upp mig en l\u00f6rdag kv\u00e4ll? Va \u00e4r det h\u00e4r f\u00f6r m\u00e4nniskor, hur t\u00e4nker de? S\u00e4g j\u00e4vla sjukt", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Va fan m\u00e5ste jag nu b\u00f6rja arga upp mig en l\u00f6rdag kv\u00e4ll? Va \u00e4r det h\u00e4r f\u00f6r m\u00e4nniskor, hur t\u00e4nker de? S\u00e4g j\u00e4vla sjukt&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9l3s8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492225487.0, "created_utc": 1492196687.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b3jx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga6q6w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t3_65b3jx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Schlaug serverar uppv\u00e4rmda floskler ur haschdimman.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Schlaug serverar uppv\u00e4rmda floskler ur haschdimman.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dga6q6w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492253801.0, "created_utc": 1492225001.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}]