[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65b94f", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "idagardetsol", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65b94f", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "expressen.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/S4JR_olCUpgm4HyyIz1ueKPV4fk5CLDQRb1jyKg8K5Y.jpg?s=e290e085f1cd9c6807218c42b23d9011", "width": 912, "height": 513}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/S4JR_olCUpgm4HyyIz1ueKPV4fk5CLDQRb1jyKg8K5Y.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=6350379e8a90f8da283461ea08b083a9", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/S4JR_olCUpgm4HyyIz1ueKPV4fk5CLDQRb1jyKg8K5Y.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=8011a302d4ba18f38c6db2bf77767b26", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/S4JR_olCUpgm4HyyIz1ueKPV4fk5CLDQRb1jyKg8K5Y.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=259763c723d5f399fc88fe9c5aa76f92", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/S4JR_olCUpgm4HyyIz1ueKPV4fk5CLDQRb1jyKg8K5Y.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=48f29d816857c287cf42162adfa4d484", "width": 640, "height": 360}], "variants": {}, "id": "2ZZztArUxojAVwBTHKludXA5V37rmbAzmF3k_3ODpKk"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/SWNVLvvSIQZR29SHh5sSbrnBk8N26S_we0NLj7lpy6I.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65b94f/sossarna_\u00e4r_m\u00e4stare_i_h\u00e4rskartekniker/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492184401.0, "url": "http://www.expressen.se/ledare/s-ar-mastare-i-harskartekniker/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Sossarna \u00e4r m\u00e4stare i h\u00e4rskartekniker", "created_utc": 1492155601.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.64, "num_comments": 18, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgansj0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dganra1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Precis, skrev just det i en annan kommentar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Precis, skrev just det i en annan kommentar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgansj0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492293056.0, "created_utc": 1492264256.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dganra1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "onda-oegat", "parent_id": "t1_dganlx3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det ska man vara vaksam p\u00e5. Att anklaga n\u00e5gon f\u00f6r att anv\u00e4nda h\u00e4rskar tekniker \u00e4r en, om inte den vanligaste h\u00e4rskartekniken.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det ska man vara vaksam p\u00e5. Att anklaga n\u00e5gon f\u00f6r att anv\u00e4nda h\u00e4rskar tekniker \u00e4r en, om inte den vanligaste h\u00e4rskartekniken.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dganra1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292994.0, "created_utc": 1492264194.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dganlx3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dgahxyg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Om n\u00e5got \u00e4r myntat endast f\u00f6r att anv\u00e4ndas som ett slagtr\u00e4 mot ideologiska fiender \u00e4r det ett problem. Det finns \u00e4ldre, b\u00e4ttre och mindre tokideologiskt nedsmutsade koncept att bruka. D\u00e5 v\u00e4ljer jag att kritisera MSM:s kollektiva anv\u00e4ndning av detta mem-ord.", "edited": 1492264139.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om n\u00e5got \u00e4r myntat endast f\u00f6r att anv\u00e4ndas som ett slagtr\u00e4 mot ideologiska fiender \u00e4r det ett problem. Det finns \u00e4ldre, b\u00e4ttre och mindre tokideologiskt nedsmutsade koncept att bruka. D\u00e5 v\u00e4ljer jag att kritisera MSM:s kollektiva anv\u00e4ndning av detta mem-ord.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dganlx3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292723.0, "created_utc": 1492263923.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgahxyg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "onda-oegat", "parent_id": "t1_dg8yjqz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 l\u00e4nge b\u00e5da parter vet vad det handlar s\u00e5 spelar det ingen st\u00f6rre roll vad saker och ting kallas. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 l\u00e4nge b\u00e5da parter vet vad det handlar s\u00e5 spelar det ingen st\u00f6rre roll vad saker och ting kallas. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgahxyg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492278333.0, "created_utc": 1492249533.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg976gc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dg975nf", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tredje striken och du \u00e4r ute.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tredje striken och du \u00e4r ute.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg976gc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492209133.0, "created_utc": 1492180333.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg975nf", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "chalky109", "parent_id": "t1_dg96lkx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Stora ord fr\u00e5n n\u00e5gon som varken f\u00f6rst\u00e5r vad den kritiserar eller kommer med n\u00e5gra som helst bel\u00e4gg f\u00f6r sina p\u00e5st\u00e5enden. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Stora ord fr\u00e5n n\u00e5gon som varken f\u00f6rst\u00e5r vad den kritiserar eller kommer med n\u00e5gra som helst bel\u00e4gg f\u00f6r sina p\u00e5st\u00e5enden. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg975nf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492209104.0, "created_utc": 1492180304.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg96lkx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dg96aj7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rv\u00e4ntade mig inte n\u00e5got annat \u00e4n en andra miss med till exempel en kontextbefriad \"nej, du\"-comeback. Bem\u00f6ter sedan inte kommentaren. Logiska felslut och mobbning \u00e4r koncept som har funnits i tusentals \u00e5r, inget nytt funnet d\u00e4r. Resten \u00e4r feministiska hj\u00e4rnsp\u00f6ken, och anledningen till att andra spr\u00e5k inte har \"ord att tala om det\" \u00e4r f\u00f6r att dessa ord inte beh\u00f6vts, och att det skenakademiska propagandamaskineriet inte har uppfunnit dem d\u00e4r (skandinavisk \"genus\"\"forskning\" \u00e4r s\u00e5 extremt d\u00e5lig  att den till och med i det skitf\u00e4ltet  har noll exportv\u00e4rde).\n\n\nTaffligheten n\u00e5r sin h\u00f6jdpunkt n\u00e4r l\u00e5tsasordet i sig fr\u00e4mst anv\u00e4nds som ett personangrepp, f\u00f6r att undvika sakfr\u00e5gor, och d\u00e4rmed helt spelat ut sin framtvingade roll.", "edited": 1492180377.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rv\u00e4ntade mig inte n\u00e5got annat \u00e4n en andra miss med till exempel en kontextbefriad &amp;quot;nej, du&amp;quot;-comeback. Bem\u00f6ter sedan inte kommentaren. Logiska felslut och mobbning \u00e4r koncept som har funnits i tusentals \u00e5r, inget nytt funnet d\u00e4r. Resten \u00e4r feministiska hj\u00e4rnsp\u00f6ken, och anledningen till att andra spr\u00e5k inte har &amp;quot;ord att tala om det&amp;quot; \u00e4r f\u00f6r att dessa ord inte beh\u00f6vts, och att det skenakademiska propagandamaskineriet inte har uppfunnit dem d\u00e4r (skandinavisk &amp;quot;genus&amp;quot;&amp;quot;forskning&amp;quot; \u00e4r s\u00e5 extremt d\u00e5lig  att den till och med i det skitf\u00e4ltet  har noll exportv\u00e4rde).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Taffligheten n\u00e5r sin h\u00f6jdpunkt n\u00e4r l\u00e5tsasordet i sig fr\u00e4mst anv\u00e4nds som ett personangrepp, f\u00f6r att undvika sakfr\u00e5gor, och d\u00e4rmed helt spelat ut sin framtvingade roll.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg96lkx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492208365.0, "created_utc": 1492179565.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg96aj7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chalky109", "parent_id": "t1_dg950s5", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Det verkar snarare som att du blir triggad av att n\u00e5gon p\u00e5st\u00e5r att h\u00e4rskartekniker faktiskt finns. Om du faktiskt l\u00e4ser Berit \u00c5s (som definierade h\u00e4rskarteknikerna s\u00e5 som de anv\u00e4nds idag) s\u00e5 kommer du ganska snart att inse att det handlar om praktiker som \u00e4r ganska v\u00e4lanv\u00e4nda i vardagen, s\u00e4rskilt av vissa grupper, och du kommer troligtvis ocks\u00e5 att f\u00f6rst\u00e5 att detta f\u00e5r vissa konsekvenser f\u00f6r anv\u00e4ndarnas sociala liv och inflytande \u00f6ver andra. Att detta inte har snappats upp i andra delar av v\u00e4rlden inneb\u00e4r inte att det inte finns, bara att de flesta spr\u00e5k inte har n\u00e5gon terminologi f\u00f6r att prata om det. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det verkar snarare som att du blir triggad av att n\u00e5gon p\u00e5st\u00e5r att h\u00e4rskartekniker faktiskt finns. Om du faktiskt l\u00e4ser Berit \u00c5s (som definierade h\u00e4rskarteknikerna s\u00e5 som de anv\u00e4nds idag) s\u00e5 kommer du ganska snart att inse att det handlar om praktiker som \u00e4r ganska v\u00e4lanv\u00e4nda i vardagen, s\u00e4rskilt av vissa grupper, och du kommer troligtvis ocks\u00e5 att f\u00f6rst\u00e5 att detta f\u00e5r vissa konsekvenser f\u00f6r anv\u00e4ndarnas sociala liv och inflytande \u00f6ver andra. Att detta inte har snappats upp i andra delar av v\u00e4rlden inneb\u00e4r inte att det inte finns, bara att de flesta spr\u00e5k inte har n\u00e5gon terminologi f\u00f6r att prata om det. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg96aj7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492207950.0, "created_utc": 1492179150.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg950s5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dg94ia0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Blev du s\u00e5 triggad av f\u00f6rsta meningen att hj\u00e4rnan slog av? Kan hj\u00e4lpa dig och s\u00e4ga att den var f\u00f6r effekt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Blev du s\u00e5 triggad av f\u00f6rsta meningen att hj\u00e4rnan slog av? Kan hj\u00e4lpa dig och s\u00e4ga att den var f\u00f6r effekt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg950s5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492206126.0, "created_utc": 1492177326.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg94ia0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg8yjqz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg94ia0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492205345.0, "created_utc": 1492176545.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8yjqz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t3_65b94f", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det finns inget som heter h\u00e4rskarteknik. Det \u00e4r ett l\u00e5tsaskoncept som uppfanns p\u00e5 70-talet av en skandinavisk extremfeminist, om jag minns historien r\u00e4tt. Det \u00e4r inte erk\u00e4nt internationellt, utan n\u00e5got vi roar oss med i ankdammen Sverige. Robustare och b\u00e4ttre konceptet \u00e4r s.k. logiska felslut och helt enkelt mobbning.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det finns inget som heter h\u00e4rskarteknik. Det \u00e4r ett l\u00e5tsaskoncept som uppfanns p\u00e5 70-talet av en skandinavisk extremfeminist, om jag minns historien r\u00e4tt. Det \u00e4r inte erk\u00e4nt internationellt, utan n\u00e5got vi roar oss med i ankdammen Sverige. Robustare och b\u00e4ttre konceptet \u00e4r s.k. logiska felslut och helt enkelt mobbning.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8yjqz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492190932.0, "created_utc": 1492162132.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg904b8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "SnortaKrank", "parent_id": "t1_dg8zjd8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Mainstream media.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mainstream media.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg904b8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492195984.0, "created_utc": 1492167184.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8zjd8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "idiotpod", "parent_id": "t1_dg8xh2m", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\"MsM\"?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;MsM&amp;quot;?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8zjd8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492194194.0, "created_utc": 1492165394.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8xh2m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "cismannen", "parent_id": "t3_65b94f", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Har man MSM som h\u00e5ller dig i ryggen, kan du \u00e4ndra st\u00e5ndpunkt hur som helst.\nOppositionen har alltid fel.\n\nV\u00e4rt att l\u00e4sa \u00e4r Noam Chomskys \"Media Control\", handler precis om hur MSM \u00e4r egentligen regeringens megafon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har man MSM som h\u00e5ller dig i ryggen, kan du \u00e4ndra st\u00e5ndpunkt hur som helst.\nOppositionen har alltid fel.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;V\u00e4rt att l\u00e4sa \u00e4r Noam Chomskys &amp;quot;Media Control&amp;quot;, handler precis om hur MSM \u00e4r egentligen regeringens megafon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8xh2m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492187421.0, "created_utc": 1492158621.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgagk07", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ThatSwedishBastard", "parent_id": "t1_dg8yp12", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Den liberala r\u00f6relsen var inne p\u00e5 allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt, men Moderaterna inte ville ha det. L\u00e4nge ans\u00e5g man att alla som genomg\u00e5tt v\u00e4rnplikt och var beredda att d\u00f6 f\u00f6r sitt land ocks\u00e5 skulle f\u00e5 v\u00e4lja hur det styrdes. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Den liberala r\u00f6relsen var inne p\u00e5 allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt, men Moderaterna inte ville ha det. L\u00e4nge ans\u00e5g man att alla som genomg\u00e5tt v\u00e4rnplikt och var beredda att d\u00f6 f\u00f6r sitt land ocks\u00e5 skulle f\u00e5 v\u00e4lja hur det styrdes. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgagk07", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492273928.0, "created_utc": 1492245128.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8yp12", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "MemoirsofCrime", "parent_id": "t3_65b94f", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hela den borgergliga ideologin idag \u00e4r ju Socialdemokrati anno 1950 blandat med lite psykopati och naivitet. \n\nF\u00f6r att inte tala om hur man var emot 8 timmars arbetsdag, strejkr\u00e4tt, kvinnors r\u00e4tt att r\u00f6sta osv, osv. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hela den borgergliga ideologin idag \u00e4r ju Socialdemokrati anno 1950 blandat med lite psykopati och naivitet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r att inte tala om hur man var emot 8 timmars arbetsdag, strejkr\u00e4tt, kvinnors r\u00e4tt att r\u00f6sta osv, osv. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8yp12", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492191407.0, "created_utc": 1492162607.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65b94f", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8xky8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "tzan", "parent_id": "t3_65b94f", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r v\u00e4l inte direkt n\u00e5gon ny observation, men bra att den f\u00e5r utrymme i MSM! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r v\u00e4l inte direkt n\u00e5gon ny observation, men bra att den f\u00e5r utrymme i MSM! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8xky8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492187776.0, "created_utc": 1492158976.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}]