[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65bbwi", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 33, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65bbwi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "gp.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/iF0mZa-YqmNhFJRVMFmpA2uydthg5kKcckEgRbO7-8Y.jpg?s=97ec131100d2a016d092f1c9b47f2038", "width": 1200, "height": 599}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/iF0mZa-YqmNhFJRVMFmpA2uydthg5kKcckEgRbO7-8Y.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=c1cc54f93424b4362020dc65952e5fe3", "width": 108, "height": 53}, {"url": "https://i.redditmedia.com/iF0mZa-YqmNhFJRVMFmpA2uydthg5kKcckEgRbO7-8Y.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=8445d5495fa82833c49c01d65362fbbd", "width": 216, "height": 107}, {"url": "https://i.redditmedia.com/iF0mZa-YqmNhFJRVMFmpA2uydthg5kKcckEgRbO7-8Y.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=905c7f19fbb134ec431adbe6a50898fb", "width": 320, "height": 159}, {"url": "https://i.redditmedia.com/iF0mZa-YqmNhFJRVMFmpA2uydthg5kKcckEgRbO7-8Y.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=469aba453de9bb62eb62b5657e90093b", "width": 640, "height": 319}, {"url": "https://i.redditmedia.com/iF0mZa-YqmNhFJRVMFmpA2uydthg5kKcckEgRbO7-8Y.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=c5e07633a29d56a435f8650f7d2c1832", "width": 960, "height": 479}, {"url": "https://i.redditmedia.com/iF0mZa-YqmNhFJRVMFmpA2uydthg5kKcckEgRbO7-8Y.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=6fa2f759a7ca9095ecbe89cd5411414f", "width": 1080, "height": 539}], "variants": {}, "id": "auDn10Eo5-T1YLwTUXhRmlaD3j06UR_3lmstUPLQaQ0"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/htTM3vbx6g0B-_bcxSk9xqxc6I6eIt_uM7SmpsFSPg0.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65bbwi/katederundervisning_\u00e4r_underskattat/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492185890.0, "url": "http://www.gp.se/ledare/katederundervisning-%C3%A4r-underskattat-1.4234428", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Katederundervisning \u00e4r underskattat", "created_utc": 1492157090.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.88, "num_comments": 9, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 33}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bbwi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8wzj0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t3_65bbwi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Det \u00e4r en smula ironiskt att katederundervisning, faktakunskaper och mobilf\u00f6rbud i klassrummet ofta beskylls f\u00f6r att vara traditionellt och bak\u00e5tstr\u00e4vande n\u00e4r det i sj\u00e4lva verket \u00e5terfinner ett starkt st\u00f6d i modern forskning av h\u00f6g kvalitet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r en smula ironiskt att katederundervisning, faktakunskaper och mobilf\u00f6rbud i klassrummet ofta beskylls f\u00f6r att vara traditionellt och bak\u00e5tstr\u00e4vande n\u00e4r det i sj\u00e4lva verket \u00e5terfinner ett starkt st\u00f6d i modern forskning av h\u00f6g kvalitet.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8wzj0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492185902.0, "created_utc": 1492157102.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bbwi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bbwi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bbwi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bbwi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9l3yh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "konaya", "parent_id": "t1_dg928ot", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "En uppr\u00f6st f\u00f6r den snorkiga stavningskorrigeringen. Mer s\u00e5dant!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En uppr\u00f6st f\u00f6r den snorkiga stavningskorrigeringen. Mer s\u00e5dant!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9l3yh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492225493.0, "created_utc": 1492196693.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg928ot", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dg90ukk", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Evidens f\u00f6r hur \u00f6verskattat det svenska skolv\u00e4sendet \u00e4r:\n\n&gt; Det \u00e4r m\u00e4rkligt att systemet har utv\u00e4rderats i decenier. Ty vad jag vet s\u00e5 f\u00f6r\u00e4ndrades skolan b\u00e5de 1980, 1994, och 2011.\n\n*decennier\n\n\n-----\nSystemet har utv\u00e4rderats utifr\u00e5n i minst 25 \u00e5r, troligtvis \u00e4n l\u00e4ngre, i v\u00e4stv\u00e4rlden har tanken att det svenska utbildningsv\u00e4sendet har varit en framg\u00e5ngssaga utan like varit en vedertagen sanning, men n\u00e4r det granskas i s\u00f6mmarna s\u00e5 \u00e4r det ingenting som visat sig vara intressant att efterlikna. Det g\u00e5r att l\u00e4sa om i antingen L\u00e4rarnas tidning eller Pedagogiska magasinet fr\u00e5n tidigare i \u00e5r.\n\nJag tror att du har \u00f6verskattat hur omfattande f\u00f6r\u00e4ndringarna -94 och -11 \u00e4r i f\u00f6rh\u00e5llande till sj\u00e4lva utbildningssystemet. Det f\u00f6rekom f\u00f6r\u00e4ndringar givetvis men i grund och botten har vi haft samma \"system\" sedan 1962. L\u00e4roplanerna har f\u00f6r\u00e4ndrats men sj\u00e4lva systemet \u00e4r i princip identiskt. Ska v\u00e4l till\u00e4ggas att 1962 skedde f\u00f6r\u00e4ndringen g\u00e4llande grundskolan, 1970 f\u00f6ljde gymnasieskolan efter och inf\u00f6rde samma struktur.\n\nF\u00f6r att tala om de tre du tar upp dock:\n\n1980 - medf\u00f6rde i princip ingenting omv\u00e4lvande men man avskaffade betyg i yngre \u00e5ldrar och f\u00f6rtydligade n\u00e4r starten f\u00f6r undervisning av andraspr\u00e5k skulle ske (Engelska, \u00e5k 4) nationellt snarare \u00e4n beslutat p\u00e5 kommunal niv\u00e5. \n\n1994 - I huvudsak en reformation av betygsystemet. H\u00e4r ersatte man sifferbetygen i den relativa betygs\u00e4ttningen som inf\u00f6rdes  1962 med IG-MVG skalan.\n\n2011 - \u00c5terigen i huvudsak betygsystemet (F, E-A) som ligger i fokus. H\u00e4r har du en direktl\u00e4nk till wikipedias sammanfattning av vad den innebar:\n\nhttps://sv.wikipedia.org/wiki/Lgr_11\n\nRekommenderar att du kikar p\u00e5 paragraferna om Kapitel 1, 2 och 3 framf\u00f6rallt.\n\nIngen av reformerna i sig har f\u00f6r\u00e4ndrat systemet,\n\n Glad p\u00e5sk!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Evidens f\u00f6r hur \u00f6verskattat det svenska skolv\u00e4sendet \u00e4r:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r m\u00e4rkligt att systemet har utv\u00e4rderats i decenier. Ty vad jag vet s\u00e5 f\u00f6r\u00e4ndrades skolan b\u00e5de 1980, 1994, och 2011.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;*decennier&lt;/p&gt;\n\n&lt;hr/&gt;\n\n&lt;p&gt;Systemet har utv\u00e4rderats utifr\u00e5n i minst 25 \u00e5r, troligtvis \u00e4n l\u00e4ngre, i v\u00e4stv\u00e4rlden har tanken att det svenska utbildningsv\u00e4sendet har varit en framg\u00e5ngssaga utan like varit en vedertagen sanning, men n\u00e4r det granskas i s\u00f6mmarna s\u00e5 \u00e4r det ingenting som visat sig vara intressant att efterlikna. Det g\u00e5r att l\u00e4sa om i antingen L\u00e4rarnas tidning eller Pedagogiska magasinet fr\u00e5n tidigare i \u00e5r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tror att du har \u00f6verskattat hur omfattande f\u00f6r\u00e4ndringarna -94 och -11 \u00e4r i f\u00f6rh\u00e5llande till sj\u00e4lva utbildningssystemet. Det f\u00f6rekom f\u00f6r\u00e4ndringar givetvis men i grund och botten har vi haft samma &amp;quot;system&amp;quot; sedan 1962. L\u00e4roplanerna har f\u00f6r\u00e4ndrats men sj\u00e4lva systemet \u00e4r i princip identiskt. Ska v\u00e4l till\u00e4ggas att 1962 skedde f\u00f6r\u00e4ndringen g\u00e4llande grundskolan, 1970 f\u00f6ljde gymnasieskolan efter och inf\u00f6rde samma struktur.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r att tala om de tre du tar upp dock:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;1980 - medf\u00f6rde i princip ingenting omv\u00e4lvande men man avskaffade betyg i yngre \u00e5ldrar och f\u00f6rtydligade n\u00e4r starten f\u00f6r undervisning av andraspr\u00e5k skulle ske (Engelska, \u00e5k 4) nationellt snarare \u00e4n beslutat p\u00e5 kommunal niv\u00e5. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;1994 - I huvudsak en reformation av betygsystemet. H\u00e4r ersatte man sifferbetygen i den relativa betygs\u00e4ttningen som inf\u00f6rdes  1962 med IG-MVG skalan.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;2011 - \u00c5terigen i huvudsak betygsystemet (F, E-A) som ligger i fokus. H\u00e4r har du en direktl\u00e4nk till wikipedias sammanfattning av vad den innebar:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Lgr_11\"&gt;https://sv.wikipedia.org/wiki/Lgr_11&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Rekommenderar att du kikar p\u00e5 paragraferna om Kapitel 1, 2 och 3 framf\u00f6rallt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ingen av reformerna i sig har f\u00f6r\u00e4ndrat systemet,&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Glad p\u00e5sk!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg928ot", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492201279.0, "created_utc": 1492172479.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg90ukk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "nyttkonto7", "parent_id": "t1_dg8ybph", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r m\u00e4rkligt att systemet har utv\u00e4rderats i decenier. Ty vad jag vet s\u00e5 f\u00f6r\u00e4ndrades skolan b\u00e5de 1980, 1994, och 2011.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r m\u00e4rkligt att systemet har utv\u00e4rderats i decenier. Ty vad jag vet s\u00e5 f\u00f6r\u00e4ndrades skolan b\u00e5de 1980, 1994, och 2011.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg90ukk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492198045.0, "created_utc": 1492169245.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8ybph", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t3_65bbwi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r mycket som \u00e4r absurt med skolan idag.\n\nId\u00e9n om att Sveriges system p\u00e5 n\u00e5got vis skulle vara en framg\u00e5ngssaga \u00e4r rent komisk. Sverige har h\u00f6gv\u00e4rderat sitt system under flera decenniers tid, och under minst 25 \u00e5r har vi haft utomrikes experter p\u00e5 n\u00e4ra h\u00e5ll granska systemet f\u00f6r att se om det b\u00f6r implementeras i deras heml\u00e4nder. Inga andra l\u00e4nder har tagit efter den svenska modellen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r mycket som \u00e4r absurt med skolan idag.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Id\u00e9n om att Sveriges system p\u00e5 n\u00e5got vis skulle vara en framg\u00e5ngssaga \u00e4r rent komisk. Sverige har h\u00f6gv\u00e4rderat sitt system under flera decenniers tid, och under minst 25 \u00e5r har vi haft utomrikes experter p\u00e5 n\u00e4ra h\u00e5ll granska systemet f\u00f6r att se om det b\u00f6r implementeras i deras heml\u00e4nder. Inga andra l\u00e4nder har tagit efter den svenska modellen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8ybph", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492190215.0, "created_utc": 1492161415.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bbwi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bbwi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bbwi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bbwi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9760t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dg95cy1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Absolut. Kravl\u00f6shet och mj\u00e4kighet \u00e4r n\u00e5gonting som genomsyrar samh\u00e4llet som helhet, det visar sig bland annat i exempelvis utformningen av LGY-11. M\u00e5let \u00e4r inte att alla elever skall prestera s\u00e5 bra som m\u00f6jligt, utan att alla elever skall prestera bra nog.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Absolut. Kravl\u00f6shet och mj\u00e4kighet \u00e4r n\u00e5gonting som genomsyrar samh\u00e4llet som helhet, det visar sig bland annat i exempelvis utformningen av LGY-11. M\u00e5let \u00e4r inte att alla elever skall prestera s\u00e5 bra som m\u00f6jligt, utan att alla elever skall prestera bra nog.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9760t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492209118.0, "created_utc": 1492180318.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg95cy1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "jfabsa", "parent_id": "t1_dg94o1e", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vad jag menade \u00e4r att finns pressen fr\u00e5n f\u00f6r\u00e4ldrar och omgivning (ofta medelklass) s\u00e5 spelar skolans modell mindre roll. De skulle normalt klara skolan om s\u00e5 l\u00e4rare och modell helt saknades. Det \u00e4r de svaga som drabbas h\u00e5rdast av det h\u00e4r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad jag menade \u00e4r att finns pressen fr\u00e5n f\u00f6r\u00e4ldrar och omgivning (ofta medelklass) s\u00e5 spelar skolans modell mindre roll. De skulle normalt klara skolan om s\u00e5 l\u00e4rare och modell helt saknades. Det \u00e4r de svaga som drabbas h\u00e5rdast av det h\u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg95cy1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492206621.0, "created_utc": 1492177821.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg94o1e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dg8yw2g", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Har inget att g\u00f6ra med behov som s\u00e5, det handlar om effektiviteten i den behaviouristiska transfermodellen. Det huvudsakliga sk\u00e4let till att katederundervisning ses som n\u00e5gonting fult \u00e4r i princip begr\u00e4nsat till argumenten att elever l\u00e4r sig b\u00e4st i samspel med andra elever och att det \u00e4r tr\u00f6ttsamt att sitta igenom hela lektioner utan att sj\u00e4lv vara en aktiv konstrukt\u00f6r av lektionens inneh\u00e5ll.\n\nVi har en ganska skev syn p\u00e5 undervisning i Sverige dock, och delvis beror det p\u00e5 att en majoritet av l\u00e4rark\u00e5ren \u00e4r ideologer som \u00e4r d\u00e4r f\u00f6r att v\u00e4rdesignalera snarare \u00e4n undervisa.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har inget att g\u00f6ra med behov som s\u00e5, det handlar om effektiviteten i den behaviouristiska transfermodellen. Det huvudsakliga sk\u00e4let till att katederundervisning ses som n\u00e5gonting fult \u00e4r i princip begr\u00e4nsat till argumenten att elever l\u00e4r sig b\u00e4st i samspel med andra elever och att det \u00e4r tr\u00f6ttsamt att sitta igenom hela lektioner utan att sj\u00e4lv vara en aktiv konstrukt\u00f6r av lektionens inneh\u00e5ll.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi har en ganska skev syn p\u00e5 undervisning i Sverige dock, och delvis beror det p\u00e5 att en majoritet av l\u00e4rark\u00e5ren \u00e4r ideologer som \u00e4r d\u00e4r f\u00f6r att v\u00e4rdesignalera snarare \u00e4n undervisa.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg94o1e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492205594.0, "created_utc": 1492176794.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8yw2g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "jfabsa", "parent_id": "t3_65bbwi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ju s\u00e4mre omr\u00e5de/elever, desto st\u00f6rre behov och nytta av katederundervisning och ordning &amp; reda. Komiskt hur S \u00e5ter g\u00e5r ut om hur de ska g\u00f6ra en stor ekonomisk satsning p\u00e5 svaga skolor, n\u00e4r Obamas liknande projekt i USA precis utv\u00e4rderats och visat att det \u00e4r helt bortsl\u00f6sade pengar. Pengar l\u00f6ser inga problem. Det \u00e4r inte pengar som saknas utan disciplin och krav.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ju s\u00e4mre omr\u00e5de/elever, desto st\u00f6rre behov och nytta av katederundervisning och ordning &amp;amp; reda. Komiskt hur S \u00e5ter g\u00e5r ut om hur de ska g\u00f6ra en stor ekonomisk satsning p\u00e5 svaga skolor, n\u00e4r Obamas liknande projekt i USA precis utv\u00e4rderats och visat att det \u00e4r helt bortsl\u00f6sade pengar. Pengar l\u00f6ser inga problem. Det \u00e4r inte pengar som saknas utan disciplin och krav.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8yw2g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492192047.0, "created_utc": 1492163247.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}]