[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65bhtg", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65bhtg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "expressen.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/yCTDu3oW8I1D9ASWMr2lSx63l5CcwNXQP3xaYm6-ECc.jpg?s=06ded0ff9da72b10fe4aeda02aae6563", "width": 912, "height": 512}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/yCTDu3oW8I1D9ASWMr2lSx63l5CcwNXQP3xaYm6-ECc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=ab9afe945eba134e5ffc689bcba6b17c", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/yCTDu3oW8I1D9ASWMr2lSx63l5CcwNXQP3xaYm6-ECc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=120f64f2e0216bb1d553f633b9e97655", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/yCTDu3oW8I1D9ASWMr2lSx63l5CcwNXQP3xaYm6-ECc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=d829e1d6416bc6e4283ac2e854f507bd", "width": 320, "height": 179}, {"url": "https://i.redditmedia.com/yCTDu3oW8I1D9ASWMr2lSx63l5CcwNXQP3xaYm6-ECc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=03b677d729329262b69af9a751e8c92e", "width": 640, "height": 359}], "variants": {}, "id": "iLhVso2YtAvM-hjfGy3ta9P5Oxm47LXDWlGw2aC-HZk"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/kljyWA046u1XreUe3lrNZKMQOHb9cah3J_8DG2gbdRw.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65bhtg/uzbekistans_utrikesminister_akilov_hade/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492189139.0, "url": "http://www.expressen.se/nyheter/uzbekistans-utrikesminister-akilov-hade-kopplingar-till-is/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Uzbekistans utrikesminister: Akilov hade kopplingar till IS", "created_utc": 1492160339.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.82, "num_comments": 19, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 22}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg91uq7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t3_65bhtg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Han publicerade ISIS propaganda filmer p\u00e5 Facebook, begick ett terrord\u00e5d och hade enligt Rysslands underr\u00e4ttelsetj\u00e4nst kommunikation med Rysk-talande ISIS medlemmar. S\u00e5 ja, att han har kopplingar till IS verkar ganska troligt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Han publicerade ISIS propaganda filmer p\u00e5 Facebook, begick ett terrord\u00e5d och hade enligt Rysslands underr\u00e4ttelsetj\u00e4nst kommunikation med Rysk-talande ISIS medlemmar. S\u00e5 ja, att han har kopplingar till IS verkar ganska troligt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg91uq7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492200448.0, "created_utc": 1492171648.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9t3tw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "bajs0", "parent_id": "t1_dg8yiv8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Sverige varnades f\u00f6r Akilov fr\u00e5n hans hemland, men han till\u00e4ts leva fritt i Sverige.\n\nNej, diktaturen i Uzbekistan p\u00e5st\u00e5r sig ha sagt n\u00e5got till ett annat land.\n\n&gt; Han var terrorlistad i EU men till\u00e4ts leva fritt i Sverige.\n\nVa? Verkligen? Var har du h\u00f6rt det?\n\n&gt; Turkiet f\u00e5ngade honom n\u00e4r han f\u00f6rs\u00f6kte joina IS, och skickade tillbaka honom till Sverige(!) (f\u00f6rsta asylland?) och informerade Sverige att han var s\u00e4kerhetsrisk, men han till\u00e4ts leva fritt i Sverige.\n\nFalskt", "edited": 1492206686.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sverige varnades f\u00f6r Akilov fr\u00e5n hans hemland, men han till\u00e4ts leva fritt i Sverige.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, diktaturen i Uzbekistan p\u00e5st\u00e5r sig ha sagt n\u00e5got till ett annat land.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Han var terrorlistad i EU men till\u00e4ts leva fritt i Sverige.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Va? Verkligen? Var har du h\u00f6rt det?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Turkiet f\u00e5ngade honom n\u00e4r han f\u00f6rs\u00f6kte joina IS, och skickade tillbaka honom till Sverige(!) (f\u00f6rsta asylland?) och informerade Sverige att han var s\u00e4kerhetsrisk, men han till\u00e4ts leva fritt i Sverige.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Falskt&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9t3tw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492235295.0, "created_utc": 1492206495.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8yiv8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "jfabsa", "parent_id": "t3_65bhtg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vad vi vet:\n\n* Sverige varnades f\u00f6r Akilov fr\u00e5n hans hemland, men han till\u00e4ts leva fritt i Sverige.\n\n* Han var terrorlistad i EU men till\u00e4ts leva fritt i Sverige.\n\n* Turkiet f\u00e5ngade honom n\u00e4r han f\u00f6rs\u00f6kte joina IS, och skickade tillbaka honom till Sverige(!) (f\u00f6rsta asylland?) och informerade Sverige att han var s\u00e4kerhetsrisk, men han till\u00e4ts leva fritt i Sverige.\n\nHerregud. I vilket annat land som helst hade b\u00e5de statsministers, justitieministerns och S\u00e4pochefens huvuden f\u00e5tt rulla.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad vi vet:&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sverige varnades f\u00f6r Akilov fr\u00e5n hans hemland, men han till\u00e4ts leva fritt i Sverige.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Han var terrorlistad i EU men till\u00e4ts leva fritt i Sverige.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Turkiet f\u00e5ngade honom n\u00e4r han f\u00f6rs\u00f6kte joina IS, och skickade tillbaka honom till Sverige(!) (f\u00f6rsta asylland?) och informerade Sverige att han var s\u00e4kerhetsrisk, men han till\u00e4ts leva fritt i Sverige.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;Herregud. I vilket annat land som helst hade b\u00e5de statsministers, justitieministerns och S\u00e4pochefens huvuden f\u00e5tt rulla.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8yiv8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492190855.0, "created_utc": 1492162055.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg912s3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "parent_id": "t1_dg8zn15", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": " Jag \u00e4r otroligt tr\u00f6tt p\u00e5 muslimer som bor h\u00e4r. Jag hoppas ni svenskar st\u00e5 upp f\u00f6r ert land and start calling bullshit on them. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag \u00e4r otroligt tr\u00f6tt p\u00e5 muslimer som bor h\u00e4r. Jag hoppas ni svenskar st\u00e5 upp f\u00f6r ert land and start calling bullshit on them. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg912s3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492198629.0, "created_utc": 1492169829.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9b4oz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "parent_id": "t1_dg9b30y", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "No problem ;)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;No problem ;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9b4oz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492213967.0, "created_utc": 1492185167.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9b30y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Dice24", "parent_id": "t1_dg9aef2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ser nu i en annan kommentar att du inte \u00e4r svensk f\u00f6rresten, s\u00e5 ignorera min kommentar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ser nu i en annan kommentar att du inte \u00e4r svensk f\u00f6rresten, s\u00e5 ignorera min kommentar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9b30y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492213913.0, "created_utc": 1492185113.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9aef2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "parent_id": "t1_dg9a5dl", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag f\u00f6rs\u00f6ka s\u00e5 gott jag kan men visa utryck finns inte. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag f\u00f6rs\u00f6ka s\u00e5 gott jag kan men visa utryck finns inte. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9aef2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492213121.0, "created_utc": 1492184321.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9a5dl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Dice24", "parent_id": "t1_dg977xa", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kan du inte skriva helt p\u00e5 svenska ist\u00e4llet?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kan du inte skriva helt p\u00e5 svenska ist\u00e4llet?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9a5dl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492212825.0, "created_utc": 1492184025.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg977xa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "parent_id": "t1_dg919ss", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ah, what do you know? Case and point:\nhttp://www.etc.se/kronika/var-ar-den-tysta-minuten-ahmed-hassan", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah, what do you know? Case and point:\n&lt;a href=\"http://www.etc.se/kronika/var-ar-den-tysta-minuten-ahmed-hassan\"&gt;http://www.etc.se/kronika/var-ar-den-tysta-minuten-ahmed-hassan&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg977xa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492209188.0, "created_utc": 1492180388.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg919ss", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "parent_id": "t1_dg90vnf", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag \u00e4r ocks\u00e5 tr\u00f6tt p\u00e5 dagens v\u00e4nstern. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag \u00e4r ocks\u00e5 tr\u00f6tt p\u00e5 dagens v\u00e4nstern. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg919ss", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492199107.0, "created_utc": 1492170307.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg91hjw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dg91ezj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Islam \u00e4r en styggelse som m\u00e4nskligheten borde k\u00e4mpa f\u00f6r att l\u00e4gga bakom sig s\u00e5 snabbt det bara g\u00e5r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Islam \u00e4r en styggelse som m\u00e4nskligheten borde k\u00e4mpa f\u00f6r att l\u00e4gga bakom sig s\u00e5 snabbt det bara g\u00e5r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg91hjw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492199615.0, "created_utc": 1492170815.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg91ezj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "parent_id": "t1_dg90vnf", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag kan k\u00f6pa att det finns ingenting mer svenskt \u00e4n socialdemokratin. Men det finns ingenting svenskt med islam. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag kan k\u00f6pa att det finns ingenting mer svenskt \u00e4n socialdemokratin. Men det finns ingenting svenskt med islam. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg91ezj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492199449.0, "created_utc": 1492170649.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg90vnf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dg90sc8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det p\u00e5lyser att v\u00e4nstern kanske ska ta sig en funderare p\u00e5 om det verkligen \u00e4r motiverat att helt okritiskt dyka upp till varenda marginaliserad grupps f\u00f6rsvar. Vissa grupper b\u00f6r vara marginaliserade f\u00f6r all framtid, religi\u00f6sa tokstollar \u00e4r en s\u00e5dan grupp.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det p\u00e5lyser att v\u00e4nstern kanske ska ta sig en funderare p\u00e5 om det verkligen \u00e4r motiverat att helt okritiskt dyka upp till varenda marginaliserad grupps f\u00f6rsvar. Vissa grupper b\u00f6r vara marginaliserade f\u00f6r all framtid, religi\u00f6sa tokstollar \u00e4r en s\u00e5dan grupp.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg90vnf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492198123.0, "created_utc": 1492169323.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg90sc8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "nyttkonto7", "parent_id": "t1_dg8zn15", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "S\u00e5 vad anser du att det h\u00e4r inl\u00e4gget tillf\u00f6rde till sakfr\u00e5gan?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 vad anser du att det h\u00e4r inl\u00e4gget tillf\u00f6rde till sakfr\u00e5gan?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg90sc8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197880.0, "created_utc": 1492169080.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8zn15", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dg8y485", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Muslimerna \u00e4r oerh\u00f6rt snabba med att ta p\u00e5 sig offerkoftan, oavsett vilka vindar som bl\u00e5ser. \n\nM\u00f6rdar en muslimsk terrorist massa oskyldiga m\u00e4nniskor genom att k\u00f6ra p\u00e5 dem med lastbil? Ja, men d\u00e5 \u00e4r det ju sj\u00e4lvklart synd om muslimerna p\u00e5 grund av den \u00f6kade \"islamofobin\".\n\nOm vi f\u00f6rs\u00f6ker motverka k\u00f6nssegregering genom mixade klasser i skolan, ja d\u00e5 \u00e4r det synd om muslimerna som p\u00e5 grund av sin religion \"f\u00f6rhindras\" fr\u00e5n deltagande, eftersom deras religion per automatik skall till\u00e5tas \u00f6vertrumfa samh\u00e4llets lagar.\n\nN\u00e4r unders\u00f6kningar och vittnesm\u00e5l visar p\u00e5 \u00f6kat kvinnof\u00f6rtryck i f\u00f6rorterna, av sk\u00e4ggiga m\u00e4n med koranen i h\u00f6gsta hugg, ja d\u00e5 bedrivs det en hetsjakt p\u00e5 muslimer och det demokratiska samh\u00e4llet \u00e4r i fara.\n\nKognitiv dissonans kallas det. V\u00e4nstern kan inte f\u00f6rlikas med att en minoritet inte till 100% f\u00e5r sin vilja igenom, utan m\u00e5ste st\u00f6dja dem i v\u00e5tt och torrt. Oavsett hur bisarra kraven \u00e4r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Muslimerna \u00e4r oerh\u00f6rt snabba med att ta p\u00e5 sig offerkoftan, oavsett vilka vindar som bl\u00e5ser. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00f6rdar en muslimsk terrorist massa oskyldiga m\u00e4nniskor genom att k\u00f6ra p\u00e5 dem med lastbil? Ja, men d\u00e5 \u00e4r det ju sj\u00e4lvklart synd om muslimerna p\u00e5 grund av den \u00f6kade &amp;quot;islamofobin&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om vi f\u00f6rs\u00f6ker motverka k\u00f6nssegregering genom mixade klasser i skolan, ja d\u00e5 \u00e4r det synd om muslimerna som p\u00e5 grund av sin religion &amp;quot;f\u00f6rhindras&amp;quot; fr\u00e5n deltagande, eftersom deras religion per automatik skall till\u00e5tas \u00f6vertrumfa samh\u00e4llets lagar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4r unders\u00f6kningar och vittnesm\u00e5l visar p\u00e5 \u00f6kat kvinnof\u00f6rtryck i f\u00f6rorterna, av sk\u00e4ggiga m\u00e4n med koranen i h\u00f6gsta hugg, ja d\u00e5 bedrivs det en hetsjakt p\u00e5 muslimer och det demokratiska samh\u00e4llet \u00e4r i fara.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kognitiv dissonans kallas det. V\u00e4nstern kan inte f\u00f6rlikas med att en minoritet inte till 100% f\u00e5r sin vilja igenom, utan m\u00e5ste st\u00f6dja dem i v\u00e5tt och torrt. Oavsett hur bisarra kraven \u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8zn15", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492194514.0, "created_utc": 1492165714.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8y485", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "parent_id": "t3_65bhtg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "V\u00e4nstern vill skydda illegala immigranter som honom. Varf\u00f6r?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;V\u00e4nstern vill skydda illegala immigranter som honom. Varf\u00f6r?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg8y485", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492189529.0, "created_utc": 1492160729.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bhtg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9t4jx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Zyxos2", "parent_id": "t3_65bhtg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Och exakt vad uppfyller S\u00e4po ens f\u00f6r roll som myndighet? Inte fan verkar det som om de bryr sig om rikets s\u00e4kerhet l\u00e4ngre. Fyfan vilket j\u00e4vla svek.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och exakt vad uppfyller S\u00e4po ens f\u00f6r roll som myndighet? Inte fan verkar det som om de bryr sig om rikets s\u00e4kerhet l\u00e4ngre. Fyfan vilket j\u00e4vla svek.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9t4jx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492235319.0, "created_utc": 1492206519.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}]