[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65bm04", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 66, "report_reasons": null, "author": "KognitivDissonans", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65bm04", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "facebook.com", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/gv9IK2PLWaUQKf2Py1gTuBIUthkvm9AvZZ2vUGFlzh8.jpg?s=287850239afe5442dca21cbdc9b2eb1c", "width": 514, "height": 522}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/gv9IK2PLWaUQKf2Py1gTuBIUthkvm9AvZZ2vUGFlzh8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=01294e86594f5dbb703652c09b14d928", "width": 108, "height": 109}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gv9IK2PLWaUQKf2Py1gTuBIUthkvm9AvZZ2vUGFlzh8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=8e9d1f0c99b226afe0062a99f7de3a5c", "width": 216, "height": 219}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gv9IK2PLWaUQKf2Py1gTuBIUthkvm9AvZZ2vUGFlzh8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=9cc24f0fe53d1432b0856e4d93e9163b", "width": 320, "height": 324}], "variants": {}, "id": "yeJ9jmJwJnszFASl57Y4w2JK5866akxzUnRSlLZ0w-w"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/rW-PFLB10ATeY9_-PoYufbzwQ1Ydr3oymp6XRBWGpEc.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65bm04/professor_vid_mittuniversitetet_anser_att/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492191377.0, "url": "https://www.facebook.com/NimaDervishPublic/photos/a.441871589169541.93431.441828539173846/1385261691497188/?type=3&amp;theater", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Professor vid Mittuniversitetet anser att f\u00f6rfattare till myndighetsrapport b\u00f6r st\u00e4llas inf\u00f6r r\u00e4tta f\u00f6r f\u00f6rberedelse till folkmord", "created_utc": 1492162577.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.9, "num_comments": 13, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 66}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bm04", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bm04", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bm04", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bm04", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9nmpv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg9medt", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "H\u00e4r f\u00f6rs\u00f6ker man ge sossarna benefit of the doubt genom att anta att de *bara* \u00e4r lata, korrupta och inkompetenta, och \u00e4nd\u00e5 har man fel.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e4r f\u00f6rs\u00f6ker man ge sossarna benefit of the doubt genom att anta att de &lt;em&gt;bara&lt;/em&gt; \u00e4r lata, korrupta och inkompetenta, och \u00e4nd\u00e5 har man fel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9nmpv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228535.0, "created_utc": 1492199735.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9medt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Sunimaru", "parent_id": "t1_dg9lzav", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Verkar inte s\u00e5:\n\n&gt;Kamali uts\u00e5gs 2004 av d\u00e5varande integrationsministern Mona Sahlin till regeringens s\u00e4rskilde utredare i diskrimineringsfr\u00e5gor, med utg\u00e5ngspunkt i maktperspektiv, integration och strukturell diskriminering. Detta har resulterat i tolv rapporter, d\u00e4r Kamali \u00e5terkommer till tesen att den misslyckade integrationspolitiken beror p\u00e5 ett s\u00e4rskiljande mellan svenskar och invandrare som resulterat i att f\u00f6rest\u00e4llningar om olikheter och rasism cementeras. Utredningarna skapade en dispyt mellan Kamali och bland andra Mauricio Rojas, d\u00e4r Rojas h\u00e4vdade att Kamalis f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4tt mot andra forskare \u00e4r antidemokratiskt, eftersom han uttryckligen s\u00e4ger att andra forskare \u00e4r delaktiga i en rasism som genomsyrar debatten.[3] I sin roll som regeringsutredare har han \u00e4ven anklagat Folkpartiet f\u00f6r fr\u00e4mlingsfientlighet och \"rasistiska utspel\"[4].\n&gt;\n&gt;Kamalis tilltr\u00e4de som s\u00e4rskild utredare i diskrimineringsfr\u00e5gor fr\u00e5gasattes av sju forskare i statsvetenskap, d\u00e4ribland Bo Rothstein och Olof Petersson[5].\n\nHan p\u00e5st\u00e5r allts\u00e5 att integrationen inte fungerar p\u00e5 grund av rasism och alla som inte h\u00e5ller med \u00e4r rasister.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Verkar inte s\u00e5:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Kamali uts\u00e5gs 2004 av d\u00e5varande integrationsministern Mona Sahlin till regeringens s\u00e4rskilde utredare i diskrimineringsfr\u00e5gor, med utg\u00e5ngspunkt i maktperspektiv, integration och strukturell diskriminering. Detta har resulterat i tolv rapporter, d\u00e4r Kamali \u00e5terkommer till tesen att den misslyckade integrationspolitiken beror p\u00e5 ett s\u00e4rskiljande mellan svenskar och invandrare som resulterat i att f\u00f6rest\u00e4llningar om olikheter och rasism cementeras. Utredningarna skapade en dispyt mellan Kamali och bland andra Mauricio Rojas, d\u00e4r Rojas h\u00e4vdade att Kamalis f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4tt mot andra forskare \u00e4r antidemokratiskt, eftersom han uttryckligen s\u00e4ger att andra forskare \u00e4r delaktiga i en rasism som genomsyrar debatten.[3] I sin roll som regeringsutredare har han \u00e4ven anklagat Folkpartiet f\u00f6r fr\u00e4mlingsfientlighet och &amp;quot;rasistiska utspel&amp;quot;[4].&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kamalis tilltr\u00e4de som s\u00e4rskild utredare i diskrimineringsfr\u00e5gor fr\u00e5gasattes av sju forskare i statsvetenskap, d\u00e4ribland Bo Rothstein och Olof Petersson[5].&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Han p\u00e5st\u00e5r allts\u00e5 att integrationen inte fungerar p\u00e5 grund av rasism och alla som inte h\u00e5ller med \u00e4r rasister.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9medt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492227053.0, "created_utc": 1492198253.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9lzav", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg9h3ah", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;  Han har bland annat varit en av Mona Sahlins utredare i diskrimineringsfr\u00e5gor s\u00e5 det handlar om en relativt inflytelserik herre.\n\nSkulle inte utesluta om att det d\u00e4r handlar om en vanlig socialdemokratisk sinekur. Allts\u00e5 att en partitrogen f\u00e5r ett gig v\u00e4rt n\u00e5gra hundratusen d\u00e4r n\u00e5got egentligt arbete inte f\u00f6rv\u00e4ntas och heller inte anv\u00e4nds. Det verkar ju i alla fall varit s\u00e5 Sahlins insats behandlades.\n\nMan v\u00e4ntade sig inga riktiga resultat, utan var n\u00f6jda med en oanv\u00e4nd telefonlina och att det riktiga s\u00e4kerhetsarbetet fick sk\u00f6tas av proffsen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Han har bland annat varit en av Mona Sahlins utredare i diskrimineringsfr\u00e5gor s\u00e5 det handlar om en relativt inflytelserik herre.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Skulle inte utesluta om att det d\u00e4r handlar om en vanlig socialdemokratisk sinekur. Allts\u00e5 att en partitrogen f\u00e5r ett gig v\u00e4rt n\u00e5gra hundratusen d\u00e4r n\u00e5got egentligt arbete inte f\u00f6rv\u00e4ntas och heller inte anv\u00e4nds. Det verkar ju i alla fall varit s\u00e5 Sahlins insats behandlades.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Man v\u00e4ntade sig inga riktiga resultat, utan var n\u00f6jda med en oanv\u00e4nd telefonlina och att det riktiga s\u00e4kerhetsarbetet fick sk\u00f6tas av proffsen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9lzav", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492226555.0, "created_utc": 1492197755.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9h3ah", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Sunimaru", "parent_id": "t3_65bm04", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[H\u00e4r](https://sv.wikipedia.org/wiki/Masoud_Kamali) finns lite intressant l\u00e4sning om honom. Han har bland annat varit en av Mona Sahlins utredare i diskrimineringsfr\u00e5gor s\u00e5 det handlar om en relativt inflytelserik herre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Masoud_Kamali\"&gt;H\u00e4r&lt;/a&gt; finns lite intressant l\u00e4sning om honom. Han har bland annat varit en av Mona Sahlins utredare i diskrimineringsfr\u00e5gor s\u00e5 det handlar om en relativt inflytelserik herre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9h3ah", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492220713.0, "created_utc": 1492191913.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bm04", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bm04", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bm04", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9lsjo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg96rsu", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "I stater d\u00e4r det bara finns en stark identitet. Det vill s\u00e4ga, etniskt homogena stater.\n\nKlassidentitet \u00e4r normalt inte s\u00e5 starkt att det dominerar andra intressen. Etnisk identitet \u00e4r det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I stater d\u00e4r det bara finns en stark identitet. Det vill s\u00e4ga, etniskt homogena stater.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Klassidentitet \u00e4r normalt inte s\u00e5 starkt att det dominerar andra intressen. Etnisk identitet \u00e4r det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9lsjo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492226321.0, "created_utc": 1492197521.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg96rsu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "TomtePaVift", "parent_id": "t1_dg92tft", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "I vilken stat \u00e4r det inte s\u00e5?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I vilken stat \u00e4r det inte s\u00e5?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg96rsu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492208597.0, "created_utc": 1492179797.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bm04", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgan5br", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MetaMetaThinker", "parent_id": "t1_dg92tft", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Objektivt r\u00e4tt eller fel i vilket h\u00e4nseende? Moraliskt? \n\nObjektiv moral existerar med all trolighet inte. \n\nhttps://philosophynow.org/issues/82/Morality_The_Final_Delusion", "edited": 1492359977.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Objektivt r\u00e4tt eller fel i vilket h\u00e4nseende? Moraliskt? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Objektiv moral existerar med all trolighet inte. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://philosophynow.org/issues/82/Morality_The_Final_Delusion\"&gt;https://philosophynow.org/issues/82/Morality_The_Final_Delusion&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgan5br", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492291866.0, "created_utc": 1492263066.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bm04", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bm04", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bm04", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bm04", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgafeqi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg9vva0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;En effekt av det du n\u00e4mner blir att politiska strategier m\u00e5ste ta h\u00e4nsyn till etnicitet (vara rasistiska) f\u00f6r att n\u00e5 framg\u00e5ng?\n\nI USA \u00e4r det s\u00e5 i alla fall. De har ju massor av rasbaserade politiska kommitt\u00e9er, lagstiftning och liknande p\u00e5 ett s\u00e4tt som varit ganska lite f\u00f6rekommande  Sverige. Inte f\u00f6r att v\u00e5ra minoritetsgrupper inte idkat den sortens politik, det har de absolut, men f\u00f6r att de fram till f\u00f6r n\u00e5got \u00e5rtionde sen varit f\u00f6r f\u00e5 f\u00f6r att spela s\u00e5 stor roll demokratiskt.\n\nT\u00e4nk dig att arabiska koalitionen i riksdagen skulle vara en stark politisk kraft p\u00e5 samma s\u00e4tt som [the congressional black caucus](https://en.wikipedia.org/wiki/Congressional_Black_Caucus). Liknande konfigurationer \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g att dominera svensk politik, d\u00e4r socialdemokraterna h\u00e5ller p\u00e5 att omvandlas till det icke-vita partiet, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Demokraterna i USA \u00e4r det, vare sig de vill eller ej. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En effekt av det du n\u00e4mner blir att politiska strategier m\u00e5ste ta h\u00e4nsyn till etnicitet (vara rasistiska) f\u00f6r att n\u00e5 framg\u00e5ng?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;I USA \u00e4r det s\u00e5 i alla fall. De har ju massor av rasbaserade politiska kommitt\u00e9er, lagstiftning och liknande p\u00e5 ett s\u00e4tt som varit ganska lite f\u00f6rekommande  Sverige. Inte f\u00f6r att v\u00e5ra minoritetsgrupper inte idkat den sortens politik, det har de absolut, men f\u00f6r att de fram till f\u00f6r n\u00e5got \u00e5rtionde sen varit f\u00f6r f\u00e5 f\u00f6r att spela s\u00e5 stor roll demokratiskt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;T\u00e4nk dig att arabiska koalitionen i riksdagen skulle vara en stark politisk kraft p\u00e5 samma s\u00e4tt som &lt;a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Congressional_Black_Caucus\"&gt;the congressional black caucus&lt;/a&gt;. Liknande konfigurationer \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g att dominera svensk politik, d\u00e4r socialdemokraterna h\u00e5ller p\u00e5 att omvandlas till det icke-vita partiet, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Demokraterna i USA \u00e4r det, vare sig de vill eller ej. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgafeqi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492270648.0, "created_utc": 1492241848.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9vva0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "hardbananaman", "parent_id": "t1_dg9npkk", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Bra f\u00f6rklaring, tack. Lustigt att man blir nedr\u00f6stad n\u00e4r man ber om mer info. En effekt av det du n\u00e4mner blir att politiska strategier m\u00e5ste ta h\u00e4nsyn till etnicitet (vara rasistiska) f\u00f6r att n\u00e5 framg\u00e5ng?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bra f\u00f6rklaring, tack. Lustigt att man blir nedr\u00f6stad n\u00e4r man ber om mer info. En effekt av det du n\u00e4mner blir att politiska strategier m\u00e5ste ta h\u00e4nsyn till etnicitet (vara rasistiska) f\u00f6r att n\u00e5 framg\u00e5ng?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9vva0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492238955.0, "created_utc": 1492210155.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9npkk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg93gw8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Se exempelvis valresultat i USA. F\u00f6r icke-vita \u00e4r ras nog den starkaste prediktorn f\u00f6r hur man r\u00f6star. Allts\u00e5 \u00e4r man svart, asiat eller mexikan r\u00f6star man v\u00e4nster oavsett ekonomiska h\u00e4nsyn. Som grov trend d\u00e5. Vita \u00e4r delade n\u00e5got i stil med 55-45, icke-vita grupper \u00e4r typiskt 90-10, 70-30 eller n\u00e5got s\u00e5nt. Det vill s\u00e4ga, de blockr\u00f6star mycket mer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se exempelvis valresultat i USA. F\u00f6r icke-vita \u00e4r ras nog den starkaste prediktorn f\u00f6r hur man r\u00f6star. Allts\u00e5 \u00e4r man svart, asiat eller mexikan r\u00f6star man v\u00e4nster oavsett ekonomiska h\u00e4nsyn. Som grov trend d\u00e5. Vita \u00e4r delade n\u00e5got i stil med 55-45, icke-vita grupper \u00e4r typiskt 90-10, 70-30 eller n\u00e5got s\u00e5nt. Det vill s\u00e4ga, de blockr\u00f6star mycket mer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9npkk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228630.0, "created_utc": 1492199830.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg93gw8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "hardbananaman", "parent_id": "t1_dg92tft", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "K\u00e4lla?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4lla?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg93gw8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203618.0, "created_utc": 1492174818.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg92tft", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "VantarPaKompilering", "parent_id": "t3_65bm04", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "I m\u00e5ngkulturella stater s\u00e5 bryr sig folk lite om objektivt r\u00e4tt eller fel, politik blir en kamp om vilken grupp som kan f\u00e5 igenom sina intressen ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I m\u00e5ngkulturella stater s\u00e5 bryr sig folk lite om objektivt r\u00e4tt eller fel, politik blir en kamp om vilken grupp som kan f\u00e5 igenom sina intressen &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg92tft", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492202424.0, "created_utc": 1492173624.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}], "after": null, "before": null}}]