[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65c36j", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "picardo85", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65c36j", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "skd.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/FyVIRHflgsvp3D8T35TdOE71LrnjltdQukYDY-qm8x8.jpg?s=52a4606555c9a66e1941daa521bf9273", "width": 3543, "height": 1991}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/FyVIRHflgsvp3D8T35TdOE71LrnjltdQukYDY-qm8x8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=4f955b7604e65879ae704a792137475c", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/FyVIRHflgsvp3D8T35TdOE71LrnjltdQukYDY-qm8x8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=dfbb59684f4725201eac3835c21c1951", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/FyVIRHflgsvp3D8T35TdOE71LrnjltdQukYDY-qm8x8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=87b873c157eae2d1de11c74d812bd9e6", "width": 320, "height": 179}, {"url": "https://i.redditmedia.com/FyVIRHflgsvp3D8T35TdOE71LrnjltdQukYDY-qm8x8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=3a3c8e6e9fd60417b406b14d1c31dbe4", "width": 640, "height": 359}, {"url": "https://i.redditmedia.com/FyVIRHflgsvp3D8T35TdOE71LrnjltdQukYDY-qm8x8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=5db3fb0009beca9615ee397aff6845f7", "width": 960, "height": 539}, {"url": "https://i.redditmedia.com/FyVIRHflgsvp3D8T35TdOE71LrnjltdQukYDY-qm8x8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=dcb8e0fdb8db9c494ca32221977d1f1c", "width": 1080, "height": 606}], "variants": {}, "id": "A-BGX2qQAVDxE_cAMw9Hrn1za6c2x7Ymzrh_9LN6hJU"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/cmi-sd7eocNh_-qzjk50iuz8kl8B4IXSTFSsyLIOzxU.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65c36j/fridolin_de_som_inte_ska_vara_i_sverige_ska_bort/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492199723.0, "url": "http://www.skd.se/2017/04/13/de-som-inte-ska-vara-i-sverige-ska-bort/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Fridolin: \u201dDe som inte ska vara i Sverige ska bort\u201d | Sk\u00e5nska Dagbladet", "created_utc": 1492170923.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.65, "num_comments": 4, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c36j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c36j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9jsjc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "MyBaeNobushi", "parent_id": "t1_dg988ff", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Haha vad fan, d\u00e5 st\u00e4mmer ju inte \"De som inte ska vara i Sverige ska bort\", d\u00e5 borde det vara \"De som inte vill vara i Sverige ska bort\" xD", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Haha vad fan, d\u00e5 st\u00e4mmer ju inte &amp;quot;De som inte ska vara i Sverige ska bort&amp;quot;, d\u00e5 borde det vara &amp;quot;De som inte vill vara i Sverige ska bort&amp;quot; xD&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9jsjc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492223910.0, "created_utc": 1492195110.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg988ff", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_65c36j", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg988ff", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492210496.0, "created_utc": 1492181696.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c36j", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c36j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9qotp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Dosferra", "parent_id": "t1_dg91rrx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Precis. Det s\u00e4gs att saker ska tas upp till discussion. \nJag undrar vad som kr\u00e4vs f\u00f6r att man m\u00e5ste inse att man m\u00e5ste sk\u00f6ta asylans\u00f6kningar utanf\u00f6r gr\u00e4nsen. \n\nDet finns en stor brist p\u00e5 visioner fr\u00e5n politiker idag.\nInga id\u00e9er om hur asylregler, visumregler och bidragsregler ska se ut om 5 eller 10 \u00e5r. Det tar s\u00e5n j\u00e4vla tid. Ideologiskt trams, aldrig konkreta f\u00f6rslag. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Precis. Det s\u00e4gs att saker ska tas upp till discussion. \nJag undrar vad som kr\u00e4vs f\u00f6r att man m\u00e5ste inse att man m\u00e5ste sk\u00f6ta asylans\u00f6kningar utanf\u00f6r gr\u00e4nsen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det finns en stor brist p\u00e5 visioner fr\u00e5n politiker idag.\nInga id\u00e9er om hur asylregler, visumregler och bidragsregler ska se ut om 5 eller 10 \u00e5r. Det tar s\u00e5n j\u00e4vla tid. Ideologiskt trams, aldrig konkreta f\u00f6rslag. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9qotp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492232223.0, "created_utc": 1492203423.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg91rrx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t3_65c36j", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det g\u00e5r inte att yttra ett mer sj\u00e4lvklart p\u00e5st\u00e5ende. Det belyser etablissemangets hyckleri n\u00e4r de s\u00e4ger en sak men inte f\u00f6ljer upp med handling. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det g\u00e5r inte att yttra ett mer sj\u00e4lvklart p\u00e5st\u00e5ende. Det belyser etablissemangets hyckleri n\u00e4r de s\u00e4ger en sak men inte f\u00f6ljer upp med handling. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg91rrx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492200265.0, "created_utc": 1492171465.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c36j", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga5ydt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t3_65c36j", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Lille Fridolf har ett trov\u00e4rdighetsproblem.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lille Fridolf har ett trov\u00e4rdighetsproblem.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dga5ydt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492252693.0, "created_utc": 1492223893.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}]