[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r eller varf\u00f6r inte? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "Varf\u00f6r eller varf\u00f6r inte? ", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65c7zi", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65c7zi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.svenskpolitik", "hidden": false, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65c7zi/finlands_stat_f\u00f6rs\u00f6ker_f\u00f6rbjuda_nordiska/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492201606.0, "url": "https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/65c7zi/finlands_stat_f\u00f6rs\u00f6ker_f\u00f6rbjuda_nordiska/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Finlands stat f\u00f6rs\u00f6ker f\u00f6rbjuda Nordiska Motst\u00e5ndsr\u00f6relsen. B\u00f6r den svenska staten g\u00f6ra n\u00e5got liknande?", "created_utc": 1492172806.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.8, "num_comments": 31, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 18}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg93nd1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg93f8x", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Skulle du kunna l\u00e4nka en eller flera k\u00e4llor om detta som diskussionsunderlag?\n\nVisst. Jag delar med mig av fyra st. Vinklat mot och f\u00f6r, samt p\u00e5 engelska och svenska. \n\n* [Engelska vinklat f\u00f6r f\u00f6rbjudan.](http://yle.fi/uutiset/osasto/news/finnish_police_aim_to_ban_neo-nazi_group/9369070)\n\n* [Engelska vinklat mot f\u00f6rbjudan.](http://www.dailystormer.com/finland-nrm-to-be-banned-over-self-defense-related-death-of-antifa-scum/)\n\n* [Svenska vinklat f\u00f6r f\u00f6rbjudan.](http://aktuelltfokus.se/finska-polisstyrelsen-vill-forbjuda-finska-motstandsrorelsen/)\n\n* [Svenska vinklat mot f\u00f6rbjudan.](https://www.nordfront.se/finlands-statsminister-vill-forbjuda-motstandsrorelsen.smr)\n\nDu kan s\u00e4kert hitta lite sj\u00e4lv ocks\u00e5 om du inte tycker detta r\u00e4cker! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Skulle du kunna l\u00e4nka en eller flera k\u00e4llor om detta som diskussionsunderlag?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Visst. Jag delar med mig av fyra st. Vinklat mot och f\u00f6r, samt p\u00e5 engelska och svenska. &lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://yle.fi/uutiset/osasto/news/finnish_police_aim_to_ban_neo-nazi_group/9369070\"&gt;Engelska vinklat f\u00f6r f\u00f6rbjudan.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.dailystormer.com/finland-nrm-to-be-banned-over-self-defense-related-death-of-antifa-scum/\"&gt;Engelska vinklat mot f\u00f6rbjudan.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://aktuelltfokus.se/finska-polisstyrelsen-vill-forbjuda-finska-motstandsrorelsen/\"&gt;Svenska vinklat f\u00f6r f\u00f6rbjudan.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.nordfront.se/finlands-statsminister-vill-forbjuda-motstandsrorelsen.smr\"&gt;Svenska vinklat mot f\u00f6rbjudan.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;Du kan s\u00e4kert hitta lite sj\u00e4lv ocks\u00e5 om du inte tycker detta r\u00e4cker! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg93nd1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203936.0, "created_utc": 1492175136.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg93f8x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "CEMN", "parent_id": "t3_65c7zi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Skulle du kunna l\u00e4nka en eller flera k\u00e4llor om detta som diskussionsunderlag?\n\nJag tycker det \u00e4r meningsl\u00f6st att f\u00f6rbjuda politiska organisationer, inte ens v\u00e5ldsbejakande och antidemokratiska s\u00e5dana eftersom:\n\n1. Yttrande- och \u00e5siktsfrihet \u00e4r en av den liberala/v\u00e4sterl\u00e4ndska demokratins grundpelare.\n\n2. F\u00f6rbud mot organisationer p\u00e5verkar inte \u00e5sikter utan f\u00e5r bara dess anh\u00e4ngare att g\u00e5 under jorden med det. Till exempel har Tyskland haft lagar som f\u00f6rbjuder nationalsocialism och all associerad symbolik sedan andra v\u00e4rldskriget, men \u00e4nd\u00e5 finns det fortfarande nationalsocialister i Tyskland \u00e4n idag.\n\n3. De direkta negativa effekterna v\u00e5ldsbejakande och antidemokratiska organisationer kan ge upphov till t\u00e4cks redan av befintlig lagstiftning som t.ex. hets mot folkgrupp, misshandel, allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse och s\u00e5 vidare.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Skulle du kunna l\u00e4nka en eller flera k\u00e4llor om detta som diskussionsunderlag?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tycker det \u00e4r meningsl\u00f6st att f\u00f6rbjuda politiska organisationer, inte ens v\u00e5ldsbejakande och antidemokratiska s\u00e5dana eftersom:&lt;/p&gt;\n\n&lt;ol&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Yttrande- och \u00e5siktsfrihet \u00e4r en av den liberala/v\u00e4sterl\u00e4ndska demokratins grundpelare.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rbud mot organisationer p\u00e5verkar inte \u00e5sikter utan f\u00e5r bara dess anh\u00e4ngare att g\u00e5 under jorden med det. Till exempel har Tyskland haft lagar som f\u00f6rbjuder nationalsocialism och all associerad symbolik sedan andra v\u00e4rldskriget, men \u00e4nd\u00e5 finns det fortfarande nationalsocialister i Tyskland \u00e4n idag.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;De direkta negativa effekterna v\u00e5ldsbejakande och antidemokratiska organisationer kan ge upphov till t\u00e4cks redan av befintlig lagstiftning som t.ex. hets mot folkgrupp, misshandel, allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse och s\u00e5 vidare.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ol&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg93f8x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203536.0, "created_utc": 1492174736.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9vabk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "phall1", "parent_id": "t1_dg936ut", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ser inget st\u00f6rre problem med att f\u00f6rbjuda samtliga av de grupperna dock. Bortsett fr\u00e5n att jag \u00e4r lite mot f\u00f6rbudet i sig. Skulle f\u00f6rmodligen g\u00f6ra mer skada \u00e4n nytta. F\u00f6r att till\u00e4gga s\u00e5 tror jag inte att det kommer f\u00f6rbjudas i Finland.\n\nEdit: Nej, tycker inte att ett s\u00e5dant f\u00f6rbud skulle tillf\u00f6ra n\u00e5got mer \u00e4n skada mot Sverige. Mycket p\u00e5 grund av yttrande/organisationsfriheten som vi ska ha.", "edited": 1492209596.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ser inget st\u00f6rre problem med att f\u00f6rbjuda samtliga av de grupperna dock. Bortsett fr\u00e5n att jag \u00e4r lite mot f\u00f6rbudet i sig. Skulle f\u00f6rmodligen g\u00f6ra mer skada \u00e4n nytta. F\u00f6r att till\u00e4gga s\u00e5 tror jag inte att det kommer f\u00f6rbjudas i Finland.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: Nej, tycker inte att ett s\u00e5dant f\u00f6rbud skulle tillf\u00f6ra n\u00e5got mer \u00e4n skada mot Sverige. Mycket p\u00e5 grund av yttrande/organisationsfriheten som vi ska ha.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9vabk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492238171.0, "created_utc": 1492209371.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg936ut", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t3_65c7zi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Gruppen \u00e4r inte \u00f6ppet v\u00e5ldsbejakande, s\u00e5 om man ska anv\u00e4nda argumentet att det \u00e4r en grupp med extrema \u00e5sikter b\u00f6r man f\u00f6rbjuda islam, kommunism och feminism samtidigt. \"NAXALT\" argumentet g\u00e5r alla v\u00e4gar eller ingen v\u00e4g.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Gruppen \u00e4r inte \u00f6ppet v\u00e5ldsbejakande, s\u00e5 om man ska anv\u00e4nda argumentet att det \u00e4r en grupp med extrema \u00e5sikter b\u00f6r man f\u00f6rbjuda islam, kommunism och feminism samtidigt. &amp;quot;NAXALT&amp;quot; argumentet g\u00e5r alla v\u00e4gar eller ingen v\u00e4g.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg936ut", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203113.0, "created_utc": 1492174313.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9pw3y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t1_dg9gtwd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "I krig s\u00e5 v\u00e4ntar man inte p\u00e5 att fiendesoldater ska skjuta f\u00f6rst innan man kan ta dem till f\u00e5nga. Situationen \u00e4r liknande n\u00e4r en organisation anv\u00e4nder v\u00e5ld mot v\u00e5rt samh\u00e4lle. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I krig s\u00e5 v\u00e4ntar man inte p\u00e5 att fiendesoldater ska skjuta f\u00f6rst innan man kan ta dem till f\u00e5nga. Situationen \u00e4r liknande n\u00e4r en organisation anv\u00e4nder v\u00e5ld mot v\u00e5rt samh\u00e4lle. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9pw3y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492231256.0, "created_utc": 1492202456.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9gtwd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Paronfesken", "parent_id": "t1_dg98mkv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r det inte enklare att ha lagstiftning f\u00f6r att lagf\u00f6ra ansvariga individer? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r det inte enklare att ha lagstiftning f\u00f6r att lagf\u00f6ra ansvariga individer? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9gtwd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492220413.0, "created_utc": 1492191613.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg98mkv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t3_65c7zi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Organisationer som beg\u00e5r terrorbrott b\u00f6r f\u00f6rbjudas. \n\n\nOm organisationen \u00f6ppet tar p\u00e5 sig terrorbrott (som IS) \u00e4r det enkelt. I annat fall b\u00f6r det ocks\u00e5 g\u00e5 men kr\u00e4vas bevis f\u00f6r att flera ledande personer stod bakom d\u00e5det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Organisationer som beg\u00e5r terrorbrott b\u00f6r f\u00f6rbjudas. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om organisationen \u00f6ppet tar p\u00e5 sig terrorbrott (som IS) \u00e4r det enkelt. I annat fall b\u00f6r det ocks\u00e5 g\u00e5 men kr\u00e4vas bevis f\u00f6r att flera ledande personer stod bakom d\u00e5det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg98mkv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492210986.0, "created_utc": 1492182186.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9gytc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg9fgso", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Jepp, i samma lira borde vi ocks\u00e5 f\u00f6rbjuda vissa ord, typ vit-makt, rasism, revolution och yttrandefrihet s\u00e5 att m\u00e4nniskor inte kan t\u00e4nka kriminellt.\n\nHaha, vi \u00e4r redan halvv\u00e4gs dit tack vare v\u00e5r k\u00e4ra \"hets mot folkgrupp\" gummilag. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jepp, i samma lira borde vi ocks\u00e5 f\u00f6rbjuda vissa ord, typ vit-makt, rasism, revolution och yttrandefrihet s\u00e5 att m\u00e4nniskor inte kan t\u00e4nka kriminellt.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Haha, vi \u00e4r redan halvv\u00e4gs dit tack vare v\u00e5r k\u00e4ra &amp;quot;hets mot folkgrupp&amp;quot; gummilag. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9gytc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492220572.0, "created_utc": 1492191772.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9fgso", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Haaaj1", "parent_id": "t3_65c7zi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jepp, i samma lira borde vi ocks\u00e5 f\u00f6rbjuda vissa ord, typ vit-makt, rasism, revolution och yttrandefrihet s\u00e5 att m\u00e4nniskor inte kan t\u00e4nka kriminellt. Kanske lika bra att skapa ett nytt spr\u00e5k som heter nysvenska d\u00e4r det bara finns positiva ord. I takt med att vi inf\u00f6r spr\u00e5kreformerna borde vi ocks\u00e5 se till att inf\u00f6ra konstant \u00f6vervakning av folket, s\u00e5 att vi kan f\u00f6rebygga kriminalitet och brott. Vi borde kanske ocks\u00e5 lyfta upp v\u00e5r \u00e4lskade ledare Stefan L\u00f6fven till gudastatus och b\u00f6rja kalla honom f\u00f6r Storebror s\u00e5 att man kan g\u00f6ra en massa fr\u00e4sigs fraser, till exempel \"Storebror ser dig\" f\u00f6r att med all \u00f6vervakning vi ska inf\u00f6ra s\u00e5 st\u00e4mmer ju det.\nDetta g\u00f6r vi f\u00f6r folkets b\u00e4sta, frihet \u00e4r ju trots allt slaveri. F\u00f6r att se till att inv\u00e5narna inte b\u00f6rjar rikta sitt hat mot staten borde vi ocks\u00e5 p\u00e5b\u00f6rja krig mot Finland tillsammans med Norge. Men efter att tag s\u00e5 bytar vi ut v\u00e5r allierade granne i v\u00e4st med Finland. Vi har ju trots allt varit i krig mot Norge hela tiden. Finland har alltid varit v\u00e5ra v\u00e4nner. Detta kriget ska aldrig ta slut, f\u00f6r d\u00e5 finns det risk f\u00f6r att sveriges befolkning v\u00e4nder sig mot Storebror och hans ideologi(som nu bytit namn till Svesoss).\n\nNej, staten ska inte f\u00e5 best\u00e4mma \u00f6ver vad m\u00e4nniskor f\u00e5r tycka. Hur hemskt det \u00e4n m\u00e5 vara.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jepp, i samma lira borde vi ocks\u00e5 f\u00f6rbjuda vissa ord, typ vit-makt, rasism, revolution och yttrandefrihet s\u00e5 att m\u00e4nniskor inte kan t\u00e4nka kriminellt. Kanske lika bra att skapa ett nytt spr\u00e5k som heter nysvenska d\u00e4r det bara finns positiva ord. I takt med att vi inf\u00f6r spr\u00e5kreformerna borde vi ocks\u00e5 se till att inf\u00f6ra konstant \u00f6vervakning av folket, s\u00e5 att vi kan f\u00f6rebygga kriminalitet och brott. Vi borde kanske ocks\u00e5 lyfta upp v\u00e5r \u00e4lskade ledare Stefan L\u00f6fven till gudastatus och b\u00f6rja kalla honom f\u00f6r Storebror s\u00e5 att man kan g\u00f6ra en massa fr\u00e4sigs fraser, till exempel &amp;quot;Storebror ser dig&amp;quot; f\u00f6r att med all \u00f6vervakning vi ska inf\u00f6ra s\u00e5 st\u00e4mmer ju det.\nDetta g\u00f6r vi f\u00f6r folkets b\u00e4sta, frihet \u00e4r ju trots allt slaveri. F\u00f6r att se till att inv\u00e5narna inte b\u00f6rjar rikta sitt hat mot staten borde vi ocks\u00e5 p\u00e5b\u00f6rja krig mot Finland tillsammans med Norge. Men efter att tag s\u00e5 bytar vi ut v\u00e5r allierade granne i v\u00e4st med Finland. Vi har ju trots allt varit i krig mot Norge hela tiden. Finland har alltid varit v\u00e5ra v\u00e4nner. Detta kriget ska aldrig ta slut, f\u00f6r d\u00e5 finns det risk f\u00f6r att sveriges befolkning v\u00e4nder sig mot Storebror och hans ideologi(som nu bytit namn till Svesoss).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, staten ska inte f\u00e5 best\u00e4mma \u00f6ver vad m\u00e4nniskor f\u00e5r tycka. Hur hemskt det \u00e4n m\u00e5 vara.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9fgso", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492218832.0, "created_utc": 1492190032.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9hu2d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg9hd58", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Jag har nu typ 0/10 i mina f\u00f6rs\u00f6k att detektera sarkasm p\u00e5 reddit, undrar om jag har autism eller om det bara \u00e4r Poes lag.\n\n100% bekr\u00e4ftat du \u00e4r autistisk. \n\n&gt; men det \u00e4r vanligare att man antingen \u00e4r f\u00f6r eller emot b\u00e5da.\n\nJo, det har du nog helt r\u00e4tt i. D\u00e4remot ser jag inte p\u00e5 mitt f\u00f6rra kommentar som \u00f6kade befogenheter, utan som att polisen och r\u00e4ttsv\u00e4sendet faktiskt ska anv\u00e4nda de befogenheter de redan har tillg\u00e5ng till. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag har nu typ 0/10 i mina f\u00f6rs\u00f6k att detektera sarkasm p\u00e5 reddit, undrar om jag har autism eller om det bara \u00e4r Poes lag.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;100% bekr\u00e4ftat du \u00e4r autistisk. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;men det \u00e4r vanligare att man antingen \u00e4r f\u00f6r eller emot b\u00e5da.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jo, det har du nog helt r\u00e4tt i. D\u00e4remot ser jag inte p\u00e5 mitt f\u00f6rra kommentar som \u00f6kade befogenheter, utan som att polisen och r\u00e4ttsv\u00e4sendet faktiskt ska anv\u00e4nda de befogenheter de redan har tillg\u00e5ng till. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9hu2d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492221576.0, "created_utc": 1492192776.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9hd58", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Ampersand55", "parent_id": "t1_dg9gs4m", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag har nu typ 0/10 i mina f\u00f6rs\u00f6k att detektera sarkasm p\u00e5 reddit, undrar om jag har autism eller om det bara \u00e4r Poes lag.\n\nBaserade det \u00e4ven p\u00e5 ditt andra inl\u00e4gg d\u00e4r du var kritisk till nya terrorlagen, men du \u00e4r f\u00f6r att ge s\u00e4kerhetspolisen \u00f6kade befogenheter? Jag menar inte att det \u00e4r n\u00e5got fel p\u00e5 att ha de \u00e5sikterna, jag h\u00e5ller delvis med dig, men det \u00e4r vanligare att man antingen \u00e4r f\u00f6r eller emot b\u00e5da.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag har nu typ 0/10 i mina f\u00f6rs\u00f6k att detektera sarkasm p\u00e5 reddit, undrar om jag har autism eller om det bara \u00e4r Poes lag.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Baserade det \u00e4ven p\u00e5 ditt andra inl\u00e4gg d\u00e4r du var kritisk till nya terrorlagen, men du \u00e4r f\u00f6r att ge s\u00e4kerhetspolisen \u00f6kade befogenheter? Jag menar inte att det \u00e4r n\u00e5got fel p\u00e5 att ha de \u00e5sikterna, jag h\u00e5ller delvis med dig, men det \u00e4r vanligare att man antingen \u00e4r f\u00f6r eller emot b\u00e5da.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9hd58", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492221033.0, "created_utc": 1492192233.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9gs4m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg9euc4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[Jag sk\u00e4mtar aldrig n\u00e4r det handlar om svensk fika.](http://www.svt.se/nyheter/lokalt/ost/polisens-nya-metod-vi-bjuder-pa-kaffe).\n\nF\u00f6r \u00f6vrigt s\u00e5 \u00f6verdriver jag i min kommentar, jag tror s\u00e5klart inte att upplopp osv kommer att sluta *helt* bara f\u00f6r att polisen faktiskt arresterar och r\u00e4ttsv\u00e4sendet faktiskt d\u00f6mer. D\u00e4remot tror jag att det \u00e4r ett b\u00e4ttre alternativ mot vad vi ser idag. ", "edited": 1492192814.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.svt.se/nyheter/lokalt/ost/polisens-nya-metod-vi-bjuder-pa-kaffe\"&gt;Jag sk\u00e4mtar aldrig n\u00e4r det handlar om svensk fika.&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r \u00f6vrigt s\u00e5 \u00f6verdriver jag i min kommentar, jag tror s\u00e5klart inte att upplopp osv kommer att sluta &lt;em&gt;helt&lt;/em&gt; bara f\u00f6r att polisen faktiskt arresterar och r\u00e4ttsv\u00e4sendet faktiskt d\u00f6mer. D\u00e4remot tror jag att det \u00e4r ett b\u00e4ttre alternativ mot vad vi ser idag. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9gs4m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492220357.0, "created_utc": 1492191557.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9euc4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ampersand55", "parent_id": "t1_dg9eir4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag antar att du \u00e4r sarkastisk, men jag har haft fel f\u00f6rut.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag antar att du \u00e4r sarkastisk, men jag har haft fel f\u00f6rut.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9euc4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492218115.0, "created_utc": 1492189315.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9eir4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg98cwj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Vi kunde hantera dem bra p\u00e5 normalt s\u00e4tt efter antirasistdemonstrationerna i K\u00e4rrtorp, d\u00e4r 23 nazister blev d\u00f6mda.\n\nT\u00e4nk om man kunde behandla alla inv\u00e5nare i Sverige som om de vore med i NMR. Inga mer upplopp d\u00e4r jag bor, inga mer mass\u00f6vergrepp p\u00e5 festivaler, inga mer stenkastningar p\u00e5 ambulans, brandk\u00e5r och polis, inga mer bilbr\u00e4nder, m.m.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vi kunde hantera dem bra p\u00e5 normalt s\u00e4tt efter antirasistdemonstrationerna i K\u00e4rrtorp, d\u00e4r 23 nazister blev d\u00f6mda.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;T\u00e4nk om man kunde behandla alla inv\u00e5nare i Sverige som om de vore med i NMR. Inga mer upplopp d\u00e4r jag bor, inga mer mass\u00f6vergrepp p\u00e5 festivaler, inga mer stenkastningar p\u00e5 ambulans, brandk\u00e5r och polis, inga mer bilbr\u00e4nder, m.m.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9eir4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217754.0, "created_utc": 1492188954.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg98cwj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ampersand55", "parent_id": "t3_65c7zi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej, det strider mot organisationsfriheten. \n\nMen om de i framtiden blir s\u00e5 stora/v\u00e5ldsamma att de inte g\u00e5r att bek\u00e4mpa effektivt l\u00e4ngre med v\u00e5ra v\u00e5ra vanliga lagar, som hets mot folkgrupp, hatbrott eller v\u00e5ldsamt upplopp, s\u00e5 kan man terroristklassa dem.\n\nVi kunde hantera dem bra p\u00e5 normalt s\u00e4tt efter [antirasistdemonstrationerna i K\u00e4rrtorp](https://sv.wikipedia.org/wiki/Antirasistdemonstrationerna_i_K%C3%A4rrtorp_2013), d\u00e4r 23 nazister blev d\u00f6mda.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, det strider mot organisationsfriheten. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men om de i framtiden blir s\u00e5 stora/v\u00e5ldsamma att de inte g\u00e5r att bek\u00e4mpa effektivt l\u00e4ngre med v\u00e5ra v\u00e5ra vanliga lagar, som hets mot folkgrupp, hatbrott eller v\u00e5ldsamt upplopp, s\u00e5 kan man terroristklassa dem.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi kunde hantera dem bra p\u00e5 normalt s\u00e4tt efter &lt;a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Antirasistdemonstrationerna_i_K%C3%A4rrtorp_2013\"&gt;antirasistdemonstrationerna i K\u00e4rrtorp&lt;/a&gt;, d\u00e4r 23 nazister blev d\u00f6mda.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg98cwj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492210652.0, "created_utc": 1492181852.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9hfvt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg9h2ah", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fan va dom \u00e4r maktgalna. Tror dom att de \u00e4r Reddit-mods eller? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fan va dom \u00e4r maktgalna. Tror dom att de \u00e4r Reddit-mods eller? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9hfvt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492221122.0, "created_utc": 1492192322.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9h2ah", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Dice24", "parent_id": "t1_dg9gm5t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Den tror att jag har en utdaterad Firefoxversion. Po\u00e4ngen \u00e4r att jag best\u00e4mmer v\u00e4l f\u00f6r fan sj\u00e4lv vilken webbl\u00e4sare jag vill anv\u00e4nda p\u00e5 deras sida.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Den tror att jag har en utdaterad Firefoxversion. Po\u00e4ngen \u00e4r att jag best\u00e4mmer v\u00e4l f\u00f6r fan sj\u00e4lv vilken webbl\u00e4sare jag vill anv\u00e4nda p\u00e5 deras sida.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9h2ah", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492220682.0, "created_utc": 1492191882.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9gm5t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg9ex4f", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hm, lustigt. Jag kom direkt in. S\u00e4ker att du inte \u00e4r en fejk Rysk agent hackare? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hm, lustigt. Jag kom direkt in. S\u00e4ker att du inte \u00e4r en fejk Rysk agent hackare? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9gm5t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492220162.0, "created_utc": 1492191362.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9ex4f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Dice24", "parent_id": "t1_dg9epun", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag f\u00e5r ett meddelande som s\u00e4ger att jag har \"fel webbl\u00e4sare\" (pga fejkad user-agent) ist\u00e4llet f\u00f6r att bara ta mig vidare till artikeln. Vilken j\u00e4vla idiotsida.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag f\u00e5r ett meddelande som s\u00e4ger att jag har &amp;quot;fel webbl\u00e4sare&amp;quot; (pga fejkad user-agent) ist\u00e4llet f\u00f6r att bara ta mig vidare till artikeln. Vilken j\u00e4vla idiotsida.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9ex4f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492218203.0, "created_utc": 1492189403.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9epun", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg92w4d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[S\u00c4PO: Vit-makt milj\u00f6n inte ett hot mot demokratin.](https://kit.se/2015/10/30/18462/sapo-vit-maktmiljon-ar-inte-ett-hot-mot-demokratin/)\n\nInte f\u00f6r att folk beh\u00f6vde en p\u00e5minnelse om att Wikipedia \u00e4r vinklat som fan n\u00e4r det g\u00e4ller n\u00e5got politiskt, men. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://kit.se/2015/10/30/18462/sapo-vit-maktmiljon-ar-inte-ett-hot-mot-demokratin/\"&gt;S\u00c4PO: Vit-makt milj\u00f6n inte ett hot mot demokratin.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Inte f\u00f6r att folk beh\u00f6vde en p\u00e5minnelse om att Wikipedia \u00e4r vinklat som fan n\u00e4r det g\u00e4ller n\u00e5got politiskt, men. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9epun", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217974.0, "created_utc": 1492189174.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg99ln9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg9934n", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Nu verkar de vara mer intresserade av att sl\u00e5 ner invandrare och v\u00e4nsterfolk\n\nUnderlag p\u00e5 det? Verkar mest som att de delar ut flygblad, tr\u00e4nar och har studiegrupper.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nu verkar de vara mer intresserade av att sl\u00e5 ner invandrare och v\u00e4nsterfolk&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Underlag p\u00e5 det? Verkar mest som att de delar ut flygblad, tr\u00e4nar och har studiegrupper.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg99ln9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492212171.0, "created_utc": 1492183371.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9en06", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg9dg9y", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "L\u00e5ngsammare f\u00f6rb\u00e4ttringstakt? Har du bosatt dig i en grotta senaste \u00e5ren? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e5ngsammare f\u00f6rb\u00e4ttringstakt? Har du bosatt dig i en grotta senaste \u00e5ren? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9en06", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217886.0, "created_utc": 1492189086.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9dg9y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "yxhuvud", "parent_id": "t1_dg9c8c1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tack och lov tillh\u00f6r jag den politiska sidan som inte tror p\u00e5 den typen av domedagsprofetior som resultat av dagens politik utan snarare en lite l\u00e5ngsammare f\u00f6rb\u00e4ttringstakt..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tack och lov tillh\u00f6r jag den politiska sidan som inte tror p\u00e5 den typen av domedagsprofetior som resultat av dagens politik utan snarare en lite l\u00e5ngsammare f\u00f6rb\u00e4ttringstakt..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9dg9y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216552.0, "created_utc": 1492187752.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9c8c1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg9934n", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vet inte om jag tycker att organisationss\u00e4ttet \u00e4r det avg\u00f6rande, men NMR \u00e4r en kandidat f\u00f6r att bli ett stort hot mot demokratin i nuvarande form. \n\n\u00c5tminstone om man k\u00f6per premissen att etniska konflikter i Sverige kommer kraftigt f\u00f6rv\u00e4rras, att vi antagligen kommer f\u00e5 n\u00e5gon ekonomisk kris inom de n\u00e4rmaste tv\u00e5 \u00e5rtiondena och att ett SD i regeringsst\u00e4llning inte har n\u00e5gra reella l\u00f6sningar p\u00e5 ovanst\u00e5ende. I det l\u00e4get kommer en stor del av befolkningen att leta efter ett betydligt skarpare alternativ \u00e4n SD, och vilka alternativ finns det d\u00e5? I nul\u00e4get \u00e4r det vad jag vet bara NMR som ens g\u00f6r en ansats att fylla den nischen. \n\nT\u00e4nk dig ett Sverige med 30-40% arbetsl\u00f6shet, de facto lagl\u00f6shet i stora delar och ett par Bataclan under b\u00e4ltet. Vilka kommer d\u00e5 f\u00f6rbannade svenskar v\u00e4nda sig till? Det tar tid att bygga upp en politisk profil och f\u00f6rtroendekapital, s\u00e5 om det bara \u00e4r NMR som positionerat sig som h\u00e5rdf\u00f6ra s\u00e5 blir det nog NMR.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vet inte om jag tycker att organisationss\u00e4ttet \u00e4r det avg\u00f6rande, men NMR \u00e4r en kandidat f\u00f6r att bli ett stort hot mot demokratin i nuvarande form. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c5tminstone om man k\u00f6per premissen att etniska konflikter i Sverige kommer kraftigt f\u00f6rv\u00e4rras, att vi antagligen kommer f\u00e5 n\u00e5gon ekonomisk kris inom de n\u00e4rmaste tv\u00e5 \u00e5rtiondena och att ett SD i regeringsst\u00e4llning inte har n\u00e5gra reella l\u00f6sningar p\u00e5 ovanst\u00e5ende. I det l\u00e4get kommer en stor del av befolkningen att leta efter ett betydligt skarpare alternativ \u00e4n SD, och vilka alternativ finns det d\u00e5? I nul\u00e4get \u00e4r det vad jag vet bara NMR som ens g\u00f6r en ansats att fylla den nischen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;T\u00e4nk dig ett Sverige med 30-40% arbetsl\u00f6shet, de facto lagl\u00f6shet i stora delar och ett par Bataclan under b\u00e4ltet. Vilka kommer d\u00e5 f\u00f6rbannade svenskar v\u00e4nda sig till? Det tar tid att bygga upp en politisk profil och f\u00f6rtroendekapital, s\u00e5 om det bara \u00e4r NMR som positionerat sig som h\u00e5rdf\u00f6ra s\u00e5 blir det nog NMR.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9c8c1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492215203.0, "created_utc": 1492186403.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9934n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "yxhuvud", "parent_id": "t1_dg951lv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Om de mot f\u00f6rmodan skulle f\u00f6rs\u00f6ka g\u00f6ra en stadskupp utg\u00f6r en hierarikisk grupp en st\u00f6rre fara en ett g\u00e4ng frifr\u00e4sare eftersom det kr\u00e4vs synkronisering och f\u00f6rm\u00e5ga att h\u00e5lla k\u00e4ft innan f\u00f6r att kunna lyckas. \n\nNu verkar de vara mer intresserade av att sl\u00e5 ner invandrare och v\u00e4nsterfolk \u00e4n d\u00f6rrarna till riksdagen, s\u00e5 de \u00e4r kanske inte i praktiken ett hot mot Sveriges s\u00e4kerhet (\u00e4ven om politiskt v\u00e5ld \u00e4r ett j\u00e4vla otyg). Men organisationss\u00e4ttet g\u00f6r dem \u00e4nd\u00e5 till ett st\u00f6rre hot \u00e4n andra grupper.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om de mot f\u00f6rmodan skulle f\u00f6rs\u00f6ka g\u00f6ra en stadskupp utg\u00f6r en hierarikisk grupp en st\u00f6rre fara en ett g\u00e4ng frifr\u00e4sare eftersom det kr\u00e4vs synkronisering och f\u00f6rm\u00e5ga att h\u00e5lla k\u00e4ft innan f\u00f6r att kunna lyckas. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nu verkar de vara mer intresserade av att sl\u00e5 ner invandrare och v\u00e4nsterfolk \u00e4n d\u00f6rrarna till riksdagen, s\u00e5 de \u00e4r kanske inte i praktiken ett hot mot Sveriges s\u00e4kerhet (\u00e4ven om politiskt v\u00e5ld \u00e4r ett j\u00e4vla otyg). Men organisationss\u00e4ttet g\u00f6r dem \u00e4nd\u00e5 till ett st\u00f6rre hot \u00e4n andra grupper.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9934n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492211552.0, "created_utc": 1492182752.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg951lv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg92w4d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rst\u00e5r inte riktigt problemet i att det \u00e4r hierarkiskt eller att de inom lagens ramar straffar medlemmar. L\u00e5ter som de flesta st\u00f6rre organisationer i mina \u00f6ron.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rst\u00e5r inte riktigt problemet i att det \u00e4r hierarkiskt eller att de inom lagens ramar straffar medlemmar. L\u00e5ter som de flesta st\u00f6rre organisationer i mina \u00f6ron.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg951lv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492206160.0, "created_utc": 1492177360.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9815h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dg97yp1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6ga f\u00f6rv\u00e5nande. Stryk det fr\u00e5n artikeln vetja. Blir dock igen f\u00f6rv\u00e5nad om n\u00e5gon wikipedian inte g\u00f6r en snabb revert till den felaktiga texten.", "edited": 1492181683.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6ga f\u00f6rv\u00e5nande. Stryk det fr\u00e5n artikeln vetja. Blir dock igen f\u00f6rv\u00e5nad om n\u00e5gon wikipedian inte g\u00f6r en snabb revert till den felaktiga texten.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9815h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492210237.0, "created_utc": 1492181437.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg97yp1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg95xpb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hittade inget s\u00e5dant p\u00e5st\u00e5ende i k\u00e4llan som l\u00e4nkades heller. Bara att relativt m\u00e5nga har milit\u00e4r utbildning. Alla k\u00e4llor \u00e4r fr\u00e5n 2009, s\u00e5 man kan l\u00e4tt s\u00e4ga att saker \u00e4ndrats sedan dess. [Ser ut som att det \u00e4ven g\u00e4ller s\u00e4pos utv\u00e4rdering.](https://kit.se/2015/10/30/18462/sapo-vit-maktmiljon-ar-inte-ett-hot-mot-demokratin/)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hittade inget s\u00e5dant p\u00e5st\u00e5ende i k\u00e4llan som l\u00e4nkades heller. Bara att relativt m\u00e5nga har milit\u00e4r utbildning. Alla k\u00e4llor \u00e4r fr\u00e5n 2009, s\u00e5 man kan l\u00e4tt s\u00e4ga att saker \u00e4ndrats sedan dess. &lt;a href=\"https://kit.se/2015/10/30/18462/sapo-vit-maktmiljon-ar-inte-ett-hot-mot-demokratin/\"&gt;Ser ut som att det \u00e4ven g\u00e4ller s\u00e4pos utv\u00e4rdering.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg97yp1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492210152.0, "created_utc": 1492181352.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg95xpb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dg92w4d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Milit\u00e4r \"framtoning\", maken  p\u00e5 ledande ord. N\u00e5gon v\u00e4nsterextrem som verkligen filat p\u00e5 wiki-propagandan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Milit\u00e4r &amp;quot;framtoning&amp;quot;, maken  p\u00e5 ledande ord. N\u00e5gon v\u00e4nsterextrem som verkligen filat p\u00e5 wiki-propagandan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg95xpb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492207445.0, "created_utc": 1492178645.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg92w4d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "enlitenbogbog", "parent_id": "t3_65c7zi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\"Nordiska Motst\u00e5ndsr\u00f6relsen \u00e4r den nazistgrupp som S\u00e4kerhetspolisen bed\u00f6mer som det st\u00f6rsta hotet mot Sveriges inre s\u00e4kerhet.[10] Organisationen bed\u00f6ms vara en central akt\u00f6r i det som S\u00e4kerhetspolisen ben\u00e4mner vit makt-milj\u00f6n.[11] Nordiska motst\u00e5ndsr\u00f6relsen anses vara hierarkisk med en milit\u00e4r framtoning. S\u00e4po menar att det har f\u00f6rekommit att medlemmar utsatts f\u00f6r disciplin\u00e4ra \u00e5tg\u00e4rder n\u00e4r de beg\u00e5tt brott eller betett sig p\u00e5 ett s\u00e4tt som inte \u00f6verensst\u00e4mmer med organisationens ideologi.[11][35]\"\n\nFr\u00e5n wikipedia. \n\nN\u00e4r den nya terrorlagen klubbas \u00e4r det troligt att NMS ocks\u00e5 ryker. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Nordiska Motst\u00e5ndsr\u00f6relsen \u00e4r den nazistgrupp som S\u00e4kerhetspolisen bed\u00f6mer som det st\u00f6rsta hotet mot Sveriges inre s\u00e4kerhet.[10] Organisationen bed\u00f6ms vara en central akt\u00f6r i det som S\u00e4kerhetspolisen ben\u00e4mner vit makt-milj\u00f6n.[11] Nordiska motst\u00e5ndsr\u00f6relsen anses vara hierarkisk med en milit\u00e4r framtoning. S\u00e4po menar att det har f\u00f6rekommit att medlemmar utsatts f\u00f6r disciplin\u00e4ra \u00e5tg\u00e4rder n\u00e4r de beg\u00e5tt brott eller betett sig p\u00e5 ett s\u00e4tt som inte \u00f6verensst\u00e4mmer med organisationens ideologi.[11][35]&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Fr\u00e5n wikipedia. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4r den nya terrorlagen klubbas \u00e4r det troligt att NMS ocks\u00e5 ryker. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg92w4d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492202558.0, "created_utc": 1492173758.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7zi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgao1vk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t3_65c7zi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r mig s\u00e5 \u00e4r det en uppenbart v\u00e4rdel\u00f6s id\u00e9.\n\n* Det strider mot v\u00e5ra grundl\u00e4ggande v\u00e4rderingar och de r\u00e4ttigheter v\u00e5r grundlag \u00e4r uppbyggd p\u00e5.\n\n* Det saknar effektivitet. Att f\u00f6rbjuda en politisk organisation har s\u00e4llan (aldrig?) haft bra effekter om man tittar bak i historien. \n\n* Att ens t\u00e4nka tanken \u00e4r \u00e4rligt vidrigt och visar p\u00e5 v\u00e4ldigt konstiga v\u00e4rderingar p\u00e5 den person som ens \u00f6verv\u00e4ger det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r mig s\u00e5 \u00e4r det en uppenbart v\u00e4rdel\u00f6s id\u00e9.&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Det strider mot v\u00e5ra grundl\u00e4ggande v\u00e4rderingar och de r\u00e4ttigheter v\u00e5r grundlag \u00e4r uppbyggd p\u00e5.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Det saknar effektivitet. Att f\u00f6rbjuda en politisk organisation har s\u00e4llan (aldrig?) haft bra effekter om man tittar bak i historien. &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Att ens t\u00e4nka tanken \u00e4r \u00e4rligt vidrigt och visar p\u00e5 v\u00e4ldigt konstiga v\u00e4rderingar p\u00e5 den person som ens \u00f6verv\u00e4ger det.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgao1vk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492293519.0, "created_utc": 1492264719.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}]