[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4lla: &lt;a href=\"http://www.svt.se/nyheter/regeringen-vill-kriminalisera-deltagande-i-terrororganisationer\"&gt;http://www.svt.se/nyheter/regeringen-vill-kriminalisera-deltagande-i-terrororganisationer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dom flesta som bor i Sverige tycker inte om ISIS. Jag anser att det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r regeringen diskuterar detta f\u00f6rslag just nu, eftersom de kommer anv\u00e4nda sig utav ilskan efter terrord\u00e5det f\u00f6r att blint st\u00f6dja detta f\u00f6rslag. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag h\u00e5ller dock med &amp;quot;Anne Ramberg&amp;quot; i artikeln som belyser ett problem med detta. Vad r\u00e4knas som en terrororganization? &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Advokatsamfundets generalsekreterare Anne Ramberg ser emellertid problem i form av vad som r\u00e4knas som en terrororganisation och deltagande. Hon befarar att inte handlingar, utan \u00e5sikter, kommer att kriminaliseras. Gustav Fridolin menar att en domare i H\u00f6gsta domstolen ska titta p\u00e5 hur lagstiftningen ska utformas.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Inte nog med det, utan hur definierar man en terrororganization? N\u00e5got som artikeln inte g\u00e5r in djupt p\u00e5. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Detta f\u00f6rslag fr\u00e5n regeringen har tre stora problem: &lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Har organizationen inte v\u00e4l uppf\u00f6rda listor p\u00e5 medlemmar, \u00e4r det v\u00e4ldigt l\u00e4tt f\u00f6r staten att kalla n\u00e5gon medlem om de endast har samr\u00f6re med andra medlemmar, och d\u00e4rmed f\u00e4ngsla dem med. R\u00e4cker det med att vara v\u00e4nner? Kallar man det f\u00f6r &amp;quot;intensiv n\u00e4tkontakt&amp;quot; eller dylikt, ifr\u00e5gas\u00e4tter nog inte m\u00e5nga detta. &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Vad kommer att klassas som en terrororganization? Antifa? Nordiska Motst\u00e5ndsr\u00f6relsen? AIKs Black Army? Soldiers of Odin? Extrema djurr\u00e4ttsaktivister? M\u00e5la ut n\u00e5gon som en terrororganization, och f\u00e4ngsla de som t\u00e4nker f\u00f6r olikt. Kan ses som l\u00f6jligt att oroa sig f\u00f6r, men det \u00e4r en verklighet i m\u00e5nga l\u00e4nder. &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;M\u00e4nniskor som st\u00f6djer en organization, men inte st\u00f6djer &lt;em&gt;allt&lt;/em&gt; som organizationen (eller andra medlemmar i den) g\u00f6r. Detta kan ocks\u00e5 utnyttjas. R\u00e4cker det med en false flag fr\u00e5n en l\u00e5tsas medlem f\u00f6r att f\u00e4ngsla alla? &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "K\u00e4lla: http://www.svt.se/nyheter/regeringen-vill-kriminalisera-deltagande-i-terrororganisationer\n\nDom flesta som bor i Sverige tycker inte om ISIS. Jag anser att det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r regeringen diskuterar detta f\u00f6rslag just nu, eftersom de kommer anv\u00e4nda sig utav ilskan efter terrord\u00e5det f\u00f6r att blint st\u00f6dja detta f\u00f6rslag. \n\nJag h\u00e5ller dock med \"Anne Ramberg\" i artikeln som belyser ett problem med detta. Vad r\u00e4knas som en terrororganization? \n\n&gt; Advokatsamfundets generalsekreterare Anne Ramberg ser emellertid problem i form av vad som r\u00e4knas som en terrororganisation och deltagande. Hon befarar att inte handlingar, utan \u00e5sikter, kommer att kriminaliseras. Gustav Fridolin menar att en domare i H\u00f6gsta domstolen ska titta p\u00e5 hur lagstiftningen ska utformas.\n\nInte nog med det, utan hur definierar man en terrororganization? N\u00e5got som artikeln inte g\u00e5r in djupt p\u00e5. \n\nDetta f\u00f6rslag fr\u00e5n regeringen har tre stora problem: \n\n* Har organizationen inte v\u00e4l uppf\u00f6rda listor p\u00e5 medlemmar, \u00e4r det v\u00e4ldigt l\u00e4tt f\u00f6r staten att kalla n\u00e5gon medlem om de endast har samr\u00f6re med andra medlemmar, och d\u00e4rmed f\u00e4ngsla dem med. R\u00e4cker det med att vara v\u00e4nner? Kallar man det f\u00f6r \"intensiv n\u00e4tkontakt\" eller dylikt, ifr\u00e5gas\u00e4tter nog inte m\u00e5nga detta. \n\n* Vad kommer att klassas som en terrororganization? Antifa? Nordiska Motst\u00e5ndsr\u00f6relsen? AIKs Black Army? Soldiers of Odin? Extrema djurr\u00e4ttsaktivister? M\u00e5la ut n\u00e5gon som en terrororganization, och f\u00e4ngsla de som t\u00e4nker f\u00f6r olikt. Kan ses som l\u00f6jligt att oroa sig f\u00f6r, men det \u00e4r en verklighet i m\u00e5nga l\u00e4nder. \n\n* M\u00e4nniskor som st\u00f6djer en organization, men inte st\u00f6djer *allt* som organizationen (eller andra medlemmar i den) g\u00f6r. Detta kan ocks\u00e5 utnyttjas. R\u00e4cker det med en false flag fr\u00e5n en l\u00e5tsas medlem f\u00f6r att f\u00e4ngsla alla? ", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65c9xx", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 41, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65c9xx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.svenskpolitik", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/B2vi4zp_jFA_bG0TU6cdvgDFlcKR8sbBl3nzE0D3YZ4.jpg?s=3b7b09490e48abb39805fe4458d27b94", "width": 650, "height": 366}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/B2vi4zp_jFA_bG0TU6cdvgDFlcKR8sbBl3nzE0D3YZ4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=92119ae42d789e9a762b17670a03a03e", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/B2vi4zp_jFA_bG0TU6cdvgDFlcKR8sbBl3nzE0D3YZ4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=28d480b8b8351a316d65575ae22104d3", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/B2vi4zp_jFA_bG0TU6cdvgDFlcKR8sbBl3nzE0D3YZ4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=eb5f0dc9600faa0ab49c1bcffffda368", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/B2vi4zp_jFA_bG0TU6cdvgDFlcKR8sbBl3nzE0D3YZ4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=952ad0f4e502c27dc0b334f64f4b262c", "width": 640, "height": 360}], "variants": {}, "id": "lAb0sgzM8nJl6EFZkg-zt6tjjs_o-O9__JssAKtJZtU"}], "enabled": false}, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "self", "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65c9xx/f\u00f6ljd_av_terrorattentatet_kriminalisera/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492202351.0, "url": "https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/65c9xx/f\u00f6ljd_av_terrorattentatet_kriminalisera/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "F\u00f6ljd av terrorattentatet: Kriminalisera deltagande i terrororganizationer. R\u00e4tt eller fel?", "created_utc": 1492173551.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.96, "num_comments": 55, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 41}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga9syu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Qvanta", "parent_id": "t1_dg93xzm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r att medhj\u00e4lpa terror, m\u00e5ste du bevisa att personen han hj\u00e4lpt, begick en terrorhandling. Vi \u00e4r tbx p\u00e5 ruta ett... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r att medhj\u00e4lpa terror, m\u00e5ste du bevisa att personen han hj\u00e4lpt, begick en terrorhandling. Vi \u00e4r tbx p\u00e5 ruta ett... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dga9syu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492258723.0, "created_utc": 1492229923.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg93xzm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "jfabsa", "parent_id": "t3_65c9xx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ska inte beh\u00f6vas. Borde redan g\u00e5 att \u00e5tala mycket som medhj\u00e4lp till terrorism. \u00c4ven om en person bara rekryterade, bara skjutsade n\u00e5gon till flygplatsen etc s\u00e5 \u00e4r personen skyldig till medhj\u00e4lp till terrorism.\n\nOch om personen \u00e5kte ner (men \u00e4n s\u00e5 bara lagade mat \u00e5r ISIS) \u00e4r personen skyldig till terrorism. I USA s\u00e5 heter det felony murder. Skjutsar du n\u00e5gon som utf\u00f6r ett mord s\u00e5 \u00e4r du lika delaktig och lika skyldig som skytten. Att \u00f6ht \u00e5ka ner p\u00e5 ISIS sida \u00e4r felony terrorism oavsett om det g\u00e5r att bevisa att personen h\u00f6gg huvudet av n\u00e5gon eller ej.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ska inte beh\u00f6vas. Borde redan g\u00e5 att \u00e5tala mycket som medhj\u00e4lp till terrorism. \u00c4ven om en person bara rekryterade, bara skjutsade n\u00e5gon till flygplatsen etc s\u00e5 \u00e4r personen skyldig till medhj\u00e4lp till terrorism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och om personen \u00e5kte ner (men \u00e4n s\u00e5 bara lagade mat \u00e5r ISIS) \u00e4r personen skyldig till terrorism. I USA s\u00e5 heter det felony murder. Skjutsar du n\u00e5gon som utf\u00f6r ett mord s\u00e5 \u00e4r du lika delaktig och lika skyldig som skytten. Att \u00f6ht \u00e5ka ner p\u00e5 ISIS sida \u00e4r felony terrorism oavsett om det g\u00e5r att bevisa att personen h\u00f6gg huvudet av n\u00e5gon eller ej.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg93xzm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492204438.0, "created_utc": 1492175638.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg93fi8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t3_65c9xx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Alldeles bortsett fr\u00e5n risken att det blir thoughtcrime av hela grejen s\u00e5 har jag inget som helst f\u00f6rtroende f\u00f6r att svenska staten kan p\u00e5 ett vettigt s\u00e4tt avg\u00f6ra vad som \u00e4r och inte \u00e4r en terroristorganisation utan \u00e4ndam\u00e5lsglidning. Eller n\u00e5gon annan stat f\u00f6r den delen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alldeles bortsett fr\u00e5n risken att det blir thoughtcrime av hela grejen s\u00e5 har jag inget som helst f\u00f6rtroende f\u00f6r att svenska staten kan p\u00e5 ett vettigt s\u00e4tt avg\u00f6ra vad som \u00e4r och inte \u00e4r en terroristorganisation utan \u00e4ndam\u00e5lsglidning. Eller n\u00e5gon annan stat f\u00f6r den delen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg93fi8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203549.0, "created_utc": 1492174749.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9hnu0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "vialtrisuit", "parent_id": "t1_dg9hka6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fr\u00e5gan \u00e4r vad man har yttrandefrihet till om inte att skydda kontroversiella \u00e5sikter. Skydda \u00e5sikter som alla h\u00e5ller med om?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fr\u00e5gan \u00e4r vad man har yttrandefrihet till om inte att skydda kontroversiella \u00e5sikter. Skydda \u00e5sikter som alla h\u00e5ller med om?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9hnu0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492221377.0, "created_utc": 1492192577.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9hka6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg9h6mi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hahaha ass\u00e5 hur ska man ens reagera... *Kontroversiella* uttalanden ska inte \u00e5tnjuta yttrandefrihetens skydd? H\u00f6rru du Anne, jag tycker det \u00e4r j\u00e4vligt kontroversiellt d\u00e4r. Du har inte l\u00e4ngre r\u00e4tt att tala. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hahaha ass\u00e5 hur ska man ens reagera... &lt;em&gt;Kontroversiella&lt;/em&gt; uttalanden ska inte \u00e5tnjuta yttrandefrihetens skydd? H\u00f6rru du Anne, jag tycker det \u00e4r j\u00e4vligt kontroversiellt d\u00e4r. Du har inte l\u00e4ngre r\u00e4tt att tala. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9hka6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492221263.0, "created_utc": 1492192463.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9h6mi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "vialtrisuit", "parent_id": "t3_65c9xx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Anne Ramberg ser emellertid problem i form av vad som r\u00e4knas som en terrororganisation och deltagande. Hon befarar att inte handlingar, utan \u00e5sikter, kommer att kriminaliseras.\n\n\nSamma Anne Ramberg som 2015 skrev:\n\n&gt; [Kontroversiella, rasistiska och kr\u00e4nkande uttalanden ska inte kunna d\u00f6ljas i anonymitetens dimma. De ska enligt min mening i detta h\u00e4nseende inte heller \u00e5tnjuta yttrandefrihetens skydd. Missbruk av grundlagsskyddade r\u00e4ttigheter \u00e4r inte skyddsv\u00e4rda, vare sig pressetiskt eller lagligt.](https://annerambergs.wordpress.com/2015/02/23/hang-ut-rasisterna/)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Anne Ramberg ser emellertid problem i form av vad som r\u00e4knas som en terrororganisation och deltagande. Hon befarar att inte handlingar, utan \u00e5sikter, kommer att kriminaliseras.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Samma Anne Ramberg som 2015 skrev:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://annerambergs.wordpress.com/2015/02/23/hang-ut-rasisterna/\"&gt;Kontroversiella, rasistiska och kr\u00e4nkande uttalanden ska inte kunna d\u00f6ljas i anonymitetens dimma. De ska enligt min mening i detta h\u00e4nseende inte heller \u00e5tnjuta yttrandefrihetens skydd. Missbruk av grundlagsskyddade r\u00e4ttigheter \u00e4r inte skyddsv\u00e4rda, vare sig pressetiskt eller lagligt.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9h6mi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492220820.0, "created_utc": 1492192020.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga9uz3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Qvanta", "parent_id": "t1_dg9evl0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Milit\u00e4ra eller av liknande natur f\u00e5r g\u00f6ras olvolig inom f\u00f6reningsfriheten. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Milit\u00e4ra eller av liknande natur f\u00e5r g\u00f6ras olvolig inom f\u00f6reningsfriheten. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dga9uz3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492258818.0, "created_utc": 1492230018.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9evl0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg9dv94", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Som sagt inskr\u00e4nker det inte religionsfrihet eller m\u00f6tesfrihet. Det hindrar dem att ha ett namn och medlemslista. Vad g\u00e4ller f\u00f6reningsfriheten inskr\u00e4nker dom den med deras lag\u00e4ndring.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som sagt inskr\u00e4nker det inte religionsfrihet eller m\u00f6tesfrihet. Det hindrar dem att ha ett namn och medlemslista. Vad g\u00e4ller f\u00f6reningsfriheten inskr\u00e4nker dom den med deras lag\u00e4ndring.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9evl0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492218155.0, "created_utc": 1492189355.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9dv94", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg96sqm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Men religi\u00f6sa organisationer har egentligen inget existensber\u00e4ttigande.\n\nF\u00f6reningsfriheten \u00e4r en av de allra viktigaste delarna av en demokrati. S\u00e5 de har absolut ett existensber\u00e4ttigande, eller varf\u00f6r menar du att de inte skulle ha det? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Men religi\u00f6sa organisationer har egentligen inget existensber\u00e4ttigande.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6reningsfriheten \u00e4r en av de allra viktigaste delarna av en demokrati. S\u00e5 de har absolut ett existensber\u00e4ttigande, eller varf\u00f6r menar du att de inte skulle ha det? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9dv94", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217019.0, "created_utc": 1492188219.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg986sf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dg98162", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kommer alltid g\u00e5 att identifiera dem med koranen. Den \u00e4r helt avg\u00f6rande. Scientologin, det verkar vara en riktig sekt, men jag vet inte hur stort problem den egentligen \u00e4r. Den har blivit ett mem i amerikansk mainstream media, som v\u00e5ra duktiga idioter till journalister har direktimporterat. Kan vara s\u00e5 att den f\u00e5r all uppm\u00e4rksamhet fr\u00e4mst f\u00f6r att det hela \u00e4r spektakul\u00e4rt, och att flera stora sk\u00e5despelare \u00e4r sektmedlemmar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kommer alltid g\u00e5 att identifiera dem med koranen. Den \u00e4r helt avg\u00f6rande. Scientologin, det verkar vara en riktig sekt, men jag vet inte hur stort problem den egentligen \u00e4r. Den har blivit ett mem i amerikansk mainstream media, som v\u00e5ra duktiga idioter till journalister har direktimporterat. Kan vara s\u00e5 att den f\u00e5r all uppm\u00e4rksamhet fr\u00e4mst f\u00f6r att det hela \u00e4r spektakul\u00e4rt, och att flera stora sk\u00e5despelare \u00e4r sektmedlemmar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg986sf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492210438.0, "created_utc": 1492181638.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg98162", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg97ox7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "T\u00e4nk om de byter namn d\u00e5? Skulle g\u00e4rna se scientologin brinna med.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T\u00e4nk om de byter namn d\u00e5? Skulle g\u00e4rna se scientologin brinna med.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg98162", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492210238.0, "created_utc": 1492181438.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwcbp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jtoeg", "parent_id": "t1_dgank8e", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Om vi st\u00e4nger mosk\u00e9er s\u00e5 kommer man ist\u00e4llet tr\u00e4ffas p\u00e5 ok\u00e4nd ort d\u00e4r radikaler kan anlita anh\u00e4ngare i skymundan. Och sen s\u00e5 har inte folk direkt sin religion tapetserad i pannan n\u00e4r de kommer till Sverige heller, det kommer bara leda till att dessa personer ljuger om sin religi\u00f6sa tillh\u00f6righet. De enda som tj\u00e4nar p\u00e5 det du f\u00f6resl\u00e5r \u00e4r extremisterna.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om vi st\u00e4nger mosk\u00e9er s\u00e5 kommer man ist\u00e4llet tr\u00e4ffas p\u00e5 ok\u00e4nd ort d\u00e4r radikaler kan anlita anh\u00e4ngare i skymundan. Och sen s\u00e5 har inte folk direkt sin religion tapetserad i pannan n\u00e4r de kommer till Sverige heller, det kommer bara leda till att dessa personer ljuger om sin religi\u00f6sa tillh\u00f6righet. De enda som tj\u00e4nar p\u00e5 det du f\u00f6resl\u00e5r \u00e4r extremisterna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbwcbp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492365870.0, "created_utc": 1492337070.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgank8e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dg9v6vt", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vad vi \u00e5tminstone g\u00f6r \u00e4r att st\u00e4nga ner alla mosk\u00e9er och avvisa muslimer vid gr\u00e4nsen. Att vara r\u00e4dd f\u00f6r \"\u00f6kad radikalisering\" p\u00e5minner mycket om polisens argument att man inte vill \"eskalera situationen\" i f\u00f6rorterna, genom att ta fast brottslingar som anv\u00e4nder d\u00f6dligt v\u00e5ld mot dem. Om man inte g\u00f6r detta nu kommer det bli ett fullst\u00e4ndigt helvete i framtiden.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad vi \u00e5tminstone g\u00f6r \u00e4r att st\u00e4nga ner alla mosk\u00e9er och avvisa muslimer vid gr\u00e4nsen. Att vara r\u00e4dd f\u00f6r &amp;quot;\u00f6kad radikalisering&amp;quot; p\u00e5minner mycket om polisens argument att man inte vill &amp;quot;eskalera situationen&amp;quot; i f\u00f6rorterna, genom att ta fast brottslingar som anv\u00e4nder d\u00f6dligt v\u00e5ld mot dem. Om man inte g\u00f6r detta nu kommer det bli ett fullst\u00e4ndigt helvete i framtiden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgank8e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292637.0, "created_utc": 1492263837.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9v6vt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "jtoeg", "parent_id": "t1_dg97ox7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Dock \u00e4r det helt orealistiskt att tro att en f\u00f6rbud mot Islam skulle h\u00e5lla om man ens fr\u00e5n f\u00f6rsta b\u00f6rjan skulle lyckas inf\u00f6ra det. F\u00f6rbud fungerar s\u00e4llan och kan leda till en \u00f6kad radikalisering ist\u00e4llet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dock \u00e4r det helt orealistiskt att tro att en f\u00f6rbud mot Islam skulle h\u00e5lla om man ens fr\u00e5n f\u00f6rsta b\u00f6rjan skulle lyckas inf\u00f6ra det. F\u00f6rbud fungerar s\u00e4llan och kan leda till en \u00f6kad radikalisering ist\u00e4llet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9v6vt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492238041.0, "created_utc": 1492209241.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgakor5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "parent_id": "t1_dgakaol", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vad jag skrev i f\u00f6reg\u00e5ende inl\u00e4gg g\u00e4ller tydligen \u00e4ven dig.\n\n&gt;Specifikt vad \u00e4r socialkonservativt med vilja ha slaveri, legaliserat barnsex, m\u00e5nggifte och en totalit\u00e4r teokrati?\n\nSpecifikt exakt allt. Socialkonservatism och religi\u00f6s fundamentalism g\u00e5r hand i hand. F\u00f6rakt mot utomst\u00e5ende. Smal moralism. Besatthet av \"det rena\" (religi\u00f6s tro, etnicitet, sexualitet etc). Hat mot minoritetsgrupper s\u00e5 som homosexuella, transpersoner etc. Ben\u00e4genhet till f\u00f6respr\u00e5kande av auktoritarianism f\u00f6r att uppr\u00e4tth\u00e5lla f\u00f6reg\u00e5ende. Osv.\n\nSocialkonservatism \u00e4r ett mindset, en mental utvecklingsst\u00f6rning, snarare \u00e4n en viss upps\u00e4ttning med \u00e5sikter \u00e4ven om en viss typ av \u00e5sikter oundvikligen kommer att utvecklas under majoriteten av omst\u00e4ndigheter. Polygami vs monogami \u00e4r n\u00e5got som kan skifta, men hat mot ex homosexuella och besatthet av \"renheter\" och hot mot denna renhet \u00e4r st\u00e4ndigt \u00e5terkommande.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad jag skrev i f\u00f6reg\u00e5ende inl\u00e4gg g\u00e4ller tydligen \u00e4ven dig.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Specifikt vad \u00e4r socialkonservativt med vilja ha slaveri, legaliserat barnsex, m\u00e5nggifte och en totalit\u00e4r teokrati?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Specifikt exakt allt. Socialkonservatism och religi\u00f6s fundamentalism g\u00e5r hand i hand. F\u00f6rakt mot utomst\u00e5ende. Smal moralism. Besatthet av &amp;quot;det rena&amp;quot; (religi\u00f6s tro, etnicitet, sexualitet etc). Hat mot minoritetsgrupper s\u00e5 som homosexuella, transpersoner etc. Ben\u00e4genhet till f\u00f6respr\u00e5kande av auktoritarianism f\u00f6r att uppr\u00e4tth\u00e5lla f\u00f6reg\u00e5ende. Osv.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Socialkonservatism \u00e4r ett mindset, en mental utvecklingsst\u00f6rning, snarare \u00e4n en viss upps\u00e4ttning med \u00e5sikter \u00e4ven om en viss typ av \u00e5sikter oundvikligen kommer att utvecklas under majoriteten av omst\u00e4ndigheter. Polygami vs monogami \u00e4r n\u00e5got som kan skifta, men hat mot ex homosexuella och besatthet av &amp;quot;renheter&amp;quot; och hot mot denna renhet \u00e4r st\u00e4ndigt \u00e5terkommande.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgakor5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492286536.0, "created_utc": 1492257736.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgakaol", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg9zfmg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Du bed\u00f6mer hela islam och dess kulturella sf\u00e4r efter vad en lite minoritet sysslar med bara f\u00f6r att de \"skriker h\u00f6gt\" och skiljer sig fr\u00e5n den normen du \u00e4r van vid.\n\nAlla unders\u00f6kningar av muslimska v\u00e4rdering visar att 80-100% av muslimer har v\u00e4rderingar som \u00e4r totalt of\u00f6renliga med en modern v\u00e4stlig demokrati. Samma fenomen \u00e4r l\u00e4tt att observera om man bara pratar lite med vanliga muslimer om v\u00e5r tids fr\u00e5gor. \n\nVad \u00e4r det egentligen som f\u00e5r dig att tro att muslimer \u00e4r svennebanan med konstig k\u00e4k och sk\u00e4gg? K\u00e4nner du ens n\u00e5gra muslimer.\n\n&gt;Jag s\u00e4ger inte att islams kultursf\u00e4r inte \u00e4r bekymmersam pga dess mer socialkonservativa l\u00e4ge \n\nSpecifikt vad \u00e4r socialkonservativt med vilja ha slaveri, legaliserat barnsex, m\u00e5nggifte och en totalit\u00e4r teokrati?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Du bed\u00f6mer hela islam och dess kulturella sf\u00e4r efter vad en lite minoritet sysslar med bara f\u00f6r att de &amp;quot;skriker h\u00f6gt&amp;quot; och skiljer sig fr\u00e5n den normen du \u00e4r van vid.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Alla unders\u00f6kningar av muslimska v\u00e4rdering visar att 80-100% av muslimer har v\u00e4rderingar som \u00e4r totalt of\u00f6renliga med en modern v\u00e4stlig demokrati. Samma fenomen \u00e4r l\u00e4tt att observera om man bara pratar lite med vanliga muslimer om v\u00e5r tids fr\u00e5gor. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad \u00e4r det egentligen som f\u00e5r dig att tro att muslimer \u00e4r svennebanan med konstig k\u00e4k och sk\u00e4gg? K\u00e4nner du ens n\u00e5gra muslimer.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag s\u00e4ger inte att islams kultursf\u00e4r inte \u00e4r bekymmersam pga dess mer socialkonservativa l\u00e4ge &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Specifikt vad \u00e4r socialkonservativt med vilja ha slaveri, legaliserat barnsex, m\u00e5nggifte och en totalit\u00e4r teokrati?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgakaol", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492285534.0, "created_utc": 1492256734.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9zfmg", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "devilcraft", "parent_id": "t1_dg97ox7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "&gt;Islam \u00e4r den enda religionen som \u00e4r ett problem just nu.\n\nDet m\u00e4rks att m\u00e4nniskor h\u00e4r i v\u00e4st enbart tror verkligheten best\u00e5r av det som de ser p\u00e5 TVn eller l\u00e4ser om i tidningen. Alternativt bara bryr sig om det som eventuellt utg\u00f6r ett hot f\u00f6r dem sj\u00e4lva.\n\nDu bed\u00f6mer hela islam och dess kulturella sf\u00e4r efter vad en lite minoritet sysslar med bara f\u00f6r att de \"skriker h\u00f6gt\" och skiljer sig fr\u00e5n den normen du \u00e4r van vid.\n\nJag s\u00e4ger inte att islams kultursf\u00e4r inte \u00e4r bekymmersam pga dess mer socialkonservativa l\u00e4ge relativt den v\u00e4sterl\u00e4ndska sekulariserade. Men du framst\u00e5r trots detta som okunnig, inskr\u00e4nkt och partisk.\n\nKolla p\u00e5 Afrika och s\u00e4g att islam \u00e4r \"enda religionen som \u00e4r ett problem\".\n\nI slut\u00e4ndan \u00e4r det som jag ser det inte religion i sig som \u00e4r problemet utan den mentala utvecklingsst\u00f6rningen vi kallar konservatism. Det \u00e4r konservatism som ser hot \u00f6verallt och hetsar upp m\u00e4nniskor och sprider r\u00e4dsla och splittrar.\n\nISIS och liknande grupper \u00e4r den muslimska kultursf\u00e4rens motsvarighet till de v\u00e4sterl\u00e4ndska nazisterna. Socialkonservativa kretiner som \u00e4r livr\u00e4dda f\u00f6r allt som sticker ut fr\u00e5n normen, allt ok\u00e4nt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Islam \u00e4r den enda religionen som \u00e4r ett problem just nu.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det m\u00e4rks att m\u00e4nniskor h\u00e4r i v\u00e4st enbart tror verkligheten best\u00e5r av det som de ser p\u00e5 TVn eller l\u00e4ser om i tidningen. Alternativt bara bryr sig om det som eventuellt utg\u00f6r ett hot f\u00f6r dem sj\u00e4lva.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du bed\u00f6mer hela islam och dess kulturella sf\u00e4r efter vad en lite minoritet sysslar med bara f\u00f6r att de &amp;quot;skriker h\u00f6gt&amp;quot; och skiljer sig fr\u00e5n den normen du \u00e4r van vid.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag s\u00e4ger inte att islams kultursf\u00e4r inte \u00e4r bekymmersam pga dess mer socialkonservativa l\u00e4ge relativt den v\u00e4sterl\u00e4ndska sekulariserade. Men du framst\u00e5r trots detta som okunnig, inskr\u00e4nkt och partisk.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kolla p\u00e5 Afrika och s\u00e4g att islam \u00e4r &amp;quot;enda religionen som \u00e4r ett problem&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I slut\u00e4ndan \u00e4r det som jag ser det inte religion i sig som \u00e4r problemet utan den mentala utvecklingsst\u00f6rningen vi kallar konservatism. Det \u00e4r konservatism som ser hot \u00f6verallt och hetsar upp m\u00e4nniskor och sprider r\u00e4dsla och splittrar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;ISIS och liknande grupper \u00e4r den muslimska kultursf\u00e4rens motsvarighet till de v\u00e4sterl\u00e4ndska nazisterna. Socialkonservativa kretiner som \u00e4r livr\u00e4dda f\u00f6r allt som sticker ut fr\u00e5n normen, allt ok\u00e4nt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9zfmg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492243701.0, "created_utc": 1492214901.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg97ox7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dg96sqm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Islam \u00e4r den enda religionen som \u00e4r ett problem just nu. Den (v\u00e4st)europeiska kristendomen \u00e4r dekonstruerad. Det finns som b\u00e4st sm\u00e5 frikyrkor som \u00e4r lika motst\u00e5ndskraftiga som det massiva islam, och d\u00e5 utan n\u00e5got som helst v\u00e5ldskapital. Vi beh\u00f6ver helt enkelt inte f\u00f6rbjuda religi\u00f6sa organisationer, men att f\u00f6rbjuda islam hade varit v\u00e4lkommet. Den religionen utg\u00f6r ett stort hot.", "edited": 1492181360.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Islam \u00e4r den enda religionen som \u00e4r ett problem just nu. Den (v\u00e4st)europeiska kristendomen \u00e4r dekonstruerad. Det finns som b\u00e4st sm\u00e5 frikyrkor som \u00e4r lika motst\u00e5ndskraftiga som det massiva islam, och d\u00e5 utan n\u00e5got som helst v\u00e5ldskapital. Vi beh\u00f6ver helt enkelt inte f\u00f6rbjuda religi\u00f6sa organisationer, men att f\u00f6rbjuda islam hade varit v\u00e4lkommet. Den religionen utg\u00f6r ett stort hot.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg97ox7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492209804.0, "created_utc": 1492181004.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9bktr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg9bdhd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Visst, men man har fortfarande m\u00f6tesr\u00e4tt. Man beh\u00f6ver inte vara en organisation f\u00f6r det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Visst, men man har fortfarande m\u00f6tesr\u00e4tt. Man beh\u00f6ver inte vara en organisation f\u00f6r det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9bktr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492214481.0, "created_utc": 1492185681.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9j5cb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dg9bdhd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vettigt", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vettigt&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9j5cb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492223134.0, "created_utc": 1492194334.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaki44", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dgajpsf", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du \u00e4r som fisken som inte vet vad vatten \u00e4r n\u00e4r du s\u00e4ger att Sverige inte \u00e4r kristet. V\u00e5r kultur och v\u00e4rderingar \u00e4r sprungna ur kristendom. De senaste 100 \u00e5ren har de muterat och f\u00f6rfallit till mer k\u00e4tterska former, men de hade inte kunnat uppst\u00e5 ur islam eller buddhism.\n\nVi h\u00e5ller p\u00e5 att g\u00e5 tillbaka till hednadom, men startpunkten \u00e4r kristendom.\n\n&gt;S\u00e5 med andra ord tycker du det \u00e4r ok att bannlysa religion s\u00e5 l\u00e4nge det inte \u00e4r din egen. Det \u00e4r ett mycket \u00e4ckligt uttalande.\n\nHur t\u00e4nker du nu? Ena tankesystemet garanterar kulturellt och till och med biologiskt f\u00f6rfall medan det andra lett till den b\u00e4sta h\u00f6gkulturen som n\u00e5gonsin existerat. Att vilja utrota det ena och g\u00f6ra det andra obligatoriskt \u00e4r inte konstigare \u00e4n att vilja utrota smittkoppor och tycka bra om mj\u00f6lksyrabakterier.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du \u00e4r som fisken som inte vet vad vatten \u00e4r n\u00e4r du s\u00e4ger att Sverige inte \u00e4r kristet. V\u00e5r kultur och v\u00e4rderingar \u00e4r sprungna ur kristendom. De senaste 100 \u00e5ren har de muterat och f\u00f6rfallit till mer k\u00e4tterska former, men de hade inte kunnat uppst\u00e5 ur islam eller buddhism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi h\u00e5ller p\u00e5 att g\u00e5 tillbaka till hednadom, men startpunkten \u00e4r kristendom.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;S\u00e5 med andra ord tycker du det \u00e4r ok att bannlysa religion s\u00e5 l\u00e4nge det inte \u00e4r din egen. Det \u00e4r ett mycket \u00e4ckligt uttalande.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Hur t\u00e4nker du nu? Ena tankesystemet garanterar kulturellt och till och med biologiskt f\u00f6rfall medan det andra lett till den b\u00e4sta h\u00f6gkulturen som n\u00e5gonsin existerat. Att vilja utrota det ena och g\u00f6ra det andra obligatoriskt \u00e4r inte konstigare \u00e4n att vilja utrota smittkoppor och tycka bra om mj\u00f6lksyrabakterier.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaki44", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492286070.0, "created_utc": 1492257270.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgajpsf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "arebokert", "parent_id": "t1_dg9bdhd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 med andra ord tycker du det \u00e4r ok att bannlysa religion s\u00e5 l\u00e4nge det inte \u00e4r din egen. Det \u00e4r ett mycket \u00e4ckligt uttalande. \n\n&gt; Medelsvensken har religi\u00f6sa behov\n\nNej, du har det, inte medelsvensson. Sverige \u00e4r till mestadel ett sekul\u00e4rt land. F\u00f6rs\u00f6k inte f\u00e5 det att l\u00e5ta som om kristendomen har en plats i Sverige mer \u00e4n islam, i den ben\u00e4mningen \u00e4r b\u00e5da lika f\u00f6rlegade.\n\n&gt; Nej, kristendom har djupa r\u00f6tter h\u00e4r, precis som asatro, och det vore v\u00e4rt inb\u00f6rdeskrig f\u00f6r att bevara det.\n\nF\u00f6r kristna fanatiker som dig kanske, men f\u00f6r mer \u00e4n 50% av befolkningen i Sverige \u00e4r det definitivt inte det.\n\nDet jag finner intressant \u00e4r att jag inte ser en enda religi\u00f6s kristen i Sverige nu f\u00f6r tiden f\u00f6rutom just h\u00e4r p\u00e5 /r/svenskpolitik och p\u00e5 flashback.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 med andra ord tycker du det \u00e4r ok att bannlysa religion s\u00e5 l\u00e4nge det inte \u00e4r din egen. Det \u00e4r ett mycket \u00e4ckligt uttalande. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Medelsvensken har religi\u00f6sa behov&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, du har det, inte medelsvensson. Sverige \u00e4r till mestadel ett sekul\u00e4rt land. F\u00f6rs\u00f6k inte f\u00e5 det att l\u00e5ta som om kristendomen har en plats i Sverige mer \u00e4n islam, i den ben\u00e4mningen \u00e4r b\u00e5da lika f\u00f6rlegade.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nej, kristendom har djupa r\u00f6tter h\u00e4r, precis som asatro, och det vore v\u00e4rt inb\u00f6rdeskrig f\u00f6r att bevara det.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r kristna fanatiker som dig kanske, men f\u00f6r mer \u00e4n 50% av befolkningen i Sverige \u00e4r det definitivt inte det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det jag finner intressant \u00e4r att jag inte ser en enda religi\u00f6s kristen i Sverige nu f\u00f6r tiden f\u00f6rutom just h\u00e4r p\u00e5 &lt;a href=\"/r/svenskpolitik\"&gt;/r/svenskpolitik&lt;/a&gt; och p\u00e5 flashback.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgajpsf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492283922.0, "created_utc": 1492255122.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9bdhd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg96sqm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Kan vi inte f\u00f6rbjuda religi\u00f6sa organisationer ist\u00e4llet?\n\nNej, kristendom har djupa r\u00f6tter h\u00e4r, precis som asatro, och det vore v\u00e4rt inb\u00f6rdeskrig f\u00f6r att bevara det. Dessutom \u00e4r det *n\u00f6dv\u00e4ndigt* att ha ett v\u00e4rlds\u00e5sk\u00e5dningsalternativ i en religi\u00f6s konflikt. \n\n\u00c4r det icke-tro mot islam s\u00e5 kommer islam vinna 100%, eftersom nihilism inte \u00e4r n\u00e5got de allra flesta m\u00e4nniskor st\u00e5r ut med. Som n\u00e5gon p\u00e5 n\u00e4tet sa *not bringing a religion to a religious war is like bringing a knife to a gun fight*. Att de flesta som diskuterar s\u00e5nt h\u00e4r \u00e4r aspiga nog att inte ha religi\u00f6sa behov \u00e4ndrar inte det. \n\nMedelsvensken har religi\u00f6sa behov och om inte kristendom fyller det h\u00e5let kommer n\u00e5got annat g\u00f6ra det. I nul\u00e4get sj\u00e4ll\u00f6s konsumism och hollywoodfloskler, men detta \u00e4r s\u00e5 osammanhangande och meningsl\u00f6st att det knappast kan st\u00e5 sig mot en riktig religion n\u00e4r tiderna \u00e5ter b\u00f6rjar bli sv\u00e5ra. Ser man sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner d\u00f6 i gatustrider s\u00e5 kommer inte v\u00e4rdegrunden vara till s\u00e4rskilt mycket tr\u00f6st.", "edited": 1492186532.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Kan vi inte f\u00f6rbjuda religi\u00f6sa organisationer ist\u00e4llet?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, kristendom har djupa r\u00f6tter h\u00e4r, precis som asatro, och det vore v\u00e4rt inb\u00f6rdeskrig f\u00f6r att bevara det. Dessutom \u00e4r det &lt;em&gt;n\u00f6dv\u00e4ndigt&lt;/em&gt; att ha ett v\u00e4rlds\u00e5sk\u00e5dningsalternativ i en religi\u00f6s konflikt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4r det icke-tro mot islam s\u00e5 kommer islam vinna 100%, eftersom nihilism inte \u00e4r n\u00e5got de allra flesta m\u00e4nniskor st\u00e5r ut med. Som n\u00e5gon p\u00e5 n\u00e4tet sa &lt;em&gt;not bringing a religion to a religious war is like bringing a knife to a gun fight&lt;/em&gt;. Att de flesta som diskuterar s\u00e5nt h\u00e4r \u00e4r aspiga nog att inte ha religi\u00f6sa behov \u00e4ndrar inte det. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Medelsvensken har religi\u00f6sa behov och om inte kristendom fyller det h\u00e5let kommer n\u00e5got annat g\u00f6ra det. I nul\u00e4get sj\u00e4ll\u00f6s konsumism och hollywoodfloskler, men detta \u00e4r s\u00e5 osammanhangande och meningsl\u00f6st att det knappast kan st\u00e5 sig mot en riktig religion n\u00e4r tiderna \u00e5ter b\u00f6rjar bli sv\u00e5ra. Ser man sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner d\u00f6 i gatustrider s\u00e5 kommer inte v\u00e4rdegrunden vara till s\u00e4rskilt mycket tr\u00f6st.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9bdhd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492214245.0, "created_utc": 1492185445.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg96sqm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg959y2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kan vi inte f\u00f6rbjuda religi\u00f6sa organisationer ist\u00e4llet? Religionsfriheten \u00e4r bara existensber\u00e4ttigad f\u00f6r att allt annat vore att inf\u00f6ra tankebrott. Men religi\u00f6sa organisationer har egentligen inget existensber\u00e4ttigande.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kan vi inte f\u00f6rbjuda religi\u00f6sa organisationer ist\u00e4llet? Religionsfriheten \u00e4r bara existensber\u00e4ttigad f\u00f6r att allt annat vore att inf\u00f6ra tankebrott. Men religi\u00f6sa organisationer har egentligen inget existensber\u00e4ttigande.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg96sqm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492208631.0, "created_utc": 1492179831.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgamhx4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Qvanta", "parent_id": "t1_dgaluvb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ok d\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r jag! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ok d\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r jag! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgamhx4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492290604.0, "created_utc": 1492261804.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaluvb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "FanVaDrygt", "parent_id": "t1_dga9zsj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vi pratar inte om ISIS, vi pratar om kriminialisering av islamistisk terrorism och var linjen ska g\u00e5. Om vi vore I krig med finland s\u00e5 ska samma lagar g\u00e4lla som f\u00f6r ISIS. Det var min po\u00e4ng. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vi pratar inte om ISIS, vi pratar om kriminialisering av islamistisk terrorism och var linjen ska g\u00e5. Om vi vore I krig med finland s\u00e5 ska samma lagar g\u00e4lla som f\u00f6r ISIS. Det var min po\u00e4ng. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaluvb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492289254.0, "created_utc": 1492260454.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga9zsj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Qvanta", "parent_id": "t1_dg9f6z6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Den STORA skillnaden h\u00e4r \u00e4r att du relativiserar tv\u00e5 skiljda entiteter. \n\nIsIs \u00e4r i krig med v\u00e4st. De vill d\u00f6da och ta \u00f6ver oss. Allts\u00e5, var de en erk\u00e4nd stat, skulle vi legat i formellt krig med dem. \n\nD\u00e5 blir fr\u00e5gan, om vi var i krig med... Finland? Skulle vi till\u00e5ta folk \u00e5ka \u00f6ver till Finland f\u00f6r att sl\u00e5ss mot Sverige? \u00c5 sen komma tbx till Sverige f\u00f6r lite RnR? F\u00f6r att sedan forts\u00e4tta underminera svenskt motst\u00e5nd mot Finland? \n\nDe e en j\u00e4vla naivitet gentemot dessa m\u00e4nniskor. V\u00e5ra r\u00e4ttigheter lever f\u00f6r att du och jag v\u00e4rnar om dem. Att anv\u00e4ndas de som skygglappar f\u00f6r idioter som vill br\u00e4nna skynket framf\u00f6r dina \u00f6gon.. \u00e4r m\u00e4rkligt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Den STORA skillnaden h\u00e4r \u00e4r att du relativiserar tv\u00e5 skiljda entiteter. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;IsIs \u00e4r i krig med v\u00e4st. De vill d\u00f6da och ta \u00f6ver oss. Allts\u00e5, var de en erk\u00e4nd stat, skulle vi legat i formellt krig med dem. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e5 blir fr\u00e5gan, om vi var i krig med... Finland? Skulle vi till\u00e5ta folk \u00e5ka \u00f6ver till Finland f\u00f6r att sl\u00e5ss mot Sverige? \u00c5 sen komma tbx till Sverige f\u00f6r lite RnR? F\u00f6r att sedan forts\u00e4tta underminera svenskt motst\u00e5nd mot Finland? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De e en j\u00e4vla naivitet gentemot dessa m\u00e4nniskor. V\u00e5ra r\u00e4ttigheter lever f\u00f6r att du och jag v\u00e4rnar om dem. Att anv\u00e4ndas de som skygglappar f\u00f6r idioter som vill br\u00e4nna skynket framf\u00f6r dina \u00f6gon.. \u00e4r m\u00e4rkligt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dga9zsj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492259056.0, "created_utc": 1492230256.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9f6z6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "FanVaDrygt", "parent_id": "t1_dg9dsr1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det hj\u00e4lper inte. Vi ser om och om igen att tankepolis \u00e4r idioti. Du ser inget moraliskt fel med att till\u00e5ta diskriminering? Om \"v\u00e4nstern\" skulle kriminialisera SD f\u00f6r att de leder till h\u00f6gerextremism s\u00e5 skulle det vara OK? \n\nIslamisk terror ska aldrig stoppas med legalisera diskrimering f\u00f6r att laglig diskriminering \u00e4r en slippery slope till tankepolis och auktorit\u00e4r f\u00f6rst\u00f6relse av frihet. \n\nOm vi vill bek\u00e4mpa islamistisk terrorism s\u00e5 m\u00e5ste vi g\u00f6ra det p\u00e5 ett s\u00e4tt s\u00e5 att all har samma effekt av det. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det hj\u00e4lper inte. Vi ser om och om igen att tankepolis \u00e4r idioti. Du ser inget moraliskt fel med att till\u00e5ta diskriminering? Om &amp;quot;v\u00e4nstern&amp;quot; skulle kriminialisera SD f\u00f6r att de leder till h\u00f6gerextremism s\u00e5 skulle det vara OK? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Islamisk terror ska aldrig stoppas med legalisera diskrimering f\u00f6r att laglig diskriminering \u00e4r en slippery slope till tankepolis och auktorit\u00e4r f\u00f6rst\u00f6relse av frihet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om vi vill bek\u00e4mpa islamistisk terrorism s\u00e5 m\u00e5ste vi g\u00f6ra det p\u00e5 ett s\u00e4tt s\u00e5 att all har samma effekt av det. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9f6z6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492218520.0, "created_utc": 1492189720.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9dsr1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg9c6q0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det skulle hj\u00e4lpa lite, om Polisen och r\u00e4ttsv\u00e4sandet faktiskt f\u00e4ngslade dessa m\u00e4nniskor. Om inte annat s\u00e5 skickar det tydliga signaler att den svenska staten inte v\u00e4lkomnar Islamisk terrorism. \n\nAtt endast g\u00f6ra detta kommer inte l\u00f6sa problemet helt, men det *kan* hj\u00e4lpa. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det skulle hj\u00e4lpa lite, om Polisen och r\u00e4ttsv\u00e4sandet faktiskt f\u00e4ngslade dessa m\u00e4nniskor. Om inte annat s\u00e5 skickar det tydliga signaler att den svenska staten inte v\u00e4lkomnar Islamisk terrorism. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att endast g\u00f6ra detta kommer inte l\u00f6sa problemet helt, men det &lt;em&gt;kan&lt;/em&gt; hj\u00e4lpa. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9dsr1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216942.0, "created_utc": 1492188142.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9c6q0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "FanVaDrygt", "parent_id": "t1_dg959y2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det l\u00f6ser ingen av problemen med lagstiftningen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det l\u00f6ser ingen av problemen med lagstiftningen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9c6q0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492215157.0, "created_utc": 1492186357.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9i6d1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dg9dvu0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej, sammanhanget som undg\u00e5r dig till och med efter jag p\u00e5pekade \u00e4r stundande religionskrig. Ett dussin ny-nationalsocialister som just aktivt LARPar i Sverige \u00e4r f\u00f6rsumbart, och en v\u00e4ldigt korkad avledningsman\u00f6ver fr\u00e5n v\u00e4nstern. Det \u00e4r ett helt annat (icke-)problem \u00e4n att f\u00f6rhindra att islam f\u00e5r fotf\u00e4ste i Europa. En handfull d\u00f6da i ett attentat \u00e4r **ingenting** mot vad som kommer (\u00e4ven om det fortfarande saknar motstycke fr\u00e5n \"nasssisternas\" sida).\n\nH\u00e4nvisning till n\u00e5gon klich\u00e9 som ocks\u00e5 \u00e4r irrelevant.", "edited": 1492193945.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, sammanhanget som undg\u00e5r dig till och med efter jag p\u00e5pekade \u00e4r stundande religionskrig. Ett dussin ny-nationalsocialister som just aktivt LARPar i Sverige \u00e4r f\u00f6rsumbart, och en v\u00e4ldigt korkad avledningsman\u00f6ver fr\u00e5n v\u00e4nstern. Det \u00e4r ett helt annat (icke-)problem \u00e4n att f\u00f6rhindra att islam f\u00e5r fotf\u00e4ste i Europa. En handfull d\u00f6da i ett attentat \u00e4r &lt;strong&gt;ingenting&lt;/strong&gt; mot vad som kommer (\u00e4ven om det fortfarande saknar motstycke fr\u00e5n &amp;quot;nasssisternas&amp;quot; sida).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00e4nvisning till n\u00e5gon klich\u00e9 som ocks\u00e5 \u00e4r irrelevant.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9i6d1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492221979.0, "created_utc": 1492193179.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9i8rv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dg9eatm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej, nationalsocalister, som \u00e4r f\u00f6rsumbara och till st\u00f6rsta del en mediesensation, \u00e4r en bieffekt av islamiseringen. Det \u00e4r ingen mots\u00e4gelse att de funnits f\u00f6rr, vilket \u00e4ven n\u00e5gon med din typ av kommunikationsproblem borde inse (olika substanser kan ha samma bieffekt).", "edited": 1492193732.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, nationalsocalister, som \u00e4r f\u00f6rsumbara och till st\u00f6rsta del en mediesensation, \u00e4r en bieffekt av islamiseringen. Det \u00e4r ingen mots\u00e4gelse att de funnits f\u00f6rr, vilket \u00e4ven n\u00e5gon med din typ av kommunikationsproblem borde inse (olika substanser kan ha samma bieffekt).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9i8rv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492222060.0, "created_utc": 1492193260.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9eatm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dg9dvu0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;  En bieffekt?\n\nEn retrokausal bieffekt dessutom. Nazister har funnits och ut\u00f6vat v\u00e5ld i sverige sedan innan det b\u00f6rjade invandra muslimer i n\u00e5gon som helst omfattning.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En bieffekt?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;En retrokausal bieffekt dessutom. Nazister har funnits och ut\u00f6vat v\u00e5ld i sverige sedan innan det b\u00f6rjade invandra muslimer i n\u00e5gon som helst omfattning.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9eatm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217506.0, "created_utc": 1492188706.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9dvu0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Teccch", "parent_id": "t1_dg9aalb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jo, nordiska motst\u00e5ndsr\u00f6relsen, vilka uppenbarligen inte har n\u00e5got emot att anv\u00e4nda sig av terrorism som kampmetod, \u00e4r h\u00f6gst relevant i sammanhanget d\u00e5 diskussionen \u00e4r om kriminalisering av terrororganisation. \n\nOch du forts\u00e4tter med att  f\u00f6rringa nazid\u00e5d. En bieffekt? Alla terrorister h\u00e4vdar att deras terror \u00e4r en bieffekt av n\u00e5got. Kom med n\u00e5gon originell undanflykt ist\u00e4llet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jo, nordiska motst\u00e5ndsr\u00f6relsen, vilka uppenbarligen inte har n\u00e5got emot att anv\u00e4nda sig av terrorism som kampmetod, \u00e4r h\u00f6gst relevant i sammanhanget d\u00e5 diskussionen \u00e4r om kriminalisering av terrororganisation. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och du forts\u00e4tter med att  f\u00f6rringa nazid\u00e5d. En bieffekt? Alla terrorister h\u00e4vdar att deras terror \u00e4r en bieffekt av n\u00e5got. Kom med n\u00e5gon originell undanflykt ist\u00e4llet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9dvu0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217038.0, "created_utc": 1492188238.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dganmrn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dgad1hb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Religionskrig vs \"nazister\" hugger varandra med kniv en g\u00e5ng om \u00e5ret.\n\n\nJa, det senare \u00e4r inte ett problem. F\u00f6rst\u00e5r inte varf\u00f6r sammanhang \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla sv\u00e5rt f\u00f6r redditfolk.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Religionskrig vs &amp;quot;nazister&amp;quot; hugger varandra med kniv en g\u00e5ng om \u00e5ret.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, det senare \u00e4r inte ett problem. F\u00f6rst\u00e5r inte varf\u00f6r sammanhang \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla sv\u00e5rt f\u00f6r redditfolk.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dganmrn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292766.0, "created_utc": 1492263966.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgad1hb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "jag_hatar_reddit", "parent_id": "t1_dg9aalb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Folk fr\u00e5n h\u00f6gerr\u00f6relser som spr\u00e4nger bomber och m\u00f6rdar folk \u00e4r inte ett problem? Jeez..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Folk fr\u00e5n h\u00f6gerr\u00f6relser som spr\u00e4nger bomber och m\u00f6rdar folk \u00e4r inte ett problem? Jeez..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgad1hb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492264899.0, "created_utc": 1492236099.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9aalb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dg99gq7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Religionskrig som v\u00e4ntar h\u00e4r. Nationalsocialister \u00e4r inte ett problem i sammanhanget, och faktiskt en bieffekt av islamiseringen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Religionskrig som v\u00e4ntar h\u00e4r. Nationalsocialister \u00e4r inte ett problem i sammanhanget, och faktiskt en bieffekt av islamiseringen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9aalb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492212996.0, "created_utc": 1492184196.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9i4au", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg9hhwi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Han som \u00e4r d\u00f6md f\u00f6r att ha attackerat ett s\u00e4llskap homosexuella vars enda brott var att de tittade p\u00e5 melodifestivalen\n\nJag \u00e4r helt \u00f6vertygad om att detta \u00e4r hela sanningen som objektivt \u00e5terber\u00e4ttar b\u00e5da sidor och detajlerna.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Han som \u00e4r d\u00f6md f\u00f6r att ha attackerat ett s\u00e4llskap homosexuella vars enda brott var att de tittade p\u00e5 melodifestivalen&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag \u00e4r helt \u00f6vertygad om att detta \u00e4r hela sanningen som objektivt \u00e5terber\u00e4ttar b\u00e5da sidor och detajlerna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9i4au", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492221911.0, "created_utc": 1492193111.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9hhwi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Teccch", "parent_id": "t1_dg9e5ur", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Simon Lindberg? [Han som \u00e4r d\u00f6md] (http://www.expressen.se/kvallsposten/nazistledare-domd-till-fangelse-for-rfsl-attack/) f\u00f6r att ha attackerat ett s\u00e4llskap homosexuella vars enda brott var att de tittade p\u00e5 melodifestivalen? \n\nMen ok, Nordiska motst\u00e5ndsr\u00f6relsen hade en d\u00f6md m\u00f6rdare som ledare under 18, av sina 20 \u00e5r som organisation. Nu har de \"bara\" en person som misshandlar homosexuella...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Simon Lindberg? &lt;a href=\"http://www.expressen.se/kvallsposten/nazistledare-domd-till-fangelse-for-rfsl-attack/\"&gt;Han som \u00e4r d\u00f6md&lt;/a&gt; f\u00f6r att ha attackerat ett s\u00e4llskap homosexuella vars enda brott var att de tittade p\u00e5 melodifestivalen? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men ok, Nordiska motst\u00e5ndsr\u00f6relsen hade en d\u00f6md m\u00f6rdare som ledare under 18, av sina 20 \u00e5r som organisation. Nu har de &amp;quot;bara&amp;quot; en person som misshandlar homosexuella...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9hhwi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492221187.0, "created_utc": 1492192387.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9e5ur", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg99gq7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du beh\u00f6ver uppdatera din info. Den nuvarande ledaren \u00e4r Simon Lindberg, inte Klas Lund som artikeln handlar om. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du beh\u00f6ver uppdatera din info. Den nuvarande ledaren \u00e4r Simon Lindberg, inte Klas Lund som artikeln handlar om. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9e5ur", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217352.0, "created_utc": 1492188552.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg99gq7", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Teccch", "parent_id": "t1_dg959y2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; De \u00e4r ju de som \u00e4r problemet.\n\nFinns tv\u00e5 antaganden i detta p\u00e5st\u00e5ende. B\u00e5da \u00e4r lika bedr\u00f6vliga. \n\n1. Antigen \u00e4r du nazist som inte har n\u00e5got emot terror som kampmetod.\n\n2. Eller s\u00e5 \u00e4r du okunnig att det i skrivande stund [sitter nazister h\u00e4ktade]  (https://www.svd.se/nazivald-ar-terrorism) f\u00f6r ha spr\u00e4ngt bomber och skadat oskyldiga samt innehav av spr\u00e4ngmedel. Personer involverade i en uttalat demokratihatande organisation som har [en m\u00f6rdare som ledare] (http://www.expressen.se/nyheter/gun-britts-son-blev-offer-for-nazistvaldet/), medlemmar som senaste \u00e5ren d\u00f6mts till allt ifr\u00e5n [knivmord] (http://www.expressen.se/nyheter/nazister-misstanks-ha-mordat-joakim-22/) till grova misshandelar.\n\nOch nej, jag \u00e4r inte f\u00f6respr\u00e5kare av f\u00f6rbud utan vad jag reagerar p\u00e5 \u00e4r vidrig relativism av terror. ", "edited": 1492184216.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;De \u00e4r ju de som \u00e4r problemet.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Finns tv\u00e5 antaganden i detta p\u00e5st\u00e5ende. B\u00e5da \u00e4r lika bedr\u00f6vliga. &lt;/p&gt;\n\n&lt;ol&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Antigen \u00e4r du nazist som inte har n\u00e5got emot terror som kampmetod.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Eller s\u00e5 \u00e4r du okunnig att det i skrivande stund &lt;a href=\"https://www.svd.se/nazivald-ar-terrorism\"&gt;sitter nazister h\u00e4ktade&lt;/a&gt; f\u00f6r ha spr\u00e4ngt bomber och skadat oskyldiga samt innehav av spr\u00e4ngmedel. Personer involverade i en uttalat demokratihatande organisation som har &lt;a href=\"http://www.expressen.se/nyheter/gun-britts-son-blev-offer-for-nazistvaldet/\"&gt;en m\u00f6rdare som ledare&lt;/a&gt;, medlemmar som senaste \u00e5ren d\u00f6mts till allt ifr\u00e5n &lt;a href=\"http://www.expressen.se/nyheter/nazister-misstanks-ha-mordat-joakim-22/\"&gt;knivmord&lt;/a&gt; till grova misshandelar.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ol&gt;\n\n&lt;p&gt;Och nej, jag \u00e4r inte f\u00f6respr\u00e5kare av f\u00f6rbud utan vad jag reagerar p\u00e5 \u00e4r vidrig relativism av terror. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg99gq7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492212009.0, "created_utc": 1492183209.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg959y2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t3_65c9xx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "En l\u00f6sning \u00e4r att kriminalisera deltagande i endast de islamska extrema organisationerna. De \u00e4r ju de som \u00e4r problemet. Europa \u00e4r under angrepp av islam.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En l\u00f6sning \u00e4r att kriminalisera deltagande i endast de islamska extrema organisationerna. De \u00e4r ju de som \u00e4r problemet. Europa \u00e4r under angrepp av islam.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg959y2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492206501.0, "created_utc": 1492177701.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9f5bw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ampersand55", "parent_id": "t1_dg9dnci", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag l\u00e4ste artikeln, men jag missade tydligen det.\n\nMan f\u00e5r hoppas att de uppr\u00e4ttar en offentlig lista p\u00e5 terrororganisationer f\u00f6rst och sedan d\u00f6mer efter den. \n\nDen enda vettiga definitionen p\u00e5 terrororganisationer \u00e4r n\u00e5gon som utf\u00f6r eller planerar terrord\u00e5d imho. Sen kan man ju diskutera definitionen av terrord\u00e5d. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag l\u00e4ste artikeln, men jag missade tydligen det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Man f\u00e5r hoppas att de uppr\u00e4ttar en offentlig lista p\u00e5 terrororganisationer f\u00f6rst och sedan d\u00f6mer efter den. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den enda vettiga definitionen p\u00e5 terrororganisationer \u00e4r n\u00e5gon som utf\u00f6r eller planerar terrord\u00e5d imho. Sen kan man ju diskutera definitionen av terrord\u00e5d. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9f5bw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492218467.0, "created_utc": 1492189667.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9dnci", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg94bn7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Jag antar att man g\u00e5r p\u00e5 listan fr\u00e5n EU-r\u00e5det:\n\nEnligt artikeln kommer de *inte* g\u00f6ra det. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag antar att man g\u00e5r p\u00e5 listan fr\u00e5n EU-r\u00e5det:&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Enligt artikeln kommer de &lt;em&gt;inte&lt;/em&gt; g\u00f6ra det. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9dnci", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216775.0, "created_utc": 1492187975.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg94bn7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Ampersand55", "parent_id": "t3_65c9xx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "H\u00e5ller med. Lagen m\u00e5ste vara tydlig. F\u00f6raren i terrord\u00e5det i Stockholm hade delat tv\u00e5 icke v\u00e5ldsamma ISIS-videor p\u00e5 Facebook. Det kan v\u00e4l knappast r\u00e4knas som deltagande?\n\n&gt; Vad kommer att klassas som en terrororganization? Antifa? Nordiska Motst\u00e5ndsr\u00f6relsen? AIKs Black Army? Soldiers of Odin? Extrema djurr\u00e4ttsaktivister? M\u00e5la ut n\u00e5gon som en terrororganization, och f\u00e4ngsla de som t\u00e4nker f\u00f6r olikt. Kan ses som l\u00f6jligt att oroa sig f\u00f6r, men det \u00e4r en verklighet i m\u00e5nga l\u00e4nder. \n\nJag antar att man g\u00e5r p\u00e5 listan fr\u00e5n EU-r\u00e5det:\n\nhttp://lifos.migrationsverket.se/dokument?documentSummaryId=38904", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e5ller med. Lagen m\u00e5ste vara tydlig. F\u00f6raren i terrord\u00e5det i Stockholm hade delat tv\u00e5 icke v\u00e5ldsamma ISIS-videor p\u00e5 Facebook. Det kan v\u00e4l knappast r\u00e4knas som deltagande?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vad kommer att klassas som en terrororganization? Antifa? Nordiska Motst\u00e5ndsr\u00f6relsen? AIKs Black Army? Soldiers of Odin? Extrema djurr\u00e4ttsaktivister? M\u00e5la ut n\u00e5gon som en terrororganization, och f\u00e4ngsla de som t\u00e4nker f\u00f6r olikt. Kan ses som l\u00f6jligt att oroa sig f\u00f6r, men det \u00e4r en verklighet i m\u00e5nga l\u00e4nder. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag antar att man g\u00e5r p\u00e5 listan fr\u00e5n EU-r\u00e5det:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://lifos.migrationsverket.se/dokument?documentSummaryId=38904\"&gt;http://lifos.migrationsverket.se/dokument?documentSummaryId=38904&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg94bn7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492205054.0, "created_utc": 1492176254.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg93u98", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Rzztmass", "parent_id": "t3_65c9xx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ad 2) Som du skriver kan det vara ett stort problem att dra gr\u00e4nsen mellan terrororganisation och grupp av vidriga personer. Finns en massa definitioner p\u00e5 vad som \u00e4r terrorism. Kanske anv\u00e4nda sig av en FN-godk\u00e4nd lista eller n\u00e5got liknande (om n\u00e5got s\u00e5dant ens finns)?\n\nAd 1) Det borde inte vara s\u00e5 sv\u00e5rt att definiera vem som r\u00e4knas som medlem. Har du givit pengar, resurser eller tid till gruppen \u00e4r du medlem. Om du bara tycker att det de g\u00f6r \u00e4r bra \u00e4r du sympatisant och d\u00e5 skulle det vara likst\u00e4llt med att inf\u00f6ra tankebrott att bestraffa det.\n\nAd 3) St\u00f6djer du en organisation som av FN eller liknande betraktas som terrorister f\u00e5r du skylla dig sj\u00e4lv om du ger dem pengar bara f\u00f6r att de producerar h\u00e4ftiga propagandal\u00e5tar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ad 2) Som du skriver kan det vara ett stort problem att dra gr\u00e4nsen mellan terrororganisation och grupp av vidriga personer. Finns en massa definitioner p\u00e5 vad som \u00e4r terrorism. Kanske anv\u00e4nda sig av en FN-godk\u00e4nd lista eller n\u00e5got liknande (om n\u00e5got s\u00e5dant ens finns)?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ad 1) Det borde inte vara s\u00e5 sv\u00e5rt att definiera vem som r\u00e4knas som medlem. Har du givit pengar, resurser eller tid till gruppen \u00e4r du medlem. Om du bara tycker att det de g\u00f6r \u00e4r bra \u00e4r du sympatisant och d\u00e5 skulle det vara likst\u00e4llt med att inf\u00f6ra tankebrott att bestraffa det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ad 3) St\u00f6djer du en organisation som av FN eller liknande betraktas som terrorister f\u00e5r du skylla dig sj\u00e4lv om du ger dem pengar bara f\u00f6r att de producerar h\u00e4ftiga propagandal\u00e5tar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg93u98", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492204266.0, "created_utc": 1492175466.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9g6bm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "VantarPaKompilering", "parent_id": "t1_dg9g3b7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Finns v\u00e4rre exempel. I 200 \u00e5r s\u00e5 har man f\u00f6rs\u00f6kt ena Valloner och Flaml\u00e4ndare och g\u00f6ra Belgare av dem. Det har misslyckats till stor del. \n\nFolk trivs helt enkelt b\u00e4st bland sina egna.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Finns v\u00e4rre exempel. I 200 \u00e5r s\u00e5 har man f\u00f6rs\u00f6kt ena Valloner och Flaml\u00e4ndare och g\u00f6ra Belgare av dem. Det har misslyckats till stor del. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Folk trivs helt enkelt b\u00e4st bland sina egna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9g6bm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219650.0, "created_utc": 1492190850.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9g3b7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg9dowa", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Att f\u00f6rs\u00f6ka ena ett land s\u00e5 pass splittrat som det m\u00e5ngkulturella Sverige igenom att sl\u00e4nga misshagliga m\u00e4nniskor i f\u00e4ngelse och p\u00e5tvinga folk en v\u00e4rdegrund kommer inte fungera i vilket fall. Homogenitet \u00e4r l\u00f6sningen, inte polisstat.\n\nJag har faktiskt t\u00e4nkt en del p\u00e5 det. Trots propaganda *\u00f6verallt*, fr\u00e5n skolan till reklam p\u00e5 gatan till nyheter till TV till radio osv, s\u00e5 mots\u00e4tter sig folk m\u00e5ngkulturen. De kanske r\u00f6star p\u00e5 det, men n\u00e4stan inga vill faktiskt bo d\u00e4r. \u00c4ven fast staten och media f\u00f6rs\u00f6ker p\u00e5tvinga m\u00e5ngkultur s\u00e5 funkar det inte. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Att f\u00f6rs\u00f6ka ena ett land s\u00e5 pass splittrat som det m\u00e5ngkulturella Sverige igenom att sl\u00e4nga misshagliga m\u00e4nniskor i f\u00e4ngelse och p\u00e5tvinga folk en v\u00e4rdegrund kommer inte fungera i vilket fall. Homogenitet \u00e4r l\u00f6sningen, inte polisstat.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag har faktiskt t\u00e4nkt en del p\u00e5 det. Trots propaganda &lt;em&gt;\u00f6verallt&lt;/em&gt;, fr\u00e5n skolan till reklam p\u00e5 gatan till nyheter till TV till radio osv, s\u00e5 mots\u00e4tter sig folk m\u00e5ngkulturen. De kanske r\u00f6star p\u00e5 det, men n\u00e4stan inga vill faktiskt bo d\u00e4r. \u00c4ven fast staten och media f\u00f6rs\u00f6ker p\u00e5tvinga m\u00e5ngkultur s\u00e5 funkar det inte. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9g3b7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219553.0, "created_utc": 1492190753.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9dowa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "VantarPaKompilering", "parent_id": "t3_65c9xx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Absolut nej. I Sverige tjatar vi mest av alla om m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter samtidigt som vi inte verkar ha n\u00e5gra problem att bryta dem. Att f\u00e4ngsla fientlig trupp och d\u00f6mma dem i domstol f\u00f6r att vara fientlig trupp \u00e4r en mycket farlig v\u00e4g att g\u00e5. B\u00f6rjar vi f\u00e4ngsla terrorister i v\u00e4st s\u00e5 kommer Ryssland utnyttja det f\u00f6r att f\u00e4ngsla Ukrainska terrorister p\u00e5 Krim. En dag kanske det \u00e4r svenska terrorister i den sj\u00e4lvst\u00e4ndiga proryska republiken Gotland som d\u00f6ms f\u00f6r terrorism. Det finns en anledning till att krigets lagar finns och varf\u00f6r de ska f\u00f6ljas. \n\nAtt f\u00f6rs\u00f6ka ena ett land s\u00e5 pass splittrat som det m\u00e5ngkulturella Sverige igenom att sl\u00e4nga misshagliga m\u00e4nniskor i f\u00e4ngelse och p\u00e5tvinga folk en v\u00e4rdegrund kommer inte fungera i vilket fall. Homogenitet \u00e4r l\u00f6sningen, inte polisstat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Absolut nej. I Sverige tjatar vi mest av alla om m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter samtidigt som vi inte verkar ha n\u00e5gra problem att bryta dem. Att f\u00e4ngsla fientlig trupp och d\u00f6mma dem i domstol f\u00f6r att vara fientlig trupp \u00e4r en mycket farlig v\u00e4g att g\u00e5. B\u00f6rjar vi f\u00e4ngsla terrorister i v\u00e4st s\u00e5 kommer Ryssland utnyttja det f\u00f6r att f\u00e4ngsla Ukrainska terrorister p\u00e5 Krim. En dag kanske det \u00e4r svenska terrorister i den sj\u00e4lvst\u00e4ndiga proryska republiken Gotland som d\u00f6ms f\u00f6r terrorism. Det finns en anledning till att krigets lagar finns och varf\u00f6r de ska f\u00f6ljas. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att f\u00f6rs\u00f6ka ena ett land s\u00e5 pass splittrat som det m\u00e5ngkulturella Sverige igenom att sl\u00e4nga misshagliga m\u00e4nniskor i f\u00e4ngelse och p\u00e5tvinga folk en v\u00e4rdegrund kommer inte fungera i vilket fall. Homogenitet \u00e4r l\u00f6sningen, inte polisstat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9dowa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216824.0, "created_utc": 1492188024.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaa4ir", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Qvanta", "parent_id": "t1_dg9m21v", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Absolut f\u00f6r han vet att han inte kommer hem igen. Aldrig. D\u00e5 blir de inget f\u00f6rorts-lallande. F\u00f6r en identitetskrisande pojkvask. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Absolut f\u00f6r han vet att han inte kommer hem igen. Aldrig. D\u00e5 blir de inget f\u00f6rorts-lallande. F\u00f6r en identitetskrisande pojkvask. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaa4ir", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492259283.0, "created_utc": 1492230483.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9m21v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "imgurgi", "parent_id": "t3_65c9xx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tycker det \u00e4r irrelevant, det handlar bara om r\u00f6stfiske. F\u00f6r en g\u00e5ng skull har Ramberg r\u00e4tt, det \u00e4r handlingarna som \u00e4r relevanta.\n\nSom om en radikaliserad islamist sitter i n\u00e5n f\u00f6rort i G\u00f6teborg och t\u00e4nker \"shit, jag t\u00e4nkte ju \u00e5ka ner och sl\u00e5ss lite f\u00f6r IS, men om det \u00e4r olagligt, jag vet inte l\u00e4ngre bror\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tycker det \u00e4r irrelevant, det handlar bara om r\u00f6stfiske. F\u00f6r en g\u00e5ng skull har Ramberg r\u00e4tt, det \u00e4r handlingarna som \u00e4r relevanta.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Som om en radikaliserad islamist sitter i n\u00e5n f\u00f6rort i G\u00f6teborg och t\u00e4nker &amp;quot;shit, jag t\u00e4nkte ju \u00e5ka ner och sl\u00e5ss lite f\u00f6r IS, men om det \u00e4r olagligt, jag vet inte l\u00e4ngre bror&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9m21v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492226647.0, "created_utc": 1492197847.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dganuzj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t3_65c9xx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "En intressant och sv\u00e5r fr\u00e5ga. \n\nVem best\u00e4mmer vilka organisationer som ska ing\u00e5 och p\u00e5 vilka grunder g\u00f6rs den analysen? \n\n\u00c4r det rimligt att g\u00f6ra det mot lagen att ing\u00e5 i en grupp om man sj\u00e4lv personligen inte bryter mot n\u00e5gon annan lag? \n\nVilka effekter har det p\u00e5 m\u00f6tesfrihet, \u00e5siktsfrihet, r\u00f6relsefrihet, yttrandefrihet och religionsfriheten?\n\nYtligt s\u00e5 ser jag inget rimligt s\u00e4tt som man skulle kunna inf\u00f6ra ett s\u00e5dant h\u00e4r lagf\u00f6rslag p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt att det skulle vara effektivt utan att ha enorma negativa sidoeffekter. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En intressant och sv\u00e5r fr\u00e5ga. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vem best\u00e4mmer vilka organisationer som ska ing\u00e5 och p\u00e5 vilka grunder g\u00f6rs den analysen? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4r det rimligt att g\u00f6ra det mot lagen att ing\u00e5 i en grupp om man sj\u00e4lv personligen inte bryter mot n\u00e5gon annan lag? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vilka effekter har det p\u00e5 m\u00f6tesfrihet, \u00e5siktsfrihet, r\u00f6relsefrihet, yttrandefrihet och religionsfriheten?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ytligt s\u00e5 ser jag inget rimligt s\u00e4tt som man skulle kunna inf\u00f6ra ett s\u00e5dant h\u00e4r lagf\u00f6rslag p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt att det skulle vara effektivt utan att ha enorma negativa sidoeffekter. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dganuzj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492293175.0, "created_utc": 1492264375.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9ba6f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t3_65c9xx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag \u00e4r mot det, d\u00e5 det huvudsakligen kommer vara tandl\u00f6st och antagligen i f\u00f6rsta hand anv\u00e4ndas f\u00f6r att f\u00f6rf\u00f6lja nationalister som f\u00f6rs\u00f6ker organisera sig politiskt. \n\nDet tar ocks\u00e5 bort fokus fr\u00e5n det riktiga problemet, vilket \u00e4r de n\u00e5gorlunda sk\u00f6tsamma invandrarna snarare \u00e4n terrorism (vilket i sig \u00e4r en ganska marginell f\u00f6reteelse). Det \u00e4r ju de f\u00f6rra som st\u00e5r f\u00f6r folkutbytet och vars inkompatibilitet kommer f\u00f6r\u00e4ndra v\u00e5rt samh\u00e4lle till nya Johannesburg.\n\nHade det handlat om att kriminalisera islam hade jag varit f\u00f6r, men det h\u00e4r l\u00e4mnar \u00f6ppet m\u00e5l f\u00f6r v\u00e4nsteraktivister i myndighetsst\u00e4llning att missbruka.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag \u00e4r mot det, d\u00e5 det huvudsakligen kommer vara tandl\u00f6st och antagligen i f\u00f6rsta hand anv\u00e4ndas f\u00f6r att f\u00f6rf\u00f6lja nationalister som f\u00f6rs\u00f6ker organisera sig politiskt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det tar ocks\u00e5 bort fokus fr\u00e5n det riktiga problemet, vilket \u00e4r de n\u00e5gorlunda sk\u00f6tsamma invandrarna snarare \u00e4n terrorism (vilket i sig \u00e4r en ganska marginell f\u00f6reteelse). Det \u00e4r ju de f\u00f6rra som st\u00e5r f\u00f6r folkutbytet och vars inkompatibilitet kommer f\u00f6r\u00e4ndra v\u00e5rt samh\u00e4lle till nya Johannesburg.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hade det handlat om att kriminalisera islam hade jag varit f\u00f6r, men det h\u00e4r l\u00e4mnar \u00f6ppet m\u00e5l f\u00f6r v\u00e4nsteraktivister i myndighetsst\u00e4llning att missbruka.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9ba6f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492214137.0, "created_utc": 1492185337.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9vyds", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "helmvill", "parent_id": "t3_65c9xx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Egentligen fel, men vi har f\u00f6rsatt oss i en situation d\u00e4r staten m\u00e5ste bli mycket mer represiv f\u00f6r att \u00f6ht kunna uppr\u00e4tth\u00e5lla n\u00e5gon ordning p\u00e5 sikt. Det \"\u00f6ppna\" samh\u00e4llet kommer att kr\u00e4va en polisstat i f\u00f6rl\u00e4ngningen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Egentligen fel, men vi har f\u00f6rsatt oss i en situation d\u00e4r staten m\u00e5ste bli mycket mer represiv f\u00f6r att \u00f6ht kunna uppr\u00e4tth\u00e5lla n\u00e5gon ordning p\u00e5 sikt. Det &amp;quot;\u00f6ppna&amp;quot; samh\u00e4llet kommer att kr\u00e4va en polisstat i f\u00f6rl\u00e4ngningen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9vyds", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492239072.0, "created_utc": 1492210272.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c9xx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaa0hf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Qvanta", "parent_id": "t3_65c9xx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Mycket bra. Inget samr\u00f6re ska f\u00e5 ske med r\u00f6relser som \u00e4mnar att skada och undergr\u00e4va Sverige. Inga. \n\nDet skulle va som en doktor som h\u00e4vdar att cancern behandlar sig sj\u00e4lv. F\u00f6r den \u00e4r ju \u00e4nd\u00e5 en del av dig. ", "edited": 1492230496.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mycket bra. Inget samr\u00f6re ska f\u00e5 ske med r\u00f6relser som \u00e4mnar att skada och undergr\u00e4va Sverige. Inga. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det skulle va som en doktor som h\u00e4vdar att cancern behandlar sig sj\u00e4lv. F\u00f6r den \u00e4r ju \u00e4nd\u00e5 en del av dig. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaa0hf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492259088.0, "created_utc": 1492230288.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}]