[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65cm3w", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65cm3w", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "aftonbladet.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/ROY-1vAM3y0DplIKg4_10Gs8PXqwih5jk3a9ppfAZgY.jpg?s=0d64e73029101d5dd8bc4209bdf96f09", "width": 1900, "height": 1425}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/ROY-1vAM3y0DplIKg4_10Gs8PXqwih5jk3a9ppfAZgY.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=e747e6d3bb122284e0f85bf6dea9308c", "width": 108, "height": 81}, {"url": "https://i.redditmedia.com/ROY-1vAM3y0DplIKg4_10Gs8PXqwih5jk3a9ppfAZgY.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=1c6ce3d0238e8e36c73620d0b1d0caac", "width": 216, "height": 162}, {"url": "https://i.redditmedia.com/ROY-1vAM3y0DplIKg4_10Gs8PXqwih5jk3a9ppfAZgY.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=884fff638f96e4f2871150b94f17ebfe", "width": 320, "height": 240}, {"url": "https://i.redditmedia.com/ROY-1vAM3y0DplIKg4_10Gs8PXqwih5jk3a9ppfAZgY.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=4a541768d3c4991d55906efc1e2348e0", "width": 640, "height": 480}, {"url": "https://i.redditmedia.com/ROY-1vAM3y0DplIKg4_10Gs8PXqwih5jk3a9ppfAZgY.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=008c8e31149e84a6644970791190eb00", "width": 960, "height": 720}, {"url": "https://i.redditmedia.com/ROY-1vAM3y0DplIKg4_10Gs8PXqwih5jk3a9ppfAZgY.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=80d944a4697bef3cf3aa7e04542dc675", "width": 1080, "height": 810}], "variants": {}, "id": "WuuiQ4B1ya6bx-t-vB49HN9qrgEvr6eYMbfTZM2mCrA"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/TJeSOGFTKfBKVYQspdKjMbCHCzsXoVcSVozFfp1xXdk.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65cm3w/m_\u00f6ka_kontrollerna_av_pappersl\u00f6sa_kraftigt/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492206593.0, "url": "http://www.aftonbladet.se/a/dKd6q", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "M: \u00d6ka kontrollerna av pappersl\u00f6sa kraftigt", "created_utc": 1492177793.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.79, "num_comments": 8, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 21}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65cm3w", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65cm3w", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65cm3w", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65cm3w", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgalycn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "newtonism", "parent_id": "t1_dg9b9dc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tycker det \u00e4r bra av dom. Jag ser hellre att v\u00e5ra ledare tar beslut grundade p\u00e5 bekr\u00e4ftad fakta ist\u00e4llet f\u00f6r att samla populistiska po\u00e4ng s\u00e5 h\u00e4r i efterhand. Men tyv\u00e4rr s\u00e5 tror jag inte deras beslut p\u00e5verkas n\u00e4mnv\u00e4rt av utredningen d\u00e5 v\u00e5ra politiker \u00e4r v\u00e4ldigt duktiga p\u00e5 att grunda sina beslut i godtyckligt tyckande. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tycker det \u00e4r bra av dom. Jag ser hellre att v\u00e5ra ledare tar beslut grundade p\u00e5 bekr\u00e4ftad fakta ist\u00e4llet f\u00f6r att samla populistiska po\u00e4ng s\u00e5 h\u00e4r i efterhand. Men tyv\u00e4rr s\u00e5 tror jag inte deras beslut p\u00e5verkas n\u00e4mnv\u00e4rt av utredningen d\u00e5 v\u00e5ra politiker \u00e4r v\u00e4ldigt duktiga p\u00e5 att grunda sina beslut i godtyckligt tyckande. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgalycn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492289468.0, "created_utc": 1492260668.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9b9dc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg98v1e", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9b9dc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492214113.0, "created_utc": 1492185313.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65cm3w", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgagci4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "FuckingSynths", "parent_id": "t1_dg98v1e", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r inte dom uteslutna ur regeringen helt och h\u00e5llet p\u00e5 det h\u00e4r \u00e4nd\u00e5?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r inte dom uteslutna ur regeringen helt och h\u00e5llet p\u00e5 det h\u00e4r \u00e4nd\u00e5?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgagci4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492273299.0, "created_utc": 1492244499.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg98v1e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "parent_id": "t1_dg984pk", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Inte V\u00e4nsterpartiet. De v\u00e4ntar efter polisens utredning som ska ta...ett \u00e5r att genomf\u00f6ra. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Inte V\u00e4nsterpartiet. De v\u00e4ntar efter polisens utredning som ska ta...ett \u00e5r att genomf\u00f6ra. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg98v1e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492211278.0, "created_utc": 1492182478.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg984pk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_65cm3w", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg984pk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492210364.0, "created_utc": 1492181564.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65cm3w", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg971l6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "B1k1", "parent_id": "t3_65cm3w", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Brinner granen eller vad \u00e4r det fr\u00e5gan om?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Brinner granen eller vad \u00e4r det fr\u00e5gan om?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg971l6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492208957.0, "created_utc": 1492180157.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65cm3w", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65cm3w", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga44xl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t1_dg9na7g", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ja, det \u00e4r s\u00e4kert meningen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, det \u00e4r s\u00e4kert meningen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dga44xl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492250067.0, "created_utc": 1492221267.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9na7g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "VantarPaKompilering", "parent_id": "t3_65cm3w", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Varf\u00f6r avskaffade ni dem d\u00e5? Hade ni inte tagit bort dem s\u00e5 hade Ebba 11 \u00e5r levt. Tar ni avst\u00e5nd fr\u00e5n tidigare beslut? Erk\u00e4nner ni att det var fel eller \u00e4r det meningen att vi ska gl\u00f6mma Reinfeldt eran?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r avskaffade ni dem d\u00e5? Hade ni inte tagit bort dem s\u00e5 hade Ebba 11 \u00e5r levt. Tar ni avst\u00e5nd fr\u00e5n tidigare beslut? Erk\u00e4nner ni att det var fel eller \u00e4r det meningen att vi ska gl\u00f6mma Reinfeldt eran?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9na7g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228116.0, "created_utc": 1492199316.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65cm3w", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg95h4l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "parent_id": "t3_65cm3w", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vi beh\u00f6ver en Reva 2.0\nDet finns ingen logical anledning att inte leta upp efter illegala immigranter i Sverige. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vi beh\u00f6ver en Reva 2.0\nDet finns ingen logical anledning att inte leta upp efter illegala immigranter i Sverige. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg95h4l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492206785.0, "created_utc": 1492177985.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65cm3w", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbd59v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Baneling2", "parent_id": "t3_65cm3w", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Svartm\u00e5la inte de som inte har n\u00e5got, och kommer hit mitt i livet f\u00f6r att de vill n\u00e5got. /Landsfader Reinfeldt", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Svartm\u00e5la inte de som inte har n\u00e5got, och kommer hit mitt i livet f\u00f6r att de vill n\u00e5got. /Landsfader Reinfeldt&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbd59v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492328848.0, "created_utc": 1492300048.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}]