[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65dvva", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65dvva", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "fokus.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/4f9vYHzYsB5bg0r3gXWTv_0yGREZt_X5qcfjtVZOVBI.jpg?s=cb2fa162fc5379d50c6dd771d6d5ea06", "width": 500, "height": 357}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/4f9vYHzYsB5bg0r3gXWTv_0yGREZt_X5qcfjtVZOVBI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=99e9d798e32ddd369915288f27ed052b", "width": 108, "height": 77}, {"url": "https://i.redditmedia.com/4f9vYHzYsB5bg0r3gXWTv_0yGREZt_X5qcfjtVZOVBI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=d8d06523e26467540a2061a944a0776e", "width": 216, "height": 154}, {"url": "https://i.redditmedia.com/4f9vYHzYsB5bg0r3gXWTv_0yGREZt_X5qcfjtVZOVBI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=0c5cc66d20282041042839aacac8dec4", "width": 320, "height": 228}], "variants": {}, "id": "HouLIcIk_ZX7fIVoAyrypmJp3_-WfXqKWdXjxCuGUhs"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/GFFtYDueriCgeu8zKFOIy7IxfPN2IcpqJjiNMINoXEM.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65dvva/inte_i_mitt_namn/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492219557.0, "url": "https://www.fokus.se/2017/03/inte-mitt-namn/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Inte i mitt namn", "created_utc": 1492190757.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.69, "num_comments": 3, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65dvva", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9ko66", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t3_65dvva", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Islamisterna \u00e4r inte m\u00e5nga, \u00e4nd\u00e5 f\u00e5r de ofta bli talespersoner f\u00f6r alla muslimer. Det \u00e4r ett tankefel av folkr\u00f6relse-Sverige.\n\nIslamisterna eller personer som st\u00f6der dessa hade inte varit ett problem om de inte hade ett tillr\u00e4ckligt utbrett st\u00f6d inom Islam. Det \u00e4r f.\u00f6 mest individer som \u00e4mnar \"f\u00f6rsvara\" Islam som skriker om hur alla muslimer inte \u00e4r d\u00e5liga. Det \u00e4r ett beh\u00e4ndigt argument eftersom det bem\u00f6ter ett obefintligt p\u00e5st\u00e5ende :)\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Islamisterna \u00e4r inte m\u00e5nga, \u00e4nd\u00e5 f\u00e5r de ofta bli talespersoner f\u00f6r alla muslimer. Det \u00e4r ett tankefel av folkr\u00f6relse-Sverige.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Islamisterna eller personer som st\u00f6der dessa hade inte varit ett problem om de inte hade ett tillr\u00e4ckligt utbrett st\u00f6d inom Islam. Det \u00e4r f.\u00f6 mest individer som \u00e4mnar &amp;quot;f\u00f6rsvara&amp;quot; Islam som skriker om hur alla muslimer inte \u00e4r d\u00e5liga. Det \u00e4r ett beh\u00e4ndigt argument eftersom det bem\u00f6ter ett obefintligt p\u00e5st\u00e5ende :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9ko66", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492224965.0, "created_utc": 1492196165.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65dvva", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga5v5k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t3_65dvva", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Helt klart en l\u00e4sv\u00e4rd artikel, skriven som den \u00e4r av en som sj\u00e4lv \u00e4r muslim. Problemet som jag ser det \u00e4r dock, att det i praktiken \u00e4r sv\u00e5rt att skilja mellan islam och islamism. Det ena existerar inte utan det andra. Koranen och Profeten \u00e4r oantastliga f\u00f6r b\u00e5da varianterna. Status som religion g\u00f6r ocks\u00e5 att kritik kan avf\u00e4rdas som angrepp mot religionsfriheten, fast\u00e4n islam i h\u00f6gsta grad har politiska, och tyv\u00e4rr odemokratiska ambitioner.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Helt klart en l\u00e4sv\u00e4rd artikel, skriven som den \u00e4r av en som sj\u00e4lv \u00e4r muslim. Problemet som jag ser det \u00e4r dock, att det i praktiken \u00e4r sv\u00e5rt att skilja mellan islam och islamism. Det ena existerar inte utan det andra. Koranen och Profeten \u00e4r oantastliga f\u00f6r b\u00e5da varianterna. Status som religion g\u00f6r ocks\u00e5 att kritik kan avf\u00e4rdas som angrepp mot religionsfriheten, fast\u00e4n islam i h\u00f6gsta grad har politiska, och tyv\u00e4rr odemokratiska ambitioner.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dga5v5k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492252565.0, "created_utc": 1492223765.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65dvva", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbr7hv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Misantupe", "parent_id": "t3_65dvva", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Islamister \u00e4r fler \u00e4n skribenten tror, och de har indirekt st\u00f6d av de flesta muslimer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Islamister \u00e4r fler \u00e4n skribenten tror, och de har indirekt st\u00f6d av de flesta muslimer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbr7hv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492350876.0, "created_utc": 1492322076.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]