[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65dv4s", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65dv4s", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "expressen.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/B6BBkY96WXrYzUfOHv_qtQnbuOUZOqtg0odqQ0Qyzfs.jpg?s=2a29ded03773d1bffcf257e444f109a3", "width": 912, "height": 510}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/B6BBkY96WXrYzUfOHv_qtQnbuOUZOqtg0odqQ0Qyzfs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=766b20d92133fec2b19363aaf60661aa", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/B6BBkY96WXrYzUfOHv_qtQnbuOUZOqtg0odqQ0Qyzfs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=46e67d2a859354a877b8f658b45b715c", "width": 216, "height": 120}, {"url": "https://i.redditmedia.com/B6BBkY96WXrYzUfOHv_qtQnbuOUZOqtg0odqQ0Qyzfs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=cb7da3eab5a22ac4cc2aa71fe2e50c52", "width": 320, "height": 178}, {"url": "https://i.redditmedia.com/B6BBkY96WXrYzUfOHv_qtQnbuOUZOqtg0odqQ0Qyzfs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=257904deec0a549f29e910fd5cba9068", "width": 640, "height": 357}], "variants": {}, "id": "z_6Hn41HncHKglnyMaQCdU8bruismyJVJxt1x91JcSY"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/82PiiHSnxuk1xFAGNfWL35B6h7K-A-JkRWVi_pWqSnQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65dv4s/v\u00e4ljarna_viktigaste_valfr\u00e5gan_efter_d\u00e5det_\u00e4r_nu/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492219375.0, "url": "http://www.expressen.se/nyheter/valjarna-viktigaste-valfragan-efter-dadet/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "V\u00e4ljarna: Viktigaste valfr\u00e5gan efter d\u00e5det [\u00e4r nu invandring, inte integration]", "created_utc": 1492190575.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.76, "num_comments": 4, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 16}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65dv4s", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65dv4s", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65dv4s", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dganr0y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dg9jd09", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Faktiskt ett v\u00e4ldigt intressant inl\u00e4gg av dig. Jag hade inte reflekterat \u00f6ver skillnaden hur svensk media anv\u00e4nde fotot p\u00e5 Aylan Kurdis d\u00f6da kropp i j\u00e4mf\u00f6relse med de d\u00f6da flickorna i Stockholm/Nice.\n\nDet visar p\u00e5 en viss dubbelmoral i den standard som svensk media anv\u00e4nder. Om det \u00e4r f\u00f6r r\u00e4tt politisk \u00e5sikt s\u00e5 \u00e4r det okej att utnyttja bilder p\u00e5 d\u00f6da barn f\u00f6r att kamma hem politiska po\u00e4ng. Ganska intressant faktiskt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Faktiskt ett v\u00e4ldigt intressant inl\u00e4gg av dig. Jag hade inte reflekterat \u00f6ver skillnaden hur svensk media anv\u00e4nde fotot p\u00e5 Aylan Kurdis d\u00f6da kropp i j\u00e4mf\u00f6relse med de d\u00f6da flickorna i Stockholm/Nice.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det visar p\u00e5 en viss dubbelmoral i den standard som svensk media anv\u00e4nder. Om det \u00e4r f\u00f6r r\u00e4tt politisk \u00e5sikt s\u00e5 \u00e4r det okej att utnyttja bilder p\u00e5 d\u00f6da barn f\u00f6r att kamma hem politiska po\u00e4ng. Ganska intressant faktiskt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dganr0y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292981.0, "created_utc": 1492264181.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9jd09", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg9iooy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Den effekten ja. I synnerhet som Ebba \u00c5kerlunds foto, till skillnad fr\u00e5n Aylan Kurdis, inte kommer anv\u00e4ndas som mediatapet hela v\u00e4gen fram till valet. Precis som den d\u00f6da flickan i Nice skyfflades undan s\u00e5 snart det gick, s\u00e5 att ingen skulle beh\u00f6va st\u00f6tas av hennes minne och d\u00f6d.\n\nMen det kommer komma fler saker att reagera p\u00e5 innan dess. Vare sig det \u00e4r gruppv\u00e5ldt\u00e4kter, terrord\u00e5d, \u00e5ldringsr\u00e5n eller bara att svenskar tvingas bli mer medvetna om att det bara blir sv\u00e5rare att isolera sig fr\u00e5n m\u00e5ngkulturens avigsidor. \n\nSD kommer forts\u00e4tta \u00f6ka eftersom de \u00e4r partiet som ligger n\u00e4rmast den underliggande verkligheten och situationen. Eftersom de har h\u00f6gst trov\u00e4rdighet mot invandring, och invandringens effekter bara kan bli v\u00e4rre, \u00e4ven med totalt invandringsstopp.\n\nBara en s\u00e5n sak som att alla nya v\u00e4nner fr\u00e5n 2015 ska slussas ut i kommunerna i sommar. Det \u00e4r m\u00e5nga kommunbudgetar som kommer skjutas i sank bara av \u00f6kat f\u00f6rs\u00f6rjningsst\u00f6d.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Den effekten ja. I synnerhet som Ebba \u00c5kerlunds foto, till skillnad fr\u00e5n Aylan Kurdis, inte kommer anv\u00e4ndas som mediatapet hela v\u00e4gen fram till valet. Precis som den d\u00f6da flickan i Nice skyfflades undan s\u00e5 snart det gick, s\u00e5 att ingen skulle beh\u00f6va st\u00f6tas av hennes minne och d\u00f6d.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men det kommer komma fler saker att reagera p\u00e5 innan dess. Vare sig det \u00e4r gruppv\u00e5ldt\u00e4kter, terrord\u00e5d, \u00e5ldringsr\u00e5n eller bara att svenskar tvingas bli mer medvetna om att det bara blir sv\u00e5rare att isolera sig fr\u00e5n m\u00e5ngkulturens avigsidor. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;SD kommer forts\u00e4tta \u00f6ka eftersom de \u00e4r partiet som ligger n\u00e4rmast den underliggande verkligheten och situationen. Eftersom de har h\u00f6gst trov\u00e4rdighet mot invandring, och invandringens effekter bara kan bli v\u00e4rre, \u00e4ven med totalt invandringsstopp.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bara en s\u00e5n sak som att alla nya v\u00e4nner fr\u00e5n 2015 ska slussas ut i kommunerna i sommar. Det \u00e4r m\u00e5nga kommunbudgetar som kommer skjutas i sank bara av \u00f6kat f\u00f6rs\u00f6rjningsst\u00f6d.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9jd09", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492223387.0, "created_utc": 1492194587.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9iooy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ampersand55", "parent_id": "t3_65dv4s", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "V\u00e4rt att notera \u00e4r att unders\u00f6kningen \u00e4r gjord precis efter terrorattacken, effekterna hinner nog minskas tills n\u00e4sta val.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;V\u00e4rt att notera \u00e4r att unders\u00f6kningen \u00e4r gjord precis efter terrorattacken, effekterna hinner nog minskas tills n\u00e4sta val.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9iooy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492222586.0, "created_utc": 1492193786.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65dv4s", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9m0jp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "asd4lyfe", "parent_id": "t3_65dv4s", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "15+5=19. Intressant iakttagelse fr\u00e5n expressen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;15+5=19. Intressant iakttagelse fr\u00e5n expressen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9m0jp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492226596.0, "created_utc": 1492197796.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]