[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65eq72", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 31, "report_reasons": null, "author": "KognitivDissonans", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65eq72", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "gp.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/afO8QuoXQj9EB-qKHuJZN6nZGSR1tAipklHTDyTDeH8.jpg?s=748a91662785a590e4a170d5383690e4", "width": 1200, "height": 600}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/afO8QuoXQj9EB-qKHuJZN6nZGSR1tAipklHTDyTDeH8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=a5ab1104123d60096a2e88b125a2eb5a", "width": 108, "height": 54}, {"url": "https://i.redditmedia.com/afO8QuoXQj9EB-qKHuJZN6nZGSR1tAipklHTDyTDeH8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=086e59383e47cea48998c55b47f45612", "width": 216, "height": 108}, {"url": "https://i.redditmedia.com/afO8QuoXQj9EB-qKHuJZN6nZGSR1tAipklHTDyTDeH8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=242a6bb3f42954abca1fa74f2f741844", "width": 320, "height": 160}, {"url": "https://i.redditmedia.com/afO8QuoXQj9EB-qKHuJZN6nZGSR1tAipklHTDyTDeH8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=67fba99bec0503fbdf5cd9648c278eab", "width": 640, "height": 320}, {"url": "https://i.redditmedia.com/afO8QuoXQj9EB-qKHuJZN6nZGSR1tAipklHTDyTDeH8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=51db1d0b3b11c66247fb22f54b806279", "width": 960, "height": 480}, {"url": "https://i.redditmedia.com/afO8QuoXQj9EB-qKHuJZN6nZGSR1tAipklHTDyTDeH8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=d52ac731aee10523044b4319fe67f863", "width": 1080, "height": 540}], "variants": {}, "id": "6fBO4oTjN7AQHoUpMNNz3WVD3b2wXpiARJrKeth7gVw"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/4U834yN-2kaMVZtvoAH0BDD8eb1J1a3vjCOIn5a95rA.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65eq72/teodorescu_vad_hade_h\u00e4nt_om_de_hade_lyssnat/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492227708.0, "url": "http://www.gp.se/ledare/teodorescu-vad-hade-h%C3%A4nt-om-de-hade-lyssnat-1.4235976", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Teodorescu: Vad hade h\u00e4nt om de hade lyssnat?", "created_utc": 1492198908.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.84, "num_comments": 4, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 31}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65eq72", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgacczr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Valefor3", "parent_id": "t3_65eq72", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ja, hade dom lyssnat s\u00e5 hade Sverige och v\u00e4rlden varit en betydligt b\u00e4ttre plats. \n\nDet \u00e4r verkligen s\u00e5 j\u00e4vla sorgligt.\n\nMen i framtiden m\u00e5ste det utredas ordentligt och s\u00e4ttas in system som g\u00f6r det om\u00f6jligt att saker som detta h\u00e4nder igen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, hade dom lyssnat s\u00e5 hade Sverige och v\u00e4rlden varit en betydligt b\u00e4ttre plats. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r verkligen s\u00e5 j\u00e4vla sorgligt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men i framtiden m\u00e5ste det utredas ordentligt och s\u00e4ttas in system som g\u00f6r det om\u00f6jligt att saker som detta h\u00e4nder igen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgacczr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492263425.0, "created_utc": 1492234625.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65eq72", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65eq72", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65eq72", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd7g55", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t1_dgbd2q9", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "vad s\u00e4gs om att f\u00f6re valet ha en rel stram migrationspolitik och efter valet sv\u00e4nga 180 grader.? Att anamma MPs politik f\u00f6r att utest\u00e4nga SD och i princip ogiltigf\u00f6rkara SDs r\u00f6ster. R\u00e4cker det?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;vad s\u00e4gs om att f\u00f6re valet ha en rel stram migrationspolitik och efter valet sv\u00e4nga 180 grader.? Att anamma MPs politik f\u00f6r att utest\u00e4nga SD och i princip ogiltigf\u00f6rkara SDs r\u00f6ster. R\u00e4cker det?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgd7g55", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492439239.0, "created_utc": 1492410439.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbd2q9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Baneling2", "parent_id": "t1_dg9o00s", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vad kommer alliansens tidigare ledare att f\u00e5 st\u00e5 till svars f\u00f6r? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad kommer alliansens tidigare ledare att f\u00e5 st\u00e5 till svars f\u00f6r? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbd2q9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492328750.0, "created_utc": 1492299950.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9o00s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t3_65eq72", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ansvarsutkr\u00e4vande \u00e4r nyckelordet, men kommer de ansvariga att inse det? Kommer Morgan Johansson och Ygeman att avg\u00e5. Tror inte det, tyv\u00e4rr!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ansvarsutkr\u00e4vande \u00e4r nyckelordet, men kommer de ansvariga att inse det? Kommer Morgan Johansson och Ygeman att avg\u00e5. Tror inte det, tyv\u00e4rr!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9o00s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228974.0, "created_utc": 1492200174.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}]