[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65fa8z", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 47, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65fa8z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "tv4.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/UgEYFV82ikszku5ZBlUX0eGpLUr_M0YAY_poOlIA0UY.jpg?s=4f4827f4616d64be2a23da47187592d4", "width": 619, "height": 348}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/UgEYFV82ikszku5ZBlUX0eGpLUr_M0YAY_poOlIA0UY.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=ffed13ca673e43c710f387ae93ee9710", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/UgEYFV82ikszku5ZBlUX0eGpLUr_M0YAY_poOlIA0UY.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=61130bd6f105a53386ef0e7331f0f16b", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/UgEYFV82ikszku5ZBlUX0eGpLUr_M0YAY_poOlIA0UY.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=e5c9ad960606473e5d2a63744cd77301", "width": 320, "height": 179}], "variants": {}, "id": "f2CJlp3pZqNMf20pVRnkS9iNds5j003W-5A5_F3sn1s"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Q91q0G-2jv2cmPun3cuo_T4qgDWmjmB7WhpF_f4A8Yk.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65fa8z/asyls\u00f6kande_registrerar_olika_personuppgifter_hos/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492233413.0, "url": "http://www.tv4.se/nyheterna/klipp/asyls%C3%B6kande-registrerar-olika-personuppgifter-hos-olika-myndigheter-3899333", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Asyls\u00f6kande registrerar olika personuppgifter hos olika myndigheter", "created_utc": 1492204613.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.88, "num_comments": 15, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 47}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fa8z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fa8z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fa8z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fa8z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaasau", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Redblade_", "parent_id": "t1_dg9x2i5", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fast det g\u00f6r ju knappast n\u00e5got \u00e5t fusk som inte misst\u00e4nks. Med tanke p\u00e5 hur debattklimatet varit och hur l\u00e4tt man kunnat bli uth\u00e4ngd som rasist om man r\u00e5kar g\u00e5 emot Twitter mobben s\u00e5 st\u00e4ller jag mig undrande hur m\u00e5nga fall som anm\u00e4lts.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast det g\u00f6r ju knappast n\u00e5got \u00e5t fusk som inte misst\u00e4nks. Med tanke p\u00e5 hur debattklimatet varit och hur l\u00e4tt man kunnat bli uth\u00e4ngd som rasist om man r\u00e5kar g\u00e5 emot Twitter mobben s\u00e5 st\u00e4ller jag mig undrande hur m\u00e5nga fall som anm\u00e4lts.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaasau", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492260437.0, "created_utc": 1492231637.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fa8z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgactfg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Flipbed", "parent_id": "t1_dg9x2i5", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Varf\u00f6r har vi inte automatiska system som uppt\u00e4cker s\u00e5nt? Finns ingen urs\u00e4kt med dagens teknik att inte ha den kontrollen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r har vi inte automatiska system som uppt\u00e4cker s\u00e5nt? Finns ingen urs\u00e4kt med dagens teknik att inte ha den kontrollen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgactfg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492264411.0, "created_utc": 1492235611.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9x2i5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Velify1", "parent_id": "t1_dg9vtdy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det finns en lag som g\u00f6r det obligatoriskt att meddela annan myndighet om felaktigheter misst\u00e4nks, men det \u00e4r ju inte s\u00e5 att fusk alltid uppm\u00e4rksammas.\n\nhttp://www.riksdagen.se/sv/dokument-lagar/dokument/svensk-forfattningssamling/lag-2008206-om-underrattelseskyldighet-vid_sfs-2008-206", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det finns en lag som g\u00f6r det obligatoriskt att meddela annan myndighet om felaktigheter misst\u00e4nks, men det \u00e4r ju inte s\u00e5 att fusk alltid uppm\u00e4rksammas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.riksdagen.se/sv/dokument-lagar/dokument/svensk-forfattningssamling/lag-2008206-om-underrattelseskyldighet-vid_sfs-2008-206\"&gt;http://www.riksdagen.se/sv/dokument-lagar/dokument/svensk-forfattningssamling/lag-2008206-om-underrattelseskyldighet-vid_sfs-2008-206&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9x2i5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492240573.0, "created_utc": 1492211773.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9vtdy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dg9stk7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Olika myndigheter delar v\u00e4l inte personuppgifter med varandra normalt sett heller? Det \u00e4r inte en retorisk fr\u00e5ga, nyfiken om n\u00e5gon har definitivt svar p\u00e5 det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Olika myndigheter delar v\u00e4l inte personuppgifter med varandra normalt sett heller? Det \u00e4r inte en retorisk fr\u00e5ga, nyfiken om n\u00e5gon har definitivt svar p\u00e5 det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9vtdy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492238886.0, "created_utc": 1492210086.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9stk7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 32, "report_reasons": null, "author": "retknupnys", "parent_id": "t3_65fa8z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "N\u00e4r myndigheterna inte ens kan h\u00e5lla reda p\u00e5 m\u00e4nniskors identitet hur kan dom d\u00e5 veta att personer som uppger fler \u00e4n en identitet inte uppb\u00e4r multipla bidrag av olika slag? En allm\u00e4n uppfattning \u00e4r att m\u00e5nga som kommer till Sverige kan v\u00e5ra sociala system b\u00e4ttre \u00e4n Svenskarna sj\u00e4lva! Som skattebetalare k\u00e4nns det inte bra om bidragssystemen kan missbrukas p\u00e5 grund av myndigheternas bristande kontroll.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e4r myndigheterna inte ens kan h\u00e5lla reda p\u00e5 m\u00e4nniskors identitet hur kan dom d\u00e5 veta att personer som uppger fler \u00e4n en identitet inte uppb\u00e4r multipla bidrag av olika slag? En allm\u00e4n uppfattning \u00e4r att m\u00e5nga som kommer till Sverige kan v\u00e5ra sociala system b\u00e4ttre \u00e4n Svenskarna sj\u00e4lva! Som skattebetalare k\u00e4nns det inte bra om bidragssystemen kan missbrukas p\u00e5 grund av myndigheternas bristande kontroll.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9stk7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492234929.0, "created_utc": 1492206129.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 32}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fa8z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fa8z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgai7r2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dgagd9y", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; F\u00f6r de insatta har fenomenet med flera identiteter varit bekant l\u00e4nge genom Merit Wagers blogg.\n\nJ\u00e4vlar vad hon, och hennes informanter, m\u00e5ste vara bittra. Eller [Migga_X](https://twitter.com/migga_x/with_replies). \n\nDe har varnat, varnat, varnat och varnat. Med k\u00e4llor, med trov\u00e4rdig information med s\u00e4tt att verifiera och f\u00f6lja upp och pratat med alla fr\u00e5n journalister till riksdagsledam\u00f6ter. Locket p\u00e5 och de f\u00e5 reaktioner som kommit fr\u00e5n officiellt h\u00e5ll har varit avf\u00e4rdande eller nedl\u00e5tande.\n\n*Nu* s\u00e5 l\u00e5tsas samma m\u00e4nniskor som att det h\u00e4r \u00e4r nyheter och att de inte hade n\u00e5gon aning. M\u00e4nniskorna som fick ansvaret att rapportera respektive politiskt \u00f6vervaka det h\u00e4r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;F\u00f6r de insatta har fenomenet med flera identiteter varit bekant l\u00e4nge genom Merit Wagers blogg.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;J\u00e4vlar vad hon, och hennes informanter, m\u00e5ste vara bittra. Eller &lt;a href=\"https://twitter.com/migga_x/with_replies\"&gt;Migga_X&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De har varnat, varnat, varnat och varnat. Med k\u00e4llor, med trov\u00e4rdig information med s\u00e4tt att verifiera och f\u00f6lja upp och pratat med alla fr\u00e5n journalister till riksdagsledam\u00f6ter. Locket p\u00e5 och de f\u00e5 reaktioner som kommit fr\u00e5n officiellt h\u00e5ll har varit avf\u00e4rdande eller nedl\u00e5tande.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nu&lt;/em&gt; s\u00e5 l\u00e5tsas samma m\u00e4nniskor som att det h\u00e4r \u00e4r nyheter och att de inte hade n\u00e5gon aning. M\u00e4nniskorna som fick ansvaret att rapportera respektive politiskt \u00f6vervaka det h\u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgai7r2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492279236.0, "created_utc": 1492250436.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgagd9y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "kodadd", "parent_id": "t3_65fa8z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r de insatta har fenomenet med flera identiteter varit bekant l\u00e4nge genom Merit Wagers blogg. Precis som med alla andra aspekter av invandringen verkar s\u00e5dan h\u00e4r information g\u00e5 igenom en cykel d\u00e4r den gradvis g\u00e5r fr\u00e5n uppdiktade paranoida rasistvanf\u00f6rest\u00e4llningar till att f\u00f6rsiktigt diskuteras offentligt. [SvD](https://www.svd.se/samma-person-atta-identiteter) bekr\u00e4ftar ocks\u00e5 att fenomenet varit v\u00e4lk\u00e4nt inom myndigheterna. \n\n&gt;Dagen efter kontaktar jag en polischef och fr\u00e5gar om han k\u00e4nner till fenomenet med flera identiteter. Han skrattar och s\u00e4ger att det \u00e4r allm\u00e4nt k\u00e4nt, att poliser m\u00e5nga g\u00e5nger har bett ledningen att larma politikerna, men aldrig f\u00e5tt geh\u00f6r. Han tipsar mig om en dom som f\u00f6ll nyligen. Jag beg\u00e4r ut den. N\u00e5gra dagar senare har jag ocks\u00e5 kommit \u00f6ver de olika identiteterna f\u00f6r mannen som domen g\u00e4ller. \u00c5tta stycken. \u00c5tta id-kort, \u00e5tta identiteter, \u00e5tta namn, \u00e5tta uppdiktade historier om ursprungsland och resa till Sverige.\n\n&gt;Det handlar om bidragsbedr\u00e4gerier och brott mot till exempel trygghetssystemen.\n\n&gt;F\u00f6r bara n\u00e5gon vecka sedan kom [en anst\u00e4lld p\u00e5 Migrationsverket] i kontakt med ett fall med flera identiteter d\u00e4r man tj\u00e4nar pengar. En norsk medborgare hade s\u00f6kt asyl i Sverige, f\u00e5tt uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd och tagit hit sin familj p\u00e5 anh\u00f6riganknytning. Det \u00e4r bara det att han uppenbarligen inte \u00e4r i behov av asyl och \u00e4r dessutom singel och har ingen familj. Han fick 100\u2009000 kronor f\u00f6r att f\u00e5 hit dem som han p\u00e5stod vara hans fru och barn.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r de insatta har fenomenet med flera identiteter varit bekant l\u00e4nge genom Merit Wagers blogg. Precis som med alla andra aspekter av invandringen verkar s\u00e5dan h\u00e4r information g\u00e5 igenom en cykel d\u00e4r den gradvis g\u00e5r fr\u00e5n uppdiktade paranoida rasistvanf\u00f6rest\u00e4llningar till att f\u00f6rsiktigt diskuteras offentligt. &lt;a href=\"https://www.svd.se/samma-person-atta-identiteter\"&gt;SvD&lt;/a&gt; bekr\u00e4ftar ocks\u00e5 att fenomenet varit v\u00e4lk\u00e4nt inom myndigheterna. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Dagen efter kontaktar jag en polischef och fr\u00e5gar om han k\u00e4nner till fenomenet med flera identiteter. Han skrattar och s\u00e4ger att det \u00e4r allm\u00e4nt k\u00e4nt, att poliser m\u00e5nga g\u00e5nger har bett ledningen att larma politikerna, men aldrig f\u00e5tt geh\u00f6r. Han tipsar mig om en dom som f\u00f6ll nyligen. Jag beg\u00e4r ut den. N\u00e5gra dagar senare har jag ocks\u00e5 kommit \u00f6ver de olika identiteterna f\u00f6r mannen som domen g\u00e4ller. \u00c5tta stycken. \u00c5tta id-kort, \u00e5tta identiteter, \u00e5tta namn, \u00e5tta uppdiktade historier om ursprungsland och resa till Sverige.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det handlar om bidragsbedr\u00e4gerier och brott mot till exempel trygghetssystemen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r bara n\u00e5gon vecka sedan kom [en anst\u00e4lld p\u00e5 Migrationsverket] i kontakt med ett fall med flera identiteter d\u00e4r man tj\u00e4nar pengar. En norsk medborgare hade s\u00f6kt asyl i Sverige, f\u00e5tt uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd och tagit hit sin familj p\u00e5 anh\u00f6riganknytning. Det \u00e4r bara det att han uppenbarligen inte \u00e4r i behov av asyl och \u00e4r dessutom singel och har ingen familj. Han fick 100\u2009000 kronor f\u00f6r att f\u00e5 hit dem som han p\u00e5stod vara hans fru och barn.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgagd9y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492273366.0, "created_utc": 1492244566.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fa8z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgacwcy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Flipbed", "parent_id": "t3_65fa8z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "50%?! Menar dom allts\u00e5 att h\u00e4lften av alla asyls\u00f6kande ljuger om sina uppgifter f\u00f6r myndigheter i Sverige? \u00c4r inte straffet f\u00f6r det utvisning? I s\u00e5 fall ska vi allts\u00e5 utvisa h\u00e4lften av alla asyls\u00f6kande som kommit? Det \u00e4r helt enorma m\u00e4ngder m\u00e4nniskor. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;50%?! Menar dom allts\u00e5 att h\u00e4lften av alla asyls\u00f6kande ljuger om sina uppgifter f\u00f6r myndigheter i Sverige? \u00c4r inte straffet f\u00f6r det utvisning? I s\u00e5 fall ska vi allts\u00e5 utvisa h\u00e4lften av alla asyls\u00f6kande som kommit? Det \u00e4r helt enorma m\u00e4ngder m\u00e4nniskor. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgacwcy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492264589.0, "created_utc": 1492235789.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fa8z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga2azp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "urkan3000", "parent_id": "t3_65fa8z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det h\u00e4r \u00e4r ju helt horribelt om det st\u00e4mmer. N\u00e5n m\u00e5ste gr\u00e4va mer i det. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det h\u00e4r \u00e4r ju helt horribelt om det st\u00e4mmer. N\u00e5n m\u00e5ste gr\u00e4va mer i det. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dga2azp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492247546.0, "created_utc": 1492218746.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fa8z", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fa8z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgafp1a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dgaetry", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Merit Wager har publicerat visselbl\u00e5sare fr\u00e5n migrationsverk och skatteverk ungef\u00e4r s\u00e5 l\u00e4nge. S\u00e5 det har varit betydligt starkare indikationer \u00e4n att bara folk p\u00e5 forum spekulerar. Och hon har haft n\u00e4ra kontakt med folk fr\u00e5n alla riksdagspartier, s\u00e5 nog har de varit medvetna om att fenomenet finns. De har bara inte velat ta i det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Merit Wager har publicerat visselbl\u00e5sare fr\u00e5n migrationsverk och skatteverk ungef\u00e4r s\u00e5 l\u00e4nge. S\u00e5 det har varit betydligt starkare indikationer \u00e4n att bara folk p\u00e5 forum spekulerar. Och hon har haft n\u00e4ra kontakt med folk fr\u00e5n alla riksdagspartier, s\u00e5 nog har de varit medvetna om att fenomenet finns. De har bara inte velat ta i det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgafp1a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492271437.0, "created_utc": 1492242637.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fa8z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcjdkp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "AllanKempe", "parent_id": "t1_dgaetry", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; V\u00e4lf\u00e4rd fungerar inte om man ska ha invandring.  \n\nJo, men v\u00e4lf\u00e4rden m\u00e5ste g\u00e4lla medborgare och endast medborgare. P\u00e5 samma s\u00e4tt som att inte en japansk turist kan utnyttja v\u00e5rt v\u00e4lf\u00e4rdssystem s\u00e5 ska inte en asyls\u00f6kande kunna g\u00f6ra det heller (f\u00f6rutom den tilldelade skaran kvotflyktingar som vi naturligtvis b\u00f6r ta v\u00e5rt ansvar f\u00f6r s\u00e5 l\u00e4nge vi \u00e4r medlemmar i FN).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;V\u00e4lf\u00e4rd fungerar inte om man ska ha invandring.  &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jo, men v\u00e4lf\u00e4rden m\u00e5ste g\u00e4lla medborgare och endast medborgare. P\u00e5 samma s\u00e4tt som att inte en japansk turist kan utnyttja v\u00e5rt v\u00e4lf\u00e4rdssystem s\u00e5 ska inte en asyls\u00f6kande kunna g\u00f6ra det heller (f\u00f6rutom den tilldelade skaran kvotflyktingar som vi naturligtvis b\u00f6r ta v\u00e5rt ansvar f\u00f6r s\u00e5 l\u00e4nge vi \u00e4r medlemmar i FN).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcjdkp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492403796.0, "created_utc": 1492374996.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaetry", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Stellan_Stenhard", "parent_id": "t3_65fa8z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Newsflash?...invandrarna har gjort det h\u00e4r i flera \u00e5r. Vi har diskuterat det h\u00e4r p\u00e5 Flashback sedan \u00e5r 2008, 2009 eller n\u00e5got s\u00e5nt. N\u00c4STAN 10 \u00c5R......\n\nDet \u00e4r pinsamt att forum online diskuterat det s\u00e5 pass l\u00e4nge och fortfarande s\u00e5 har inga politiker eller myndigheter tagit tag i det alls. Dom alla vet att det f\u00f6rsigg\u00e5r men dom g\u00f6r ingenting.\n\nV\u00e4lf\u00e4rd fungerar inte om man ska ha invandring. Det \u00e4r ett faktum. Skicka hem dom allesamman, se till att dom blir \u00e5terbetalningsskyldiga och ta bort alla bidrag. \n\n", "edited": 1492240627.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Newsflash?...invandrarna har gjort det h\u00e4r i flera \u00e5r. Vi har diskuterat det h\u00e4r p\u00e5 Flashback sedan \u00e5r 2008, 2009 eller n\u00e5got s\u00e5nt. N\u00c4STAN 10 \u00c5R......&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r pinsamt att forum online diskuterat det s\u00e5 pass l\u00e4nge och fortfarande s\u00e5 har inga politiker eller myndigheter tagit tag i det alls. Dom alla vet att det f\u00f6rsigg\u00e5r men dom g\u00f6r ingenting.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;V\u00e4lf\u00e4rd fungerar inte om man ska ha invandring. Det \u00e4r ett faktum. Skicka hem dom allesamman, se till att dom blir \u00e5terbetalningsskyldiga och ta bort alla bidrag. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaetry", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492269119.0, "created_utc": 1492240319.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fa8z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaiw5g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Anus_anders", "parent_id": "t3_65fa8z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Haha, \u00e4r det nu man ska l\u00e5tsas vara f\u00f6rv\u00e5nad som om man inte redan visste att det p\u00e5gick? :D\n\n\u00c4r det \u00e4nnu en sak man kan l\u00e4gga till p\u00e5 listan som \"ingen\" politiker s\u00e5g komma?\n\nSp\u00e4nnande \u00e4r det i alla fall!\n\nJag \u00e4r minsann inte ett dugg f\u00f6rv\u00e5nad i alla fall, om inte annat \u00e4r jag f\u00f6rv\u00e5nad \u00f6ver hur l\u00e5ng tid det tog innan n\u00e5gon \"nyhetstidning\" v\u00e5gade skriva om det :D", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Haha, \u00e4r det nu man ska l\u00e5tsas vara f\u00f6rv\u00e5nad som om man inte redan visste att det p\u00e5gick? :D&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4r det \u00e4nnu en sak man kan l\u00e4gga till p\u00e5 listan som &amp;quot;ingen&amp;quot; politiker s\u00e5g komma?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sp\u00e4nnande \u00e4r det i alla fall!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag \u00e4r minsann inte ett dugg f\u00f6rv\u00e5nad i alla fall, om inte annat \u00e4r jag f\u00f6rv\u00e5nad \u00f6ver hur l\u00e5ng tid det tog innan n\u00e5gon &amp;quot;nyhetstidning&amp;quot; v\u00e5gade skriva om det :D&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaiw5g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492281390.0, "created_utc": 1492252590.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fa8z", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdwa18", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "veloaxis", "parent_id": "t3_65fa8z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det k\u00e4nns som att vi har gjort ett misstag h\u00e4r?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det k\u00e4nns som att vi har gjort ett misstag h\u00e4r?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdwa18", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492482759.0, "created_utc": 1492453959.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]