[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65fqxz", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "sw33tswede", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65fqxz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "aftonbladet.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/Nqr9esMKbzbez6kviTCNkan69yFnHzD5zzdT1g1GC0k.jpg?s=d5b51c3cdfa57be02e14665002c5b845", "width": 1900, "height": 1198}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/Nqr9esMKbzbez6kviTCNkan69yFnHzD5zzdT1g1GC0k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=98f20de1c14c7144fceb9efaf1448940", "width": 108, "height": 68}, {"url": "https://i.redditmedia.com/Nqr9esMKbzbez6kviTCNkan69yFnHzD5zzdT1g1GC0k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=1eb6ecf0e0b644a6d044b66705c9a633", "width": 216, "height": 136}, {"url": "https://i.redditmedia.com/Nqr9esMKbzbez6kviTCNkan69yFnHzD5zzdT1g1GC0k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=ccc83e21e50eacf51b3de2af2f2e1dd4", "width": 320, "height": 201}, {"url": "https://i.redditmedia.com/Nqr9esMKbzbez6kviTCNkan69yFnHzD5zzdT1g1GC0k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=c83e53966eee11fd96e802eaf466b282", "width": 640, "height": 403}, {"url": "https://i.redditmedia.com/Nqr9esMKbzbez6kviTCNkan69yFnHzD5zzdT1g1GC0k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=e6ccd00ad90907f19665923efc252f23", "width": 960, "height": 605}, {"url": "https://i.redditmedia.com/Nqr9esMKbzbez6kviTCNkan69yFnHzD5zzdT1g1GC0k.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=0cdc43b2ec12485cd5d76c80b36305cd", "width": 1080, "height": 680}], "variants": {}, "id": "OMLiBp9wXxWYmlWvu0p3ewox_4HTQJuKpM9hrJDq794"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/UvpI9vm__iNcH8sQ_iGGxFvbLPCKA1Bm781c9WT50nE.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65fqxz/mps_krav_inf\u00f6r_terrorsamtalen_inf\u00f6r_m\u00f6jlighet/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492238539.0, "url": "http://www.aftonbladet.se/a/az7vA", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "MP:s krav inf\u00f6r terrorsamtalen: Inf\u00f6r m\u00f6jlighet till fotboja", "created_utc": 1492209739.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.75, "num_comments": 11, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fqxz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga3w9a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t3_65fqxz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Att l\u00e5ta olika myndigheter dela information l\u00e5ter vettigt, men att fotboja personer k\u00e4nns inte s\u00e5 smart.\nPlacering i transitf\u00f6rvar tills avvisning kan ske \u00e4r nog det enda effektiva. En vistelse i ett s\u00e5dant f\u00f6rvar en l\u00e4ngre tid kan nog g\u00f6ra vederb\u00f6rande mera ben\u00e4gen att l\u00e4mna Sverige, s\u00e4rskilt om man f\u00e5r en \"flyttpremie\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att l\u00e5ta olika myndigheter dela information l\u00e5ter vettigt, men att fotboja personer k\u00e4nns inte s\u00e5 smart.\nPlacering i transitf\u00f6rvar tills avvisning kan ske \u00e4r nog det enda effektiva. En vistelse i ett s\u00e5dant f\u00f6rvar en l\u00e4ngre tid kan nog g\u00f6ra vederb\u00f6rande mera ben\u00e4gen att l\u00e4mna Sverige, s\u00e4rskilt om man f\u00e5r en &amp;quot;flyttpremie&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dga3w9a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492249736.0, "created_utc": 1492220936.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fqxz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fqxz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgax7xs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Baneling2", "parent_id": "t1_dgaj0hg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Aldrig h\u00f6rt Fridolin kr\u00e4va att n\u00e5gon avg\u00e5r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Aldrig h\u00f6rt Fridolin kr\u00e4va att n\u00e5gon avg\u00e5r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgax7xs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492306798.0, "created_utc": 1492277998.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaj0hg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "newtonism", "parent_id": "t3_65fqxz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "KD kom med samma f\u00f6rslag tidigare i veckan. http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=125&amp;artikel=6674165  \n  \nMP \u00e4r s\u00e5na populister.. N\u00e4stan skr\u00e4mmande. Hade Fridolin h\u00f6rt ett s\u00e5nt h\u00e4r f\u00f6rslag f\u00f6r bara 2veckor sen hade han satt det ekologiska kaffet i halsen och kr\u00e4vt att n\u00e5gon avg\u00e5r. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;KD kom med samma f\u00f6rslag tidigare i veckan. &lt;a href=\"http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=125&amp;amp;artikel=6674165\"&gt;http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=125&amp;amp;artikel=6674165&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;MP \u00e4r s\u00e5na populister.. N\u00e4stan skr\u00e4mmande. Hade Fridolin h\u00f6rt ett s\u00e5nt h\u00e4r f\u00f6rslag f\u00f6r bara 2veckor sen hade han satt det ekologiska kaffet i halsen och kr\u00e4vt att n\u00e5gon avg\u00e5r. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaj0hg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492281772.0, "created_utc": 1492252972.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fqxz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgah4ys", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Drekifaeddur", "parent_id": "t3_65fqxz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "L\u00e5s in idioterna tills utvisning \u00e4r m\u00f6jligt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e5s in idioterna tills utvisning \u00e4r m\u00f6jligt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgah4ys", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492275768.0, "created_utc": 1492246968.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fqxz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fqxz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fqxz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgax9mu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Baneling2", "parent_id": "t1_dgafv15", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Klart man m\u00e5ste ge besked s\u00e5 fort det \u00e4r m\u00f6jligt. Vi kan inte ha m\u00e4nniskor p\u00e5 asylboende i 10 \u00e5r bara f\u00f6r att det inte g\u00e5r att utvisa dem.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Klart man m\u00e5ste ge besked s\u00e5 fort det \u00e4r m\u00f6jligt. Vi kan inte ha m\u00e4nniskor p\u00e5 asylboende i 10 \u00e5r bara f\u00f6r att det inte g\u00e5r att utvisa dem.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgax9mu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492306863.0, "created_utc": 1492278063.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgafv15", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "VantarPaKompilering", "parent_id": "t1_dgae1ng", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ja. Det fungerar med svenska f\u00e5ngar eftersom de beh\u00e5ller den p\u00e5 eftersom de hamnar i f\u00e4ngelse ifall de tar av den och sedan hittas.\n\nF\u00f6r illegala  invandrare finns inget incitament att ha den kvar.\n\nDen uppenbara l\u00f6sningen \u00e4r att inte delge utvisningsbeslut om man inte kan utvisa dem direkt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja. Det fungerar med svenska f\u00e5ngar eftersom de beh\u00e5ller den p\u00e5 eftersom de hamnar i f\u00e4ngelse ifall de tar av den och sedan hittas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r illegala  invandrare finns inget incitament att ha den kvar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den uppenbara l\u00f6sningen \u00e4r att inte delge utvisningsbeslut om man inte kan utvisa dem direkt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgafv15", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492271888.0, "created_utc": 1492243088.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgae1ng", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "nidnus", "parent_id": "t3_65fqxz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r det inte relativt l\u00e4tt att ta av en fotboja? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r det inte relativt l\u00e4tt att ta av en fotboja? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgae1ng", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492267165.0, "created_utc": 1492238365.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fqxz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fqxz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fqxz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga72m5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "DerDiscoFuhrer", "parent_id": "t1_dga26wy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Absolut ingenting.\n\nDe enda som inte vill ta av sig en fotboja \u00e4r de med band till landet, som f\u00f6rv\u00e4ntar sig att interagera med f\u00f6retag, kommun och stat med sin juridiska person. En m\u00e4nniska som blivit ombedd att l\u00e4mna landet kommer skratta glatt \u00e5t denna m\u00f6jligheten att avvika.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Absolut ingenting.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De enda som inte vill ta av sig en fotboja \u00e4r de med band till landet, som f\u00f6rv\u00e4ntar sig att interagera med f\u00f6retag, kommun och stat med sin juridiska person. En m\u00e4nniska som blivit ombedd att l\u00e4mna landet kommer skratta glatt \u00e5t denna m\u00f6jligheten att avvika.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dga72m5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492254307.0, "created_utc": 1492225507.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga26wy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "urkan3000", "parent_id": "t1_dg9vleg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fast vad hindrar n\u00e5n att helt sonika ta av sig fotbojan och f\u00f6rsvinna \u00e4nd\u00e5?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast vad hindrar n\u00e5n att helt sonika ta av sig fotbojan och f\u00f6rsvinna \u00e4nd\u00e5?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dga26wy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492247386.0, "created_utc": 1492218586.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65fqxz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgak5ls", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dg9vleg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej, stoppar bara m\u00e4nniskor som \u00e4r sk\u00f6tsamma nog att beh\u00e5lla bojan p\u00e5. S\u00e5 det kanske stoppar n\u00e5got svartjobb, snatteri eller fyllerelaterade brott, men kommer inte g\u00f6ra ett smack mot folk som \u00e4r villiga att plocka av bojan och g\u00e5 under jorden. \n\nDe h\u00e4r m\u00e4nniskorna ska inte vara i samh\u00e4llet, punkt. Och det borde vara fallet redan i b\u00f6rjan p\u00e5 ans\u00f6kningsprocessen. D\u00e5 kan de inte st\u00e4lla till med el\u00e4nde som v\u00e5ldt\u00e4kter, r\u00e5n och mord och lycks\u00f6karna blir mer avskr\u00e4ckta i nul\u00e4get eftersom de inte kan komma hit och f\u00e5 garanterat bidrag, logi och svartjobb medan de v\u00e4ntar p\u00e5 att ans\u00f6kan ska avsl\u00e5s.\n\nInterneringsl\u00e4ger \u00e4r det enda rimliga.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, stoppar bara m\u00e4nniskor som \u00e4r sk\u00f6tsamma nog att beh\u00e5lla bojan p\u00e5. S\u00e5 det kanske stoppar n\u00e5got svartjobb, snatteri eller fyllerelaterade brott, men kommer inte g\u00f6ra ett smack mot folk som \u00e4r villiga att plocka av bojan och g\u00e5 under jorden. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De h\u00e4r m\u00e4nniskorna ska inte vara i samh\u00e4llet, punkt. Och det borde vara fallet redan i b\u00f6rjan p\u00e5 ans\u00f6kningsprocessen. D\u00e5 kan de inte st\u00e4lla till med el\u00e4nde som v\u00e5ldt\u00e4kter, r\u00e5n och mord och lycks\u00f6karna blir mer avskr\u00e4ckta i nul\u00e4get eftersom de inte kan komma hit och f\u00e5 garanterat bidrag, logi och svartjobb medan de v\u00e4ntar p\u00e5 att ans\u00f6kan ska avsl\u00e5s.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Interneringsl\u00e4ger \u00e4r det enda rimliga.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgak5ls", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492285148.0, "created_utc": 1492256348.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9vleg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "sw33tswede", "parent_id": "t3_65fqxz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Sak samma vem som f\u00f6resl\u00e5r det; \u00e4r inte det h\u00e4r en bra medelv\u00e4g att g\u00e5 kring att f\u00f6lja upp utvisningsbeslut?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sak samma vem som f\u00f6resl\u00e5r det; \u00e4r inte det h\u00e4r en bra medelv\u00e4g att g\u00e5 kring att f\u00f6lja upp utvisningsbeslut?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dg9vleg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492238589.0, "created_utc": 1492209789.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]