[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65hq09", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 29, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65hq09", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "svd.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/MLub6OmQ_xAoP0dloq4cbqGb59CXNQQd3BuNG25igkQ.jpg?s=96969573290a23e1da61d08f90bb6887", "width": 995, "height": 662}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/MLub6OmQ_xAoP0dloq4cbqGb59CXNQQd3BuNG25igkQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=6ff13fa3b66841a98a6380a89e15faa3", "width": 108, "height": 71}, {"url": "https://i.redditmedia.com/MLub6OmQ_xAoP0dloq4cbqGb59CXNQQd3BuNG25igkQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=43d05974a0aa5a9bdd33f8d71a3db4a9", "width": 216, "height": 143}, {"url": "https://i.redditmedia.com/MLub6OmQ_xAoP0dloq4cbqGb59CXNQQd3BuNG25igkQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=f7eb95eab1614143e00a4f4610a0285f", "width": 320, "height": 212}, {"url": "https://i.redditmedia.com/MLub6OmQ_xAoP0dloq4cbqGb59CXNQQd3BuNG25igkQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=836b009990160f3b6153da5266ccf466", "width": 640, "height": 425}, {"url": "https://i.redditmedia.com/MLub6OmQ_xAoP0dloq4cbqGb59CXNQQd3BuNG25igkQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=9652032387175ea399d012c1a4a66ec9", "width": 960, "height": 638}], "variants": {}, "id": "42OY26YZYAb9bOWhLUZGuejnzSKBEjT-Z6kqb4QDo8U"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/D8CAsOhO8w1au9zoRjslHuwbZ1jJCJgcqHlYeQ1Rhyw.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65hq09/eus_politiska_elit_har_blundat_f\u00f6r_folklig_oro/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492265852.0, "url": "https://www.svd.se/eus-politiska-elit-har-blundat-for-folklig-oro/om/debatt", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "EU:s politiska elit har blundat f\u00f6r folklig oro", "created_utc": 1492237052.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.84, "num_comments": 8, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 29}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hq09", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dganbdj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "sQuindriljyr", "parent_id": "t3_65hq09", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Bara EU's politiska elit ? vad s\u00e4gs om st\u00f6rre delen av media och politiker \u00f6verlag...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bara EU&amp;#39;s politiska elit ? vad s\u00e4gs om st\u00f6rre delen av media och politiker \u00f6verlag...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dganbdj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292176.0, "created_utc": 1492263376.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hq09", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgahbef", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "retknupnys", "parent_id": "t3_65hq09", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det naturliga urvalet g\u00f6r att det \u00e4r personer med stora ambitioner och maktbeg\u00e4r som s\u00f6ker sig till och n\u00e5r ledande befattningar. Hur kan man tro att att EU skulle kunna fungera som en fredsbevarande organisation som skulle f\u00f6ra l\u00e4nderna n\u00e4rmare varandra utan att deras ledare som \u00e4r av samma urval inte skulle str\u00e4va efter b\u00e5de ekonomisk kontroll och \u00f6verstatlighet? \nDet beh\u00f6vs ledare som v\u00e4ljs ut p\u00e5 andra grunder \u00e4n de som tar sig till toppen med hj\u00e4lp av sin inre drivkraft och egna ambitioner - ledare som passar f\u00f6r uppgiften - men s\u00e5 l\u00e5ngt har utvecklingen \u00e4nnu inte n\u00e5tt!\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det naturliga urvalet g\u00f6r att det \u00e4r personer med stora ambitioner och maktbeg\u00e4r som s\u00f6ker sig till och n\u00e5r ledande befattningar. Hur kan man tro att att EU skulle kunna fungera som en fredsbevarande organisation som skulle f\u00f6ra l\u00e4nderna n\u00e4rmare varandra utan att deras ledare som \u00e4r av samma urval inte skulle str\u00e4va efter b\u00e5de ekonomisk kontroll och \u00f6verstatlighet? \nDet beh\u00f6vs ledare som v\u00e4ljs ut p\u00e5 andra grunder \u00e4n de som tar sig till toppen med hj\u00e4lp av sin inre drivkraft och egna ambitioner - ledare som passar f\u00f6r uppgiften - men s\u00e5 l\u00e5ngt har utvecklingen \u00e4nnu inte n\u00e5tt!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgahbef", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492276330.0, "created_utc": 1492247530.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hq09", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb32gx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t3_65hq09", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\"Vi m\u00e5ste ta folks oro p\u00e5 allvar\", s\u00e4ger eliten och sk-ter sedan fullkomligt i det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Vi m\u00e5ste ta folks oro p\u00e5 allvar&amp;quot;, s\u00e4ger eliten och sk-ter sedan fullkomligt i det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgb32gx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492314690.0, "created_utc": 1492285890.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hq09", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb58yi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "PFisken", "parent_id": "t3_65hq09", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Lite av EU:s problem \u00e4r att alla av \"eliten\" har intressen som \u00e4r dem n\u00e4rmare \u00e4n EU. Politikerna har n\u00e4stan alltid ett nationellt moderparti, vilka de st\u00e5r n\u00e4rmare till \u00e4n EU. S\u00e5 EU offras n\u00e4stan alltid mot kortsiktiga lokala intressen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lite av EU:s problem \u00e4r att alla av &amp;quot;eliten&amp;quot; har intressen som \u00e4r dem n\u00e4rmare \u00e4n EU. Politikerna har n\u00e4stan alltid ett nationellt moderparti, vilka de st\u00e5r n\u00e4rmare till \u00e4n EU. S\u00e5 EU offras n\u00e4stan alltid mot kortsiktiga lokala intressen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgb58yi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492317672.0, "created_utc": 1492288872.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hq09", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdujud", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "PugsMcPugface", "parent_id": "t3_65hq09", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det handlar mycket om att det finns alla incitament f\u00f6r nationella politiker fr\u00e5n h\u00f6ger till v\u00e4nster att skylla sina egna misslyckanden p\u00e5 EU. Att EU inte har en egen r\u00f6st att tala med g\u00f6r att dessa nationella oppurtunister f\u00e5r st\u00e5 oemotsagda. Det talas ofta om teknokrati och elitism men detta konkretiseras s\u00e4llan, utan brukar yttras av dem som tror att EU st\u00e5r i kontrast till de nationella politikernas varma famnar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det handlar mycket om att det finns alla incitament f\u00f6r nationella politiker fr\u00e5n h\u00f6ger till v\u00e4nster att skylla sina egna misslyckanden p\u00e5 EU. Att EU inte har en egen r\u00f6st att tala med g\u00f6r att dessa nationella oppurtunister f\u00e5r st\u00e5 oemotsagda. Det talas ofta om teknokrati och elitism men detta konkretiseras s\u00e4llan, utan brukar yttras av dem som tror att EU st\u00e5r i kontrast till de nationella politikernas varma famnar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdujud", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492480827.0, "created_utc": 1492452027.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hq09", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hq09", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hq09", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgak61l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Norci", "parent_id": "t1_dgaiinq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "**Removed**:\n&gt; Vi str\u00e4var efter ett klimat d\u00e4r konstruktiv debatt och diskussion r\u00e5der. H\u00e5ll trevlig ton och undvik negativa stereotyper, p\u00e5hopp eller rasism. Kommentarer som inte bidrar till diskussionen eller bryter mot regler kommer att tas bort.\n\nEn varning", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Removed&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vi str\u00e4var efter ett klimat d\u00e4r konstruktiv debatt och diskussion r\u00e5der. H\u00e5ll trevlig ton och undvik negativa stereotyper, p\u00e5hopp eller rasism. Kommentarer som inte bidrar till diskussionen eller bryter mot regler kommer att tas bort.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;En varning&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgak61l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492285183.0, "created_utc": 1492256383.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaiinq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dgagfvu", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaiinq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492280209.0, "created_utc": 1492251409.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgagfvu", "gilded": 0, "archived": false, "score": -14, "report_reasons": null, "author": "Unwellington", "parent_id": "t3_65hq09", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Bara oron f\u00f6r muselmaner \u00e4r riktig oro. Oron f\u00f6r nationalismen och alla homofober, misogyna, transfober, kristna fascister och totalit\u00e4ra som f\u00f6ljer i dess sp\u00e5r \u00e4r inte riktig oro. \n\nOron f\u00f6r att klimatf\u00f6r\u00e4ndringar kommer leda till massiva flyktingstr\u00f6mmar \u00e4r ocks\u00e5 icke-folklig oro, som inte ska omhuldas. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bara oron f\u00f6r muselmaner \u00e4r riktig oro. Oron f\u00f6r nationalismen och alla homofober, misogyna, transfober, kristna fascister och totalit\u00e4ra som f\u00f6ljer i dess sp\u00e5r \u00e4r inte riktig oro. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Oron f\u00f6r att klimatf\u00f6r\u00e4ndringar kommer leda till massiva flyktingstr\u00f6mmar \u00e4r ocks\u00e5 icke-folklig oro, som inte ska omhuldas. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgagfvu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492273583.0, "created_utc": 1492244783.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -14}}], "after": null, "before": null}}]