[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {"content": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/rOcalwqR4rI?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "width": 600, "scrolling": false, "height": 338}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": {"type": "youtube.com", "oembed": {"provider_url": "https://www.youtube.com/", "title": "Fredrik Antonsson", "type": "video", "html": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/rOcalwqR4rI?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "thumbnail_width": 480, "height": 338, "width": 600, "version": "1.0", "author_name": "Ledarsidorna.se", "provider_name": "YouTube", "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rOcalwqR4rI/hqdefault.jpg", "thumbnail_height": 360, "author_url": "https://www.youtube.com/channel/UCr94Wc244dyAc83vCpeL36A"}}, "link_flair_text": null, "id": "65i9uu", "gilded": 0, "secure_media_embed": {"content": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/rOcalwqR4rI?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "width": 600, "scrolling": false, "height": 338}, "clicked": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "warbadturtle", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65i9uu", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "youtube.com", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/IY30Ssru8CWg7RwXuuu9kRpCleaNvAj-8t8jAnANRAs.jpg?s=4d7544a1517346f946b15e3702a1fba4", "width": 480, "height": 360}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/IY30Ssru8CWg7RwXuuu9kRpCleaNvAj-8t8jAnANRAs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=30b1ec95b78faf2be95b282c1ababa45", "width": 108, "height": 81}, {"url": "https://i.redditmedia.com/IY30Ssru8CWg7RwXuuu9kRpCleaNvAj-8t8jAnANRAs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=7f39fbbb42a2c64c42920c0e5cf0e608", "width": 216, "height": 162}, {"url": "https://i.redditmedia.com/IY30Ssru8CWg7RwXuuu9kRpCleaNvAj-8t8jAnANRAs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=64cf0aa1c3af6f6831ace3ae740c8422", "width": 320, "height": 240}], "variants": {}, "id": "iIr-3A-e8fk6M4b6T9erVrfqop4usobyi8Ax_PYAXhM"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/FX_F2hQezrMvfJI3PxYe89gvWGHcJJHE4VLREks9Ooc.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "rich:video", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65i9uu/ann_heberlein_samtalar_med_fredrik_antonsson/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492277105.0, "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rOcalwqR4rI", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Ann Heberlein samtalar med Fredrik Antonsson, mannen bakom Facebookgruppen \"R\u00e4dda V\u00e5rden\" samt webbsidan iotakt.se.", "created_utc": 1492248305.0, "distinguished": null, "media": {"type": "youtube.com", "oembed": {"provider_url": "https://www.youtube.com/", "title": "Fredrik Antonsson", "type": "video", "html": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/rOcalwqR4rI?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "thumbnail_width": 480, "height": 338, "width": 600, "version": "1.0", "author_name": "Ledarsidorna.se", "provider_name": "YouTube", "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rOcalwqR4rI/hqdefault.jpg", "thumbnail_height": 360, "author_url": "https://www.youtube.com/channel/UCr94Wc244dyAc83vCpeL36A"}}, "upvote_ratio": 0.86, "num_comments": 8, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65i9uu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgawsjx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "acathode", "parent_id": "t3_65i9uu", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jamen det h\u00e4r l\u00e4t ju verkligen som en person som drivern en, citat, [\"skr\u00e4mselsida\"](http://www.svt.se/nyheter/inrikes/fd-moderatpolitiker-bakom-radda-varden-stottas-av-stod-svenska-polisen) som, citat, [\"\u00f6verger och trasar s\u00f6nder den \u00f6ppna samh\u00e4llsdebatten och de fria samtalen\"](http://www.svt.se/nyheter/inrikes/darfor-granskar-vi-de-anonyma-facebooksidorna)...\n\nAja baja. driva en facebook-sida d\u00e4r man l\u00e4nkar till v\u00e5rdnyheter publicerade av SVT, SR, DN, osv. - det ska man fan inte tro att man ska f\u00e5 g\u00f6ra anonymt, vill man vara anonym s\u00e5 m\u00e5ste man g\u00e5 [genom etablerad nyhetsmedia som har en ansvarig utgivare](http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=1637&amp;artikel=6668519)!\n\n... \u00e4r det ett krav f\u00f6r att bli chef p\u00e5 SVT att man m\u00e5ste sniffat thinner i sin ungdom, eller vad fan \u00e4r det f\u00f6r fel i skallen p\u00e5 m\u00e4nniskorna d\u00e4r?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jamen det h\u00e4r l\u00e4t ju verkligen som en person som drivern en, citat, &lt;a href=\"http://www.svt.se/nyheter/inrikes/fd-moderatpolitiker-bakom-radda-varden-stottas-av-stod-svenska-polisen\"&gt;&amp;quot;skr\u00e4mselsida&amp;quot;&lt;/a&gt; som, citat, &lt;a href=\"http://www.svt.se/nyheter/inrikes/darfor-granskar-vi-de-anonyma-facebooksidorna\"&gt;&amp;quot;\u00f6verger och trasar s\u00f6nder den \u00f6ppna samh\u00e4llsdebatten och de fria samtalen&amp;quot;&lt;/a&gt;...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aja baja. driva en facebook-sida d\u00e4r man l\u00e4nkar till v\u00e5rdnyheter publicerade av SVT, SR, DN, osv. - det ska man fan inte tro att man ska f\u00e5 g\u00f6ra anonymt, vill man vara anonym s\u00e5 m\u00e5ste man g\u00e5 &lt;a href=\"http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=1637&amp;amp;artikel=6668519\"&gt;genom etablerad nyhetsmedia som har en ansvarig utgivare&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;... \u00e4r det ett krav f\u00f6r att bli chef p\u00e5 SVT att man m\u00e5ste sniffat thinner i sin ungdom, eller vad fan \u00e4r det f\u00f6r fel i skallen p\u00e5 m\u00e4nniskorna d\u00e4r?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgawsjx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492306218.0, "created_utc": 1492277418.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65i9uu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65i9uu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgan2yc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "LimpanaxLU", "parent_id": "t1_dgamct1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[Precis enligt planen](http://www.dn.se/nyheter/sverige/lakarfack-bakom-lakarbrist/)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.dn.se/nyheter/sverige/lakarfack-bakom-lakarbrist/\"&gt;Precis enligt planen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgan2yc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492291745.0, "created_utc": 1492262945.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65i9uu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65i9uu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65i9uu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65i9uu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dganzcl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "FanVaDrygt", "parent_id": "t1_dganobb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du har r\u00e4tt", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du har r\u00e4tt&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dganzcl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492293392.0, "created_utc": 1492264592.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dganobb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dganmp2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "*Av Socialstyrelsens rapport \u00bbNationella planeringsst\u00f6det 2017\u00ab framg\u00e5r det att h\u00e4lso- och sjukv\u00e5rdens behov av l\u00e4kare \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n tillg\u00e5ngen. Framf\u00f6r allt g\u00e4ller det yrkeserfarna l\u00e4kare och specialistl\u00e4kare, s\u00e4rskilt inom psykiatri och allm\u00e4nmedicin.*\n\n*F\u00f6r utexaminerade l\u00e4kare \u00e4r det balans mellan efterfr\u00e5gan och tillg\u00e5ng, medan v\u00e4ntetiderna \u00f6kar f\u00f6r att f\u00e5 AT-tj\u00e4nst.*\n\n\nHar allts\u00e5 inget med l\u00e4karlinjen att g\u00f6ra. Vettefan vilken frisk m\u00e4nniska som skulle vilja bli psykiater heller, en \u00e5tminstone till viss del naturlig brist mao.", "edited": 1492264515.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Av Socialstyrelsens rapport \u00bbNationella planeringsst\u00f6det 2017\u00ab framg\u00e5r det att h\u00e4lso- och sjukv\u00e5rdens behov av l\u00e4kare \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n tillg\u00e5ngen. Framf\u00f6r allt g\u00e4ller det yrkeserfarna l\u00e4kare och specialistl\u00e4kare, s\u00e4rskilt inom psykiatri och allm\u00e4nmedicin.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;F\u00f6r utexaminerade l\u00e4kare \u00e4r det balans mellan efterfr\u00e5gan och tillg\u00e5ng, medan v\u00e4ntetiderna \u00f6kar f\u00f6r att f\u00e5 AT-tj\u00e4nst.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Har allts\u00e5 inget med l\u00e4karlinjen att g\u00f6ra. Vettefan vilken frisk m\u00e4nniska som skulle vilja bli psykiater heller, en \u00e5tminstone till viss del naturlig brist mao.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dganobb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292845.0, "created_utc": 1492264045.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dganmp2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "FanVaDrygt", "parent_id": "t1_dgani38", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "http://www.lakartidningen.se/Aktuellt/Nyheter/2017/02/Fler-lakare-men-fortsatt-brist-pa-specialister/\n\nSer ut som att det \u00e4r b\u00e5da. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.lakartidningen.se/Aktuellt/Nyheter/2017/02/Fler-lakare-men-fortsatt-brist-pa-specialister/\"&gt;http://www.lakartidningen.se/Aktuellt/Nyheter/2017/02/Fler-lakare-men-fortsatt-brist-pa-specialister/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ser ut som att det \u00e4r b\u00e5da. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dganmp2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292762.0, "created_utc": 1492263962.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgani38", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dgamct1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej, det finns ingen brist p\u00e5 l\u00e4kare. Finns en brist p\u00e5 vissa specialistl\u00e4kare, men AT-k\u00f6 p\u00e5 2 \u00e5r s\u00e4ger v\u00e4l allt egentligen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, det finns ingen brist p\u00e5 l\u00e4kare. Finns en brist p\u00e5 vissa specialistl\u00e4kare, men AT-k\u00f6 p\u00e5 2 \u00e5r s\u00e4ger v\u00e4l allt egentligen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgani38", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292525.0, "created_utc": 1492263725.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgamct1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "FanVaDrygt", "parent_id": "t3_65i9uu", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vi har en brist p\u00e5 l\u00e4kare men l\u00e4karlinjen \u00e4r bland the absolut sv\u00e5raste att komma in p\u00e5 \ud83e\udd14", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vi har en brist p\u00e5 l\u00e4kare men l\u00e4karlinjen \u00e4r bland the absolut sv\u00e5raste att komma in p\u00e5 \ud83e\udd14&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgamct1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492290314.0, "created_utc": 1492261514.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65i9uu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgariot", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "qeadwrsf", "parent_id": "t3_65i9uu", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "papper som jag har fr\u00e5n v\u00e5rdcentralen: \n\n\"du \u00e4r satt p\u00e5 deras v\u00e4ntelista och kommer att kallas f\u00f6r fortsatt bed\u00f6mning. \"\n\n\"Det \u00e4r v\u00e4ntetid f\u00f6r n\u00e4rvarande och vid f\u00f6rs\u00e4mrat m\u00e5ende s\u00e5 \u00e4r du v\u00e4lkommen att h\u00f6ra av dig till.....\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;papper som jag har fr\u00e5n v\u00e5rdcentralen: &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;du \u00e4r satt p\u00e5 deras v\u00e4ntelista och kommer att kallas f\u00f6r fortsatt bed\u00f6mning. &amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Det \u00e4r v\u00e4ntetid f\u00f6r n\u00e4rvarande och vid f\u00f6rs\u00e4mrat m\u00e5ende s\u00e5 \u00e4r du v\u00e4lkommen att h\u00f6ra av dig till.....&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgariot", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492298884.0, "created_utc": 1492270084.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}]