[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65ibuw", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "Baneling2", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65ibuw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "svt.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/2Lxfqe_3hsDlqsVMQjUbQFOqLkbWX1FTJ1Bko2bemJ4.jpg?s=e0bf12ea3bba41b46239657e4fae5085", "width": 650, "height": 366}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/2Lxfqe_3hsDlqsVMQjUbQFOqLkbWX1FTJ1Bko2bemJ4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=5eb8fa4540fd6a37692852e04d16844c", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/2Lxfqe_3hsDlqsVMQjUbQFOqLkbWX1FTJ1Bko2bemJ4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=965a43cc6e60858727a5c54ea6c11a59", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/2Lxfqe_3hsDlqsVMQjUbQFOqLkbWX1FTJ1Bko2bemJ4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=a61d44928fbe7c93f0cc978cca1f2105", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/2Lxfqe_3hsDlqsVMQjUbQFOqLkbWX1FTJ1Bko2bemJ4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=81c9e057eeded9636f20b77fa01869c9", "width": 640, "height": 360}], "variants": {}, "id": "eml71Y8jF6R8vMN740qNiB_azJznOAjDQFvRHUILmNU"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/jVQnMKcNMw2_-_FJYGBxCSP_pcZhnGbcrtDssCrzkcA.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65ibuw/nu_kr\u00e4ver_milj\u00f6partiet_fotbojor_i_kampen_mot/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492278291.0, "url": "http://www.svt.se/nyheter/inrikes/mp-krav-infor-terrorsamtal-fotbojor", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Nu kr\u00e4ver Milj\u00f6partiet fotbojor i kampen mot terror", "created_utc": 1492249491.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.85, "num_comments": 48, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 20}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaovmm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "forkf", "parent_id": "t1_dgaof8c", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Mer en plan B s\u00e5 de kan stanna och sprida islamism, om \u00e4n inl\u00e5sta i n\u00e5gra \u00e5r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mer en plan B s\u00e5 de kan stanna och sprida islamism, om \u00e4n inl\u00e5sta i n\u00e5gra \u00e5r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaovmm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492294909.0, "created_utc": 1492266109.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaof8c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "_Doom_Marine", "parent_id": "t1_dgalaz3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Antar att det \u00e4r straffbart i sig att manipulera bojan. S\u00e5 v\u00e4ntar man p\u00e5 besked ang asyl \u00e4r man v\u00e4l de facto 'r\u00f6kt' om man tar av den.\n\nJag tror inte att n\u00e5gon som avsiktligt k\u00f6r \u00f6ver m\u00e4nniskor med lastbil \u00e4r s\u00e5 intresserad av asyl.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Antar att det \u00e4r straffbart i sig att manipulera bojan. S\u00e5 v\u00e4ntar man p\u00e5 besked ang asyl \u00e4r man v\u00e4l de facto &amp;#39;r\u00f6kt&amp;#39; om man tar av den.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tror inte att n\u00e5gon som avsiktligt k\u00f6r \u00f6ver m\u00e4nniskor med lastbil \u00e4r s\u00e5 intresserad av asyl.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaof8c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492294149.0, "created_utc": 1492265349.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd8fmh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "javadeau", "parent_id": "t1_dgalaz3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rsta meningen i ingressen b\u00f6rjar med \"Mer pengar till S\u00e4po, fotbojor p\u00e5 vissa som ska avvisas\". Allts\u00e5 handlar detta inte om n\u00e5gon som v\u00e4ntar p\u00e5 besked utan om dem som s\u00f6kt asyl men f\u00e5tt avslag och _d\u00e5_ f\u00e5r fotboja.\n\nDet \u00e4r fortfarande trams, s\u00e5 klart. Se t ex:\n\nhttp://cornucopia.cornubot.se/2017/04/fotbojor-visar-att-miljopartiet-ar.html", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rsta meningen i ingressen b\u00f6rjar med &amp;quot;Mer pengar till S\u00e4po, fotbojor p\u00e5 vissa som ska avvisas&amp;quot;. Allts\u00e5 handlar detta inte om n\u00e5gon som v\u00e4ntar p\u00e5 besked utan om dem som s\u00f6kt asyl men f\u00e5tt avslag och &lt;em&gt;d\u00e5&lt;/em&gt; f\u00e5r fotboja.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r fortfarande trams, s\u00e5 klart. Se t ex:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://cornucopia.cornubot.se/2017/04/fotbojor-visar-att-miljopartiet-ar.html\"&gt;http://cornucopia.cornubot.se/2017/04/fotbojor-visar-att-miljopartiet-ar.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgd8fmh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492441534.0, "created_utc": 1492412734.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgalaz3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "B1k1", "parent_id": "t1_dgakv7i", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Antar att det \u00e4r straffbart i sig att manipulera bojan. S\u00e5 v\u00e4ntar man p\u00e5 besked ang asyl \u00e4r man v\u00e4l de facto 'r\u00f6kt' om man tar av den.\n\nKanske f\u00e5r det fler att inte f\u00f6rsvinna. Men som du s\u00e4ger. F\u00f6rvar vore ju lite mer ... best\u00e5ende. Om \u00e4n inte realistiskt med 80 000 pers.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Antar att det \u00e4r straffbart i sig att manipulera bojan. S\u00e5 v\u00e4ntar man p\u00e5 besked ang asyl \u00e4r man v\u00e4l de facto &amp;#39;r\u00f6kt&amp;#39; om man tar av den.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kanske f\u00e5r det fler att inte f\u00f6rsvinna. Men som du s\u00e4ger. F\u00f6rvar vore ju lite mer ... best\u00e5ende. Om \u00e4n inte realistiskt med 80 000 pers.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgalaz3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492288038.0, "created_utc": 1492259238.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbtpr6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t1_dgave8w", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\"F\u00e5ngl\u00e4ger\" \u00e4r det enda realisiska, och efter en tid i ett s\u00e5dant kanske lusten att \u00e5ka hem igen \u00f6kar, eller?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;F\u00e5ngl\u00e4ger&amp;quot; \u00e4r det enda realisiska, och efter en tid i ett s\u00e5dant kanske lusten att \u00e5ka hem igen \u00f6kar, eller?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbtpr6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492357224.0, "created_utc": 1492328424.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaw009", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "forkf", "parent_id": "t1_dgave8w", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "De tar av fotbojan, hoppar in i en bil.\nDe snittar 80km/h, p\u00e5 strax \u00f6ver 2 minuter \u00e4r personen n\u00e5gonstans inom en radie av 3km, inom 8 min kan personem vara vart som helst inom 355 kvadratkilometer. \n\nSen kommer 10-20 personer g\u00f6ra detta VARJE dag fram\u00f6ver.\n\nF\u00f6rklara g\u00e4rna hur fotbojan hj\u00e4lper ens lite?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De tar av fotbojan, hoppar in i en bil.\nDe snittar 80km/h, p\u00e5 strax \u00f6ver 2 minuter \u00e4r personen n\u00e5gonstans inom en radie av 3km, inom 8 min kan personem vara vart som helst inom 355 kvadratkilometer. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen kommer 10-20 personer g\u00f6ra detta VARJE dag fram\u00f6ver.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6rklara g\u00e4rna hur fotbojan hj\u00e4lper ens lite?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaw009", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492305147.0, "created_utc": 1492276347.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgave8w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "killerbees", "parent_id": "t1_dgaotj0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ja jag kan t\u00e4nka mig att det vore rimligt att om man f\u00f6rst\u00f6r eller tar av en fotboja s\u00e5 s\u00e4ger den till. Tycker du det \u00e4r helt orimligt att en sak som \u00e4r till f\u00f6r att h\u00e5lla reda p\u00e5 folk g\u00f6r det? Jag beh\u00f6ver v\u00e4l inte vara en fotbojeingenj\u00f6r f\u00f6r att t\u00e4nka s\u00e5 eller?\n\nVad \u00e4r ditt f\u00f6rslag d\u00e5?\nDetta f\u00f6rslag \u00e4r bra fan mycket billigare \u00e4n att bygga f\u00e5ngl\u00e4ger i storlek av svenska st\u00e4der som andra har lagt fram.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja jag kan t\u00e4nka mig att det vore rimligt att om man f\u00f6rst\u00f6r eller tar av en fotboja s\u00e5 s\u00e4ger den till. Tycker du det \u00e4r helt orimligt att en sak som \u00e4r till f\u00f6r att h\u00e5lla reda p\u00e5 folk g\u00f6r det? Jag beh\u00f6ver v\u00e4l inte vara en fotbojeingenj\u00f6r f\u00f6r att t\u00e4nka s\u00e5 eller?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad \u00e4r ditt f\u00f6rslag d\u00e5?\nDetta f\u00f6rslag \u00e4r bra fan mycket billigare \u00e4n att bygga f\u00e5ngl\u00e4ger i storlek av svenska st\u00e4der som andra har lagt fram.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgave8w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492304316.0, "created_utc": 1492275516.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaotj0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "forkf", "parent_id": "t1_dganpvv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du inleder med att du inte vet hur det funkar men kan t\u00e4nka dig. \n\nDu f\u00f6resl\u00e5r n\u00e5got som skulle kosta, l\u00e5gt r\u00e4knat 2-3 miljarder \u00e5rligen, som skulle ha h\u00f6gst en marginell effekt p\u00e5 huruvida asyls\u00f6kanden avviker.\n\nDet \u00e4r dumt utan dess like och bara ett i raden av populistiska ogenomt\u00e4nkta f\u00f6rslag den senaste tiden som endast kommer; \n\n1. Kosta pengar \n2. Inskr\u00e4nka f\u00f6r de sk\u00f6tsamma asyls\u00f6kanden. \n3. Inskr\u00e4nka f\u00f6r egna medborgare (t ex hetsen om att \u00f6vervaka medborgare och ta bort vapen fr\u00e5n j\u00e4gare f\u00f6r att ta tv\u00e5 snabba ex)\n4. Ha noll reell effekt p\u00e5 kriminalitet \n5. Ha noll reell effekt p\u00e5 m\u00f6jligheterna f\u00f6r individer att beg\u00e5 terrorhandlingar", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du inleder med att du inte vet hur det funkar men kan t\u00e4nka dig. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du f\u00f6resl\u00e5r n\u00e5got som skulle kosta, l\u00e5gt r\u00e4knat 2-3 miljarder \u00e5rligen, som skulle ha h\u00f6gst en marginell effekt p\u00e5 huruvida asyls\u00f6kanden avviker.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r dumt utan dess like och bara ett i raden av populistiska ogenomt\u00e4nkta f\u00f6rslag den senaste tiden som endast kommer; &lt;/p&gt;\n\n&lt;ol&gt;\n&lt;li&gt;Kosta pengar &lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Inskr\u00e4nka f\u00f6r de sk\u00f6tsamma asyls\u00f6kanden. &lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Inskr\u00e4nka f\u00f6r egna medborgare (t ex hetsen om att \u00f6vervaka medborgare och ta bort vapen fr\u00e5n j\u00e4gare f\u00f6r att ta tv\u00e5 snabba ex)&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Ha noll reell effekt p\u00e5 kriminalitet &lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Ha noll reell effekt p\u00e5 m\u00f6jligheterna f\u00f6r individer att beg\u00e5 terrorhandlingar&lt;/li&gt;\n&lt;/ol&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaotj0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492294811.0, "created_utc": 1492266011.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dganpvv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "killerbees", "parent_id": "t1_dgakv7i", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Men allts\u00e5, Det \u00e4r v\u00e4l knappast n\u00e5gon h\u00e4r som inte vet att vi beh\u00f6ver fler poliser eller? Men ska vi vara s\u00e5dana vid varje svar kan vi ju sl\u00e4nga bort hela lagboken.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men allts\u00e5, Det \u00e4r v\u00e4l knappast n\u00e5gon h\u00e4r som inte vet att vi beh\u00f6ver fler poliser eller? Men ska vi vara s\u00e5dana vid varje svar kan vi ju sl\u00e4nga bort hela lagboken.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dganpvv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292925.0, "created_utc": 1492264125.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgakv7i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "forkf", "parent_id": "t1_dgakcw5", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vilka poliser skall skickas p\u00e5 de \u00e4renden? En person kan p\u00e5 1 timma ta sig vart som helst inom ett omr\u00e5de p\u00e5 30 tusen kvadratkilometer.  Hur \u00e4r det behj\u00e4lpligt att f\u00e5 en signal n\u00e4r de klipper den?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vilka poliser skall skickas p\u00e5 de \u00e4renden? En person kan p\u00e5 1 timma ta sig vart som helst inom ett omr\u00e5de p\u00e5 30 tusen kvadratkilometer.  Hur \u00e4r det behj\u00e4lpligt att f\u00e5 en signal n\u00e4r de klipper den?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgakv7i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492286983.0, "created_utc": 1492258183.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgakcw5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "killerbees", "parent_id": "t1_dgajoq6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vet inte hur de funkar men jag t\u00e4nker mig att tar man av dem s\u00e5 vet man att n\u00e5got fuffens \u00e4r p\u00e5g\u00e5ng och vart senaste platsen de var p\u00e5 \u00e4r. S\u00e5. Det hj\u00e4lper fortfarande betydligt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vet inte hur de funkar men jag t\u00e4nker mig att tar man av dem s\u00e5 vet man att n\u00e5got fuffens \u00e4r p\u00e5g\u00e5ng och vart senaste platsen de var p\u00e5 \u00e4r. S\u00e5. Det hj\u00e4lper fortfarande betydligt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgakcw5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492285698.0, "created_utc": 1492256898.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbtctl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "D15g0", "parent_id": "t1_dgajoq6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Utg\u00e5ngspunkten \u00e4r dialogpoliser och genusperspektiv. D\u00e4rifr\u00e5n, \u00e4r detta ett framsteg. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Utg\u00e5ngspunkten \u00e4r dialogpoliser och genusperspektiv. D\u00e4rifr\u00e5n, \u00e4r detta ett framsteg. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbtctl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492356231.0, "created_utc": 1492327431.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwbyd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Dorfidiot", "parent_id": "t1_dgajoq6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Klart dom kan, det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r man har dom. Det kr\u00e4ver visserligen en fungerande polisk\u00e5r. Man f\u00e5r en hint om att n\u00e5gonting \u00e4r p\u00e5 g\u00e5ng och kan fort f\u00f6rs\u00f6ka gripa personen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Klart dom kan, det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r man har dom. Det kr\u00e4ver visserligen en fungerande polisk\u00e5r. Man f\u00e5r en hint om att n\u00e5gonting \u00e4r p\u00e5 g\u00e5ng och kan fort f\u00f6rs\u00f6ka gripa personen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbwbyd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492365833.0, "created_utc": 1492337033.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgajoq6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Fukteld", "parent_id": "t3_65ibuw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r fotbojor \u00e4r ju inte n\u00e5got som eventuella terrorister/folk som verkligen vill stanna i Sverige kan ta av?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r fotbojor \u00e4r ju inte n\u00e5got som eventuella terrorister/folk som verkligen vill stanna i Sverige kan ta av?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgajoq6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492283837.0, "created_utc": 1492255037.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaqkmr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "phall1", "parent_id": "t1_dgapkgd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r att 2010 s\u00e5 spr\u00e4ngde han sig sj\u00e4lv och drog inte med en enda person i attentatet. Sverige s\u00e5g inte allvaret i d\u00e5det, utan f\u00f6rl\u00f6jligade det ist\u00e4llet.\n\nJa, helt tr\u00f6ga i huvudet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r att 2010 s\u00e5 spr\u00e4ngde han sig sj\u00e4lv och drog inte med en enda person i attentatet. Sverige s\u00e5g inte allvaret i d\u00e5det, utan f\u00f6rl\u00f6jligade det ist\u00e4llet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, helt tr\u00f6ga i huvudet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaqkmr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492297534.0, "created_utc": 1492268734.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgapkgd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "henrikose", "parent_id": "t3_65ibuw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Varf\u00f6r pratar de om detta nu, och inte tex redan 2010. \u00c4r de helt tr\u00f6ga i huvudet eller?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r pratar de om detta nu, och inte tex redan 2010. \u00c4r de helt tr\u00f6ga i huvudet eller?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgapkgd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492296016.0, "created_utc": 1492267216.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb9xhy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "femelva", "parent_id": "t3_65ibuw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rslaget l\u00e4r nog \u00e5tminstone fungera b\u00e4ttre \u00e4n f\u00f6rra \u00e5rets anti-brott-band \\#tafsainte.\n\n\nMen..\n\n | Straff | F\u00f6rdel\n--|--|--\nTa av sig fotbojan | - | M\u00f6jlighet att stanna kvar i landet genom att f\u00f6rsv\u00e5ra genomf\u00f6randet av utvisningen\nHa kvar fotbojan  | L\u00e4ttare att verkst\u00e4lla utvisningen | -  \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rslaget l\u00e4r nog \u00e5tminstone fungera b\u00e4ttre \u00e4n f\u00f6rra \u00e5rets anti-brott-band #tafsainte.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men..&lt;/p&gt;\n\n&lt;table&gt;&lt;thead&gt;\n&lt;tr&gt;\n&lt;th&gt;&lt;/th&gt;\n&lt;th&gt;Straff&lt;/th&gt;\n&lt;th&gt;F\u00f6rdel&lt;/th&gt;\n&lt;/tr&gt;\n&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;\n&lt;tr&gt;\n&lt;td&gt;Ta av sig fotbojan&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;-&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;M\u00f6jlighet att stanna kvar i landet genom att f\u00f6rsv\u00e5ra genomf\u00f6randet av utvisningen&lt;/td&gt;\n&lt;/tr&gt;\n&lt;tr&gt;\n&lt;td&gt;Ha kvar fotbojan&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;L\u00e4ttare att verkst\u00e4lla utvisningen&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;-&lt;/td&gt;\n&lt;/tr&gt;\n&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgb9xhy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492324192.0, "created_utc": 1492295392.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgapmgw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_unsubscriber_", "parent_id": "t1_dgaojun", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vars\u00e5god :). ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vars\u00e5god :). &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgapmgw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492296102.0, "created_utc": 1492267302.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaojun", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "globerider", "parent_id": "t1_dgan0wu", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tack f\u00f6r ett mycket utf\u00f6rligt svar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tack f\u00f6r ett mycket utf\u00f6rligt svar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaojun", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492294367.0, "created_utc": 1492265567.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgan0wu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "_unsubscriber_", "parent_id": "t1_dgalzqc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Finns det \u00f6verhuvudtaget n\u00e5got exempel p\u00e5 n\u00e4r ett terroristattentat inte \u00e4ndrat den politiska agendan menar du?\n\nNej, jag tror nog att terrorattentat alltid g\u00f6r n\u00e5gonting med den politiska agendan. Tyv\u00e4rr \u00e4r det s\u00e5 att det ofta blir \u00f6verreaktioner, men inte alltid. Det jag menar \u00e4r att folk ofta varnar, i v\u00e4ldigt h\u00e5rda ordalag, men ingenting h\u00e4nder f\u00f6rr\u00e4n det \u00e4r f\u00f6r sent. Det \u00e4r v\u00e4ldigt synd, men jag vet inte hur man kan komma ifr\u00e5n det. \n\n&gt; N\u00e4r du skriver inte fr\u00e4mst om Sverige menar du allts\u00e5 att det h\u00e4nt i Sverige. Kan du ge n\u00e5gra exempel p\u00e5 det?\n\nDet har inte h\u00e4nt m\u00e5nga katastrofer i Sverige som vi kan se har orsakat stora f\u00f6r\u00e4ndringar, men vi kan se det mycket tydligt i andra l\u00e4nder, och \u00e4ven dess stora, samh\u00e4llsomv\u00e4lvande konsekvenser. Men det finns svenska exempel ocks\u00e5, om \u00e4n inte s\u00e5dana som involverar omfattande f\u00f6r\u00e4ndringar. Ett svenskt exempel \u00e4r mordet p\u00e5 Olof Palme, d\u00e4r den nationella insatsstyrkan inf\u00f6rdes efter mordet, efter att ha varit efterfr\u00e5gad i 25 \u00e5r. \"Efter mordet p\u00e5 statsminister Olof Palme 1986 tillsattes tv\u00e5 statliga kommissioner som s\u00e5g \u00f6ver Sveriges terrorismbek\u00e4mpning. Det ledde till att regeringen gav Rikspolisstyrelsen i uppdrag att organisera \u201dBeredskapsstyrkan mot terrorism\u201d inom polismyndigheten i Stockholms l\u00e4n \u00e5r 1990. Gruppen d\u00f6ptes snart om till NI och blev d\u00e4rmed ocks\u00e5 en resurs f\u00f6r hela Sverige. R\u00e4tten att ta beslut om n\u00e4r de fick anv\u00e4ndas delegerades fr\u00e5n regeringen till Rikspolisstyrelsen. Efter ett riksdagsbeslut 2002 \u00f6verf\u00f6rdes NI fr\u00e5n Polismyndigheten i Stockholms l\u00e4n till Rikskriminalpolisen.\" \n\nK\u00e4lla: https://polisen.se/Om-polisen/Specialkompetenser/Nationella-insatsstyrkan/\n\nEtt annat exempel \u00e4r mordet p\u00e5 Anna Lind. Jag har inte hittat en k\u00e4lla som explicit har skrivit att s\u00e4kerhetsdetaljen runt politiskt viktiga personer har \u00f6kats som en direkt f\u00f6ljd av mordet, men jag vet att s\u00e4kerhetspolisen anv\u00e4nde mycket mer pengar \u00e5ret efter mordet. \"Sedan 2004, \u00e5ret efter mordet p\u00e5 Anna Lindh, har kostnaderna f\u00f6r S\u00e4pos personskydd mer \u00e4n f\u00f6rdubblats. Kostnaden 2014 var 502 miljoner kronor, en \u00f6kning med 143 procent sedan 2004 n\u00e4r siffran var 207 miljoner kronor r\u00e4knat i samma penningv\u00e4rde.\" \n\nK\u00e4lla: http://www.dn.se/arkiv/nyheter/politikernas-skydd-kostar-halv-miljard/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Finns det \u00f6verhuvudtaget n\u00e5got exempel p\u00e5 n\u00e4r ett terroristattentat inte \u00e4ndrat den politiska agendan menar du?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, jag tror nog att terrorattentat alltid g\u00f6r n\u00e5gonting med den politiska agendan. Tyv\u00e4rr \u00e4r det s\u00e5 att det ofta blir \u00f6verreaktioner, men inte alltid. Det jag menar \u00e4r att folk ofta varnar, i v\u00e4ldigt h\u00e5rda ordalag, men ingenting h\u00e4nder f\u00f6rr\u00e4n det \u00e4r f\u00f6r sent. Det \u00e4r v\u00e4ldigt synd, men jag vet inte hur man kan komma ifr\u00e5n det. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;N\u00e4r du skriver inte fr\u00e4mst om Sverige menar du allts\u00e5 att det h\u00e4nt i Sverige. Kan du ge n\u00e5gra exempel p\u00e5 det?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det har inte h\u00e4nt m\u00e5nga katastrofer i Sverige som vi kan se har orsakat stora f\u00f6r\u00e4ndringar, men vi kan se det mycket tydligt i andra l\u00e4nder, och \u00e4ven dess stora, samh\u00e4llsomv\u00e4lvande konsekvenser. Men det finns svenska exempel ocks\u00e5, om \u00e4n inte s\u00e5dana som involverar omfattande f\u00f6r\u00e4ndringar. Ett svenskt exempel \u00e4r mordet p\u00e5 Olof Palme, d\u00e4r den nationella insatsstyrkan inf\u00f6rdes efter mordet, efter att ha varit efterfr\u00e5gad i 25 \u00e5r. &amp;quot;Efter mordet p\u00e5 statsminister Olof Palme 1986 tillsattes tv\u00e5 statliga kommissioner som s\u00e5g \u00f6ver Sveriges terrorismbek\u00e4mpning. Det ledde till att regeringen gav Rikspolisstyrelsen i uppdrag att organisera \u201dBeredskapsstyrkan mot terrorism\u201d inom polismyndigheten i Stockholms l\u00e4n \u00e5r 1990. Gruppen d\u00f6ptes snart om till NI och blev d\u00e4rmed ocks\u00e5 en resurs f\u00f6r hela Sverige. R\u00e4tten att ta beslut om n\u00e4r de fick anv\u00e4ndas delegerades fr\u00e5n regeringen till Rikspolisstyrelsen. Efter ett riksdagsbeslut 2002 \u00f6verf\u00f6rdes NI fr\u00e5n Polismyndigheten i Stockholms l\u00e4n till Rikskriminalpolisen.&amp;quot; &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;K\u00e4lla: &lt;a href=\"https://polisen.se/Om-polisen/Specialkompetenser/Nationella-insatsstyrkan/\"&gt;https://polisen.se/Om-polisen/Specialkompetenser/Nationella-insatsstyrkan/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ett annat exempel \u00e4r mordet p\u00e5 Anna Lind. Jag har inte hittat en k\u00e4lla som explicit har skrivit att s\u00e4kerhetsdetaljen runt politiskt viktiga personer har \u00f6kats som en direkt f\u00f6ljd av mordet, men jag vet att s\u00e4kerhetspolisen anv\u00e4nde mycket mer pengar \u00e5ret efter mordet. &amp;quot;Sedan 2004, \u00e5ret efter mordet p\u00e5 Anna Lindh, har kostnaderna f\u00f6r S\u00e4pos personskydd mer \u00e4n f\u00f6rdubblats. Kostnaden 2014 var 502 miljoner kronor, en \u00f6kning med 143 procent sedan 2004 n\u00e4r siffran var 207 miljoner kronor r\u00e4knat i samma penningv\u00e4rde.&amp;quot; &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;K\u00e4lla: &lt;a href=\"http://www.dn.se/arkiv/nyheter/politikernas-skydd-kostar-halv-miljard/\"&gt;http://www.dn.se/arkiv/nyheter/politikernas-skydd-kostar-halv-miljard/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgan0wu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492291639.0, "created_utc": 1492262839.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgap1k2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "forkf", "parent_id": "t1_dgalzqc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Lagar ifr\u00e5n EU p\u00e5verkar. \nT ex nya direktiv kring vapenlagar som drevs igenom ganska snabbt efter terrorattentat i Europa p\u00e5 senare \u00e5r.\n\nVilket har f\u00e5tt till effekt att j\u00e4gare och sportskyttar har kommit i en ibland problematisk sits. Kriminella forts\u00e4tter som vanligt f\u00f6r dessa nya EU direktiv p\u00e5verkar dem inte det minsta.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lagar ifr\u00e5n EU p\u00e5verkar. \nT ex nya direktiv kring vapenlagar som drevs igenom ganska snabbt efter terrorattentat i Europa p\u00e5 senare \u00e5r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vilket har f\u00e5tt till effekt att j\u00e4gare och sportskyttar har kommit i en ibland problematisk sits. Kriminella forts\u00e4tter som vanligt f\u00f6r dessa nya EU direktiv p\u00e5verkar dem inte det minsta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgap1k2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492295184.0, "created_utc": 1492266384.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgalzqc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "globerider", "parent_id": "t1_dgaih9x", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Finns det \u00f6verhuvudtaget n\u00e5got exempel p\u00e5 n\u00e4r ett terroristattentat **inte** \u00e4ndrat den politiska agendan menar du?  \n\n&gt;Vi har tyv\u00e4rr sett det f\u00f6rut, hur tragedier och katastrofer anv\u00e4nds f\u00f6r att trycka igenom lagar och f\u00f6rordningar som tillochmed \u00e4r direkt skadliga. Nu talar jag inte fr\u00e4mst om Sverige\n\nN\u00e4r du skriver *inte fr\u00e4mst om Sverige* menar du allts\u00e5 att det h\u00e4nt i Sverige.  \nKan du ge n\u00e5gra exempel p\u00e5 det?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Finns det \u00f6verhuvudtaget n\u00e5got exempel p\u00e5 n\u00e4r ett terroristattentat &lt;strong&gt;inte&lt;/strong&gt; \u00e4ndrat den politiska agendan menar du?  &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vi har tyv\u00e4rr sett det f\u00f6rut, hur tragedier och katastrofer anv\u00e4nds f\u00f6r att trycka igenom lagar och f\u00f6rordningar som tillochmed \u00e4r direkt skadliga. Nu talar jag inte fr\u00e4mst om Sverige&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4r du skriver &lt;em&gt;inte fr\u00e4mst om Sverige&lt;/em&gt; menar du allts\u00e5 att det h\u00e4nt i Sverige.&lt;br/&gt;\nKan du ge n\u00e5gra exempel p\u00e5 det?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgalzqc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492289552.0, "created_utc": 1492260752.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb7erd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "onda-oegat", "parent_id": "t1_dgb0998", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "V\u00e4rderingarna \u00e4r det inget fel p\u00e5. Men de \u00e4r r\u00e4tt naiva. Visst \u00e4r det fint att s\u00e4ga att alla p\u00e5 tunnelbanan \u00e4r svenskar men att ha klara och tydliga regler f\u00f6r vem som \u00e4r och inte \u00e4r svensk skulle g\u00f6ra susen f\u00f6r integrationen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;V\u00e4rderingarna \u00e4r det inget fel p\u00e5. Men de \u00e4r r\u00e4tt naiva. Visst \u00e4r det fint att s\u00e4ga att alla p\u00e5 tunnelbanan \u00e4r svenskar men att ha klara och tydliga regler f\u00f6r vem som \u00e4r och inte \u00e4r svensk skulle g\u00f6ra susen f\u00f6r integrationen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgb7erd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492320673.0, "created_utc": 1492291873.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb0998", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "kodadd", "parent_id": "t1_dgayzlj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Helt klart ett parti med ~~bra~~ dumsn\u00e4lla v\u00e4rderingar", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Helt klart ett parti med &lt;del&gt;bra&lt;/del&gt; dumsn\u00e4lla v\u00e4rderingar&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgb0998", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492310951.0, "created_utc": 1492282151.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgayzlj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "onda-oegat", "parent_id": "t1_dgavyht", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Helt klart ett parti med bra v\u00e4rderingar och men de har en tendens att dra till sig en hel del knepigt folk och de verkar vara konfliktr\u00e4dda samt inte s\u00e5 strategiska.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Helt klart ett parti med bra v\u00e4rderingar och men de har en tendens att dra till sig en hel del knepigt folk och de verkar vara konfliktr\u00e4dda samt inte s\u00e5 strategiska.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgayzlj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492309190.0, "created_utc": 1492280390.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgavyht", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "VantarPaKompilering", "parent_id": "t1_dgapwdt", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r ganska fantastiskt att det finns ett parti d\u00e4r halva partiet s\u00e4tter m\u00e4nniskor f\u00f6rst och andra halvan naturen f\u00f6rst. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r ganska fantastiskt att det finns ett parti d\u00e4r halva partiet s\u00e4tter m\u00e4nniskor f\u00f6rst och andra halvan naturen f\u00f6rst. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgavyht", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492305091.0, "created_utc": 1492276291.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgapwdt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "onda-oegat", "parent_id": "t1_dgaoygt", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Snarare milj\u00f6muppar vs \"humanister\". gissar att det varit r\u00e4tt lugnt mellan l\u00e4gren men att humanisterna har tappat mark i och med Romson, snubben som inte ville skaka hand och lastbilen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Snarare milj\u00f6muppar vs &amp;quot;humanister&amp;quot;. gissar att det varit r\u00e4tt lugnt mellan l\u00e4gren men att humanisterna har tappat mark i och med Romson, snubben som inte ville skaka hand och lastbilen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgapwdt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492296515.0, "created_utc": 1492267715.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaoygt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "forkf", "parent_id": "t1_dgalguo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nazister/Fascister/Brunr\u00e5ttor kallas ju annars personer som har liknande id\u00e9er till vardags. \nKan vi s\u00e4ga d\u00e5 att det finns en Fascistisk falang inom MP? \n\u00c4r MP numera ett legitimt m\u00e5l f\u00f6r AFA?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nazister/Fascister/Brunr\u00e5ttor kallas ju annars personer som har liknande id\u00e9er till vardags. \nKan vi s\u00e4ga d\u00e5 att det finns en Fascistisk falang inom MP? \n\u00c4r MP numera ett legitimt m\u00e5l f\u00f6r AFA?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaoygt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492295038.0, "created_utc": 1492266238.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgalguo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "onda-oegat", "parent_id": "t1_dgaih9x", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "MP \u00e4r som socialdemokraterna, Det finns flera falanger inom MP.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;MP \u00e4r som socialdemokraterna, Det finns flera falanger inom MP.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgalguo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492288405.0, "created_utc": 1492259605.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaih9x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "_unsubscriber_", "parent_id": "t3_65ibuw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Om n\u00e5gon i SD hade f\u00f6reslagit detta innan terrorattentatet hade vederb\u00f6rande med 100% s\u00e4kerhet blivit utesluten ur partiet efter ett mediedrev utan dess like. Liknelser med Hitler, \u00f6vervakarsamh\u00e4lle, \"kr\u00e4nkt m\u00e4nniskov\u00e4rde\", et cetera. Stormen fr\u00e5n medieeliten hade blivit s\u00e5 enorm att det inte hade funnits n\u00e5gon annan l\u00f6sning \u00e4n att vederb\u00f6rande hade f\u00e5tt g\u00e5. Men n\u00e4r n\u00e5got nu har h\u00e4nt s\u00e5 sl\u00e5r man varandra i att vara mest reaktion\u00e4r. \n\nF\u00f6rebyggande arbete \u00e4r ingenting som \"those in power\" vill befatta sig med, eftersom det inte skulle stryka v\u00e4ljarna medh\u00e5rs. F\u00f6rebyggande arbete \u00e4r i m\u00e5nga fall jobbiga f\u00f6rslag och obekv\u00e4ma beslut, och det g\u00e5r inte hem hos v\u00e4ljarna, d\u00e5 g\u00e5r de till populisterna ist\u00e4llet (MP, V, SD, och till en viss grad S). Inte f\u00f6rr\u00e4n det \u00e4r f\u00f6r sent s\u00e5 kan man s\u00e4lja in det. \n\nVi har tyv\u00e4rr sett det f\u00f6rut, hur tragedier och katastrofer anv\u00e4nds f\u00f6r att trycka igenom lagar och f\u00f6rordningar som tillochmed \u00e4r direkt skadliga. Nu talar jag inte fr\u00e4mst om Sverige, utan snarare om de m\u00e5nga exempel runt om i v\u00e4rlden d\u00e4r ekonomiska st\u00e5lbad tryckts igenom (t.ex. Ryssland), friheter har skalats tillbaka (USAs Patriot Act), och s\u00e5 vidare. Det beh\u00f6vs en kris f\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5gonting med samh\u00e4llet, som Winston Churchill sa (eller, citatet som tillskrivs honom), \"Never let a good crisis go to waste\". Han menade dock att man skulle genomf\u00f6ra f\u00f6r\u00e4ndringar som f\u00f6rb\u00e4ttrar samh\u00e4llet, inte som i Ryssland och USA. Kanske \u00e4r detta krisen som g\u00f6r att Sverige faktiskt inf\u00f6r f\u00f6r\u00e4ndringar som f\u00f6rb\u00e4ttrar samh\u00e4llet? Vi kommer att se det tids nog. \n\nEDIT: Relevant ledare av Teodorescu som jag s\u00e5g precis och l\u00e4gger till h\u00e4r. Den \u00e4r l\u00e4sv\u00e4rd.\n\nhttp://www.gp.se/ledare/teodorescu-vad-hade-h%C3%A4nt-om-de-hade-lyssnat-1.4235976", "edited": 1492252135.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om n\u00e5gon i SD hade f\u00f6reslagit detta innan terrorattentatet hade vederb\u00f6rande med 100% s\u00e4kerhet blivit utesluten ur partiet efter ett mediedrev utan dess like. Liknelser med Hitler, \u00f6vervakarsamh\u00e4lle, &amp;quot;kr\u00e4nkt m\u00e4nniskov\u00e4rde&amp;quot;, et cetera. Stormen fr\u00e5n medieeliten hade blivit s\u00e5 enorm att det inte hade funnits n\u00e5gon annan l\u00f6sning \u00e4n att vederb\u00f6rande hade f\u00e5tt g\u00e5. Men n\u00e4r n\u00e5got nu har h\u00e4nt s\u00e5 sl\u00e5r man varandra i att vara mest reaktion\u00e4r. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6rebyggande arbete \u00e4r ingenting som &amp;quot;those in power&amp;quot; vill befatta sig med, eftersom det inte skulle stryka v\u00e4ljarna medh\u00e5rs. F\u00f6rebyggande arbete \u00e4r i m\u00e5nga fall jobbiga f\u00f6rslag och obekv\u00e4ma beslut, och det g\u00e5r inte hem hos v\u00e4ljarna, d\u00e5 g\u00e5r de till populisterna ist\u00e4llet (MP, V, SD, och till en viss grad S). Inte f\u00f6rr\u00e4n det \u00e4r f\u00f6r sent s\u00e5 kan man s\u00e4lja in det. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi har tyv\u00e4rr sett det f\u00f6rut, hur tragedier och katastrofer anv\u00e4nds f\u00f6r att trycka igenom lagar och f\u00f6rordningar som tillochmed \u00e4r direkt skadliga. Nu talar jag inte fr\u00e4mst om Sverige, utan snarare om de m\u00e5nga exempel runt om i v\u00e4rlden d\u00e4r ekonomiska st\u00e5lbad tryckts igenom (t.ex. Ryssland), friheter har skalats tillbaka (USAs Patriot Act), och s\u00e5 vidare. Det beh\u00f6vs en kris f\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5gonting med samh\u00e4llet, som Winston Churchill sa (eller, citatet som tillskrivs honom), &amp;quot;Never let a good crisis go to waste&amp;quot;. Han menade dock att man skulle genomf\u00f6ra f\u00f6r\u00e4ndringar som f\u00f6rb\u00e4ttrar samh\u00e4llet, inte som i Ryssland och USA. Kanske \u00e4r detta krisen som g\u00f6r att Sverige faktiskt inf\u00f6r f\u00f6r\u00e4ndringar som f\u00f6rb\u00e4ttrar samh\u00e4llet? Vi kommer att se det tids nog. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT: Relevant ledare av Teodorescu som jag s\u00e5g precis och l\u00e4gger till h\u00e4r. Den \u00e4r l\u00e4sv\u00e4rd.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.gp.se/ledare/teodorescu-vad-hade-h%C3%A4nt-om-de-hade-lyssnat-1.4235976\"&gt;http://www.gp.se/ledare/teodorescu-vad-hade-h%C3%A4nt-om-de-hade-lyssnat-1.4235976&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaih9x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492280091.0, "created_utc": 1492251291.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgangpr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ziltan", "parent_id": "t3_65ibuw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r v\u00e4l 12000 som \u00e4r i Sverige som inte f\u00e5r stanna, 12000 fotbojor?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r v\u00e4l 12000 som \u00e4r i Sverige som inte f\u00e5r stanna, 12000 fotbojor?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgangpr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292456.0, "created_utc": 1492263656.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbvsml", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Baneling2", "parent_id": "t1_dgbu716", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Eller st\u00e5r man fast vid sin egna st\u00e5ndpunkt samtidigt som man uppskattar att andra f\u00f6r\u00e4ndrar sin politik efter verkligheten.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eller st\u00e5r man fast vid sin egna st\u00e5ndpunkt samtidigt som man uppskattar att andra f\u00f6r\u00e4ndrar sin politik efter verkligheten.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvsml", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363934.0, "created_utc": 1492335134.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbu716", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Tritonen", "parent_id": "t3_65ibuw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ivar Arpi i s\u00f6ndagens \"Panel\" i P1 om politiskt kappv\u00e4ndande: Nu beh\u00f6ver vi fotboja p\u00e5 politikerna, s\u00e5 vi vet var vi har dom!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ivar Arpi i s\u00f6ndagens &amp;quot;Panel&amp;quot; i P1 om politiskt kappv\u00e4ndande: Nu beh\u00f6ver vi fotboja p\u00e5 politikerna, s\u00e5 vi vet var vi har dom!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbu716", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492358644.0, "created_utc": 1492329844.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwbis", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Dorfidiot", "parent_id": "t3_65ibuw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rs\u00f6ker MP vara relevanta igen? S\u00e5 gulligt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rs\u00f6ker MP vara relevanta igen? S\u00e5 gulligt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbwbis", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492365790.0, "created_utc": 1492336990.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaiyln", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Baneling2", "parent_id": "t1_dgaiuv9", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ah. D\u00e5 blir f\u00f6rslaget kanske verklighet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah. D\u00e5 blir f\u00f6rslaget kanske verklighet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaiyln", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492281604.0, "created_utc": 1492252804.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbpd83", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "footlaser", "parent_id": "t1_dgaiuv9", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vem som var f\u00f6rst med f\u00f6rslag \u00e4r ganska oviktigt f\u00f6r svenska v\u00e4ljare. Hade det varkt viktigt hade M varit ett litet parti f\u00f6r sin motst\u00e5nd till allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt osv", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vem som var f\u00f6rst med f\u00f6rslag \u00e4r ganska oviktigt f\u00f6r svenska v\u00e4ljare. Hade det varkt viktigt hade M varit ett litet parti f\u00f6r sin motst\u00e5nd till allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt osv&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbpd83", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492347279.0, "created_utc": 1492318479.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaiuv9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "newtonism", "parent_id": "t1_dgahxw0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "KD pratade om fotboja f\u00f6r flera dagar sen. Fridolin och MP snor som vanligt f\u00f6rslagen fr\u00e5n andra f\u00f6r att samla lite populistiska po\u00e4ng s\u00e5 h\u00e4r i efterdyningarna av terrorattacken.   \n  \nhttp://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=125&amp;artikel=6674165", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;KD pratade om fotboja f\u00f6r flera dagar sen. Fridolin och MP snor som vanligt f\u00f6rslagen fr\u00e5n andra f\u00f6r att samla lite populistiska po\u00e4ng s\u00e5 h\u00e4r i efterdyningarna av terrorattacken.   &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=125&amp;amp;artikel=6674165\"&gt;http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=125&amp;amp;artikel=6674165&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaiuv9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492281276.0, "created_utc": 1492252476.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgahxw0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Baneling2", "parent_id": "t3_65ibuw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r s\u00e5 uppenbart. M\u00e4rkligt att inget annat parti hunnit f\u00f6re.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r s\u00e5 uppenbart. M\u00e4rkligt att inget annat parti hunnit f\u00f6re.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgahxw0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492278327.0, "created_utc": 1492249527.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgayib0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "picardo85", "parent_id": "t1_dgay92m", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "80kr dag i avgift l\u00e5ter svindyrt. Varf\u00f6r skulle fotboja vara avgiftsbelagd? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;80kr dag i avgift l\u00e5ter svindyrt. Varf\u00f6r skulle fotboja vara avgiftsbelagd? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgayib0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492308534.0, "created_utc": 1492279734.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgazok3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "aim2free", "parent_id": "t1_dgay92m", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag tror du har r\u00e4tt, m\u00e5ste fundera p\u00e5 det d\u00e4r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tror du har r\u00e4tt, m\u00e5ste fundera p\u00e5 det d\u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgazok3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492310160.0, "created_utc": 1492281360.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgay92m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "forkf", "parent_id": "t1_dgaxc9q", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "D\u00e4rav \u00e4r den inte ett l\u00e4mpligt verktyg att anv\u00e4nda p\u00e5 asyls\u00f6kande som f\u00e5tt avslag som Fridolf vill.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D\u00e4rav \u00e4r den inte ett l\u00e4mpligt verktyg att anv\u00e4nda p\u00e5 asyls\u00f6kande som f\u00e5tt avslag som Fridolf vill.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgay92m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492308194.0, "created_utc": 1492279394.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaxc9q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "aim2free", "parent_id": "t1_dgawd8b", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag f\u00f6rstod inte den f\u00f6rsta meningen med \"anv\u00e4nds\" f\u00f6r den anv\u00e4nds v\u00e4l mig veterligen endast som ett alternativ f\u00f6r f\u00e4ngelse idag, och jag f\u00f6rstod inte det d\u00e4r med avgift.\n\n\n&gt; S\u00e5 f\u00f6rklara hur den skulle fungera avskr\u00e4ckande p\u00e5 personer som har mer att f\u00f6rlora p\u00e5 att inte avvika.\n\n\u00c4r denna mening verkligen korrekt? Jag har sv\u00e5rt att f\u00e5 ihop den. Sj\u00e4lva id\u00e9n med fotbojan \u00e4r v\u00e4l att den skall vara avskr\u00e4ckande f\u00f6r de som har mer att f\u00f6rlora p\u00e5 att avvika.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag f\u00f6rstod inte den f\u00f6rsta meningen med &amp;quot;anv\u00e4nds&amp;quot; f\u00f6r den anv\u00e4nds v\u00e4l mig veterligen endast som ett alternativ f\u00f6r f\u00e4ngelse idag, och jag f\u00f6rstod inte det d\u00e4r med avgift.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;S\u00e5 f\u00f6rklara hur den skulle fungera avskr\u00e4ckande p\u00e5 personer som har mer att f\u00f6rlora p\u00e5 att inte avvika.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4r denna mening verkligen korrekt? Jag har sv\u00e5rt att f\u00e5 ihop den. Sj\u00e4lva id\u00e9n med fotbojan \u00e4r v\u00e4l att den skall vara avskr\u00e4ckande f\u00f6r de som har mer att f\u00f6rlora p\u00e5 att avvika.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaxc9q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492306963.0, "created_utc": 1492278163.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgawd8b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "forkf", "parent_id": "t1_dgaocg3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fotbojan anv\u00e4nds p\u00e5 personer som kan anses ha n\u00e5got att f\u00f6rlora p\u00e5 att avvika, egen bostad, jobb eller familj t ex, samt har r\u00e5d med avgiften, fn. 80kr / dag\n\nS\u00e5 f\u00f6rklara hur den skulle fungera avskr\u00e4ckande p\u00e5 personer som har mer att f\u00f6rlora p\u00e5 att inte avvika.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fotbojan anv\u00e4nds p\u00e5 personer som kan anses ha n\u00e5got att f\u00f6rlora p\u00e5 att avvika, egen bostad, jobb eller familj t ex, samt har r\u00e5d med avgiften, fn. 80kr / dag&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 f\u00f6rklara hur den skulle fungera avskr\u00e4ckande p\u00e5 personer som har mer att f\u00f6rlora p\u00e5 att inte avvika.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgawd8b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492305638.0, "created_utc": 1492276838.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaye1n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "picardo85", "parent_id": "t1_dgaxwgj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag vet inte om det d\u00e4r var riktat mot mig eller rent generellt. Jag har hur som helst inte nedr\u00f6stat dig. Jag har sovit av mig paltkoma efter p\u00e5skmiddag. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag vet inte om det d\u00e4r var riktat mot mig eller rent generellt. Jag har hur som helst inte nedr\u00f6stat dig. Jag har sovit av mig paltkoma efter p\u00e5skmiddag. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaye1n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492308376.0, "created_utc": 1492279576.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaxwgj", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "aim2free", "parent_id": "t1_dgasdvi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Varf\u00f6r [nedr\u00f6sta ist\u00e4llet f\u00f6r argument](https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/65ibuw/nu_kr%C3%A4ver_milj%C3%B6partiet_fotbojor_i_kampen_mot/dgatdvo/)? \u00c4r du en s\u00e5n d\u00e4r SD eller n\u00e5t?\n\nJag har funnit att det finns enormt stor h\u00f6gerextrem falang i detta forum, trots att det finns en plats f\u00f6r dessa, n\u00e4mligen /r/sverigedemokraterna.\n\nI princip varje kommentar man g\u00f6r i detta konstiga forum /r/svenskpolitik r\u00f6stas ner, och det tyder p\u00e5 en extrem h\u00f6gerinrikting.\n\nN\u00e4r skall detta land bli sansat?\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/65ibuw/nu_kr%C3%A4ver_milj%C3%B6partiet_fotbojor_i_kampen_mot/dgatdvo/\"&gt;nedr\u00f6sta ist\u00e4llet f\u00f6r argument&lt;/a&gt;? \u00c4r du en s\u00e5n d\u00e4r SD eller n\u00e5t?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag har funnit att det finns enormt stor h\u00f6gerextrem falang i detta forum, trots att det finns en plats f\u00f6r dessa, n\u00e4mligen &lt;a href=\"/r/sverigedemokraterna\"&gt;/r/sverigedemokraterna&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I princip varje kommentar man g\u00f6r i detta konstiga forum &lt;a href=\"/r/svenskpolitik\"&gt;/r/svenskpolitik&lt;/a&gt; r\u00f6stas ner, och det tyder p\u00e5 en extrem h\u00f6gerinrikting.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4r skall detta land bli sansat?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaxwgj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492307727.0, "created_utc": 1492278927.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ibuw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgatdvo", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "aim2free", "parent_id": "t1_dgasdvi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "OK, om man skall h\u00e5rdra det hela anser jag att man endast b\u00f6r utvisa de som verkligen beg\u00e5tt brott. D\u00e5 blir det konsistent med [artikel 5](http://nonutopia.com/#a5 \"Unus pro omnibus, omnes pro uno multi pro communi libertate singulorum\") i mitt f\u00f6rslag till regelsamling f\u00f6r en fri v\u00e4rld.\n\n* _A Citizen can not enslave another Citizen nor Anonymous neither physical, immaterial nor mindwise. An Anonymous can not enslave another Citizen nor Anonymous neither physical, immaterial nor mindwise._    \n* _Any Citizen or Anonymous which uses offensive violence, torture or abusive lock-in, in physical, immaterial or mental form will immediately get an Identity and be excluded from the community._    \n\n----------------\n\ndvs, en fotboja eller liknande skulle kunna vara en s\u00e5dan \"identitet\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;OK, om man skall h\u00e5rdra det hela anser jag att man endast b\u00f6r utvisa de som verkligen beg\u00e5tt brott. D\u00e5 blir det konsistent med &lt;a href=\"http://nonutopia.com/#a5\" title=\"Unus pro omnibus, omnes pro uno multi pro communi libertate singulorum\"&gt;artikel 5&lt;/a&gt; i mitt f\u00f6rslag till regelsamling f\u00f6r en fri v\u00e4rld.&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;em&gt;A Citizen can not enslave another Citizen nor Anonymous neither physical, immaterial nor mindwise. An Anonymous can not enslave another Citizen nor Anonymous neither physical, immaterial nor mindwise.&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;em&gt;Any Citizen or Anonymous which uses offensive violence, torture or abusive lock-in, in physical, immaterial or mental form will immediately get an Identity and be excluded from the community.&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;hr/&gt;\n\n&lt;p&gt;dvs, en fotboja eller liknande skulle kunna vara en s\u00e5dan &amp;quot;identitet&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgatdvo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492301490.0, "created_utc": 1492272690.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgasdvi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "picardo85", "parent_id": "t1_dgaocg3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Alla med avvisningsbeslut borde det s\u00e4ttas p\u00e5 s\u00e5 att man hittar dem", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alla med avvisningsbeslut borde det s\u00e4ttas p\u00e5 s\u00e5 att man hittar dem&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgasdvi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492300105.0, "created_utc": 1492271305.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaocg3", "gilded": 0, "archived": false, "score": -6, "report_reasons": null, "author": "aim2free", "parent_id": "t3_65ibuw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Dessa skall anv\u00e4ndas f\u00f6r de som beg\u00e5tt brott och blivit d\u00f6mnda, inte de som eventuellt kan t\u00e4nkas beg\u00e5 n\u00e5got.\n\nKanske lika bra att s\u00e4tta fotbojor p\u00e5 hela befolkningen d\u00e5, f\u00f6r man vet ju aldrig vem som kan beg\u00e5 n\u00e5got brott i framtiden.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dessa skall anv\u00e4ndas f\u00f6r de som beg\u00e5tt brott och blivit d\u00f6mnda, inte de som eventuellt kan t\u00e4nkas beg\u00e5 n\u00e5got.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kanske lika bra att s\u00e4tta fotbojor p\u00e5 hela befolkningen d\u00e5, f\u00f6r man vet ju aldrig vem som kan beg\u00e5 n\u00e5got brott i framtiden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaocg3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492294018.0, "created_utc": 1492265218.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -6}}], "after": null, "before": null}}]