[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65ivld", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 30, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65ivld", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "svd.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/F7X5dKLVTxPfSJqtfCKNFcykLIjdHD6X7S9dU7tub-Q.jpg?s=c6d95436417413c5983be1055dbefa73", "width": 995, "height": 662}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/F7X5dKLVTxPfSJqtfCKNFcykLIjdHD6X7S9dU7tub-Q.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=9f036c5ce344fe566b6bff80897f2cf8", "width": 108, "height": 71}, {"url": "https://i.redditmedia.com/F7X5dKLVTxPfSJqtfCKNFcykLIjdHD6X7S9dU7tub-Q.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=d345acf3fa05fe074930a9c05c594bfb", "width": 216, "height": 143}, {"url": "https://i.redditmedia.com/F7X5dKLVTxPfSJqtfCKNFcykLIjdHD6X7S9dU7tub-Q.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=9809301ae2098286aae8920a7cf5951f", "width": 320, "height": 212}, {"url": "https://i.redditmedia.com/F7X5dKLVTxPfSJqtfCKNFcykLIjdHD6X7S9dU7tub-Q.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=ca3ef66ac54a4beb86235b538ca154a2", "width": 640, "height": 425}, {"url": "https://i.redditmedia.com/F7X5dKLVTxPfSJqtfCKNFcykLIjdHD6X7S9dU7tub-Q.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=bc0c3a8ebf16140d135638e444245b8f", "width": 960, "height": 638}], "variants": {}, "id": "HQ3_32spxZ_GxJ8O_D1j0WRCSzbNHY3dPcYoAM4eRjM"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/wE08NgOHxex6JwTZHTCud071bhrjGTJQlAWBZwl58d0.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65ivld/har_terrorism_n\u00e5gon_koppling_till_religion/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492288718.0, "url": "https://www.svd.se/har-terrorism-nagon-koppling-till-religion/om/debatten-om-terrorism", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "\u201dHar terrorism n\u00e5gon koppling till religion?\u201d", "created_utc": 1492259918.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.83, "num_comments": 25, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 30}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgap1sj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "parent_id": "t1_dganx3n", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r ganska enkelt.\n\nKoranen s\u00e4ger att man inte f\u00e5r d\u00f6da m\u00e4nniskor, men den s\u00e4ger ocks\u00e5 att de som inte f\u00f6ljer Islam f\u00f6rtj\u00e4nar att d\u00f6. Man skall injaga skr\u00e4ck i f\u00f6rnekarnas hj\u00e4rtan, och \u00e4ven om man inte aktivt k\u00e4mpar emot s\u00e5 utg\u00f6r man ett hot och skall d\u00f6.\n\nAllts\u00e5, d\u00f6da inte m\u00e4nniskor, f\u00f6rutom om de inte \u00e4r \"riktiga muslimer\". Skulle n\u00e5gon riktig muslim stryka med, s\u00e5 har de givit sitt liv f\u00f6r en god sak. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r ganska enkelt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Koranen s\u00e4ger att man inte f\u00e5r d\u00f6da m\u00e4nniskor, men den s\u00e4ger ocks\u00e5 att de som inte f\u00f6ljer Islam f\u00f6rtj\u00e4nar att d\u00f6. Man skall injaga skr\u00e4ck i f\u00f6rnekarnas hj\u00e4rtan, och \u00e4ven om man inte aktivt k\u00e4mpar emot s\u00e5 utg\u00f6r man ett hot och skall d\u00f6.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Allts\u00e5, d\u00f6da inte m\u00e4nniskor, f\u00f6rutom om de inte \u00e4r &amp;quot;riktiga muslimer&amp;quot;. Skulle n\u00e5gon riktig muslim stryka med, s\u00e5 har de givit sitt liv f\u00f6r en god sak. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgap1sj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492295194.0, "created_utc": 1492266394.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdw7xq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "veloaxis", "parent_id": "t1_dganx3n", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Grejen med Koranen \u00e4r att den ska inte \"tolkas\". Det \u00e4r guds ord och det st\u00e5r i boken att man inte f\u00e5r f\u00f6rvrida det som Allah har sagt. Koranen \u00e4r riktigt j\u00e4vla tydlig med sitt budskap. Fr\u00e5n start. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Grejen med Koranen \u00e4r att den ska inte &amp;quot;tolkas&amp;quot;. Det \u00e4r guds ord och det st\u00e5r i boken att man inte f\u00e5r f\u00f6rvrida det som Allah har sagt. Koranen \u00e4r riktigt j\u00e4vla tydlig med sitt budskap. Fr\u00e5n start. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdw7xq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492482694.0, "created_utc": 1492453894.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dganx3n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "vialtrisuit", "parent_id": "t3_65ivld", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kul att n\u00e5gon p\u00e5pekar det uppenbara.\n\n\n&gt; jihadism inte kan frikopplas fr\u00e5n religion men \u00e4r baserad p\u00e5 tendenti\u00f6sa koranl\u00e4sningar som legitimerar mord p\u00e5 civila. \n\n\nMen f\u00f6rst\u00e5r inte hur det \u00e4r en tendenti\u00f6s koranl\u00e4sning. Det \u00e4r v\u00e4l snarare en r\u00e4tt bokstavlig tolkning av koranen och hadith?\n\nDet l\u00e4mnas v\u00e4l inte s\u00e4rskilt mycket utrymme f\u00f6r tolkning om hur exempelvis apostater ska behandlas i hadith(en?)?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kul att n\u00e5gon p\u00e5pekar det uppenbara.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;jihadism inte kan frikopplas fr\u00e5n religion men \u00e4r baserad p\u00e5 tendenti\u00f6sa koranl\u00e4sningar som legitimerar mord p\u00e5 civila. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Men f\u00f6rst\u00e5r inte hur det \u00e4r en tendenti\u00f6s koranl\u00e4sning. Det \u00e4r v\u00e4l snarare en r\u00e4tt bokstavlig tolkning av koranen och hadith?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det l\u00e4mnas v\u00e4l inte s\u00e4rskilt mycket utrymme f\u00f6r tolkning om hur exempelvis apostater ska behandlas i hadith(en?)?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dganx3n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492293281.0, "created_utc": 1492264481.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgao5q8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 33, "report_reasons": null, "author": "sumojesus", "parent_id": "t3_65ivld", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Terrorism har inget med fattigdom att g\u00f6ra. Faktum \u00e4r att mer v\u00e4lst\u00e5ende individer oftare blir terrorister \u00e4n fattiga.\n\nISIS tolkar koranen ordagrant och lever sina liv p\u00e5 exakt samma s\u00e4tt som Muhammed gjorde. Att det finns en koppling till religion \u00e4r det ingen tvekan om. ISIS ut\u00f6var den renaste formen av islam du n\u00e5gonsin kommer hitta. De beh\u00f6ver \"tas omhand\" och resten av Islam beh\u00f6ver reformeras p\u00e5 samma s\u00e4tt som kristendomen f\u00f6r ett antal hundra \u00e5r sedan. Den m\u00e5ste dock reformeras inifr\u00e5n och det st\u00f6rsta problemet ligger i att vi h\u00e4r i v\u00e4st st\u00e5r och skriker rasist mot reformisterna, f\u00f6r att de har mage att peka ut barbarismen som genomsyrar den muslimska v\u00e4rlden.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Terrorism har inget med fattigdom att g\u00f6ra. Faktum \u00e4r att mer v\u00e4lst\u00e5ende individer oftare blir terrorister \u00e4n fattiga.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;ISIS tolkar koranen ordagrant och lever sina liv p\u00e5 exakt samma s\u00e4tt som Muhammed gjorde. Att det finns en koppling till religion \u00e4r det ingen tvekan om. ISIS ut\u00f6var den renaste formen av islam du n\u00e5gonsin kommer hitta. De beh\u00f6ver &amp;quot;tas omhand&amp;quot; och resten av Islam beh\u00f6ver reformeras p\u00e5 samma s\u00e4tt som kristendomen f\u00f6r ett antal hundra \u00e5r sedan. Den m\u00e5ste dock reformeras inifr\u00e5n och det st\u00f6rsta problemet ligger i att vi h\u00e4r i v\u00e4st st\u00e5r och skriker rasist mot reformisterna, f\u00f6r att de har mage att peka ut barbarismen som genomsyrar den muslimska v\u00e4rlden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgao5q8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492293700.0, "created_utc": 1492264900.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 33}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcj76j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t1_dgbz3d8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Imponerande jobb, tackar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Imponerande jobb, tackar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcj76j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492403567.0, "created_utc": 1492374767.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbz3d8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dgbqfx6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det skulle det givetvis g\u00f6ra, vi b\u00f6rjar med Pewresearch, den h\u00e4r studien \u00e4r v\u00e4ldigt omfattande och metoden \u00e4r presenterad i b\u00f6rjan av rapporten. Konfidensintervallen ligger p\u00e5 mellan 0.7-1.0%. Om vi tar det genomsnittliga antalet muslimer som st\u00f6der islamistiska terrord\u00e5d (dvs terrord\u00e5d utf\u00f6rda i Islams namn) har PEW f\u00e5tt fram procenten 17%~, konfidensintervallen ligger d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 16.0-18.0% s\u00e5 mellan 16% till 18% kan s\u00e4gas st\u00e4mma med god s\u00e4kerhet. \n\nhttp://www.pewforum.org/2013/04/30/the-worlds-muslims-religion-politics-society-overview/\n\n---\n\nN\u00e4r vi \u00e4nd\u00e5 \u00e4r inne p\u00e5 \u00e4mnet kan vi v\u00e4l peta p\u00e5 Al Jazeerahs enk\u00e4t fr\u00e5n 2015:\n\nhttp://www.aljazeera.net/votes/pages?voteid=5270\n\n56881 svaranden, 81% positivt inst\u00e4llda till IS i Syrien och Irak. Knappast representativt som helhet, men det visar p\u00e5 f\u00f6reteelsen, st\u00f6det f\u00f6r IS \u00e4r inte s\u00e5 litet som folk g\u00e4rna ger sken av.\n\n---\n\nN\u00e4r det g\u00e4ller Sharia s\u00e5 genomf\u00f6rdes inte studien i Pew i samtliga l\u00e4nder, men det genomf\u00f6rdes en i England, och en i Frankrike, tyv\u00e4rr \u00e4r min franska usel s\u00e5 jag har inte tillg\u00e5ng till den studien. Den fr\u00e5n England kan du \u00e5terfinna h\u00e4r:\n\nhttps://policyexchange.org.uk/wp-content/uploads/2016/12/PEXJ5037_Muslim_Communities_FINAL.pdf\n\n40% \u00f6verlag av brittiska muslimer st\u00f6der implementationen av Sharia i England, observera dock f\u00f6ljande:\n\n&gt; Our survey also replicated those earlier surveys, which suggest a relatively\nlarge level of support among British Muslims for the implementation of\nelements of Sharia Law; however, it is worth noting that the nature of that\nsupport is quite \u2018soft'.\n\nDet finns s\u00e5ledes ett utbrett st\u00f6d f\u00f6r Sharia, \u00e4ven om det inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis inneb\u00e4r Sharia i sin helhet. M\u00e5nga vill enbart att det ska g\u00e4lla specifika punkter som exempelvis f\u00f6rbud mot homosexuella eller stening av dessa.\n\n---\n\nSedan har vi f\u00f6ljande, fr\u00e5n Januari i \u00e5r:\n\n&gt; Another poll conducted in 2006 by NOP Research claimed that 25 percent of British\nMuslims said that the 7/7 bombings (which killed 52 people, and injured over 700\nothers, including Muslims) were justified. That level of support was apparently\npredominantly a youth phenomenon, for another opinion survey by Channel Four in\n2006 noted that 31 percent of younger British Muslims said that the 7/7 bombings were\njustified \u2013 while only 14 percent of those over 54 held the same opinion.\n\nSida 20 PDF #2 (ICCT)\n\nOvanst\u00e5ende handlar om ett enstaka attentat i England, du har sedan f\u00f6ljande:\n\n&gt;  One study, based on four polls surveying Arab public opinion between October 2015 and March\n2015, found that ISIS had \u2013 if the polling samples are representative \u2013 in ten Muslimmajority\ncountries and the Palestinian territories a minimum of 8.5 million supporters\nand another 24.5 million sympathisers who view IS at least somewhat positively.\n\nsida 21-22 i PDF #2 (ICCT)\n\nhttps://icct.nl/wp-content/uploads/2017/02/ICCT-Schmid-Muslim-Opinion-Polls-Jan2017-1.pdf\n\nDen \u00e4r mycket l\u00e4sv\u00e4rd, rekommenderar den starkt.\n\n\n---\n\nJustja! Majoritetst\u00f6det f\u00f6r Sharia, det finns tyv\u00e4rr inte m\u00e5nga studier som \u00e4r gjorda p\u00e5 \u00e4mnet. \u00d6verlag finns ett st\u00f6d omfattande ca 40% av muslimer i Storbritannien (\u00f6ver 70% st\u00f6d hos gruppen M\u00e4n 19-24). \n\n\n\n\n\nI Kanada kan du l\u00e4sa f\u00f6ljande fr\u00e5n 2011:\n\n&gt; [...] Nonetheless, only 39% of respondents\ndisagreed strongly with the idea of introducing a Caliphate. Strong opposition rises to\n50% among non-observant Muslims while falling to 25% among Muslims who attend\nIslamic study groups at least once a month. (s. 11, What do Muslim Canadians Want)\n\n http://www.macdonaldlaurier.ca/files/pdf/What-Do-Muslim-Canadians-Want-November-1-2011.pdf\n\nI Danmark har du p\u00e5 uppg\u00e5ng en str\u00e4van f\u00f6r muslimer att mer bokstavligt f\u00f6lja Koranen i samtliga fr\u00e5gor. 2014, eller 2015 os\u00e4ker p\u00e5 vilket \u00e5r tyv\u00e4rr, gjordes en studie som visade att \u00f6verlag har muslimer i Danmark blivit mer radikala \u00e4n f\u00f6r ett decennium sedan. Studien \u00e4r gjord av http://www.wilke.dk/\n\nSkall se om jag kan \u00e5terfinna direktl\u00e4nken till studien f\u00f6r Danmark, tills vidare f\u00e5r du tyv\u00e4rr h\u00e5lla till godo med en summering av studien. Den finns att tillg\u00e5 p\u00e5 danska om du vill, i Jyllandsposten. Annars har du den h\u00e4r p\u00e5 engelska:\n\nhttps://www.thelocal.dk/20151013/danish-muslims-more-devout-than-in-years-past\n\n\n\nB\u00f6rja med det h\u00e4r,\n\nall lycka.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det skulle det givetvis g\u00f6ra, vi b\u00f6rjar med Pewresearch, den h\u00e4r studien \u00e4r v\u00e4ldigt omfattande och metoden \u00e4r presenterad i b\u00f6rjan av rapporten. Konfidensintervallen ligger p\u00e5 mellan 0.7-1.0%. Om vi tar det genomsnittliga antalet muslimer som st\u00f6der islamistiska terrord\u00e5d (dvs terrord\u00e5d utf\u00f6rda i Islams namn) har PEW f\u00e5tt fram procenten 17%~, konfidensintervallen ligger d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 16.0-18.0% s\u00e5 mellan 16% till 18% kan s\u00e4gas st\u00e4mma med god s\u00e4kerhet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.pewforum.org/2013/04/30/the-worlds-muslims-religion-politics-society-overview/\"&gt;http://www.pewforum.org/2013/04/30/the-worlds-muslims-religion-politics-society-overview/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;hr/&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4r vi \u00e4nd\u00e5 \u00e4r inne p\u00e5 \u00e4mnet kan vi v\u00e4l peta p\u00e5 Al Jazeerahs enk\u00e4t fr\u00e5n 2015:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.aljazeera.net/votes/pages?voteid=5270\"&gt;http://www.aljazeera.net/votes/pages?voteid=5270&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;56881 svaranden, 81% positivt inst\u00e4llda till IS i Syrien och Irak. Knappast representativt som helhet, men det visar p\u00e5 f\u00f6reteelsen, st\u00f6det f\u00f6r IS \u00e4r inte s\u00e5 litet som folk g\u00e4rna ger sken av.&lt;/p&gt;\n\n&lt;hr/&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4r det g\u00e4ller Sharia s\u00e5 genomf\u00f6rdes inte studien i Pew i samtliga l\u00e4nder, men det genomf\u00f6rdes en i England, och en i Frankrike, tyv\u00e4rr \u00e4r min franska usel s\u00e5 jag har inte tillg\u00e5ng till den studien. Den fr\u00e5n England kan du \u00e5terfinna h\u00e4r:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://policyexchange.org.uk/wp-content/uploads/2016/12/PEXJ5037_Muslim_Communities_FINAL.pdf\"&gt;https://policyexchange.org.uk/wp-content/uploads/2016/12/PEXJ5037_Muslim_Communities_FINAL.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;40% \u00f6verlag av brittiska muslimer st\u00f6der implementationen av Sharia i England, observera dock f\u00f6ljande:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Our survey also replicated those earlier surveys, which suggest a relatively\nlarge level of support among British Muslims for the implementation of\nelements of Sharia Law; however, it is worth noting that the nature of that\nsupport is quite \u2018soft&amp;#39;.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det finns s\u00e5ledes ett utbrett st\u00f6d f\u00f6r Sharia, \u00e4ven om det inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis inneb\u00e4r Sharia i sin helhet. M\u00e5nga vill enbart att det ska g\u00e4lla specifika punkter som exempelvis f\u00f6rbud mot homosexuella eller stening av dessa.&lt;/p&gt;\n\n&lt;hr/&gt;\n\n&lt;p&gt;Sedan har vi f\u00f6ljande, fr\u00e5n Januari i \u00e5r:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Another poll conducted in 2006 by NOP Research claimed that 25 percent of British\nMuslims said that the 7/7 bombings (which killed 52 people, and injured over 700\nothers, including Muslims) were justified. That level of support was apparently\npredominantly a youth phenomenon, for another opinion survey by Channel Four in\n2006 noted that 31 percent of younger British Muslims said that the 7/7 bombings were\njustified \u2013 while only 14 percent of those over 54 held the same opinion.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Sida 20 PDF #2 (ICCT)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ovanst\u00e5ende handlar om ett enstaka attentat i England, du har sedan f\u00f6ljande:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;One study, based on four polls surveying Arab public opinion between October 2015 and March\n2015, found that ISIS had \u2013 if the polling samples are representative \u2013 in ten Muslimmajority\ncountries and the Palestinian territories a minimum of 8.5 million supporters\nand another 24.5 million sympathisers who view IS at least somewhat positively.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;sida 21-22 i PDF #2 (ICCT)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://icct.nl/wp-content/uploads/2017/02/ICCT-Schmid-Muslim-Opinion-Polls-Jan2017-1.pdf\"&gt;https://icct.nl/wp-content/uploads/2017/02/ICCT-Schmid-Muslim-Opinion-Polls-Jan2017-1.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den \u00e4r mycket l\u00e4sv\u00e4rd, rekommenderar den starkt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;hr/&gt;\n\n&lt;p&gt;Justja! Majoritetst\u00f6det f\u00f6r Sharia, det finns tyv\u00e4rr inte m\u00e5nga studier som \u00e4r gjorda p\u00e5 \u00e4mnet. \u00d6verlag finns ett st\u00f6d omfattande ca 40% av muslimer i Storbritannien (\u00f6ver 70% st\u00f6d hos gruppen M\u00e4n 19-24). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I Kanada kan du l\u00e4sa f\u00f6ljande fr\u00e5n 2011:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;[...] Nonetheless, only 39% of respondents\ndisagreed strongly with the idea of introducing a Caliphate. Strong opposition rises to\n50% among non-observant Muslims while falling to 25% among Muslims who attend\nIslamic study groups at least once a month. (s. 11, What do Muslim Canadians Want)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.macdonaldlaurier.ca/files/pdf/What-Do-Muslim-Canadians-Want-November-1-2011.pdf\"&gt;http://www.macdonaldlaurier.ca/files/pdf/What-Do-Muslim-Canadians-Want-November-1-2011.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I Danmark har du p\u00e5 uppg\u00e5ng en str\u00e4van f\u00f6r muslimer att mer bokstavligt f\u00f6lja Koranen i samtliga fr\u00e5gor. 2014, eller 2015 os\u00e4ker p\u00e5 vilket \u00e5r tyv\u00e4rr, gjordes en studie som visade att \u00f6verlag har muslimer i Danmark blivit mer radikala \u00e4n f\u00f6r ett decennium sedan. Studien \u00e4r gjord av &lt;a href=\"http://www.wilke.dk/\"&gt;http://www.wilke.dk/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Skall se om jag kan \u00e5terfinna direktl\u00e4nken till studien f\u00f6r Danmark, tills vidare f\u00e5r du tyv\u00e4rr h\u00e5lla till godo med en summering av studien. Den finns att tillg\u00e5 p\u00e5 danska om du vill, i Jyllandsposten. Annars har du den h\u00e4r p\u00e5 engelska:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.thelocal.dk/20151013/danish-muslims-more-devout-than-in-years-past\"&gt;https://www.thelocal.dk/20151013/danish-muslims-more-devout-than-in-years-past&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;B\u00f6rja med det h\u00e4r,&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;all lycka.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbz3d8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492374266.0, "created_utc": 1492345466.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbqfx6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t1_dgarwop", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Lite k\u00e4llor skulle nog lyfta trov\u00e4rdigheten f\u00f6r det du skriver.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lite k\u00e4llor skulle nog lyfta trov\u00e4rdigheten f\u00f6r det du skriver.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbqfx6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492349263.0, "created_utc": 1492320463.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc0w12", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Misantupe", "parent_id": "t1_dgbx8om", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Bekanta handplockar varandra.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bekanta handplockar varandra.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc0w12", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492378137.0, "created_utc": 1492349337.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbx8om", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "GustenBarrette", "parent_id": "t1_dgbr11g", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\"Den typen\". Here we go again. Det \u00e4r inte s\u00e5 att jag g\u00e5tt och handplockat folk, tv\u00e4rtom har jag tr\u00e4ffat dem p\u00e5 m\u00e5f\u00e5. Dessutom fr\u00e5n olika omr\u00e5den, b\u00e5de vad g\u00e4ller f\u00f6r\u00e4ldrars ursprungsland och omr\u00e5de av stan de sj\u00e4lva bor i. Irak, Iran, Turkiet, Marocko, Libanon, Gambia / V\u00e5rby, Alby, Tensta, Solna, Liding\u00f6. S\u00e5 jag skulle vilja s\u00e4ga att de \u00e4r ett ganska bra axplock. \n\nSkulle visserligen uppskatta att en st\u00f6rre del av dem tror p\u00e5 Gud j\u00e4mf\u00f6rt med svenskar i samma \u00e5lder, men v\u00e4ldigt f\u00e5 av dem \u00e4r aktiva i sitt ut\u00f6vande. Exempelvis dricker alla alkohol f\u00f6rutom killen fr\u00e5n Gambia. Han r\u00e5kar ocks\u00e5 vara den enda av dem som \"pratar\" religion till vardags. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Den typen&amp;quot;. Here we go again. Det \u00e4r inte s\u00e5 att jag g\u00e5tt och handplockat folk, tv\u00e4rtom har jag tr\u00e4ffat dem p\u00e5 m\u00e5f\u00e5. Dessutom fr\u00e5n olika omr\u00e5den, b\u00e5de vad g\u00e4ller f\u00f6r\u00e4ldrars ursprungsland och omr\u00e5de av stan de sj\u00e4lva bor i. Irak, Iran, Turkiet, Marocko, Libanon, Gambia / V\u00e5rby, Alby, Tensta, Solna, Liding\u00f6. S\u00e5 jag skulle vilja s\u00e4ga att de \u00e4r ett ganska bra axplock. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Skulle visserligen uppskatta att en st\u00f6rre del av dem tror p\u00e5 Gud j\u00e4mf\u00f6rt med svenskar i samma \u00e5lder, men v\u00e4ldigt f\u00e5 av dem \u00e4r aktiva i sitt ut\u00f6vande. Exempelvis dricker alla alkohol f\u00f6rutom killen fr\u00e5n Gambia. Han r\u00e5kar ocks\u00e5 vara den enda av dem som &amp;quot;pratar&amp;quot; religion till vardags. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbx8om", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492368916.0, "created_utc": 1492340116.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbr11g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Misantupe", "parent_id": "t1_dgbjepj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Andra generationens invandrare tenderar att vara mer religi\u00f6sa \u00e4n sina f\u00f6r\u00e4ldrar. Och det \u00e4r ju inte s\u00e5 att den typen umg\u00e5s med andra, s\u00e5 du k\u00e4nner ju en sj\u00e4lvutvald grupp.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Andra generationens invandrare tenderar att vara mer religi\u00f6sa \u00e4n sina f\u00f6r\u00e4ldrar. Och det \u00e4r ju inte s\u00e5 att den typen umg\u00e5s med andra, s\u00e5 du k\u00e4nner ju en sj\u00e4lvutvald grupp.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbr11g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492350484.0, "created_utc": 1492321684.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbzemp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dgbxqyq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Dock, skulle den finnas s\u00e5 k\u00e4nner jag instinktivt att det skulle mycket till f\u00f6r mig att \u00f6vertygas eftersom den inte motsvarar min empiri.\n\nHaha vilken empiri? Du talar om anekdotisk evidens med dina egna upplevelser som underbyggande bas. Det \u00e4r inte empiri, det \u00e4r ett logiskt argumentationsfel. \n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Anecdotal_evidence\n\n&gt; Anecdotal evidence is evidence from anecdotes, i.e., evidence collected in a casual or informal manner and relying heavily or entirely on personal testimony. When compared to other types of evidence, anecdotal evidence is generally regarded as limited in value due to a number of potential weaknesses, but may be considered within the scope of scientific method as some anecdotal evidence can be both empirical and verifiable, e.g. in the use of case studies in medicine. Other anecdotal evidence, however, does not qualify as scientific evidence, because its nature prevents it from being investigated by the scientific method.\n\nS\u00e5vida din \"empiri\" inte till\u00e5ter dig att r\u00e4ttf\u00e4rdiga definitionen av eventuellt st\u00f6d f\u00f6r Sharia som en medicinsk fallstudie s\u00e5 \u00e4r du i det h\u00e4r fallet tyv\u00e4rr ute och cyklar med begreppet. Jag f\u00f6rst\u00e5r dock att du inte \u00e4r direkt mottaglig f\u00f6r statistiken som finns, d\u00e4r har du en aspekt av n\u00e5gonting som kallas f\u00f6r kognitiv dissonans, eller konfirmationsbias. Du har ocks\u00e5 en oerh\u00f6rt intressant artikel h\u00e4r:  http://www.newyorker.com/magazine/2017/02/27/why-facts-dont-change-our-minds\n\n&gt; Even after the evidence \u201cfor their beliefs has been totally refuted, people fail to make appropriate revisions in those beliefs,\u201d the researchers noted. In this case, the failure was \u201cparticularly impressive,\u201d since two data points would never have been enough information to generalize from.\n\n\n---\n\nJag kan enbart h\u00e4nvisa dig till studier som visar p\u00e5 ett utbrett st\u00f6d i olika nationer men som jag skrev i f\u00f6rra inl\u00e4gget finns dessa studier inte att tillg\u00e5 i Sverige och d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det i min mening relativt osannolikt att du skulle godta dessa som evidens, vilket jag inte heller menar att du ska g\u00f6ra vid en f\u00f6rsta anblick. Det skiljer sig till viss del mellan olika europeiska nationer hur den muslimska populationens st\u00f6d f\u00f6r Sharia ser ut och det som \u00e4r representativt f\u00f6r Danmark, Kanada, Frankrike, Spanien eller England \u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis hur det ser ut i Sverige idag. Det \u00e4r dock troligt att st\u00f6det \u00e4r relativt likartat med det i England eller Danmark.\n\nN\u00e4r det g\u00e4ller rent generellt s\u00e5 h\u00e4nvisar jag till mitt andra inl\u00e4gg till Martin81 i denna tr\u00e5d, i huvudsak rekommenderar jag att du tittar p\u00e5 ICCTs rapport och den fr\u00e5n England, resterande \u00e4r av intresse men inte riktigt lika relevant (\u00c4ven om Pew research \u00e4r mycket intressant):\n\nhttps://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/65ivld/har_terrorism_n%C3%A5gon_koppling_till_religion/dgbz3d8/\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Dock, skulle den finnas s\u00e5 k\u00e4nner jag instinktivt att det skulle mycket till f\u00f6r mig att \u00f6vertygas eftersom den inte motsvarar min empiri.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Haha vilken empiri? Du talar om anekdotisk evidens med dina egna upplevelser som underbyggande bas. Det \u00e4r inte empiri, det \u00e4r ett logiskt argumentationsfel. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Anecdotal_evidence\"&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Anecdotal_evidence&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Anecdotal evidence is evidence from anecdotes, i.e., evidence collected in a casual or informal manner and relying heavily or entirely on personal testimony. When compared to other types of evidence, anecdotal evidence is generally regarded as limited in value due to a number of potential weaknesses, but may be considered within the scope of scientific method as some anecdotal evidence can be both empirical and verifiable, e.g. in the use of case studies in medicine. Other anecdotal evidence, however, does not qualify as scientific evidence, because its nature prevents it from being investigated by the scientific method.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5vida din &amp;quot;empiri&amp;quot; inte till\u00e5ter dig att r\u00e4ttf\u00e4rdiga definitionen av eventuellt st\u00f6d f\u00f6r Sharia som en medicinsk fallstudie s\u00e5 \u00e4r du i det h\u00e4r fallet tyv\u00e4rr ute och cyklar med begreppet. Jag f\u00f6rst\u00e5r dock att du inte \u00e4r direkt mottaglig f\u00f6r statistiken som finns, d\u00e4r har du en aspekt av n\u00e5gonting som kallas f\u00f6r kognitiv dissonans, eller konfirmationsbias. Du har ocks\u00e5 en oerh\u00f6rt intressant artikel h\u00e4r:  &lt;a href=\"http://www.newyorker.com/magazine/2017/02/27/why-facts-dont-change-our-minds\"&gt;http://www.newyorker.com/magazine/2017/02/27/why-facts-dont-change-our-minds&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Even after the evidence \u201cfor their beliefs has been totally refuted, people fail to make appropriate revisions in those beliefs,\u201d the researchers noted. In this case, the failure was \u201cparticularly impressive,\u201d since two data points would never have been enough information to generalize from.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;hr/&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag kan enbart h\u00e4nvisa dig till studier som visar p\u00e5 ett utbrett st\u00f6d i olika nationer men som jag skrev i f\u00f6rra inl\u00e4gget finns dessa studier inte att tillg\u00e5 i Sverige och d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det i min mening relativt osannolikt att du skulle godta dessa som evidens, vilket jag inte heller menar att du ska g\u00f6ra vid en f\u00f6rsta anblick. Det skiljer sig till viss del mellan olika europeiska nationer hur den muslimska populationens st\u00f6d f\u00f6r Sharia ser ut och det som \u00e4r representativt f\u00f6r Danmark, Kanada, Frankrike, Spanien eller England \u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis hur det ser ut i Sverige idag. Det \u00e4r dock troligt att st\u00f6det \u00e4r relativt likartat med det i England eller Danmark.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4r det g\u00e4ller rent generellt s\u00e5 h\u00e4nvisar jag till mitt andra inl\u00e4gg till Martin81 i denna tr\u00e5d, i huvudsak rekommenderar jag att du tittar p\u00e5 ICCTs rapport och den fr\u00e5n England, resterande \u00e4r av intresse men inte riktigt lika relevant (\u00c4ven om Pew research \u00e4r mycket intressant):&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/65ivld/har_terrorism_n%C3%A5gon_koppling_till_religion/dgbz3d8/\"&gt;https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/65ivld/har_terrorism_n%C3%A5gon_koppling_till_religion/dgbz3d8/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbzemp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492375022.0, "created_utc": 1492346222.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbxqyq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "GustenBarrette", "parent_id": "t1_dgbxfp4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Om det st\u00e4mmer \u00e4r det ingenting jag sett och jag har \u00e4nd\u00e5 h\u00e4ngt en del i orten. Om det finns statistik, s\u00e5 visa den g\u00e4rna. Dock, skulle den finnas s\u00e5 k\u00e4nner jag instinktivt att det skulle mycket till f\u00f6r mig att \u00f6vertygas eftersom den inte motsvarar min empiri. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om det st\u00e4mmer \u00e4r det ingenting jag sett och jag har \u00e4nd\u00e5 h\u00e4ngt en del i orten. Om det finns statistik, s\u00e5 visa den g\u00e4rna. Dock, skulle den finnas s\u00e5 k\u00e4nner jag instinktivt att det skulle mycket till f\u00f6r mig att \u00f6vertygas eftersom den inte motsvarar min empiri. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbxqyq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492370551.0, "created_utc": 1492341751.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbxfp4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dgbjepj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Som sagt har vi ingen statistik f\u00f6r det i Sverige, men rent generellt s\u00e5 st\u00e4mmer p\u00e5st\u00e5endet: Den andra generationens invandrade muslimer \u00e4r i avsev\u00e4rt mycket h\u00f6gre grad positivt inst\u00e4llda till att Sharia inf\u00f6rs som lag i v\u00e4rdlandet.\n\nVill du att jag ska ge dig statistik eller vill du gasta lite mer om hur du \"antar\" att n\u00e5gonting inte st\u00e4mmer ist\u00e4llet? Du f\u00e5r v\u00e4lja helt fritt, jag lovar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som sagt har vi ingen statistik f\u00f6r det i Sverige, men rent generellt s\u00e5 st\u00e4mmer p\u00e5st\u00e5endet: Den andra generationens invandrade muslimer \u00e4r i avsev\u00e4rt mycket h\u00f6gre grad positivt inst\u00e4llda till att Sharia inf\u00f6rs som lag i v\u00e4rdlandet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vill du att jag ska ge dig statistik eller vill du gasta lite mer om hur du &amp;quot;antar&amp;quot; att n\u00e5gonting inte st\u00e4mmer ist\u00e4llet? Du f\u00e5r v\u00e4lja helt fritt, jag lovar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbxfp4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492369563.0, "created_utc": 1492340763.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbjepj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "GustenBarrette", "parent_id": "t1_dgarwop", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "En MAJORITET av andra generationens invandrade muslimer st\u00f6der Sharialagar? Right. Antar att de relativt sekul\u00e4ra andra generationens muslimer jag l\u00e4rt k\u00e4nna egentligen \u00e4r smygradikala och planerar folkmord bakom ryggen p\u00e5 mig. S\u00e5 j\u00e4vla tr\u00f6tt p\u00e5 alla domedagsprofeter. Herre. Om verkligheten s\u00e5g ut som den beskrivs h\u00e4r s\u00e5 hade vi haft det v\u00e4rre \u00e4n de i Syrien.", "edited": 1492309218.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En MAJORITET av andra generationens invandrade muslimer st\u00f6der Sharialagar? Right. Antar att de relativt sekul\u00e4ra andra generationens muslimer jag l\u00e4rt k\u00e4nna egentligen \u00e4r smygradikala och planerar folkmord bakom ryggen p\u00e5 mig. S\u00e5 j\u00e4vla tr\u00f6tt p\u00e5 alla domedagsprofeter. Herre. Om verkligheten s\u00e5g ut som den beskrivs h\u00e4r s\u00e5 hade vi haft det v\u00e4rre \u00e4n de i Syrien.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbjepj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492337831.0, "created_utc": 1492309031.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgarwop", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dgaqjzg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Underr\u00e4ttelseorganisationer estimerar den totala siffran till mellan 15-25% av den muslimska befolkningen. I Sverige har vi givetvis inga siffror dock.\n\nRent generellt g\u00e4ller dock f\u00f6ljande: F\u00f6rsta generationens invandrade muslimer i Europa \u00e4r negativt inst\u00e4llda till Sharia i v\u00e4rdlandet. Andra generations har en majoritet som st\u00f6der det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Underr\u00e4ttelseorganisationer estimerar den totala siffran till mellan 15-25% av den muslimska befolkningen. I Sverige har vi givetvis inga siffror dock.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Rent generellt g\u00e4ller dock f\u00f6ljande: F\u00f6rsta generationens invandrade muslimer i Europa \u00e4r negativt inst\u00e4llda till Sharia i v\u00e4rdlandet. Andra generations har en majoritet som st\u00f6der det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgarwop", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492299434.0, "created_utc": 1492270634.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbe1iw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "srarman", "parent_id": "t1_dgaqjzg", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fr\u00e5gan \u00e4r inte om det \u00e4r 1/x, utan vad (x-1)/x g\u00f6r f\u00f6r att f\u00f6rhindra eller neka dom \u00e5tkomst till gemmenskap eller resurser. T\u00e4nk om ist\u00e4llet f\u00f6r att folk ringer in efters\u00f6kta personer som skiter dom i det eller v\u00e4rre aktivt hj\u00e4lper dom undvika polisen eller ger dom pengar/resurser att forts\u00e4tta?!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fr\u00e5gan \u00e4r inte om det \u00e4r 1/x, utan vad (x-1)/x g\u00f6r f\u00f6r att f\u00f6rhindra eller neka dom \u00e5tkomst till gemmenskap eller resurser. T\u00e4nk om ist\u00e4llet f\u00f6r att folk ringer in efters\u00f6kta personer som skiter dom i det eller v\u00e4rre aktivt hj\u00e4lper dom undvika polisen eller ger dom pengar/resurser att forts\u00e4tta?!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbe1iw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492330065.0, "created_utc": 1492301265.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaqjzg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "henrikose", "parent_id": "t3_65ivld", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; jihadismen \u00e4r s\u00e5ledes en muslimsk ideologi med tillh\u00f6rande sektbildningar som, baserad p\u00e5 tendenti\u00f6sa koranl\u00e4sningar, motiverar och legitimerar mord p\u00e5 civila\n\nOch d\u00e5 \u00e5terst\u00e5r bara fr\u00e5gan om det \u00e4r 1 p\u00e5 1000 muslimer som l\u00e4ser koranen tendenti\u00f6st? \u00c4r det 1 p\u00e5 10? Eller \u00e4nnu v\u00e4rre?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;jihadismen \u00e4r s\u00e5ledes en muslimsk ideologi med tillh\u00f6rande sektbildningar som, baserad p\u00e5 tendenti\u00f6sa koranl\u00e4sningar, motiverar och legitimerar mord p\u00e5 civila&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Och d\u00e5 \u00e5terst\u00e5r bara fr\u00e5gan om det \u00e4r 1 p\u00e5 1000 muslimer som l\u00e4ser koranen tendenti\u00f6st? \u00c4r det 1 p\u00e5 10? Eller \u00e4nnu v\u00e4rre?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaqjzg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492297509.0, "created_utc": 1492268709.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgatd3v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "baronmad", "parent_id": "t3_65ivld", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Sj\u00e4lvklart  m\u00e5ste det kopplas ihop med religionen n\u00e4r islam st\u00e5r f\u00f6r 90-100% av alla terrorist attentat \u00f6ver hela v\u00e4rlden m\u00e5nad efter m\u00e5nad \u00e5r efter \u00e5r. Och bed\u00f6mningen om det var en terrorist eller inte best\u00e4ms till 100% av vad m\u00e5lgruppen f\u00f6r v\u00e5ldet var, \u00e4r det civila som blir attackerade s\u00e5 r\u00e4knas det som terrorism n\u00e4r annat motiv saknas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sj\u00e4lvklart  m\u00e5ste det kopplas ihop med religionen n\u00e4r islam st\u00e5r f\u00f6r 90-100% av alla terrorist attentat \u00f6ver hela v\u00e4rlden m\u00e5nad efter m\u00e5nad \u00e5r efter \u00e5r. Och bed\u00f6mningen om det var en terrorist eller inte best\u00e4ms till 100% av vad m\u00e5lgruppen f\u00f6r v\u00e5ldet var, \u00e4r det civila som blir attackerade s\u00e5 r\u00e4knas det som terrorism n\u00e4r annat motiv saknas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgatd3v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492301460.0, "created_utc": 1492272660.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbd002", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "KunameSenpai", "parent_id": "t3_65ivld", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "*\"And kill them wherever you find them, and turn them out from where they have turned you out. And Al-Fitnah [disbelief or unrest] is worse than killing... but if they desist, then lo! Allah is forgiving and merciful. And fight them until there is no more Fitnah [disbelief and worshipping of others along with Allah] and worship is for Allah alone. But if they cease, let there be no transgression except against Az-Zalimun(the polytheists, and wrong-doers, etc.)\"*\n\nHmm, I guess we'll never know", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;And kill them wherever you find them, and turn them out from where they have turned you out. And Al-Fitnah [disbelief or unrest] is worse than killing... but if they desist, then lo! Allah is forgiving and merciful. And fight them until there is no more Fitnah [disbelief and worshipping of others along with Allah] and worship is for Allah alone. But if they cease, let there be no transgression except against Az-Zalimun(the polytheists, and wrong-doers, etc.)&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hmm, I guess we&amp;#39;ll never know&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbd002", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492328648.0, "created_utc": 1492299848.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ivld", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcjtxg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "deltagare", "parent_id": "t1_dgc7alb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Det d\u00e4r st\u00e4mmer bara inte.\n\nOmformulering: *\"Wahhabism \u00e4r till islam vad alkoholism \u00e4r till alkohol.\"*?\n\n&gt;Du utg\u00e5r fr\u00e5n f\u00f6rest\u00e4llningen att det beh\u00f6ver finnas ett fundamentalt existentiellt v\u00e4rde till att b\u00f6rja med.\n\nJag vill s\u00e4ga att jag utgick fr\u00e5n att andra utg\u00e5r fr\u00e5n den f\u00f6rest\u00e4llningen. Resultatet blir f\u00f6rst\u00e5s detsamma.\n\nK\u00e4nner du till den sufiska dikten *The Conference of the Birds*?\n\nF\u00e5glarna s\u00f6ker en ledare, n\u00e5gon som kan erbjuda en vision f\u00f6r framtiden. En av f\u00e5glarna tar fram en vacker fj\u00e4der och p\u00e5st\u00e5r att den kommer fr\u00e5n den visaste och mest upplysta f\u00e5geln av alla, p\u00e5 andra sidan jorden. F\u00e5geln som visat fj\u00e4dern erbjuder sig att leda v\u00e4gen, och tillsammans ger sig tusentals f\u00e5glar iv\u00e4g f\u00f6r att s\u00f6ka. Men m\u00e5nga f\u00e5glar stannar kvar, av olika anledningar.\n\nP\u00e5 v\u00e4gen genomg\u00e5r de enorma pr\u00f6vningar, och endast trettio f\u00e5glar klarar sig genom alltihop. N\u00e4r de till slut n\u00e5r sitt m\u00e5l finner de en stor dal med en lite sj\u00f6 i mitten, och n\u00e4r de flyger ner f\u00f6r att ta sig en n\u00e4rmare titt s\u00e5 ser de i vattenytan en spegelbild av deras egen formation som liknar en enorm f\u00e5gel. *\"D\u00e4r har ni Honom!\"* s\u00e4ger f\u00e5geln som visat v\u00e4gen.\n\nEtt fundamentalt existentiellt v\u00e4rde f\u00f6ruts\u00e4tter ju en auktoritet som kan tala om vad detta \u00e4r; det kan vara partiledaren, pr\u00e4sten, profeten, pappa, polaren, etc. Ytterst f\u00e5 verkar v\u00e5ga vara sin egen auktoritet fullt ut, och det \u00e4r v\u00e4l f\u00f6rst\u00e5eligt d\u00e5 det initialt kan leda till en radikal form av ensamhet --- men ocks\u00e5 frihet. Om du \u00e4r den som best\u00e4mmer ditt eget v\u00e4rde, d\u00e5 finns risken att det inte k\u00e4nns helt legitimt; d\u00e4rav konflikter i syfte att konvertera och/eller konformera?\n\nNotera att jag inte har n\u00e5got f\u00f6r mig tydligt endgame med detta inl\u00e4gg, eller \u00f6verhuvudtaget f\u00f6r den delen, s\u00e5 ta det inte allt f\u00f6r seri\u00f6st!\n\nM\u00e5 v\u00e4l du med.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det d\u00e4r st\u00e4mmer bara inte.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Omformulering: &lt;em&gt;&amp;quot;Wahhabism \u00e4r till islam vad alkoholism \u00e4r till alkohol.&amp;quot;&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Du utg\u00e5r fr\u00e5n f\u00f6rest\u00e4llningen att det beh\u00f6ver finnas ett fundamentalt existentiellt v\u00e4rde till att b\u00f6rja med.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag vill s\u00e4ga att jag utgick fr\u00e5n att andra utg\u00e5r fr\u00e5n den f\u00f6rest\u00e4llningen. Resultatet blir f\u00f6rst\u00e5s detsamma.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;K\u00e4nner du till den sufiska dikten &lt;em&gt;The Conference of the Birds&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00e5glarna s\u00f6ker en ledare, n\u00e5gon som kan erbjuda en vision f\u00f6r framtiden. En av f\u00e5glarna tar fram en vacker fj\u00e4der och p\u00e5st\u00e5r att den kommer fr\u00e5n den visaste och mest upplysta f\u00e5geln av alla, p\u00e5 andra sidan jorden. F\u00e5geln som visat fj\u00e4dern erbjuder sig att leda v\u00e4gen, och tillsammans ger sig tusentals f\u00e5glar iv\u00e4g f\u00f6r att s\u00f6ka. Men m\u00e5nga f\u00e5glar stannar kvar, av olika anledningar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;P\u00e5 v\u00e4gen genomg\u00e5r de enorma pr\u00f6vningar, och endast trettio f\u00e5glar klarar sig genom alltihop. N\u00e4r de till slut n\u00e5r sitt m\u00e5l finner de en stor dal med en lite sj\u00f6 i mitten, och n\u00e4r de flyger ner f\u00f6r att ta sig en n\u00e4rmare titt s\u00e5 ser de i vattenytan en spegelbild av deras egen formation som liknar en enorm f\u00e5gel. &lt;em&gt;&amp;quot;D\u00e4r har ni Honom!&amp;quot;&lt;/em&gt; s\u00e4ger f\u00e5geln som visat v\u00e4gen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ett fundamentalt existentiellt v\u00e4rde f\u00f6ruts\u00e4tter ju en auktoritet som kan tala om vad detta \u00e4r; det kan vara partiledaren, pr\u00e4sten, profeten, pappa, polaren, etc. Ytterst f\u00e5 verkar v\u00e5ga vara sin egen auktoritet fullt ut, och det \u00e4r v\u00e4l f\u00f6rst\u00e5eligt d\u00e5 det initialt kan leda till en radikal form av ensamhet --- men ocks\u00e5 frihet. Om du \u00e4r den som best\u00e4mmer ditt eget v\u00e4rde, d\u00e5 finns risken att det inte k\u00e4nns helt legitimt; d\u00e4rav konflikter i syfte att konvertera och/eller konformera?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Notera att jag inte har n\u00e5got f\u00f6r mig tydligt endgame med detta inl\u00e4gg, eller \u00f6verhuvudtaget f\u00f6r den delen, s\u00e5 ta det inte allt f\u00f6r seri\u00f6st!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00e5 v\u00e4l du med.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcjtxg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492404380.0, "created_utc": 1492375580.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc7alb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dgb0jcy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Islamism \u00e4r till religion vad alkoholism \u00e4r till droger; terrorism \u00e4r en \u00f6verdos.\n\nDet d\u00e4r st\u00e4mmer bara inte. Extremistisk religi\u00f6s ut\u00f6vning \u00e4r det givetvis, men Islamism \u00e4r i sig inte en extrem form av religi\u00f6st ut\u00f6vande (\u00e4ven om det rimligtvis g\u00e5r hand i hand med det som Islamisterna f\u00f6respr\u00e5kar). \n\n&gt; Uppenbarligen har vi inte lyckats skapa en meningsfull fredlig livsstil som vi kan kommunicera till dessa individer. Fr\u00e5gan \u00e4r ju om vi ens kan kommunicera en s\u00e5dan till oss sj\u00e4vla; de flesta av oss lever s\u00e4kert mer eller mindre fredligt, men hur m\u00e5nga av oss kan h\u00e4vda fundamentalt existentiellt v\u00e4rde? Man kanske g\u00e5r till arbetet och r\u00f6star p\u00e5 valfritt utopiparti i hopp om att skapa Det Goda Samh\u00e4llet\u2122, men \u00e4r det verkligen mer realistiskt \u00e4n islamistens kamp om en plats i ett p\u00e5hittat paradis? Vad \u00e4r v\u00e5rt endgame? Vi \u00f6nskar debatt snarare \u00e4n v\u00e5ld, men vad har vi att erbjuda, p\u00e5 riktigt?\n\nDu utg\u00e5r fr\u00e5n f\u00f6rest\u00e4llningen att det beh\u00f6ver finnas ett fundamentalt existentiellt v\u00e4rde till att b\u00f6rja med. Det \u00e4r dock en intressant spekulation, alla ismer, religi\u00f6sa som sekul\u00e4ra, har ett m\u00e5l eller syfte om du s\u00e5 vill. Feministerna vill omvandla det patriarkala samh\u00e4llet till n\u00e5gonting annat (exakt vad har jag hittills inte sett n\u00e5gon definition av, de \u00e4r dock \u00f6vertygande om att dessa 'f\u00f6rtryckande system' \u00e4r negativa), likas\u00e5 kommunisterna, kapitalisterna, Islamisterna och s\u00e5 vidare. Samtliga har en f\u00f6rest\u00e4llning om hur mycket b\u00e4ttre allting kommer att bli bara samh\u00e4llet omformas till just deras vision. Det betyder allts\u00e5 att de skapar sig en gruppidentitet d\u00e4r de formar sig en gemensam uppfattning om hur n\u00e5gonting b\u00f6r vara, och detta blir deras str\u00e4van eller om du s\u00e5 vill, deras fundamentalt existentiella m\u00e5l eller syfte. \n\nStr\u00e4van efter \"det goda samh\u00e4llet\" som du uttrycker det, \u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis en negativ m\u00e5ls\u00e4ttning, men alla har olika f\u00f6rest\u00e4llningar om vad som inneb\u00e4r denna utopiska framtid och ingen f\u00f6rest\u00e4llning \u00f6verlappar s\u00e4rdeles bra med n\u00e5gon annans. Man g\u00e5r till arbetet, man r\u00f6star p\u00e5 de som ligger n\u00e4rmast sin egen utopiska illusion, men i realitet s\u00e5 kan dessa \u00e4ndock ligga l\u00e5ngt fr\u00e5n den egna uppfattningen, men de \u00e4r de som ligger n\u00e4rmast likv\u00e4l. \u00c4r det mer realistiskt \u00e4n Islamismen? Nej i princip \u00e4r Islamism inte annorlunda fr\u00e5n n\u00e5gon annan ideologi, i grunden dvs. Visionen om det globala kalifatet \u00e4r givetvis problematiskt, inte f\u00f6r att de har visionen, utan f\u00f6r vad det medf\u00f6r f\u00f6r alla andra ideologier. V\u00e4gen de har valt f\u00f6r att uppn\u00e5 deras utopi \u00e4r v\u00e4l inte direkt trevlig den heller. \n\nN\u00e4r det g\u00e4ller vad vi har att erbjuda? En hel del troligtvis, men d\u00e5 \u00e4r fr\u00e5gan: Vem \u00e4r det vi skall erbjuda vad, och vilka betalar?\n\nAvslutningsvis, vad \u00e4r v\u00e5rt endgame? Jag vet inte vad ditt endgame \u00e4r, jag vet vad mitt \u00e4r och det r\u00e4cker s\u00e5, om inte ditt endgame f\u00f6rhindrar mitt endgame fr\u00e5n att uppn\u00e5s s\u00e5 kommer vi sannolikt aldrig att kollidera.\n\nM\u00e5 v\u00e4l.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Islamism \u00e4r till religion vad alkoholism \u00e4r till droger; terrorism \u00e4r en \u00f6verdos.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det d\u00e4r st\u00e4mmer bara inte. Extremistisk religi\u00f6s ut\u00f6vning \u00e4r det givetvis, men Islamism \u00e4r i sig inte en extrem form av religi\u00f6st ut\u00f6vande (\u00e4ven om det rimligtvis g\u00e5r hand i hand med det som Islamisterna f\u00f6respr\u00e5kar). &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Uppenbarligen har vi inte lyckats skapa en meningsfull fredlig livsstil som vi kan kommunicera till dessa individer. Fr\u00e5gan \u00e4r ju om vi ens kan kommunicera en s\u00e5dan till oss sj\u00e4vla; de flesta av oss lever s\u00e4kert mer eller mindre fredligt, men hur m\u00e5nga av oss kan h\u00e4vda fundamentalt existentiellt v\u00e4rde? Man kanske g\u00e5r till arbetet och r\u00f6star p\u00e5 valfritt utopiparti i hopp om att skapa Det Goda Samh\u00e4llet\u2122, men \u00e4r det verkligen mer realistiskt \u00e4n islamistens kamp om en plats i ett p\u00e5hittat paradis? Vad \u00e4r v\u00e5rt endgame? Vi \u00f6nskar debatt snarare \u00e4n v\u00e5ld, men vad har vi att erbjuda, p\u00e5 riktigt?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Du utg\u00e5r fr\u00e5n f\u00f6rest\u00e4llningen att det beh\u00f6ver finnas ett fundamentalt existentiellt v\u00e4rde till att b\u00f6rja med. Det \u00e4r dock en intressant spekulation, alla ismer, religi\u00f6sa som sekul\u00e4ra, har ett m\u00e5l eller syfte om du s\u00e5 vill. Feministerna vill omvandla det patriarkala samh\u00e4llet till n\u00e5gonting annat (exakt vad har jag hittills inte sett n\u00e5gon definition av, de \u00e4r dock \u00f6vertygande om att dessa &amp;#39;f\u00f6rtryckande system&amp;#39; \u00e4r negativa), likas\u00e5 kommunisterna, kapitalisterna, Islamisterna och s\u00e5 vidare. Samtliga har en f\u00f6rest\u00e4llning om hur mycket b\u00e4ttre allting kommer att bli bara samh\u00e4llet omformas till just deras vision. Det betyder allts\u00e5 att de skapar sig en gruppidentitet d\u00e4r de formar sig en gemensam uppfattning om hur n\u00e5gonting b\u00f6r vara, och detta blir deras str\u00e4van eller om du s\u00e5 vill, deras fundamentalt existentiella m\u00e5l eller syfte. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Str\u00e4van efter &amp;quot;det goda samh\u00e4llet&amp;quot; som du uttrycker det, \u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis en negativ m\u00e5ls\u00e4ttning, men alla har olika f\u00f6rest\u00e4llningar om vad som inneb\u00e4r denna utopiska framtid och ingen f\u00f6rest\u00e4llning \u00f6verlappar s\u00e4rdeles bra med n\u00e5gon annans. Man g\u00e5r till arbetet, man r\u00f6star p\u00e5 de som ligger n\u00e4rmast sin egen utopiska illusion, men i realitet s\u00e5 kan dessa \u00e4ndock ligga l\u00e5ngt fr\u00e5n den egna uppfattningen, men de \u00e4r de som ligger n\u00e4rmast likv\u00e4l. \u00c4r det mer realistiskt \u00e4n Islamismen? Nej i princip \u00e4r Islamism inte annorlunda fr\u00e5n n\u00e5gon annan ideologi, i grunden dvs. Visionen om det globala kalifatet \u00e4r givetvis problematiskt, inte f\u00f6r att de har visionen, utan f\u00f6r vad det medf\u00f6r f\u00f6r alla andra ideologier. V\u00e4gen de har valt f\u00f6r att uppn\u00e5 deras utopi \u00e4r v\u00e4l inte direkt trevlig den heller. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4r det g\u00e4ller vad vi har att erbjuda? En hel del troligtvis, men d\u00e5 \u00e4r fr\u00e5gan: Vem \u00e4r det vi skall erbjuda vad, och vilka betalar?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Avslutningsvis, vad \u00e4r v\u00e5rt endgame? Jag vet inte vad ditt endgame \u00e4r, jag vet vad mitt \u00e4r och det r\u00e4cker s\u00e5, om inte ditt endgame f\u00f6rhindrar mitt endgame fr\u00e5n att uppn\u00e5s s\u00e5 kommer vi sannolikt aldrig att kollidera.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00e5 v\u00e4l.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc7alb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492387897.0, "created_utc": 1492359097.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb0jcy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "deltagare", "parent_id": "t3_65ivld", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vi kan ju b\u00f6rja med att diskutera **d\u00f6den** lite mer \u00f6ppet, lite mer ofta? Det \u00e4r ju en central fr\u00e5ga i alla v\u00e4rldsreligioner, samtidigt som det moderna Sverige inte ger n\u00e5gon som helst plats \u00e5t den egna d\u00f6dligheten i det vardagliga medvetandet. Tecken p\u00e5 d\u00f6ds\u00e5ngest viftas antingen bort som on\u00f6dig oro, eller s\u00e5 patologiseras det f\u00f6r att kunna medicineras bort. Individer som strider i jihad har ingen tilltro till t.ex. psykiatrisk v\u00e5rd, och de ser heller ingen som helst mening i den typiskt v\u00e4sterl\u00e4ndska vardagen. Deras tidiga liv tappar tidigt all mening, om de n\u00e5gonsin haft en, f\u00f6r att direkt ers\u00e4ttas av salafism eller en f\u00f6r dem motsvarande kulturellt tillf\u00f6rlitlig modell; samh\u00f6righet genom kamp, evigt liv och frihet fr\u00e5n depression genom martyrskap; [m\u00f6rker ers\u00e4tts av ljus](https://www.youtube.com/watch?v=3Ln6cZ21heo).\n\nNu har jag inga bel\u00e4gg f\u00f6r ovanst\u00e5ende bortom min egen navelsk\u00e5dning, men g\u00f6r vi det inte lite v\u00e4l l\u00e4tt f\u00f6r oss sj\u00e4lva n\u00e4r vi sl\u00e4nger in termen 'religion' och sedan klappar oss sj\u00e4lva bel\u00e5tet \u00f6ver v\u00e5ra sekul\u00e4ra skallar f\u00f6r hur duktiga vi \u00e4r som inte beh\u00f6ver ta till v\u00e5ld i existensber\u00e4ttigande syfte?\n\n*\"You never change things by fighting the existing reality. To change something, build a new model that makes the existing model obsolete.\"*\n\nUppenbarligen har vi inte lyckats skapa en meningsfull fredlig livsstil som vi kan kommunicera till dessa individer. Fr\u00e5gan \u00e4r ju om vi ens kan kommunicera en s\u00e5dan till oss sj\u00e4vla; de flesta av oss lever s\u00e4kert mer eller mindre fredligt, men hur m\u00e5nga av oss kan h\u00e4vda fundamentalt existentiellt v\u00e4rde? Man kanske g\u00e5r till arbetet och r\u00f6star p\u00e5 valfritt utopiparti i hopp om att skapa Det Goda Samh\u00e4llet\u2122, men \u00e4r det verkligen mer realistiskt \u00e4n islamistens kamp om en plats i ett p\u00e5hittat paradis? Vad \u00e4r v\u00e5rt endgame? Vi \u00f6nskar debatt snarare \u00e4n v\u00e5ld, men vad har vi att erbjuda, p\u00e5 riktigt? \n\n**Islamism \u00e4r till religion vad alkoholism \u00e4r till droger; terrorism \u00e4r en \u00f6verdos.**\n\nKanske.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n \n\n\n\n", "edited": 1492283327.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vi kan ju b\u00f6rja med att diskutera &lt;strong&gt;d\u00f6den&lt;/strong&gt; lite mer \u00f6ppet, lite mer ofta? Det \u00e4r ju en central fr\u00e5ga i alla v\u00e4rldsreligioner, samtidigt som det moderna Sverige inte ger n\u00e5gon som helst plats \u00e5t den egna d\u00f6dligheten i det vardagliga medvetandet. Tecken p\u00e5 d\u00f6ds\u00e5ngest viftas antingen bort som on\u00f6dig oro, eller s\u00e5 patologiseras det f\u00f6r att kunna medicineras bort. Individer som strider i jihad har ingen tilltro till t.ex. psykiatrisk v\u00e5rd, och de ser heller ingen som helst mening i den typiskt v\u00e4sterl\u00e4ndska vardagen. Deras tidiga liv tappar tidigt all mening, om de n\u00e5gonsin haft en, f\u00f6r att direkt ers\u00e4ttas av salafism eller en f\u00f6r dem motsvarande kulturellt tillf\u00f6rlitlig modell; samh\u00f6righet genom kamp, evigt liv och frihet fr\u00e5n depression genom martyrskap; &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=3Ln6cZ21heo\"&gt;m\u00f6rker ers\u00e4tts av ljus&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nu har jag inga bel\u00e4gg f\u00f6r ovanst\u00e5ende bortom min egen navelsk\u00e5dning, men g\u00f6r vi det inte lite v\u00e4l l\u00e4tt f\u00f6r oss sj\u00e4lva n\u00e4r vi sl\u00e4nger in termen &amp;#39;religion&amp;#39; och sedan klappar oss sj\u00e4lva bel\u00e5tet \u00f6ver v\u00e5ra sekul\u00e4ra skallar f\u00f6r hur duktiga vi \u00e4r som inte beh\u00f6ver ta till v\u00e5ld i existensber\u00e4ttigande syfte?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;You never change things by fighting the existing reality. To change something, build a new model that makes the existing model obsolete.&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Uppenbarligen har vi inte lyckats skapa en meningsfull fredlig livsstil som vi kan kommunicera till dessa individer. Fr\u00e5gan \u00e4r ju om vi ens kan kommunicera en s\u00e5dan till oss sj\u00e4vla; de flesta av oss lever s\u00e4kert mer eller mindre fredligt, men hur m\u00e5nga av oss kan h\u00e4vda fundamentalt existentiellt v\u00e4rde? Man kanske g\u00e5r till arbetet och r\u00f6star p\u00e5 valfritt utopiparti i hopp om att skapa Det Goda Samh\u00e4llet\u2122, men \u00e4r det verkligen mer realistiskt \u00e4n islamistens kamp om en plats i ett p\u00e5hittat paradis? Vad \u00e4r v\u00e5rt endgame? Vi \u00f6nskar debatt snarare \u00e4n v\u00e5ld, men vad har vi att erbjuda, p\u00e5 riktigt? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Islamism \u00e4r till religion vad alkoholism \u00e4r till droger; terrorism \u00e4r en \u00f6verdos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kanske.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgb0jcy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492311329.0, "created_utc": 1492282529.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]