[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65j7ob", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 78, "report_reasons": null, "author": "MuhammedBzdanul", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65j7ob", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "sydsvenskan.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/rSQctoKczzyTcGsuYVmuKp28AWblwTBMBo3LZ05dvkk.jpg?s=9f22533fc16213fc62fd0fd7d72e0d71", "width": 2500, "height": 1503}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/rSQctoKczzyTcGsuYVmuKp28AWblwTBMBo3LZ05dvkk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=f38484901f15bfb9788b966e4f8a5306", "width": 108, "height": 64}, {"url": "https://i.redditmedia.com/rSQctoKczzyTcGsuYVmuKp28AWblwTBMBo3LZ05dvkk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=e60a0ea81eeed0ceaaf8070a13164f46", "width": 216, "height": 129}, {"url": "https://i.redditmedia.com/rSQctoKczzyTcGsuYVmuKp28AWblwTBMBo3LZ05dvkk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=6a6d8849ae2f1c65e9e9a2cf42eeee15", "width": 320, "height": 192}, {"url": "https://i.redditmedia.com/rSQctoKczzyTcGsuYVmuKp28AWblwTBMBo3LZ05dvkk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=4925333d60be308ba9fa7be326d83d28", "width": 640, "height": 384}, {"url": "https://i.redditmedia.com/rSQctoKczzyTcGsuYVmuKp28AWblwTBMBo3LZ05dvkk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=b3f12d0d4dd6fc6074d517c1c5ff3a37", "width": 960, "height": 577}, {"url": "https://i.redditmedia.com/rSQctoKczzyTcGsuYVmuKp28AWblwTBMBo3LZ05dvkk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=ab5ce2cd0e9c9691cf9aed6a0b02a0d7", "width": 1080, "height": 649}], "variants": {}, "id": "mOWkKC0V0orSgvlpxdEqqZops-Z9ux1xt63kkzlz0xg"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/VwtQy18UM_keLHmZVcOC4-dwX5wzhUEYxBgZtFpu6Rs.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65j7ob/malm\u00f6_stad_slutar_k\u00f6pa_bostadsr\u00e4tter_\u00e5t_nyanl\u00e4nda/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492293792.0, "url": "http://www.sydsvenskan.se/2017-04-15/malmo-stad-slutar-kopa-bostadsratter-till-nyanlanda", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Malm\u00f6 stad slutar k\u00f6pa bostadsr\u00e4tter \u00e5t nyanl\u00e4nda", "created_utc": 1492264992.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.94, "num_comments": 18, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 78}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgatzw8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgatxmm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Alla kan bli vr\u00e4kta om de inte betalar sin hyra, ja. Men nu utg\u00e5r vi fr\u00e5n att de sk\u00f6ter sig s\u00e5klart.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alla kan bli vr\u00e4kta om de inte betalar sin hyra, ja. Men nu utg\u00e5r vi fr\u00e5n att de sk\u00f6ter sig s\u00e5klart.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgatzw8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492302351.0, "created_utc": 1492273551.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgatxmm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "daxfoernyttkonto", "parent_id": "t1_dgasqlq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "St\u00e4mmer delvis. Besittningsr\u00e4tt g\u00e4ller bara s\u00e5l\u00e4nge man kan betala f\u00f6r sig. De kan tvingas bli flyttade till ett billigare boende om det \u00e4r s\u00e5 att de betalar hyran med bidrag.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;St\u00e4mmer delvis. Besittningsr\u00e4tt g\u00e4ller bara s\u00e5l\u00e4nge man kan betala f\u00f6r sig. De kan tvingas bli flyttade till ett billigare boende om det \u00e4r s\u00e5 att de betalar hyran med bidrag.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgatxmm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492302265.0, "created_utc": 1492273465.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbyhxq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "qebtxhh", "parent_id": "t1_dgbvxz8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hoppas det st\u00e4mmer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hoppas det st\u00e4mmer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbyhxq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372703.0, "created_utc": 1492343903.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvxz8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgbvvlm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag har ocks\u00e5 h\u00f6rt detta, men n\u00e4r jag s\u00f6ker p\u00e5 spektaklet s\u00e5 verkar de flesta k\u00e4llor, kommunsidor inkluderat, skriva att de har avtalat bort besittningsr\u00e4tten.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag har ocks\u00e5 h\u00f6rt detta, men n\u00e4r jag s\u00f6ker p\u00e5 spektaklet s\u00e5 verkar de flesta k\u00e4llor, kommunsidor inkluderat, skriva att de har avtalat bort besittningsr\u00e4tten.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvxz8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364452.0, "created_utc": 1492335652.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvvlm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "qebtxhh", "parent_id": "t1_dgazhzc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Besittningsr\u00e4tten kan man inte avtala bort. Om de f\u00e5r bo i bostaden i tv\u00e5 \u00e5r s\u00e5 f\u00e5r de besittningsr\u00e4tt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Besittningsr\u00e4tten kan man inte avtala bort. Om de f\u00e5r bo i bostaden i tv\u00e5 \u00e5r s\u00e5 f\u00e5r de besittningsr\u00e4tt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvvlm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364222.0, "created_utc": 1492335422.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgazhzc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgaz53i", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag hoppas verkligen s\u00e5. Det vore f\u00f6r j\u00e4vla konstigt om de gjorde det, \u00e4ven om det k\u00e4nns helt i linje med den f\u00f6rda politiken. \n\nDet \u00e4r illa nog att kommunen k\u00f6per bostadsr\u00e4tter och uppl\u00e5ter \u00e5t personer som f\u00e5tt g\u00e5 f\u00f6re i bostadsk\u00f6n. Fruktansv\u00e4rt or\u00e4ttvist och ett slag i ansiktet p\u00e5 alla ungdomar och andra bostadsl\u00f6sa, som i b\u00e4sta fall tvingas bo kvar hos sina f\u00f6r\u00e4ldrar. Dessutom i tider d\u00e5 det r\u00e5der bostadsbrist i Sverige.\n\nF\u00f6r att inte tala om den situation som uppst\u00e5r n\u00e4r n\u00e5gon hamnar i budgivningsstrid med kommunen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag hoppas verkligen s\u00e5. Det vore f\u00f6r j\u00e4vla konstigt om de gjorde det, \u00e4ven om det k\u00e4nns helt i linje med den f\u00f6rda politiken. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r illa nog att kommunen k\u00f6per bostadsr\u00e4tter och uppl\u00e5ter \u00e5t personer som f\u00e5tt g\u00e5 f\u00f6re i bostadsk\u00f6n. Fruktansv\u00e4rt or\u00e4ttvist och ett slag i ansiktet p\u00e5 alla ungdomar och andra bostadsl\u00f6sa, som i b\u00e4sta fall tvingas bo kvar hos sina f\u00f6r\u00e4ldrar. Dessutom i tider d\u00e5 det r\u00e5der bostadsbrist i Sverige.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r att inte tala om den situation som uppst\u00e5r n\u00e4r n\u00e5gon hamnar i budgivningsstrid med kommunen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgazhzc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492309908.0, "created_utc": 1492281108.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaz53i", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "gurgelblaster", "parent_id": "t1_dgauwc4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "...vilket du allts\u00e5, f\u00f6r tydlighets skull, inte har n\u00e5gra som helst indikationer p\u00e5 faktiskt sker?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;...vilket du allts\u00e5, f\u00f6r tydlighets skull, inte har n\u00e5gra som helst indikationer p\u00e5 faktiskt sker?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgaz53i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492309408.0, "created_utc": 1492280608.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgauwc4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgauswx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Sydsvenskan rapporterade om det f\u00f6r ett tag sen. Nu verkar artikeln f\u00f6rkortad till en enda mening, s\u00e5 det kanske \u00e4ndrats? Hursomhelst, \u00e4r det en helt oh\u00e5llbar situation om kommunen ger bort besittningsskydd.\n\nhttp://www.sydsvenskan.se/2016-12-05/268-bostadsratter-kopta-for-skattemiljoner-nodlosningarna-har-blivit-permanenta", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sydsvenskan rapporterade om det f\u00f6r ett tag sen. Nu verkar artikeln f\u00f6rkortad till en enda mening, s\u00e5 det kanske \u00e4ndrats? Hursomhelst, \u00e4r det en helt oh\u00e5llbar situation om kommunen ger bort besittningsskydd.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.sydsvenskan.se/2016-12-05/268-bostadsratter-kopta-for-skattemiljoner-nodlosningarna-har-blivit-permanenta\"&gt;http://www.sydsvenskan.se/2016-12-05/268-bostadsratter-kopta-for-skattemiljoner-nodlosningarna-har-blivit-permanenta&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgauwc4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492303631.0, "created_utc": 1492274831.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgauswx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "_QuidProQuo_", "parent_id": "t1_dgat664", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Sorry, nej.\n\nSyftade p\u00e5 detta:\n\n&gt; de s\u00e5 kallade \"nyanl\u00e4nda\" f\u00e5r full besittningsr\u00e4tt n\u00e4r de bott ett tag i l\u00e4genheten\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sorry, nej.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Syftade p\u00e5 detta:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;de s\u00e5 kallade &amp;quot;nyanl\u00e4nda&amp;quot; f\u00e5r full besittningsr\u00e4tt n\u00e4r de bott ett tag i l\u00e4genheten&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgauswx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492303498.0, "created_utc": 1492274698.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgat664", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgasylr", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "P\u00e5 bostadspriserna?\n\nhttp://www.ekonomifakta.se/Fakta/Ekonomi/Hushallens-ekonomi/Bostadspriser/\n\nhttp://www.scb.se/hitta-statistik/statistik-efter-amne/boende-byggande-och-bebyggelse/fastighetspriser-och-lagfarter/fastighetspriser-och-lagfarter/pong/tabell-och-diagram/fastighetsprisindex-fastpi/\n\nhttp://www.scb.se/hitta-statistik/statistik-efter-amne/boende-byggande-och-bebyggelse/fastighetspriser-och-lagfarter/fastighetspriser-och-lagfarter/pong/tabell-och-diagram/fastighetsprisindex-ar-1981100/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;P\u00e5 bostadspriserna?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.ekonomifakta.se/Fakta/Ekonomi/Hushallens-ekonomi/Bostadspriser/\"&gt;http://www.ekonomifakta.se/Fakta/Ekonomi/Hushallens-ekonomi/Bostadspriser/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.scb.se/hitta-statistik/statistik-efter-amne/boende-byggande-och-bebyggelse/fastighetspriser-och-lagfarter/fastighetspriser-och-lagfarter/pong/tabell-och-diagram/fastighetsprisindex-fastpi/\"&gt;http://www.scb.se/hitta-statistik/statistik-efter-amne/boende-byggande-och-bebyggelse/fastighetspriser-och-lagfarter/fastighetspriser-och-lagfarter/pong/tabell-och-diagram/fastighetsprisindex-fastpi/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.scb.se/hitta-statistik/statistik-efter-amne/boende-byggande-och-bebyggelse/fastighetspriser-och-lagfarter/fastighetspriser-och-lagfarter/pong/tabell-och-diagram/fastighetsprisindex-ar-1981100/\"&gt;http://www.scb.se/hitta-statistik/statistik-efter-amne/boende-byggande-och-bebyggelse/fastighetspriser-och-lagfarter/fastighetspriser-och-lagfarter/pong/tabell-och-diagram/fastighetsprisindex-ar-1981100/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgat664", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492301197.0, "created_utc": 1492272397.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgasylr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "_QuidProQuo_", "parent_id": "t1_dgasqlq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "K\u00e4lla?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4lla?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgasylr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492300912.0, "created_utc": 1492272112.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgasqlq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 37, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t3_65j7ob", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;P\u00e5 grund av stigande priser slutar nu Malm\u00f6 stad att k\u00f6pa bostadsr\u00e4tter till nyanl\u00e4nda, s\u00e4ger kommunstyrelsens ordf\u00f6rande Katrin Stjernfeldt Jammeh (S). \n\nJa, eller hur... Bostadspriserna har \u00f6kat stadigt under flera decennier. \n\nDet \u00e4r f\u00f6rmodligen p\u00e5 grund av all d\u00e5lig publicitet som uppkommit i och med att de s\u00e5 kallade \"nyanl\u00e4nda\" f\u00e5r full besittningsr\u00e4tt n\u00e4r de bott ett tag i l\u00e4genheten, och s\u00e5ledes kan bo kvar d\u00e4r resten av livet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;P\u00e5 grund av stigande priser slutar nu Malm\u00f6 stad att k\u00f6pa bostadsr\u00e4tter till nyanl\u00e4nda, s\u00e4ger kommunstyrelsens ordf\u00f6rande Katrin Stjernfeldt Jammeh (S). &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, eller hur... Bostadspriserna har \u00f6kat stadigt under flera decennier. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r f\u00f6rmodligen p\u00e5 grund av all d\u00e5lig publicitet som uppkommit i och med att de s\u00e5 kallade &amp;quot;nyanl\u00e4nda&amp;quot; f\u00e5r full besittningsr\u00e4tt n\u00e4r de bott ett tag i l\u00e4genheten, och s\u00e5ledes kan bo kvar d\u00e4r resten av livet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgasqlq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492300606.0, "created_utc": 1492271806.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 37}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb6wzm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "madamswadam", "parent_id": "t3_65j7ob", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hon n\u00e4mner att hon fattat beslutet efter att ha l\u00e4st en rapport om att bostadspriserna \u00f6kar snabbt i regionen. Det \u00e4r dock misst\u00e4nkt v\u00e4l synkat i tid med att kommunens bostadsink\u00f6p blev en riksnyhet ig\u00e5r. \nOavsett i hur h\u00f6g grad det bidragit till pris\u00f6kningarna: Ingen sansad m\u00e4nniska kan tycka att det \u00e4r en bra tingens ordning att f\u00f6rst beskatta medborgare, och sedan anv\u00e4nda skattepengarna f\u00f6r att bjuda \u00f6ver samma medborgare d\u00e5 de skall k\u00f6pa bost\u00e4der. D\u00e5 hade det varit b\u00e4ttre och \u00e4rligare med kommunal tv\u00e5ngsappropiering av bost\u00e4der (detta vore allts\u00e5 inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt bra, s\u00e5 f\u00e5 inga dumma id\u00e9er....)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hon n\u00e4mner att hon fattat beslutet efter att ha l\u00e4st en rapport om att bostadspriserna \u00f6kar snabbt i regionen. Det \u00e4r dock misst\u00e4nkt v\u00e4l synkat i tid med att kommunens bostadsink\u00f6p blev en riksnyhet ig\u00e5r. \nOavsett i hur h\u00f6g grad det bidragit till pris\u00f6kningarna: Ingen sansad m\u00e4nniska kan tycka att det \u00e4r en bra tingens ordning att f\u00f6rst beskatta medborgare, och sedan anv\u00e4nda skattepengarna f\u00f6r att bjuda \u00f6ver samma medborgare d\u00e5 de skall k\u00f6pa bost\u00e4der. D\u00e5 hade det varit b\u00e4ttre och \u00e4rligare med kommunal tv\u00e5ngsappropiering av bost\u00e4der (detta vore allts\u00e5 inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt bra, s\u00e5 f\u00e5 inga dumma id\u00e9er....)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgb6wzm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492319987.0, "created_utc": 1492291187.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbtt5x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "cismannen", "parent_id": "t3_65j7ob", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Det \u00e4r b\u00e4ttre om vi kan ordna modulbost\u00e4der \u00e5t de nyanl\u00e4nda och att de sedan kan st\u00e4lla sig i bostadsk\u00f6 som alla andra.\n\nVarf\u00f6r var inte detta alternativ nr 1?\n\nist\u00e4llet f\u00f6r:\n\n&gt;Malm\u00f6 stads avtal med Svensk fastighetsf\u00f6rmedling om att k\u00f6pa bostadsr\u00e4tter till 300 nyanl\u00e4nda.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r b\u00e4ttre om vi kan ordna modulbost\u00e4der \u00e5t de nyanl\u00e4nda och att de sedan kan st\u00e4lla sig i bostadsk\u00f6 som alla andra.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Varf\u00f6r var inte detta alternativ nr 1?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;ist\u00e4llet f\u00f6r:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Malm\u00f6 stads avtal med Svensk fastighetsf\u00f6rmedling om att k\u00f6pa bostadsr\u00e4tter till 300 nyanl\u00e4nda.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbtt5x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492357488.0, "created_utc": 1492328688.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb5fe6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Phyloss", "parent_id": "t3_65j7ob", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ett steg i helt r\u00e4tt riktning. Helt j\u00e4vla otroligt att det tagit s\u00e5 h\u00e4r l\u00e5ng tid att \u00e4ndra men det g\u00e5r \u00e5t r\u00e4tt h\u00e5ll iaf.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ett steg i helt r\u00e4tt riktning. Helt j\u00e4vla otroligt att det tagit s\u00e5 h\u00e4r l\u00e5ng tid att \u00e4ndra men det g\u00e5r \u00e5t r\u00e4tt h\u00e5ll iaf.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgb5fe6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492317917.0, "created_utc": 1492289117.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65j7ob", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcm2zy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Frippab", "parent_id": "t1_dgbwy7d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tack. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tack. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcm2zy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492407324.0, "created_utc": 1492378524.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwy7d", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "sadustennn", "parent_id": "t1_dgbte2u", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Grattis din cuck.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Grattis din cuck.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbwy7d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367948.0, "created_utc": 1492339148.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbte2u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Frippab", "parent_id": "t3_65j7ob", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 allts\u00e5; Staden/kommunen jag jobbar i och som jag betalar skatt till, k\u00f6per de eventuella bost\u00e4der jag kan ha vilket driver upp priserna?? Varf\u00f6r? Fanns det ingen b\u00e4ttre l\u00f6sning? Klart vi dka ta hand om de som beh\u00f6ver hj\u00e4lp, men man f\u00e5r v\u00e4l ta att maximera varenda krona i d\u00e5 fall?? G\u00f6r lite planering, hyr in barracker eller vad fan som helst. N\u00e5gonting m\u00e5ste v\u00e4l vara billigare?? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 allts\u00e5; Staden/kommunen jag jobbar i och som jag betalar skatt till, k\u00f6per de eventuella bost\u00e4der jag kan ha vilket driver upp priserna?? Varf\u00f6r? Fanns det ingen b\u00e4ttre l\u00f6sning? Klart vi dka ta hand om de som beh\u00f6ver hj\u00e4lp, men man f\u00e5r v\u00e4l ta att maximera varenda krona i d\u00e5 fall?? G\u00f6r lite planering, hyr in barracker eller vad fan som helst. N\u00e5gonting m\u00e5ste v\u00e4l vara billigare?? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbte2u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492356325.0, "created_utc": 1492327525.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}]