[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det g\u00f6rs uteslutande f\u00f6r att skr\u00e4mma olikt\u00e4nkande till att inte yttra sig, vilket \u00e4r ett hot mot demokratin. Det \u00e4r kontraproduktivt oavsett vilken sida det \u00e4r, r\u00e4tt eller fel, som inte f\u00e5r s\u00e4ga sitt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I Berkeley har h\u00e4lften av alla som \u00e4r d\u00e4r just nu hj\u00e4lmar och inga poliser g\u00e5r att hitta. Man kommer med stora portabla h\u00f6gtalare med vitt brus eller uppviglande musik f\u00f6r att st\u00f6ra samlingen och att talaren inte ska h\u00f6ras. Samma sak h\u00e4nde i Toronto. Jag skulle l\u00e4nka till exempel, men det \u00e4r inte relevant s\u00e4gs det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Samma sak varje g\u00e5ng SMR demonstrerar eller ens delar ut flygblad. Bara f\u00f6r man inte gillar n\u00e5got som inte bryter mot lagen, kan man inte f\u00f6rs\u00f6ka tysta n\u00e5gon med v\u00e5ld eller genom att st\u00f6ra ordningen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "Det g\u00f6rs uteslutande f\u00f6r att skr\u00e4mma olikt\u00e4nkande till att inte yttra sig, vilket \u00e4r ett hot mot demokratin. Det \u00e4r kontraproduktivt oavsett vilken sida det \u00e4r, r\u00e4tt eller fel, som inte f\u00e5r s\u00e4ga sitt. \n\nI Berkeley har h\u00e4lften av alla som \u00e4r d\u00e4r just nu hj\u00e4lmar och inga poliser g\u00e5r att hitta. Man kommer med stora portabla h\u00f6gtalare med vitt brus eller uppviglande musik f\u00f6r att st\u00f6ra samlingen och att talaren inte ska h\u00f6ras. Samma sak h\u00e4nde i Toronto. Jag skulle l\u00e4nka till exempel, men det \u00e4r inte relevant s\u00e4gs det.\n\nSamma sak varje g\u00e5ng SMR demonstrerar eller ens delar ut flygblad. Bara f\u00f6r man inte gillar n\u00e5got som inte bryter mot lagen, kan man inte f\u00f6rs\u00f6ka tysta n\u00e5gon med v\u00e5ld eller genom att st\u00f6ra ordningen.", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65lgmm", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65lgmm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.svenskpolitik", "hidden": false, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65lgmm/b\u00f6r_motdemonstranter_som_st\u00f6r_ordningen_d\u00f6mas_som/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492319497.0, "url": "https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/65lgmm/b\u00f6r_motdemonstranter_som_st\u00f6r_ordningen_d\u00f6mas_som/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "B\u00f6r motdemonstranter som st\u00f6r ordningen d\u00f6mas som terrorister?", "created_utc": 1492290697.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.68, "num_comments": 44, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb6ol2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t3_65lgmm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej, men deras st\u00f6rande beteenden \u00e4r mot befintlig lag. Det \u00e4r bara det att etablissemanget h\u00e5ller dem om rygger s\u00e5 de s\u00e4tts inte dit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, men deras st\u00f6rande beteenden \u00e4r mot befintlig lag. Det \u00e4r bara det att etablissemanget h\u00e5ller dem om rygger s\u00e5 de s\u00e4tts inte dit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgb6ol2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492319662.0, "created_utc": 1492290862.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc0sri", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dgbyid2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;  men lagar ska g\u00e4lla alla\n\nVarf\u00f6r d\u00e5? HMF och diskrimineringslagen skyddar de facto inte svenskar. Vi tj\u00e4nar inget p\u00e5 att h\u00e5lla oss till abstrakta principer och likabehandling om v\u00e5ra fiender inte g\u00f6r det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;men lagar ska g\u00e4lla alla&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Varf\u00f6r d\u00e5? HMF och diskrimineringslagen skyddar de facto inte svenskar. Vi tj\u00e4nar inget p\u00e5 att h\u00e5lla oss till abstrakta principer och likabehandling om v\u00e5ra fiender inte g\u00f6r det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc0sri", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492377958.0, "created_utc": 1492349158.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc8rke", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgc80l8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag sa aldrig terroristgrupp. Deltar man i black bloc, vilket skyddar eventuella g\u00e4rningsm\u00e4n, s\u00e5 beg\u00e5r man medhj\u00e4lp till alla brott som beg\u00e5s. Om det inte \u00e4r en grupp d\u00f6ms dom likadant som individer ist\u00e4llet. Det \u00e4r en distinktion utan v\u00e4rde.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag sa aldrig terroristgrupp. Deltar man i black bloc, vilket skyddar eventuella g\u00e4rningsm\u00e4n, s\u00e5 beg\u00e5r man medhj\u00e4lp till alla brott som beg\u00e5s. Om det inte \u00e4r en grupp d\u00f6ms dom likadant som individer ist\u00e4llet. Det \u00e4r en distinktion utan v\u00e4rde.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc8rke", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492389849.0, "created_utc": 1492361049.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc80l8", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dgc7kge", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc80l8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492388867.0, "created_utc": 1492360067.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc7kge", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgc75tb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det beh\u00f6ver inte vara organiserat f\u00f6r att kallas en grupp. Det r\u00e4cker med gemensamt m\u00e5l och plats.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det beh\u00f6ver inte vara organiserat f\u00f6r att kallas en grupp. Det r\u00e4cker med gemensamt m\u00e5l och plats.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc7kge", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492388266.0, "created_utc": 1492359466.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc75tb", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dgc6tre", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": 1492359117.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc75tb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492387722.0, "created_utc": 1492358922.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc6tre", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgc1u6o", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej visst, m\u00e4nniskorna med koordinerade kl\u00e4der p\u00e5 offentlig plats \u00e4r inte en grupp...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej visst, m\u00e4nniskorna med koordinerade kl\u00e4der p\u00e5 offentlig plats \u00e4r inte en grupp...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc6tre", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492387258.0, "created_utc": 1492358458.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc1u6o", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dgbyid2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc1u6o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492379875.0, "created_utc": 1492351075.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbyid2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgbdt8j", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r bara antifa och n\u00e5gon annan feministgrupp som sysslar med det s\u00e5 vitt jag vet, men lagar ska g\u00e4lla alla och det \u00e4r specifikt ett problem att de f\u00f6rst\u00f6r fredliga samlingar. Det kanske r\u00e4cker att g\u00f6ra det olagligt att d\u00f6lja ansiktet p\u00e5 offentliga platser?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r bara antifa och n\u00e5gon annan feministgrupp som sysslar med det s\u00e5 vitt jag vet, men lagar ska g\u00e4lla alla och det \u00e4r specifikt ett problem att de f\u00f6rst\u00f6r fredliga samlingar. Det kanske r\u00e4cker att g\u00f6ra det olagligt att d\u00f6lja ansiktet p\u00e5 offentliga platser?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbyid2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372735.0, "created_utc": 1492343935.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc877k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Stellan_Stenhard", "parent_id": "t1_dgc659j", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "citat: \"Att sl\u00e5 ner nazister och trycka bort dem fr\u00e5n gatorna \u00e4r alltid sj\u00e4lvf\u00f6rsvar.\"\n\nOkej. I'm done.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;citat: &amp;quot;Att sl\u00e5 ner nazister och trycka bort dem fr\u00e5n gatorna \u00e4r alltid sj\u00e4lvf\u00f6rsvar.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Okej. I&amp;#39;m done.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc877k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492389107.0, "created_utc": 1492360307.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc659j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dgc4fuw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": 1492358275.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc659j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492386343.0, "created_utc": 1492357543.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc4fuw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Stellan_Stenhard", "parent_id": "t1_dgc2vjx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r flera grupper som tillsammans bildar en grupp. En m\u00e4ngd individer som tillsammans samlas och har n\u00e5got gemensamt \u00e4r en grupp. Tex ANTIFA.\nBland annat s\u00e5 har dom ju trots allt en organisation och det st\u00e5r att man kan bli medlem och organisera sig. Dom kallar sig sj\u00e4lva f\u00f6r en grupp h\u00e4r inne ocks\u00e5. \n\nhttps://antifa.se/organisera-dig/\n\nJag tycker minsann det liknar en grupp n\u00e4r de samlas? Lustigt att du inte tycker det \u00e4r en grupp.\n\n\nDom \u00e4r terrorister d\u00e5 dom faktiskt brukar systematiskt v\u00e5ld och f\u00f6rst\u00f6relse. Jag skulle kalla upprepade uppmaningar och utf\u00f6randet av v\u00e5ldsamma inslag s\u00e5som slag, sparkar, knuffandes, mm, gentemot m\u00e4nniskor som inte delar samma \u00e5sikter, f\u00f6r att vara terrorism. Detta d\u00e5 det h\u00e4r sker systematiskt. Likav\u00e4l deras f\u00f6rst\u00f6relse s\u00e5som krossandes utav rutor p\u00e5 Starbucks, kastandes utav sm\u00e4llare och all annan vandalism. D\u00e5 detta sker i upprepade omg\u00e5ngar om och om igen och d\u00e5 dom faktiskt uppmanar till det om och om igen s\u00e5 \u00e4r det faktiskt systematiskt. Systematisk terrorism.\n\nTyp denna flickans beteende \u00e4r faktiskt i grund och botten terrorism:\nhttps://twitter.com/TheSwogBlog/status/853419680039673856", "edited": 1492356437.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r flera grupper som tillsammans bildar en grupp. En m\u00e4ngd individer som tillsammans samlas och har n\u00e5got gemensamt \u00e4r en grupp. Tex ANTIFA.\nBland annat s\u00e5 har dom ju trots allt en organisation och det st\u00e5r att man kan bli medlem och organisera sig. Dom kallar sig sj\u00e4lva f\u00f6r en grupp h\u00e4r inne ocks\u00e5. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://antifa.se/organisera-dig/\"&gt;https://antifa.se/organisera-dig/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tycker minsann det liknar en grupp n\u00e4r de samlas? Lustigt att du inte tycker det \u00e4r en grupp.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dom \u00e4r terrorister d\u00e5 dom faktiskt brukar systematiskt v\u00e5ld och f\u00f6rst\u00f6relse. Jag skulle kalla upprepade uppmaningar och utf\u00f6randet av v\u00e5ldsamma inslag s\u00e5som slag, sparkar, knuffandes, mm, gentemot m\u00e4nniskor som inte delar samma \u00e5sikter, f\u00f6r att vara terrorism. Detta d\u00e5 det h\u00e4r sker systematiskt. Likav\u00e4l deras f\u00f6rst\u00f6relse s\u00e5som krossandes utav rutor p\u00e5 Starbucks, kastandes utav sm\u00e4llare och all annan vandalism. D\u00e5 detta sker i upprepade omg\u00e5ngar om och om igen och d\u00e5 dom faktiskt uppmanar till det om och om igen s\u00e5 \u00e4r det faktiskt systematiskt. Systematisk terrorism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Typ denna flickans beteende \u00e4r faktiskt i grund och botten terrorism:\n&lt;a href=\"https://twitter.com/TheSwogBlog/status/853419680039673856\"&gt;https://twitter.com/TheSwogBlog/status/853419680039673856&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc4fuw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492383965.0, "created_utc": 1492355165.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc2vjx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dgc2qxi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc2vjx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381572.0, "created_utc": 1492352772.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc2qxi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Stellan_Stenhard", "parent_id": "t1_dgc1odl", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r du p\u00e5 riktigt?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r du p\u00e5 riktigt?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc2qxi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381376.0, "created_utc": 1492352576.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc1odl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dgbdt8j", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": 1492351388.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc1odl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492379592.0, "created_utc": 1492350792.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbdt8j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "Stellan_Stenhard", "parent_id": "t3_65lgmm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Alright l\u00e5t oss tala klarspr\u00e5k, vi snackar om ANTIFA? Ja ANTIFA borde typ klassas som terrorister. Dom agerar med systematiskt v\u00e5ld och f\u00f6rst\u00f6relse, dvs n\u00e5got som absolut ing\u00e5r i begreppet terrorism.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alright l\u00e5t oss tala klarspr\u00e5k, vi snackar om ANTIFA? Ja ANTIFA borde typ klassas som terrorister. Dom agerar med systematiskt v\u00e5ld och f\u00f6rst\u00f6relse, dvs n\u00e5got som absolut ing\u00e5r i begreppet terrorism.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbdt8j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492329747.0, "created_utc": 1492300947.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgce9gf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "VantarPaKompilering", "parent_id": "t1_dgce469", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "N\u00e4tverk mot rasism och liknande anv\u00e4nder skattemedel f\u00f6r att tysta ner dem som regimen finner misshagliga. Men det \u00e4r klart att en del nyttiga idioter faktiskt finansierar sig sj\u00e4lva trotts att se gynnar eliten ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e4tverk mot rasism och liknande anv\u00e4nder skattemedel f\u00f6r att tysta ner dem som regimen finner misshagliga. Men det \u00e4r klart att en del nyttiga idioter faktiskt finansierar sig sj\u00e4lva trotts att se gynnar eliten &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgce9gf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492397104.0, "created_utc": 1492368304.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgce469", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dgcdnjd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgce469", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492396911.0, "created_utc": 1492368111.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcdnjd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "VantarPaKompilering", "parent_id": "t1_dgc6wpf", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Systemets nyttiga idioter bussades in med skattepengar och till\u00e4ts h\u00e4rja fritt f\u00f6r att st\u00f6ra oppositionella. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Systemets nyttiga idioter bussades in med skattepengar och till\u00e4ts h\u00e4rja fritt f\u00f6r att st\u00f6ra oppositionella. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcdnjd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492396278.0, "created_utc": 1492367478.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc6wpf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dgb70fs", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": 1492359254.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc6wpf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492387374.0, "created_utc": 1492358574.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb70fs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "VantarPaKompilering", "parent_id": "t3_65lgmm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Motdemonstrationer som st\u00f6r sj\u00e4lva demonstrationen b\u00f6r absolut klassificeras som n\u00e5gon form av brott. \n\nAtt hota folk som demonstrerar eller att skr\u00e4mma dem fr\u00e5n att g\u00f6ra det \u00e4r terrorism och b\u00f6r klassas som det. Dock verkar svenska v\u00e4nsterterrorister vara underst\u00f6dda av staten f\u00f6r att skydda staten s\u00e5 de kommer undan med det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Motdemonstrationer som st\u00f6r sj\u00e4lva demonstrationen b\u00f6r absolut klassificeras som n\u00e5gon form av brott. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att hota folk som demonstrerar eller att skr\u00e4mma dem fr\u00e5n att g\u00f6ra det \u00e4r terrorism och b\u00f6r klassas som det. Dock verkar svenska v\u00e4nsterterrorister vara underst\u00f6dda av staten f\u00f6r att skydda staten s\u00e5 de kommer undan med det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgb70fs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492320120.0, "created_utc": 1492291320.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb7oge", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t3_65lgmm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;1 \u00a7 Denna lag inneh\u00e5ller best\u00e4mmelser f\u00f6r genomf\u00f6rande av Europeiska unionens rambeslut om bek\u00e4mpande av terrorism av den 13 juni 2002 (2002/475/RIF)2.\n\n&gt;2 \u00a7 F\u00f6r terroristbrott d\u00f6ms den som beg\u00e5r en g\u00e4rning som anges i 3 \u00a7, om g\u00e4rningen allvarligt kan skada en stat eller en mellanstatlig organisation och avsikten med g\u00e4rningen \u00e4r att\n\n&gt;1. **injaga allvarlig fruktan hos en befolkning** eller en befolkningsgrupp,\n&gt;2. otillb\u00f6rligen tvinga offentliga organ eller en mellanstatlig organisation att vidta eller att avst\u00e5 fr\u00e5n att vidta en \u00e5tg\u00e4rd, eller\n&gt;3. **allvarligt destabilisera eller f\u00f6rst\u00f6ra grundl\u00e4ggande politiska, konstitutionella, ekonomiska eller sociala strukturer i en stat** eller i en mellanstatlig organisation.\n\n&gt;####Straffet \u00e4r f\u00e4ngelse p\u00e5 viss tid, l\u00e4gst fyra \u00e5r och h\u00f6gst arton \u00e5r, eller p\u00e5 livstid.\n\n&gt;####\u00c4r brottet mindre grovt, \u00e4r straffet f\u00e4ngelse, l\u00e4gst tv\u00e5 \u00e5r och h\u00f6gst sex \u00e5r.\n\n&gt;Om ett h\u00f6gre l\u00e4gsta straff f\u00f6r g\u00e4rningen har f\u00f6reskrivits i brottsbalken, g\u00e4ller vad som s\u00e4gs d\u00e4r i fr\u00e5ga om l\u00e4gsta straff. Lag (2009:399).\n\n&gt;3 \u00a7 F\u00f6ljande g\u00e4rningar utg\u00f6r terroristbrott under de f\u00f6ruts\u00e4ttningar som anges i 2 \u00a7 i denna lag:\n\n&gt;1. mord, 3 kap. 1 \u00a7 brottsbalken,\n&gt;2. dr\u00e5p, 3 kap. 2 \u00a7 brottsbalken,\n&gt;3. grov misshandel, 3 kap. 6 \u00a7 brottsbalken,\n&gt;4. m\u00e4nniskorov, 4 kap. 1 \u00a7 brottsbalken,\n&gt;5. olaga frihetsber\u00f6vande, 4 kap. 2 \u00a7 brottsbalken,\n&gt;6. grov skadeg\u00f6relse, 12 kap. 3 \u00a7 brottsbalken,\n&gt;7. mordbrand och grov mordbrand, 13 kap. 1 och 2 \u00a7\u00a7 brottsbalken,\n&gt;8. allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse, 13 kap. 3 \u00a7 brottsbalken,\n&gt;9. sabotage och grovt sabotage, 13 kap. 4 och 5 \u00a7\u00a7 brottsbalken,\n&gt;10. kapning och sj\u00f6- eller luftfartssabotage, 13 kap. 5 a \u00a7 brottsbalken,\n&gt;11. flygplatssabotage, 13 kap. 5 b \u00a7 brottsbalken,\n&gt;12. spridande av gift eller smitta, 13 kap. 7 \u00a7 brottsbalken,\n&gt;13. olovlig befattning med kemiska vapen, 22 kap. 6 a \u00a7 brottsbalken,\n&gt;14. vapenbrott, grovt vapenbrott och synnerligen grovt vapenbrott, 9 kap. 1 \u00a7 f\u00f6rsta stycket och 1 a \u00a7 vapenlagen (1996:67),\n&gt;15. brott enligt 29 \u00a7 tredje stycket lagen (2010:1011) om brandfarliga och explosiva varor,\n&gt;16. upps\u00e5tligt brott enligt 25 och 26 \u00a7\u00a7 lagen (1992:1300) om krigsmateriel, som avser k\u00e4rnladdningar, radiologiska, biologiska och kemiska stridsmedel, apparater och andra anordningar f\u00f6r spridning av radiologiska, biologiska eller kemiska stridsmedel samt speciella delar och substanser till s\u00e5dant material,\n&gt;17. brott enligt 18, 18 a och 20 \u00a7\u00a7 lagen (2000:1064) om kontroll av produkter med dubbla anv\u00e4ndningsomr\u00e5den och av tekniskt bist\u00e5nd, som avser s\u00e5dana produkter eller s\u00e5dant tekniskt bist\u00e5nd som kan anv\u00e4ndas f\u00f6r att framst\u00e4lla k\u00e4rnladdningar, biologiska eller kemiska vapen,\n&gt;18. smuggling och grov smuggling, 3 och 5 \u00a7\u00a7 lagen (2000:1225) om straff f\u00f6r smuggling, om brottet avser s\u00e5dana varor som omfattas av 14-17,\n&gt;19. olaga hot och grovt olaga hot, 4 kap. 5 \u00a7 brottsbalken, som innefattar hot om att beg\u00e5 n\u00e5gon av de g\u00e4rningar som avses i 1-18. Lag (2016:514).\n\n[K\u00e4lla](https://www.riksdagen.se/sv/dokument-lagar/dokument/svensk-forfattningssamling/lag-2003148-om-straff-for-terroristbrott_sfs-2003-148)\n\nJust nu kan inga av dessa 19 brottsbeskrivningar appliceras p\u00e5 situationen s\u00e5 vitt jag kan f\u00f6rst\u00e5 det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;1 \u00a7 Denna lag inneh\u00e5ller best\u00e4mmelser f\u00f6r genomf\u00f6rande av Europeiska unionens rambeslut om bek\u00e4mpande av terrorism av den 13 juni 2002 (2002/475/RIF)2.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;2 \u00a7 F\u00f6r terroristbrott d\u00f6ms den som beg\u00e5r en g\u00e4rning som anges i 3 \u00a7, om g\u00e4rningen allvarligt kan skada en stat eller en mellanstatlig organisation och avsikten med g\u00e4rningen \u00e4r att&lt;/p&gt;\n\n&lt;ol&gt;\n&lt;li&gt;&lt;strong&gt;injaga allvarlig fruktan hos en befolkning&lt;/strong&gt; eller en befolkningsgrupp,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;otillb\u00f6rligen tvinga offentliga organ eller en mellanstatlig organisation att vidta eller att avst\u00e5 fr\u00e5n att vidta en \u00e5tg\u00e4rd, eller&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;strong&gt;allvarligt destabilisera eller f\u00f6rst\u00f6ra grundl\u00e4ggande politiska, konstitutionella, ekonomiska eller sociala strukturer i en stat&lt;/strong&gt; eller i en mellanstatlig organisation.&lt;/li&gt;\n&lt;/ol&gt;\n\n&lt;h4&gt;Straffet \u00e4r f\u00e4ngelse p\u00e5 viss tid, l\u00e4gst fyra \u00e5r och h\u00f6gst arton \u00e5r, eller p\u00e5 livstid.&lt;/h4&gt;\n\n&lt;h4&gt;\u00c4r brottet mindre grovt, \u00e4r straffet f\u00e4ngelse, l\u00e4gst tv\u00e5 \u00e5r och h\u00f6gst sex \u00e5r.&lt;/h4&gt;\n\n&lt;p&gt;Om ett h\u00f6gre l\u00e4gsta straff f\u00f6r g\u00e4rningen har f\u00f6reskrivits i brottsbalken, g\u00e4ller vad som s\u00e4gs d\u00e4r i fr\u00e5ga om l\u00e4gsta straff. Lag (2009:399).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;3 \u00a7 F\u00f6ljande g\u00e4rningar utg\u00f6r terroristbrott under de f\u00f6ruts\u00e4ttningar som anges i 2 \u00a7 i denna lag:&lt;/p&gt;\n\n&lt;ol&gt;\n&lt;li&gt;mord, 3 kap. 1 \u00a7 brottsbalken,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;dr\u00e5p, 3 kap. 2 \u00a7 brottsbalken,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;grov misshandel, 3 kap. 6 \u00a7 brottsbalken,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;m\u00e4nniskorov, 4 kap. 1 \u00a7 brottsbalken,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;olaga frihetsber\u00f6vande, 4 kap. 2 \u00a7 brottsbalken,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;grov skadeg\u00f6relse, 12 kap. 3 \u00a7 brottsbalken,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;mordbrand och grov mordbrand, 13 kap. 1 och 2 \u00a7\u00a7 brottsbalken,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse, 13 kap. 3 \u00a7 brottsbalken,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;sabotage och grovt sabotage, 13 kap. 4 och 5 \u00a7\u00a7 brottsbalken,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;kapning och sj\u00f6- eller luftfartssabotage, 13 kap. 5 a \u00a7 brottsbalken,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;flygplatssabotage, 13 kap. 5 b \u00a7 brottsbalken,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;spridande av gift eller smitta, 13 kap. 7 \u00a7 brottsbalken,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;olovlig befattning med kemiska vapen, 22 kap. 6 a \u00a7 brottsbalken,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;vapenbrott, grovt vapenbrott och synnerligen grovt vapenbrott, 9 kap. 1 \u00a7 f\u00f6rsta stycket och 1 a \u00a7 vapenlagen (1996:67),&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;brott enligt 29 \u00a7 tredje stycket lagen (2010:1011) om brandfarliga och explosiva varor,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;upps\u00e5tligt brott enligt 25 och 26 \u00a7\u00a7 lagen (1992:1300) om krigsmateriel, som avser k\u00e4rnladdningar, radiologiska, biologiska och kemiska stridsmedel, apparater och andra anordningar f\u00f6r spridning av radiologiska, biologiska eller kemiska stridsmedel samt speciella delar och substanser till s\u00e5dant material,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;brott enligt 18, 18 a och 20 \u00a7\u00a7 lagen (2000:1064) om kontroll av produkter med dubbla anv\u00e4ndningsomr\u00e5den och av tekniskt bist\u00e5nd, som avser s\u00e5dana produkter eller s\u00e5dant tekniskt bist\u00e5nd som kan anv\u00e4ndas f\u00f6r att framst\u00e4lla k\u00e4rnladdningar, biologiska eller kemiska vapen,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;smuggling och grov smuggling, 3 och 5 \u00a7\u00a7 lagen (2000:1225) om straff f\u00f6r smuggling, om brottet avser s\u00e5dana varor som omfattas av 14-17,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;olaga hot och grovt olaga hot, 4 kap. 5 \u00a7 brottsbalken, som innefattar hot om att beg\u00e5 n\u00e5gon av de g\u00e4rningar som avses i 1-18. Lag (2016:514).&lt;/li&gt;\n&lt;/ol&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.riksdagen.se/sv/dokument-lagar/dokument/svensk-forfattningssamling/lag-2003148-om-straff-for-terroristbrott_sfs-2003-148\"&gt;K\u00e4lla&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Just nu kan inga av dessa 19 brottsbeskrivningar appliceras p\u00e5 situationen s\u00e5 vitt jag kan f\u00f6rst\u00e5 det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgb7oge", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492321030.0, "created_utc": 1492292230.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbuude", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t3_65lgmm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "I samband med G\u00f6teborgskravallerna [s\u00e5 fick personer som agerade sambandscentral \u00e5t v\u00e5ldsverkarna](https://sv.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6teborgskravallerna#Sambandscentralen) ett par \u00e5r f\u00f6r uppvigling.\n\nS\u00e5 misst\u00e4nker att lagstiftningen finns, det handlar bara om att tills\u00e4tta resurser f\u00f6r att lagf\u00f6ra brottslingarna. I G\u00f6teborgsexemplet s\u00e5 valde polisen att s\u00e4tta in nationella insatsstyrkan mot samordnarna, vilket ledde till att b\u00e5de sj\u00e4lva uppviglingen kunde avstyras och bevis s\u00e4kras.  Vore man villig att s\u00e4tta in NI oftare mot v\u00e4nsterterrorister s\u00e5 skulle man kunna d\u00f6ma dem betydligt oftare, d\u00e5 de ofta planerar brott relativt \u00f6ppet och b\u00e4r vapen och narkotika.\n\nEn fara med att s\u00e4tta in NI mot v\u00e5ldsamma uppviglare \u00e4r att de senare kan t\u00e4nkas g\u00f6ra v\u00e5ldsamt motst\u00e5nd och f\u00e5 ett par kulor i pannbenet. Men det \u00e4r en liten kostnad f\u00f6r att m\u00f6tes- och yttrandefrihet ska s\u00e4kras.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I samband med G\u00f6teborgskravallerna &lt;a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6teborgskravallerna#Sambandscentralen\"&gt;s\u00e5 fick personer som agerade sambandscentral \u00e5t v\u00e5ldsverkarna&lt;/a&gt; ett par \u00e5r f\u00f6r uppvigling.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 misst\u00e4nker att lagstiftningen finns, det handlar bara om att tills\u00e4tta resurser f\u00f6r att lagf\u00f6ra brottslingarna. I G\u00f6teborgsexemplet s\u00e5 valde polisen att s\u00e4tta in nationella insatsstyrkan mot samordnarna, vilket ledde till att b\u00e5de sj\u00e4lva uppviglingen kunde avstyras och bevis s\u00e4kras.  Vore man villig att s\u00e4tta in NI oftare mot v\u00e4nsterterrorister s\u00e5 skulle man kunna d\u00f6ma dem betydligt oftare, d\u00e5 de ofta planerar brott relativt \u00f6ppet och b\u00e4r vapen och narkotika.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En fara med att s\u00e4tta in NI mot v\u00e5ldsamma uppviglare \u00e4r att de senare kan t\u00e4nkas g\u00f6ra v\u00e5ldsamt motst\u00e5nd och f\u00e5 ett par kulor i pannbenet. Men det \u00e4r en liten kostnad f\u00f6r att m\u00f6tes- och yttrandefrihet ska s\u00e4kras.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbuude", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360724.0, "created_utc": 1492331924.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc8sr4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t1_dgc1pw8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "http://lmgtfy.com/?q=Antifa\n\nMilitant extrem left organisation.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://lmgtfy.com/?q=Antifa\"&gt;http://lmgtfy.com/?q=Antifa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Militant extrem left organisation.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc8sr4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492389895.0, "created_utc": 1492361095.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc1pw8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dgbvbef", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc1pw8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492379666.0, "created_utc": 1492350866.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvbef", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t3_65lgmm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej, att f\u00f6rs\u00f6ka anv\u00e4nda terroristbegreppet och lagstiftning mot terrorister mot sina politiska motst\u00e5ndare leder fel. Varken SMR eller ANTIFA b\u00f6r klassas som terrorister s\u00e5 l\u00e4nge de inte anv\u00e4nder bomber eller skjutvapen.\n\n\nBara allvarligt, planerat, politiskt v\u00e5ld riktat mot civila b\u00f6r klassas som terrorism.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, att f\u00f6rs\u00f6ka anv\u00e4nda terroristbegreppet och lagstiftning mot terrorister mot sina politiska motst\u00e5ndare leder fel. Varken SMR eller ANTIFA b\u00f6r klassas som terrorister s\u00e5 l\u00e4nge de inte anv\u00e4nder bomber eller skjutvapen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bara allvarligt, planerat, politiskt v\u00e5ld riktat mot civila b\u00f6r klassas som terrorism.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvbef", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362295.0, "created_utc": 1492333495.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbuwc4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dgbmu3h", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Sen finns alltid de elementen som bara vill med v\u00e5ld tysta varandra.\n\nDe finns bara p\u00e5 en sida. I alla fall i s\u00e5dana antal att de *kan* tysta n\u00e5gon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sen finns alltid de elementen som bara vill med v\u00e5ld tysta varandra.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;De finns bara p\u00e5 en sida. I alla fall i s\u00e5dana antal att de &lt;em&gt;kan&lt;/em&gt; tysta n\u00e5gon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbuwc4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360908.0, "created_utc": 1492332108.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbmu3h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Qvanta", "parent_id": "t3_65lgmm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vi har demostrationsfrihet. Deremot har man gjort f\u00f6rbeh\u00e5llet att man m\u00e5ste s\u00f6ka tillst\u00e5nd f\u00f6r att en stad kan f\u00f6rbereda eller hj\u00e4lpa till med s\u00e4kerheten. \n\nMen sj\u00e4lva r\u00e4ttigheten finns kvar oavsett. H\u00e4ri g\u00f6r man v\u00e4l bed\u00f6mningen att \u00e4nd\u00e5 ifall en mot-demonstration sker s\u00e5 utg\u00f6r demonstrationsfriheten en viktigare r\u00e4ttighet \u00e4n att skingra dem \u00e5 f\u00f6rs\u00f6ka g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t det. Ist\u00e4llet l\u00e5ter man b\u00e5da demonstrera, men med avst\u00e5nd ifr\u00e5n varandra. \n\nSen finns alltid de elementen som bara vill med v\u00e5ld tysta varandra. \n\nSv\u00e5r sits. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vi har demostrationsfrihet. Deremot har man gjort f\u00f6rbeh\u00e5llet att man m\u00e5ste s\u00f6ka tillst\u00e5nd f\u00f6r att en stad kan f\u00f6rbereda eller hj\u00e4lpa till med s\u00e4kerheten. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men sj\u00e4lva r\u00e4ttigheten finns kvar oavsett. H\u00e4ri g\u00f6r man v\u00e4l bed\u00f6mningen att \u00e4nd\u00e5 ifall en mot-demonstration sker s\u00e5 utg\u00f6r demonstrationsfriheten en viktigare r\u00e4ttighet \u00e4n att skingra dem \u00e5 f\u00f6rs\u00f6ka g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t det. Ist\u00e4llet l\u00e5ter man b\u00e5da demonstrera, men med avst\u00e5nd ifr\u00e5n varandra. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen finns alltid de elementen som bara vill med v\u00e5ld tysta varandra. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sv\u00e5r sits. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbmu3h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492342954.0, "created_utc": 1492314154.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc0elo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgc068u", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej, men\n\n&gt;Det skulle kunna tolkas som en inskr\u00e4nkning f\u00f6r r\u00e4tten till demonstration och yttrandefrihet f\u00f6r de som anordnar motdemonstrationer.\n\ndetta g\u00e5r inte ihop med\n\n&gt;Det inneb\u00e4r inte att man \u00f6verallt eller vid alla tidpunkter har r\u00e4tt att demonstrera. R\u00e4tten att m\u00f6tas och demonstrera f\u00e5r begr\u00e4nsas i lag, men bara om det \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt, till exempel **p\u00e5 grund av ordning, s\u00e4kerhet**\n\nDe har r\u00e4tt att demonstrera, men inte n\u00e4rsomhelst eller varsomhelst. S\u00e5 det \u00e4r inte att inskr\u00e4nka demonstrationsfriheten bara f\u00f6r att man inte l\u00e5ter dem f\u00f6rst\u00f6ra n\u00e5gon annans demonstration.\n\nDe har r\u00e4tten att s\u00f6ka och f\u00e5 demonstrationstillst\u00e5nd precis som alla andra. Det \u00e4r demonstrationsr\u00e4tten.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, men&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det skulle kunna tolkas som en inskr\u00e4nkning f\u00f6r r\u00e4tten till demonstration och yttrandefrihet f\u00f6r de som anordnar motdemonstrationer.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;detta g\u00e5r inte ihop med&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det inneb\u00e4r inte att man \u00f6verallt eller vid alla tidpunkter har r\u00e4tt att demonstrera. R\u00e4tten att m\u00f6tas och demonstrera f\u00e5r begr\u00e4nsas i lag, men bara om det \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt, till exempel &lt;strong&gt;p\u00e5 grund av ordning, s\u00e4kerhet&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;De har r\u00e4tt att demonstrera, men inte n\u00e4rsomhelst eller varsomhelst. S\u00e5 det \u00e4r inte att inskr\u00e4nka demonstrationsfriheten bara f\u00f6r att man inte l\u00e5ter dem f\u00f6rst\u00f6ra n\u00e5gon annans demonstration.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De har r\u00e4tten att s\u00f6ka och f\u00e5 demonstrationstillst\u00e5nd precis som alla andra. Det \u00e4r demonstrationsr\u00e4tten.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc0elo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492377200.0, "created_utc": 1492348400.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc068u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dgbzk1t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;men bara om det \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt, till exempel p\u00e5 grund av ordning, s\u00e4kerhet eller med h\u00e4nsyn till trafiken\n\nAtt inte ha s\u00f6kt tillst\u00e5nd r\u00e4knas inte in d\u00e4r.\n\nhttps://www.riksdagen.se/sv/dokument-lagar/dokument/skriftlig-fraga/demonstrationer-utan-polistillstand_GQ111074\n\n&gt;Polisen f\u00e5r dock inte uppl\u00f6sa en demonstration enbart p\u00e5 den grunden att tillst\u00e5nd inte har s\u00f6kts.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;men bara om det \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt, till exempel p\u00e5 grund av ordning, s\u00e4kerhet eller med h\u00e4nsyn till trafiken&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Att inte ha s\u00f6kt tillst\u00e5nd r\u00e4knas inte in d\u00e4r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.riksdagen.se/sv/dokument-lagar/dokument/skriftlig-fraga/demonstrationer-utan-polistillstand_GQ111074\"&gt;https://www.riksdagen.se/sv/dokument-lagar/dokument/skriftlig-fraga/demonstrationer-utan-polistillstand_GQ111074&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Polisen f\u00e5r dock inte uppl\u00f6sa en demonstration enbart p\u00e5 den grunden att tillst\u00e5nd inte har s\u00f6kts.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc068u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492376731.0, "created_utc": 1492347931.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbzk1t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgbz3xf", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;I Sverige har alla r\u00e4tt att demonstrera och h\u00e5lla torgm\u00f6ten, det \u00e4r en starkt skyddad r\u00e4ttighet som finns i grundlagen. Polisen har en skyldighet att bevilja tillst\u00e5nd till den som m\u00f6ter kraven.\n\n&gt;Om du har f\u00e5tt tillst\u00e5nd f\u00f6r en demonstration ska polisen se till att arrang\u00f6rerna kan genomf\u00f6ra manifestationen och att publiken kan ta del av den.\n\n&gt;M\u00f6tes- och demonstrationsfriheten regleras i 2 kap. 1 \u00a7 regeringsformen.\n\n&gt;**Det inneb\u00e4r inte att man \u00f6verallt eller vid alla tidpunkter har r\u00e4tt att demonstrera. R\u00e4tten att m\u00f6tas och demonstrera f\u00e5r begr\u00e4nsas i lag, men bara om det \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt, till exempel p\u00e5 grund av ordning, s\u00e4kerhet** eller med h\u00e4nsyn till trafiken.\n\nhttps://polisen.se/Service/Tillstand/Demonstrationer/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;I Sverige har alla r\u00e4tt att demonstrera och h\u00e5lla torgm\u00f6ten, det \u00e4r en starkt skyddad r\u00e4ttighet som finns i grundlagen. Polisen har en skyldighet att bevilja tillst\u00e5nd till den som m\u00f6ter kraven.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om du har f\u00e5tt tillst\u00e5nd f\u00f6r en demonstration ska polisen se till att arrang\u00f6rerna kan genomf\u00f6ra manifestationen och att publiken kan ta del av den.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00f6tes- och demonstrationsfriheten regleras i 2 kap. 1 \u00a7 regeringsformen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Det inneb\u00e4r inte att man \u00f6verallt eller vid alla tidpunkter har r\u00e4tt att demonstrera. R\u00e4tten att m\u00f6tas och demonstrera f\u00e5r begr\u00e4nsas i lag, men bara om det \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt, till exempel p\u00e5 grund av ordning, s\u00e4kerhet&lt;/strong&gt; eller med h\u00e4nsyn till trafiken.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://polisen.se/Service/Tillstand/Demonstrationer/\"&gt;https://polisen.se/Service/Tillstand/Demonstrationer/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbzk1t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492375383.0, "created_utc": 1492346583.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbz3xf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dgby82l", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Man har demonstrationsr\u00e4tt \u00e4ven utan tillst\u00e5nd.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Man har demonstrationsr\u00e4tt \u00e4ven utan tillst\u00e5nd.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbz3xf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492374305.0, "created_utc": 1492345505.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgby82l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgbb851", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Det skulle kunna tolkas som en inskr\u00e4nkning f\u00f6r r\u00e4tten till demonstration och yttrandefrihet f\u00f6r de som anordnar motdemonstrationer.\n\nFast de har r\u00e4tt att ans\u00f6ka till demonstrationstillst\u00e5nd som alla andra. Om SMR lyckas f\u00e5 tillst\u00e5nd l\u00e4r statens favoritextremister f\u00e5 det med.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det skulle kunna tolkas som en inskr\u00e4nkning f\u00f6r r\u00e4tten till demonstration och yttrandefrihet f\u00f6r de som anordnar motdemonstrationer.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Fast de har r\u00e4tt att ans\u00f6ka till demonstrationstillst\u00e5nd som alla andra. Om SMR lyckas f\u00e5 tillst\u00e5nd l\u00e4r statens favoritextremister f\u00e5 det med.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgby82l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492371959.0, "created_utc": 1492343159.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbb851", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dgbakix", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nu f\u00f6rs\u00f6kte jag inte f\u00f6rsvara deras g\u00e4rningar. Po\u00e4ngterade bara ut att de inte omfattas av lagen f\u00f6r terrorbrott. De f\u00e5r helt enkelt bli d\u00f6mda f\u00f6r andra brott som lagen \u00e4r utformad nu.\n\nOm lagen borde f\u00f6r\u00e4ndras \u00e4r d\u00e4remot en helt annan fr\u00e5ga och en f\u00f6rmodligen betydligt st\u00f6rre en. Jag tror att det \u00e4r mer rimligt att inf\u00f6ra en ny lag f\u00f6r ett brott som inskr\u00e4nker demonstrationsfriheten \u00e4n att totalt g\u00f6ra om v\u00e5r terrorlagstiftning fr\u00e5n grunden. Det skulle vara mer praktiskt i b\u00e5de till\u00e4mpning och lagstiftningsprocess.\n\nSedan om \u00e4ven det skulle vara rimligt och proportionerligt enligt RF 2:20 \u00e4r ytterligare en stor fr\u00e5ga. Det skulle kunna tolkas som en inskr\u00e4nkning f\u00f6r r\u00e4tten till demonstration och yttrandefrihet f\u00f6r de som anordnar motdemonstrationer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nu f\u00f6rs\u00f6kte jag inte f\u00f6rsvara deras g\u00e4rningar. Po\u00e4ngterade bara ut att de inte omfattas av lagen f\u00f6r terrorbrott. De f\u00e5r helt enkelt bli d\u00f6mda f\u00f6r andra brott som lagen \u00e4r utformad nu.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om lagen borde f\u00f6r\u00e4ndras \u00e4r d\u00e4remot en helt annan fr\u00e5ga och en f\u00f6rmodligen betydligt st\u00f6rre en. Jag tror att det \u00e4r mer rimligt att inf\u00f6ra en ny lag f\u00f6r ett brott som inskr\u00e4nker demonstrationsfriheten \u00e4n att totalt g\u00f6ra om v\u00e5r terrorlagstiftning fr\u00e5n grunden. Det skulle vara mer praktiskt i b\u00e5de till\u00e4mpning och lagstiftningsprocess.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sedan om \u00e4ven det skulle vara rimligt och proportionerligt enligt RF 2:20 \u00e4r ytterligare en stor fr\u00e5ga. Det skulle kunna tolkas som en inskr\u00e4nkning f\u00f6r r\u00e4tten till demonstration och yttrandefrihet f\u00f6r de som anordnar motdemonstrationer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbb851", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492326102.0, "created_utc": 1492297302.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbakix", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgb9sln", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Rambeslutet f\u00e5r inte heller tolkas s\u00e5 att man p\u00e5 terroristgrunder anklagar personer som ut\u00f6var sin grundl\u00e4ggande r\u00e4tt att l\u00e4gga fram sina \u00e5sikter, \u00e4ven om ett brott beg\u00e5s n\u00e4r de ut\u00f6var en s\u00e5dan r\u00e4tt.\n\nMan framf\u00f6r inte sina \u00e5sikter med knytn\u00e4var eller vitt-brus.\n\n&gt;G\u00e4rningen m\u00e5ste ha m\u00f6jlighet att allvarligt skada en stat\n\nS\u00e5dana motdemonstrationer \u00e4r ett stort hot mot yttrandefriheten vilket allvarligt skadar staten.\n\n&gt;Avsikten m\u00e5ste \u00e4ven vara att antingen\n\nSom sagt boldade jag de relevanta bitarna d\u00e4r.\n\n&gt;Man skulle m\u00f6jligtvis kunna rymma en motdemonstration i den sista meningen d\u00e4r, men det k\u00e4nns som en v\u00e4ldigt stretch.\n\nSer inte ut som en stretch f\u00f6r mig. \u00d6ppen diskurs \u00e4r i *h\u00f6gsta* grad ett v\u00e4sentligt gemensamt intresse.\n\n&gt;Sedan s\u00e5 \u00e4r det ytterst tveksamt att avsikten hos motdemonstranter \u00e4r uppfyllt. Att de injagar en allvarlig fruktan hos en befolkningsgrupp \u00e4r snarare en bieffekt \u00e4n deras avsikt.\n\nNej visst, de k\u00f6r \"black bloc\" taktiker f\u00f6r att de skakar i k\u00e4ngorna. /s\n\n&gt;I vilket fall s\u00e5 \u00e4r det klart av tredje paragrafen att motdemonstrationer absolut inte omfattas av lagstiftningen som den \u00e4r utformad nu.\n\nPrecis, s\u00e5 fr\u00e5gan kvarst\u00e5r: B\u00f6r man d\u00f6ma det som terrorism?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Rambeslutet f\u00e5r inte heller tolkas s\u00e5 att man p\u00e5 terroristgrunder anklagar personer som ut\u00f6var sin grundl\u00e4ggande r\u00e4tt att l\u00e4gga fram sina \u00e5sikter, \u00e4ven om ett brott beg\u00e5s n\u00e4r de ut\u00f6var en s\u00e5dan r\u00e4tt.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Man framf\u00f6r inte sina \u00e5sikter med knytn\u00e4var eller vitt-brus.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;G\u00e4rningen m\u00e5ste ha m\u00f6jlighet att allvarligt skada en stat&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5dana motdemonstrationer \u00e4r ett stort hot mot yttrandefriheten vilket allvarligt skadar staten.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Avsikten m\u00e5ste \u00e4ven vara att antingen&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Som sagt boldade jag de relevanta bitarna d\u00e4r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Man skulle m\u00f6jligtvis kunna rymma en motdemonstration i den sista meningen d\u00e4r, men det k\u00e4nns som en v\u00e4ldigt stretch.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ser inte ut som en stretch f\u00f6r mig. \u00d6ppen diskurs \u00e4r i &lt;em&gt;h\u00f6gsta&lt;/em&gt; grad ett v\u00e4sentligt gemensamt intresse.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sedan s\u00e5 \u00e4r det ytterst tveksamt att avsikten hos motdemonstranter \u00e4r uppfyllt. Att de injagar en allvarlig fruktan hos en befolkningsgrupp \u00e4r snarare en bieffekt \u00e4n deras avsikt.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej visst, de k\u00f6r &amp;quot;black bloc&amp;quot; taktiker f\u00f6r att de skakar i k\u00e4ngorna. /s&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;I vilket fall s\u00e5 \u00e4r det klart av tredje paragrafen att motdemonstrationer absolut inte omfattas av lagstiftningen som den \u00e4r utformad nu.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Precis, s\u00e5 fr\u00e5gan kvarst\u00e5r: B\u00f6r man d\u00f6ma det som terrorism?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbakix", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492325130.0, "created_utc": 1492296330.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb9sln", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dgb8qh8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tror inte ens att paragraf 2 \u00e4r n\u00e4ra att inkludera situationen.\n\nProp 2002/03:38 s 61\n\n&gt; Rambeslutet f\u00e5r inte heller tolkas s\u00e5 att man p\u00e5 terroristgrunder anklagar personer som ut\u00f6var sin grundl\u00e4ggande r\u00e4tt att l\u00e4gga fram \n sina \u00e5sikter, \u00e4ven om ett brott beg\u00e5s n\u00e4r de ut\u00f6var en s\u00e5dan r\u00e4tt.\n\nVidare inneh\u00e5ller paragraf 2 ett par rekvisit\n\n* G\u00e4rningen m\u00e5ste ha m\u00f6jlighet att allvarligt skada en stat eller en mellanstatlig organisation\n\n* Avsikten m\u00e5ste \u00e4ven vara att antingen \n\n1. injaga allvarlig fruktan hos en befolkning eller en befolkningsgrupp\n\n2. otillb\u00f6rligen tvinga offentliga organ eller en mellanstatlig organisation att vidta eller att avst\u00e5 fr\u00e5n att vidta en \u00e5tg\u00e4rd\n\n3.  allvarligt destabilisera eller f\u00f6rst\u00f6ra grundl\u00e4ggande politiska, konstitutionella, ekonomiska eller sociala strukturer i en stat eller i en mellanstatlig organisation\n\nOm vi tittar p\u00e5 det f\u00f6rsta s\u00e5 finner vi i *Prop 2002/03:38 s 86* definition p\u00e5 'allvarligt skada'\n\n&gt; Naturligtvis omfattas g\u00e4rningar som allvarligt kan skada de grundl\u00e4ggande strukturerna f\u00f6r ett demokratiskt samh\u00e4lle s\u00e5som grunderna och formerna f\u00f6r statskicket eller r\u00e4ttsordningen. Rekvisitet \u00e4r emellertid inte begr\u00e4nsat till g\u00e4rningar som kan hota de grundl\u00e4ggande strukturerna i en stat eller som \u00e4r av s\u00e5dan omfattning att de kan f\u00e5 landsomfattande konsekvenser. Det innefattar ocks\u00e5 g\u00e4rningar som, \u00e4ven om de inte direkt kan anses hota de grundl\u00e4ggande strukturerna, kan allvarligt skada ett v\u00e4sentligt allm\u00e4nintresse eller orsaka allvarliga st\u00f6rningar i en stats samh\u00e4llsfunktioner eller f\u00f6rs\u00f6rjningsm\u00f6jligheter. Detta f\u00e5r anses omfatta viktiga infrastruktursystem som allm\u00e4nna kommunikationsn\u00e4t och kommunikationsmedel, el- och vattenf\u00f6rs\u00f6rjning, telekommunikationer, h\u00e4lso- och sjukv\u00e5rd, radio och TV, men \u00e4ven viktiga f\u00f6rs\u00f6rjningsgrenar och industrier samt handelsplatser s\u00e5som b\u00f6rser. Det f\u00e5r ocks\u00e5 anses inrymma s\u00e5dana f\u00f6r medborgarna v\u00e4sentliga gemensamma intressen som v\u00e4rnandet av det \u00f6ppna och s\u00e4kra samh\u00e4llet.\n\nMan skulle m\u00f6jligtvis kunna rymma en motdemonstration i den sista meningen d\u00e4r, men det k\u00e4nns som en v\u00e4ldigt stretch.\n\nSedan s\u00e5 \u00e4r det ytterst tveksamt att avsikten hos motdemonstranter \u00e4r uppfyllt. Att de injagar en allvarlig fruktan hos en befolkningsgrupp \u00e4r snarare en bieffekt \u00e4n deras avsikt. \n\nI vilket fall s\u00e5 \u00e4r det klart av tredje paragrafen att motdemonstrationer absolut inte omfattas av lagstiftningen som den \u00e4r utformad nu.\n\nEn intressant sak som jag m\u00e4rkte i f\u00f6rarbetet f\u00f6r\u00f6vrigt \u00e4r att brott som i vanliga fall skulle anses vara terrorbrott aldrig kan vara terrorbrott om syftet \u00e4r att uppr\u00e4tta en demokrati. S\u00e5 om du vill spr\u00e4nga lite bomber f\u00f6r att starta en ny demokrati s\u00e5 \u00e4r du i alla fall fri fr\u00e5n att bli d\u00f6md f\u00f6r terrorbrott. D\u00e4remot kan du bli d\u00f6md av andra lagar, t.ex. allm\u00e4n \u00f6del\u00e4ggelse i det fallet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror inte ens att paragraf 2 \u00e4r n\u00e4ra att inkludera situationen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Prop 2002/03:38 s 61&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Rambeslutet f\u00e5r inte heller tolkas s\u00e5 att man p\u00e5 terroristgrunder anklagar personer som ut\u00f6var sin grundl\u00e4ggande r\u00e4tt att l\u00e4gga fram \n sina \u00e5sikter, \u00e4ven om ett brott beg\u00e5s n\u00e4r de ut\u00f6var en s\u00e5dan r\u00e4tt.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vidare inneh\u00e5ller paragraf 2 ett par rekvisit&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;G\u00e4rningen m\u00e5ste ha m\u00f6jlighet att allvarligt skada en stat eller en mellanstatlig organisation&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Avsikten m\u00e5ste \u00e4ven vara att antingen &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;ol&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;injaga allvarlig fruktan hos en befolkning eller en befolkningsgrupp&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;otillb\u00f6rligen tvinga offentliga organ eller en mellanstatlig organisation att vidta eller att avst\u00e5 fr\u00e5n att vidta en \u00e5tg\u00e4rd&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;allvarligt destabilisera eller f\u00f6rst\u00f6ra grundl\u00e4ggande politiska, konstitutionella, ekonomiska eller sociala strukturer i en stat eller i en mellanstatlig organisation&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ol&gt;\n\n&lt;p&gt;Om vi tittar p\u00e5 det f\u00f6rsta s\u00e5 finner vi i &lt;em&gt;Prop 2002/03:38 s 86&lt;/em&gt; definition p\u00e5 &amp;#39;allvarligt skada&amp;#39;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Naturligtvis omfattas g\u00e4rningar som allvarligt kan skada de grundl\u00e4ggande strukturerna f\u00f6r ett demokratiskt samh\u00e4lle s\u00e5som grunderna och formerna f\u00f6r statskicket eller r\u00e4ttsordningen. Rekvisitet \u00e4r emellertid inte begr\u00e4nsat till g\u00e4rningar som kan hota de grundl\u00e4ggande strukturerna i en stat eller som \u00e4r av s\u00e5dan omfattning att de kan f\u00e5 landsomfattande konsekvenser. Det innefattar ocks\u00e5 g\u00e4rningar som, \u00e4ven om de inte direkt kan anses hota de grundl\u00e4ggande strukturerna, kan allvarligt skada ett v\u00e4sentligt allm\u00e4nintresse eller orsaka allvarliga st\u00f6rningar i en stats samh\u00e4llsfunktioner eller f\u00f6rs\u00f6rjningsm\u00f6jligheter. Detta f\u00e5r anses omfatta viktiga infrastruktursystem som allm\u00e4nna kommunikationsn\u00e4t och kommunikationsmedel, el- och vattenf\u00f6rs\u00f6rjning, telekommunikationer, h\u00e4lso- och sjukv\u00e5rd, radio och TV, men \u00e4ven viktiga f\u00f6rs\u00f6rjningsgrenar och industrier samt handelsplatser s\u00e5som b\u00f6rser. Det f\u00e5r ocks\u00e5 anses inrymma s\u00e5dana f\u00f6r medborgarna v\u00e4sentliga gemensamma intressen som v\u00e4rnandet av det \u00f6ppna och s\u00e4kra samh\u00e4llet.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Man skulle m\u00f6jligtvis kunna rymma en motdemonstration i den sista meningen d\u00e4r, men det k\u00e4nns som en v\u00e4ldigt stretch.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sedan s\u00e5 \u00e4r det ytterst tveksamt att avsikten hos motdemonstranter \u00e4r uppfyllt. Att de injagar en allvarlig fruktan hos en befolkningsgrupp \u00e4r snarare en bieffekt \u00e4n deras avsikt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I vilket fall s\u00e5 \u00e4r det klart av tredje paragrafen att motdemonstrationer absolut inte omfattas av lagstiftningen som den \u00e4r utformad nu.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En intressant sak som jag m\u00e4rkte i f\u00f6rarbetet f\u00f6r\u00f6vrigt \u00e4r att brott som i vanliga fall skulle anses vara terrorbrott aldrig kan vara terrorbrott om syftet \u00e4r att uppr\u00e4tta en demokrati. S\u00e5 om du vill spr\u00e4nga lite bomber f\u00f6r att starta en ny demokrati s\u00e5 \u00e4r du i alla fall fri fr\u00e5n att bli d\u00f6md f\u00f6r terrorbrott. D\u00e4remot kan du bli d\u00f6md av andra lagar, t.ex. allm\u00e4n \u00f6del\u00e4ggelse i det fallet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgb9sln", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492323994.0, "created_utc": 1492295194.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb8qh8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgb8jcv", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det verkar inte som att n\u00e5got av brotten i paragraf 3 av lagen om straff f\u00f6r terroristbrott \u00e4r applicerbara p\u00e5 situationen, \u00e4ven om paragraf 2 ganska tydligt skulle kunna inkludera den situationen. Se min andra kommentar. Har tjock eller stor text p\u00e5 de relevanta delarna.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det verkar inte som att n\u00e5got av brotten i paragraf 3 av lagen om straff f\u00f6r terroristbrott \u00e4r applicerbara p\u00e5 situationen, \u00e4ven om paragraf 2 ganska tydligt skulle kunna inkludera den situationen. Se min andra kommentar. Har tjock eller stor text p\u00e5 de relevanta delarna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgb8qh8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492322495.0, "created_utc": 1492293695.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb8jcv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t3_65lgmm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r din fr\u00e5ga om de b\u00f6r d\u00f6mas enligt nuvarande lagstiftning, eller f\u00f6resl\u00e5r du att lagen b\u00f6r \u00e4ndras? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r din fr\u00e5ga om de b\u00f6r d\u00f6mas enligt nuvarande lagstiftning, eller f\u00f6resl\u00e5r du att lagen b\u00f6r \u00e4ndras? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgb8jcv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492322216.0, "created_utc": 1492293416.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbahg2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "bjourne2", "parent_id": "t3_65lgmm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Terrorism? Kom igen nu va....", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Terrorism? Kom igen nu va....&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbahg2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492325006.0, "created_utc": 1492296206.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbywkv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dgbyb1g", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Eftersom all ~~v\u00e4nsteraktivism~~ *h\u00f6geraktivism* \u00e4r backad av v\u00e5ldsamma m\u00e4nniskor villiga att knivhugga eller br\u00e4nna folk inne f\u00f6r att de inte delar deras \u00e5sikter, har all ~~v\u00e4nsteraktivism~~ *h\u00f6geraktivism* karakt\u00e4ren av ett erbjudande du inte kan neka. Antingen g\u00f6r du som ~~Dror Feiler~~ *Jimmie \u00c5kesson* s\u00e4ger, eller s\u00e5 blir det ~~AFA~~ *nazister* n\u00e4sta. \n\nTycker det \u00e4r en r\u00e4tt straightforward substitution. 11111100100 ovan argumenterar terrorism by association f\u00f6r hela v\u00e4nstern genom AFA, jag  pekar p\u00e5 att att det finns v\u00e5ldsamma m\u00e4nniskor till h\u00f6ger ocks\u00e5 som det argumentet kan appliceras p\u00e5.\n\nF\u00f6r att klarg\u00f6ra, jag tycker s\u00e5klart inte att det h\u00e5ller med \"terrorist by association\" men om man ska h\u00e5lla p\u00e5 s\u00e5d\u00e4r s\u00e5 \u00e4r alla terrorister d\u00e5 argumentet g\u00e5r att applicera bredare \u00e4n bara AFA. F\u00f6r mig k\u00e4nns det rimligare att kalla folk terrorister f\u00f6rst n\u00e4r de faktiskt gjort n\u00e5nting hotfullt eller v\u00e5ldsamt...", "edited": 1492345271.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Eftersom all &lt;del&gt;v\u00e4nsteraktivism&lt;/del&gt; &lt;em&gt;h\u00f6geraktivism&lt;/em&gt; \u00e4r backad av v\u00e5ldsamma m\u00e4nniskor villiga att knivhugga eller br\u00e4nna folk inne f\u00f6r att de inte delar deras \u00e5sikter, har all &lt;del&gt;v\u00e4nsteraktivism&lt;/del&gt; &lt;em&gt;h\u00f6geraktivism&lt;/em&gt; karakt\u00e4ren av ett erbjudande du inte kan neka. Antingen g\u00f6r du som &lt;del&gt;Dror Feiler&lt;/del&gt; &lt;em&gt;Jimmie \u00c5kesson&lt;/em&gt; s\u00e4ger, eller s\u00e5 blir det &lt;del&gt;AFA&lt;/del&gt; &lt;em&gt;nazister&lt;/em&gt; n\u00e4sta. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tycker det \u00e4r en r\u00e4tt straightforward substitution. 11111100100 ovan argumenterar terrorism by association f\u00f6r hela v\u00e4nstern genom AFA, jag  pekar p\u00e5 att att det finns v\u00e5ldsamma m\u00e4nniskor till h\u00f6ger ocks\u00e5 som det argumentet kan appliceras p\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r att klarg\u00f6ra, jag tycker s\u00e5klart inte att det h\u00e5ller med &amp;quot;terrorist by association&amp;quot; men om man ska h\u00e5lla p\u00e5 s\u00e5d\u00e4r s\u00e5 \u00e4r alla terrorister d\u00e5 argumentet g\u00e5r att applicera bredare \u00e4n bara AFA. F\u00f6r mig k\u00e4nns det rimligare att kalla folk terrorister f\u00f6rst n\u00e4r de faktiskt gjort n\u00e5nting hotfullt eller v\u00e5ldsamt...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbywkv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492373788.0, "created_utc": 1492344988.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbyb1g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgbx7n7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Jag antar att v\u00e5ldsbrukande nazister enligt samma logik g\u00f6r all h\u00f6geraktivism till mordhot p\u00e5 samma s\u00e4tt?\n\nJag f\u00f6rst\u00e5r inte hur du f\u00e5r till den liknelsen. Vad menar du?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag antar att v\u00e5ldsbrukande nazister enligt samma logik g\u00f6r all h\u00f6geraktivism till mordhot p\u00e5 samma s\u00e4tt?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag f\u00f6rst\u00e5r inte hur du f\u00e5r till den liknelsen. Vad menar du?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbyb1g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372189.0, "created_utc": 1492343389.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc180v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dgc0xni", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r uppenbart po\u00e4ngl\u00f6st att diskutera med folk som p\u00e5 fullaste allvar menar att det \u00e4r terrorism att spela saxofon. Den som inte f\u00f6rst\u00e5r hur absurt det \u00e4r g\u00e5r inte att n\u00e5 fram till med argument.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r uppenbart po\u00e4ngl\u00f6st att diskutera med folk som p\u00e5 fullaste allvar menar att det \u00e4r terrorism att spela saxofon. Den som inte f\u00f6rst\u00e5r hur absurt det \u00e4r g\u00e5r inte att n\u00e5 fram till med argument.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc180v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492378764.0, "created_utc": 1492349964.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc0xni", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dgbx7n7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Han gjorde det f\u00f6r att \u00f6verr\u00f6sta. Man kan diskutera hur vettigt det \u00e4r att g\u00f6ra s\u00e5 men att kalla det terrorism \u00e4r vansinnigt.\n\nInte mer vansinnigt \u00e4n att det har en helt annan betydelse att f\u00e5 h\u00f6ra *fin aff\u00e4r du har d\u00e4r* fr\u00e5n en k\u00e4nd kriminell \u00e4n om en vanlig medborgare g\u00f6r det. M\u00e4nniskor som har n\u00e4ra samr\u00f6re med terrorister, vilket Dror Feiler har, f\u00e5r finna sig i att deras handlingar tolkas annorlunda \u00e4n vanliga m\u00e4nniskors.\n\n&gt;ag antar att v\u00e5ldsbrukande nazister enligt samma logik g\u00f6r all h\u00f6geraktivism till mordhot p\u00e5 samma s\u00e4tt? \n\nOm v\u00e5ldsbrukande nazister anv\u00e4nde politiskt v\u00e5ld p\u00e5 samma s\u00e4tt och i samma grad som AFA och v\u00e4nster, s\u00e5 visst. Men det g\u00f6r de inte, s\u00e5 det kan man inte. \n\n&gt;Vi f\u00e5r helt enkelt l\u00e4gga ner politik med det resonemanget\n\nJa, det \u00e4r snart d\u00e4r vi \u00e4r.\n\n&gt;s\u00e5 fort n\u00e5gon brukar v\u00e5ld blir alla med ens lite liknande \u00e5sikter skyldiga till mordhot oavsett om de g\u00f6r n\u00e5got s\u00e5 fullst\u00e4ndigt harml\u00f6st som att spela saxofon.\n\nDet \u00e4r inte \"lite\", det \u00e4r vid *varje* nationalistisk manifestation. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Han gjorde det f\u00f6r att \u00f6verr\u00f6sta. Man kan diskutera hur vettigt det \u00e4r att g\u00f6ra s\u00e5 men att kalla det terrorism \u00e4r vansinnigt.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Inte mer vansinnigt \u00e4n att det har en helt annan betydelse att f\u00e5 h\u00f6ra &lt;em&gt;fin aff\u00e4r du har d\u00e4r&lt;/em&gt; fr\u00e5n en k\u00e4nd kriminell \u00e4n om en vanlig medborgare g\u00f6r det. M\u00e4nniskor som har n\u00e4ra samr\u00f6re med terrorister, vilket Dror Feiler har, f\u00e5r finna sig i att deras handlingar tolkas annorlunda \u00e4n vanliga m\u00e4nniskors.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;ag antar att v\u00e5ldsbrukande nazister enligt samma logik g\u00f6r all h\u00f6geraktivism till mordhot p\u00e5 samma s\u00e4tt? &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Om v\u00e5ldsbrukande nazister anv\u00e4nde politiskt v\u00e5ld p\u00e5 samma s\u00e4tt och i samma grad som AFA och v\u00e4nster, s\u00e5 visst. Men det g\u00f6r de inte, s\u00e5 det kan man inte. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vi f\u00e5r helt enkelt l\u00e4gga ner politik med det resonemanget&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, det \u00e4r snart d\u00e4r vi \u00e4r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;s\u00e5 fort n\u00e5gon brukar v\u00e5ld blir alla med ens lite liknande \u00e5sikter skyldiga till mordhot oavsett om de g\u00f6r n\u00e5got s\u00e5 fullst\u00e4ndigt harml\u00f6st som att spela saxofon.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r inte &amp;quot;lite&amp;quot;, det \u00e4r vid &lt;em&gt;varje&lt;/em&gt; nationalistisk manifestation. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc0xni", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492378223.0, "created_utc": 1492349423.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbx7n7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dgbuy6z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Nej, han gjorde det f\u00f6r att visa makt jag kan j\u00e4vlas med dig, men du kan inte j\u00e4vlas med mig och f\u00f6r att tysta S\u00f6ders budskap.\n\nHan gjorde det f\u00f6r att \u00f6verr\u00f6sta. Man kan diskutera hur vettigt det \u00e4r att g\u00f6ra s\u00e5 men att kalla det terrorism \u00e4r vansinnigt.\n\n\n&gt;Eftersom all v\u00e4nsteraktivism \u00e4r backad av v\u00e5ldsamma m\u00e4nniskor villiga att knivhugga eller br\u00e4nna folk inne f\u00f6r att de inte delar deras \u00e5sikter, har all v\u00e4nsteraktivism karakt\u00e4ren av ett erbjudande du inte kan neka. Antingen g\u00f6r du som Dror Feiler s\u00e4ger, eller s\u00e5 blir det AFA n\u00e4sta.\n\n\n&gt;Feiler kanske inte vill att det ska vara s\u00e5, men det \u00e4r s\u00e5 och han g\u00f6r inget f\u00f6r att hindra det.\n\n\nJag antar att v\u00e5ldsbrukande nazister enligt samma logik g\u00f6r all h\u00f6geraktivism till mordhot p\u00e5 samma s\u00e4tt? Vi f\u00e5r helt enkelt l\u00e4gga ner politik med det resonemanget, s\u00e5 fort n\u00e5gon brukar v\u00e5ld blir alla med ens lite liknande \u00e5sikter skyldiga till mordhot oavsett om de g\u00f6r n\u00e5got s\u00e5 fullst\u00e4ndigt harml\u00f6st som att spela saxofon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nej, han gjorde det f\u00f6r att visa makt jag kan j\u00e4vlas med dig, men du kan inte j\u00e4vlas med mig och f\u00f6r att tysta S\u00f6ders budskap.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Han gjorde det f\u00f6r att \u00f6verr\u00f6sta. Man kan diskutera hur vettigt det \u00e4r att g\u00f6ra s\u00e5 men att kalla det terrorism \u00e4r vansinnigt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Eftersom all v\u00e4nsteraktivism \u00e4r backad av v\u00e5ldsamma m\u00e4nniskor villiga att knivhugga eller br\u00e4nna folk inne f\u00f6r att de inte delar deras \u00e5sikter, har all v\u00e4nsteraktivism karakt\u00e4ren av ett erbjudande du inte kan neka. Antingen g\u00f6r du som Dror Feiler s\u00e4ger, eller s\u00e5 blir det AFA n\u00e4sta.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Feiler kanske inte vill att det ska vara s\u00e5, men det \u00e4r s\u00e5 och han g\u00f6r inget f\u00f6r att hindra det.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag antar att v\u00e5ldsbrukande nazister enligt samma logik g\u00f6r all h\u00f6geraktivism till mordhot p\u00e5 samma s\u00e4tt? Vi f\u00e5r helt enkelt l\u00e4gga ner politik med det resonemanget, s\u00e5 fort n\u00e5gon brukar v\u00e5ld blir alla med ens lite liknande \u00e5sikter skyldiga till mordhot oavsett om de g\u00f6r n\u00e5got s\u00e5 fullst\u00e4ndigt harml\u00f6st som att spela saxofon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbx7n7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492368823.0, "created_utc": 1492340023.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbuy6z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dgbcgug", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Menar du att Dror Feiler under h\u00e4ndelsen d\u00e4r han spelade \"pippi l\u00e5ngstrump\" p\u00e5 saxofon n\u00e4r Bj\u00f6rn S\u00f6der f\u00f6rs\u00f6kte tala gjorde det f\u00f6r att skr\u00e4mmas? F\u00f6r det l\u00e5ter som vad du p\u00e5st\u00e5r.\n\nNej, han gjorde det f\u00f6r att visa makt *jag kan j\u00e4vlas med dig, men du kan inte j\u00e4vlas med mig* och f\u00f6r att tysta S\u00f6ders budskap.\n\n&gt;Ser du inte skillnaden mellan att f\u00f6rs\u00f6ka \u00f6verr\u00f6sta n\u00e5gon och att f\u00f6rs\u00f6ka skr\u00e4mma densamme?\n\nEftersom all v\u00e4nsteraktivism \u00e4r backad av v\u00e5ldsamma m\u00e4nniskor villiga att knivhugga eller br\u00e4nna folk inne f\u00f6r att de inte delar deras \u00e5sikter, har all v\u00e4nsteraktivism karakt\u00e4ren av *ett erbjudande du inte kan neka*. Antingen g\u00f6r du som Dror Feiler s\u00e4ger, eller s\u00e5 blir det AFA n\u00e4sta.\n\nFeiler kanske inte vill att det ska vara s\u00e5, men det \u00e4r s\u00e5 och han g\u00f6r inget f\u00f6r att hindra det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Menar du att Dror Feiler under h\u00e4ndelsen d\u00e4r han spelade &amp;quot;pippi l\u00e5ngstrump&amp;quot; p\u00e5 saxofon n\u00e4r Bj\u00f6rn S\u00f6der f\u00f6rs\u00f6kte tala gjorde det f\u00f6r att skr\u00e4mmas? F\u00f6r det l\u00e5ter som vad du p\u00e5st\u00e5r.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, han gjorde det f\u00f6r att visa makt &lt;em&gt;jag kan j\u00e4vlas med dig, men du kan inte j\u00e4vlas med mig&lt;/em&gt; och f\u00f6r att tysta S\u00f6ders budskap.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ser du inte skillnaden mellan att f\u00f6rs\u00f6ka \u00f6verr\u00f6sta n\u00e5gon och att f\u00f6rs\u00f6ka skr\u00e4mma densamme?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Eftersom all v\u00e4nsteraktivism \u00e4r backad av v\u00e5ldsamma m\u00e4nniskor villiga att knivhugga eller br\u00e4nna folk inne f\u00f6r att de inte delar deras \u00e5sikter, har all v\u00e4nsteraktivism karakt\u00e4ren av &lt;em&gt;ett erbjudande du inte kan neka&lt;/em&gt;. Antingen g\u00f6r du som Dror Feiler s\u00e4ger, eller s\u00e5 blir det AFA n\u00e4sta.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Feiler kanske inte vill att det ska vara s\u00e5, men det \u00e4r s\u00e5 och han g\u00f6r inget f\u00f6r att hindra det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbuy6z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492361078.0, "created_utc": 1492332278.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbcgug", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t3_65lgmm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "&gt;Det g\u00f6rs uteslutande f\u00f6r att skr\u00e4mma olikt\u00e4nkande till att inte yttra sig\n\nDet \u00e4r inte uteslutande d\u00e4rf\u00f6r motdemonstrationer g\u00f6rs, inte ens s\u00e5dana som \"st\u00f6r ordningen\" (vansinnigt brett begrepp som inkluderar t.ex. djurpl\u00e5geri, oh\u00f6rsamhet mot ordningsmakten, brott mot griftefriden och att dra i ett brandlarm om det inte brinner).\n\nVad har du f\u00f6r definition av att f\u00f6rs\u00f6ka skr\u00e4mma olikt\u00e4nkande egentligen? Menar du att [Dror Feiler](http://nyheter24.se/nyheter/inrikes/769457-eu-kandidat-arresterad-for-att-ha-spelat-pippi-langstrump-under-sd-tal) under h\u00e4ndelsen d\u00e4r han spelade \"pippi l\u00e5ngstrump\" p\u00e5 saxofon n\u00e4r Bj\u00f6rn S\u00f6der f\u00f6rs\u00f6kte tala gjorde det f\u00f6r att *skr\u00e4mmas*? F\u00f6r det l\u00e5ter som vad du p\u00e5st\u00e5r. \n\nSer du inte skillnaden mellan att f\u00f6rs\u00f6ka \u00f6verr\u00f6sta n\u00e5gon och att f\u00f6rs\u00f6ka skr\u00e4mma densamme?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det g\u00f6rs uteslutande f\u00f6r att skr\u00e4mma olikt\u00e4nkande till att inte yttra sig&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r inte uteslutande d\u00e4rf\u00f6r motdemonstrationer g\u00f6rs, inte ens s\u00e5dana som &amp;quot;st\u00f6r ordningen&amp;quot; (vansinnigt brett begrepp som inkluderar t.ex. djurpl\u00e5geri, oh\u00f6rsamhet mot ordningsmakten, brott mot griftefriden och att dra i ett brandlarm om det inte brinner).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad har du f\u00f6r definition av att f\u00f6rs\u00f6ka skr\u00e4mma olikt\u00e4nkande egentligen? Menar du att &lt;a href=\"http://nyheter24.se/nyheter/inrikes/769457-eu-kandidat-arresterad-for-att-ha-spelat-pippi-langstrump-under-sd-tal\"&gt;Dror Feiler&lt;/a&gt; under h\u00e4ndelsen d\u00e4r han spelade &amp;quot;pippi l\u00e5ngstrump&amp;quot; p\u00e5 saxofon n\u00e4r Bj\u00f6rn S\u00f6der f\u00f6rs\u00f6kte tala gjorde det f\u00f6r att &lt;em&gt;skr\u00e4mmas&lt;/em&gt;? F\u00f6r det l\u00e5ter som vad du p\u00e5st\u00e5r. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ser du inte skillnaden mellan att f\u00f6rs\u00f6ka \u00f6verr\u00f6sta n\u00e5gon och att f\u00f6rs\u00f6ka skr\u00e4mma densamme?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbcgug", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492327904.0, "created_utc": 1492299104.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc0457", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgbzvh4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vet inte om du s\u00e5g min r\u00e4ttelse. Det var strax innan ditt svar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vet inte om du s\u00e5g min r\u00e4ttelse. Det var strax innan ditt svar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc0457", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492376610.0, "created_utc": 1492347810.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbzvh4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Baneling2", "parent_id": "t1_dgbygl8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Polisen f\u00e5r dock inte gripa folk som demonstrerar fredligt men utan tillst\u00e5nd.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Polisen f\u00e5r dock inte gripa folk som demonstrerar fredligt men utan tillst\u00e5nd.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbzvh4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492376080.0, "created_utc": 1492347280.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbygl8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgbcs4v", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kr\u00e4vs bara att man f\u00f6rs\u00e4mrar yttrandefriheten s\u00e5 har vi en diktatur.\n\nKr\u00e4vs bara att man f\u00f6rs\u00e4mrar m\u00f6tesfriheten s\u00e5 har vi en diktatur.\n\nSka vi forts\u00e4tta?\n\nDet \u00e4r redan olagligt att ha motdemonstrationer med avsikt att st\u00f6ra m\u00f6tet. Alla kan f\u00e5 tillst\u00e5nd, vilket g\u00f6rs f\u00f6r att f\u00f6rhindra motdemonstrationer och v\u00e5ld, samt att det inte ska st\u00f6ra trafiken f\u00f6r mycket. Om man inte st\u00f6r dessa saker stoppar de inte en demonstration som uppst\u00e5r utan tillst\u00e5nd.\n\nedit: r\u00e4ttelse p\u00e5 sista stycket.", "edited": 1492346985.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kr\u00e4vs bara att man f\u00f6rs\u00e4mrar yttrandefriheten s\u00e5 har vi en diktatur.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kr\u00e4vs bara att man f\u00f6rs\u00e4mrar m\u00f6tesfriheten s\u00e5 har vi en diktatur.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ska vi forts\u00e4tta?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r redan olagligt att ha motdemonstrationer med avsikt att st\u00f6ra m\u00f6tet. Alla kan f\u00e5 tillst\u00e5nd, vilket g\u00f6rs f\u00f6r att f\u00f6rhindra motdemonstrationer och v\u00e5ld, samt att det inte ska st\u00f6ra trafiken f\u00f6r mycket. Om man inte st\u00f6r dessa saker stoppar de inte en demonstration som uppst\u00e5r utan tillst\u00e5nd.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;edit: r\u00e4ttelse p\u00e5 sista stycket.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbygl8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372605.0, "created_utc": 1492343805.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lgmm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbmoku", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Qvanta", "parent_id": "t1_dgbcs4v", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag drar gr\u00e4nsen att samr\u00f6re med terrororganisationer som har sikte p\u00e5 Sverige ska vara olagligt. I Sverige ska ingen medborgare f\u00e5 aktivt engagera sig att f\u00f6rst\u00f6ra eller hota den demokratiska och samh\u00e4llsstruktur vi har. \n\nTycler liknelsen att om vi var i krig med ett land, s\u00e5 skulle vi aldrig f\u00f6rundra oss \u00f6ver detta. \u00c4r vi i krig med en terrororganisation s\u00e5 \u00e4r det inte heller f\u00f6rundrande att vi har noll-tolerans mot detta. \n\nAnnars \u00e4r det som att vi g\u00e5r runt och beklagar oss \u00f6ver v\u00e5r f\u00f6rtr\u00e4ffliga cancer som f\u00f6rsvinner med homeopati, bara f\u00f6r att doktorns ingrepp k\u00e4nns f\u00f6r invasiva. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag drar gr\u00e4nsen att samr\u00f6re med terrororganisationer som har sikte p\u00e5 Sverige ska vara olagligt. I Sverige ska ingen medborgare f\u00e5 aktivt engagera sig att f\u00f6rst\u00f6ra eller hota den demokratiska och samh\u00e4llsstruktur vi har. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tycler liknelsen att om vi var i krig med ett land, s\u00e5 skulle vi aldrig f\u00f6rundra oss \u00f6ver detta. \u00c4r vi i krig med en terrororganisation s\u00e5 \u00e4r det inte heller f\u00f6rundrande att vi har noll-tolerans mot detta. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Annars \u00e4r det som att vi g\u00e5r runt och beklagar oss \u00f6ver v\u00e5r f\u00f6rtr\u00e4ffliga cancer som f\u00f6rsvinner med homeopati, bara f\u00f6r att doktorns ingrepp k\u00e4nns f\u00f6r invasiva. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbmoku", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492342728.0, "created_utc": 1492313928.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbcs4v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Baneling2", "parent_id": "t3_65lgmm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Anledningen varf\u00f6r kriminalisering utav deltagande i terrororganisationer \u00e4r ett odemokratiskt f\u00f6rslag. Som lustigt nog endast V \u00e4r emot. Kr\u00e4vs bara att man f\u00f6rs\u00e4mrar demonstrationsfriheten s\u00e5 har vi en diktatur. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Anledningen varf\u00f6r kriminalisering utav deltagande i terrororganisationer \u00e4r ett odemokratiskt f\u00f6rslag. Som lustigt nog endast V \u00e4r emot. Kr\u00e4vs bara att man f\u00f6rs\u00e4mrar demonstrationsfriheten s\u00e5 har vi en diktatur. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbcs4v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492328343.0, "created_utc": 1492299543.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]