[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65o7kd", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 32, "report_reasons": null, "author": "Youbetterbelive", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65o7kd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "di.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/ERH3A_d8QlUMMsRkPm2CpN9z8vAISNkV8vZmMbJITvo.jpg?s=76d442b0aa9602b6890c1bd888b4e8ec", "width": 1280, "height": 720}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/ERH3A_d8QlUMMsRkPm2CpN9z8vAISNkV8vZmMbJITvo.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=1d3524c625f83216fd4c9b364d0a04cb", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/ERH3A_d8QlUMMsRkPm2CpN9z8vAISNkV8vZmMbJITvo.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=0920a8b1d45caa35141865569d3956b6", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/ERH3A_d8QlUMMsRkPm2CpN9z8vAISNkV8vZmMbJITvo.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=4f2ad1e7079cc65d65e9f9ddb7579cb7", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/ERH3A_d8QlUMMsRkPm2CpN9z8vAISNkV8vZmMbJITvo.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=16e7ab3556bbd789528a0175d18858e4", "width": 640, "height": 360}, {"url": "https://i.redditmedia.com/ERH3A_d8QlUMMsRkPm2CpN9z8vAISNkV8vZmMbJITvo.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=5f90a4fef3fdf32a2f91ebdcf88f612e", "width": 960, "height": 540}, {"url": "https://i.redditmedia.com/ERH3A_d8QlUMMsRkPm2CpN9z8vAISNkV8vZmMbJITvo.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=9c41e41ac094145793f0667ad855f325", "width": 1080, "height": 607}], "variants": {}, "id": "N2N2aoDnucGHL7a1ZPlDr6FCQqslqCrrbeBz2ieWuyk"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/zCQQSsA421dWBy2ysEOHdOt9ih2TlZOvmBITXKDahJs.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65o7kd/var_fj\u00e4rde_mv\u00e4ljare_vill_samarbeta_med_sd/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492360782.0, "url": "http://www.di.se/nyheter/var-fjarde-m-valjare-vill-samarbeta-med-sd/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Var fj\u00e4rde M-v\u00e4ljare vill samarbeta med SD", "created_utc": 1492331982.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.73, "num_comments": 5, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 32}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o7kd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o7kd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o7kd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc53yr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ColinZealSE", "parent_id": "t1_dgbwpek", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Fr\u00e5gan \u00e4r varf\u00f6r de vill samarbeta. Tycker de att SD har fel, och vill ha b\u00e4ttre m\u00f6jligheter att f\u00e5 dem p\u00e5 b\u00e4ttre tankar \n\nNaivt att tro det. \n\n&gt; eller tycker de att de har r\u00e4tt?\n\nJa det tycker dom men det kan man inte s\u00e4ga idag. Och om det g\u00e5r \u00e5t helvete s\u00e5 kan dom alltid skylla p\u00e5 SD sen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Fr\u00e5gan \u00e4r varf\u00f6r de vill samarbeta. Tycker de att SD har fel, och vill ha b\u00e4ttre m\u00f6jligheter att f\u00e5 dem p\u00e5 b\u00e4ttre tankar &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Naivt att tro det. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;eller tycker de att de har r\u00e4tt?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja det tycker dom men det kan man inte s\u00e4ga idag. Och om det g\u00e5r \u00e5t helvete s\u00e5 kan dom alltid skylla p\u00e5 SD sen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc53yr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492384916.0, "created_utc": 1492356116.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwpek", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "aim2free", "parent_id": "t1_dgbwi7i", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fr\u00e5gan \u00e4r varf\u00f6r de vill samarbeta. Tycker de att SD har fel, och vill ha b\u00e4ttre m\u00f6jligheter att f\u00e5 dem p\u00e5  b\u00e4ttre tankar, eller tycker de att de har r\u00e4tt?\n\nEn sak som jag inte f\u00f6rst\u00e5r inom det politiska spelet \u00e4r att det verkar som samarbete om fr\u00e5gor d\u00e4r man \u00e4r \u00f6verens skulle leda till kompromisser d\u00e4r man inte \u00e4r \u00f6verens.\n\nOm jag samarbetar med n\u00e5gon skulle jag st\u00f6dja s\u00e5dant som \u00e4r bra men motarbeta s\u00e5nt som inte \u00e4r bra.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fr\u00e5gan \u00e4r varf\u00f6r de vill samarbeta. Tycker de att SD har fel, och vill ha b\u00e4ttre m\u00f6jligheter att f\u00e5 dem p\u00e5  b\u00e4ttre tankar, eller tycker de att de har r\u00e4tt?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En sak som jag inte f\u00f6rst\u00e5r inom det politiska spelet \u00e4r att det verkar som samarbete om fr\u00e5gor d\u00e4r man \u00e4r \u00f6verens skulle leda till kompromisser d\u00e4r man inte \u00e4r \u00f6verens.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om jag samarbetar med n\u00e5gon skulle jag st\u00f6dja s\u00e5dant som \u00e4r bra men motarbeta s\u00e5nt som inte \u00e4r bra.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbwpek", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367115.0, "created_utc": 1492338315.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwi7i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_65o7kd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbwi7i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492366438.0, "created_utc": 1492337638.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o7kd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o7kd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o7kd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc3qhb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "LordSiggard", "parent_id": "t1_dgbwwlx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jod\u00e5, enligt titeln vill endast 24% samarbeta med SD, de resterande \u00e4r antingen neutrala eller emot vilket ej \u00e4r fallet. I ren princip kan 100% vilja samarbeta med SD, bara inte i f\u00f6rsta hand.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jod\u00e5, enligt titeln vill endast 24% samarbeta med SD, de resterande \u00e4r antingen neutrala eller emot vilket ej \u00e4r fallet. I ren princip kan 100% vilja samarbeta med SD, bara inte i f\u00f6rsta hand.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc3qhb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492382902.0, "created_utc": 1492354102.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwwlx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "niklas365", "parent_id": "t1_dgbwjwt", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Nej den \u00e4r inte missledande. Fr\u00e5gan l\u00f6d \"VILKA partier anser du som M-v\u00e4ljare att M fr\u00e4mst b\u00f6r samarbeta med?\". Bland de 1056 som tillfr\u00e5gades hade 24% med SD som ett av de partierna. Allts\u00e5 inte VILKET parti M-v\u00e4ljare FR\u00c4MST vill samarbeta med. S\u00e5 jo, du har nog r\u00e4tt i att den \u00e4r missvisande, men inte p\u00e5 det s\u00e4ttet du antyder. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej den \u00e4r inte missledande. Fr\u00e5gan l\u00f6d &amp;quot;VILKA partier anser du som M-v\u00e4ljare att M fr\u00e4mst b\u00f6r samarbeta med?&amp;quot;. Bland de 1056 som tillfr\u00e5gades hade 24% med SD som ett av de partierna. Allts\u00e5 inte VILKET parti M-v\u00e4ljare FR\u00c4MST vill samarbeta med. S\u00e5 jo, du har nog r\u00e4tt i att den \u00e4r missvisande, men inte p\u00e5 det s\u00e4ttet du antyder. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbwwlx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367801.0, "created_utc": 1492339001.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwjwt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "itisBC", "parent_id": "t3_65o7kd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Var fj\u00e4rde vill samarbeta med SD i F\u00d6RSTA HAND. Missledande titel.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Var fj\u00e4rde vill samarbeta med SD i F\u00d6RSTA HAND. Missledande titel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbwjwt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492366597.0, "created_utc": 1492337797.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}], "after": null, "before": null}}]