[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad har de sagt/gjort som \u00e4r rasistiskt? Jag fattar inte.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "Vad har de sagt/gjort som \u00e4r rasistiskt? Jag fattar inte.", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65o77d", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "CrilleMega", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65o77d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.svenskpolitik", "hidden": false, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65o77d/seri\u00f6s_varf\u00f6r_s\u00e4ger_folk_att_sd_\u00e4r_rasister/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492360550.0, "url": "https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/65o77d/seri\u00f6s_varf\u00f6r_s\u00e4ger_folk_att_sd_\u00e4r_rasister/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "[Seri\u00f6s] Varf\u00f6r s\u00e4ger folk att SD \u00e4r rasister?", "created_utc": 1492331750.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.7, "num_comments": 98, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 28}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd6hf2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Misantupe", "parent_id": "t1_dgccxrp", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Och som vi alla vet har SvD insider information i hur kidsen pratar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och som vi alla vet har SvD insider information i hur kidsen pratar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgd6hf2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492437125.0, "created_utc": 1492408325.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgckvv1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "_nikulele_", "parent_id": "t1_dgce7fj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kan va. Babbe \u00e4r helt enkelt en f\u00f6rkortning av babian, och precis som apa menas neds\u00e4ttande mot m\u00f6rkhyade oavsett ursprung", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kan va. Babbe \u00e4r helt enkelt en f\u00f6rkortning av babian, och precis som apa menas neds\u00e4ttande mot m\u00f6rkhyade oavsett ursprung&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgckvv1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492405773.0, "created_utc": 1492376973.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgce7fj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "PFisken", "parent_id": "t1_dgcdq6l", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Har aldrig h\u00e4r att det skulle syfta p\u00e5 \"kebab\" i Stockholmstrakten. Kanske skiljer regionalt?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har aldrig h\u00e4r att det skulle syfta p\u00e5 &amp;quot;kebab&amp;quot; i Stockholmstrakten. Kanske skiljer regionalt?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgce7fj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492397029.0, "created_utc": 1492368229.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdgiyx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dgcleto", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Wiktionary \u00e4r amat\u00f6rlingvistik om du inte visste det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Wiktionary \u00e4r amat\u00f6rlingvistik om du inte visste det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdgiyx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492463612.0, "created_utc": 1492434812.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdiky0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dgdfipe", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Tv\u00e5 personer p\u00e5st\u00e5r nu att dessa k\u00e4llor har fel med eget tolkningsf\u00f6retr\u00e4de som enda bevisgrund.\n\nNej, jag p\u00e5pekar att de k\u00e4llorna \u00e4r en enda k\u00e4lla som inte har ett dugg b\u00e4ttre grund \u00e4n vad en random person p\u00e5 n\u00e4tet har f\u00f6r saken. Vilket du skulle sett om du faktiskt l\u00e4st dina egna k\u00e4llor. \n\n&gt;Det spelar ingen roll f\u00f6r oavsett etymologin \u00e4r s\u00e5 \u00e4r ordet neds\u00e4ttande och anv\u00e4nds i stort sett enbart av rasister, \n\nDet st\u00e4mmer inte nonsens. Termen \u00e4r *milt* neds\u00e4ttande, eftersom alla gruppen den betecknar, allts\u00e5 m\u00e4nniskor med ursprung i M\u00d6 som ser ut som de skulle jobba p\u00e5 gatuk\u00f6k, har l\u00e5g status. Det g\u00f6r att vilket ord som helst som betecknar dem kommer uppfattas som lite neds\u00e4ttande av samma anledning som det inte finns neutrala termer f\u00f6r mentalt handikappade.\n\nDen \u00e4r verkligen inte begr\u00e4nsad till rasister utan n\u00e5got du kan f\u00e5 h\u00f6ra fr\u00e5n genusvetare i Lund och liknande. R\u00e4tt best\u00e4mt f\u00f6r mig att jag h\u00f6rt det fr\u00e5n invandrare ocks\u00e5. M\u00e4nniskor som aldrig i livet skulle s\u00e4ga ord som blatte, apa, neger eller vad du vill s\u00e4ger babbe.\n\n&gt;vilket understryker den faktiskt relevanta po\u00e4ngen, n\u00e4mligen att Erik Almqvist, Kent Ekeroth och Christian Westling \u00e4r rasister.\n\nVilket \u00e4r dumt. Dels f\u00f6r att det enbart handlade om Ekeroth, och vad jag minns var det bara Westling och Almqvist som sade s\u00e5dant, och dels f\u00f6r att vad man s\u00e4ger under en konfrontation med fulla m\u00e4nniskor som vill j\u00e4vlas med en inte \u00e4r s\u00e5 indikativt f\u00f6r k\u00e4nslor i allm\u00e4nhet i \u00e4mnet.\n\nMan h\u00e5nar en fet m\u00e4nniska f\u00f6r att vara tjockis f\u00f6r att man vill g\u00f6ra denne illa, inte f\u00f6r att man hyser agg mot \u00f6verviktiga i allm\u00e4nhet. P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r de allra flesta invandrare k\u00e4nsliga kring sitt fr\u00e4mlingskap, s\u00e5 \u00e4r man f\u00f6rbannad p\u00e5 en s\u00e5dan \u00e4r det en \u00f6m punkt att sl\u00e5 p\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tv\u00e5 personer p\u00e5st\u00e5r nu att dessa k\u00e4llor har fel med eget tolkningsf\u00f6retr\u00e4de som enda bevisgrund.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, jag p\u00e5pekar att de k\u00e4llorna \u00e4r en enda k\u00e4lla som inte har ett dugg b\u00e4ttre grund \u00e4n vad en random person p\u00e5 n\u00e4tet har f\u00f6r saken. Vilket du skulle sett om du faktiskt l\u00e4st dina egna k\u00e4llor. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det spelar ingen roll f\u00f6r oavsett etymologin \u00e4r s\u00e5 \u00e4r ordet neds\u00e4ttande och anv\u00e4nds i stort sett enbart av rasister, &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det st\u00e4mmer inte nonsens. Termen \u00e4r &lt;em&gt;milt&lt;/em&gt; neds\u00e4ttande, eftersom alla gruppen den betecknar, allts\u00e5 m\u00e4nniskor med ursprung i M\u00d6 som ser ut som de skulle jobba p\u00e5 gatuk\u00f6k, har l\u00e5g status. Det g\u00f6r att vilket ord som helst som betecknar dem kommer uppfattas som lite neds\u00e4ttande av samma anledning som det inte finns neutrala termer f\u00f6r mentalt handikappade.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den \u00e4r verkligen inte begr\u00e4nsad till rasister utan n\u00e5got du kan f\u00e5 h\u00f6ra fr\u00e5n genusvetare i Lund och liknande. R\u00e4tt best\u00e4mt f\u00f6r mig att jag h\u00f6rt det fr\u00e5n invandrare ocks\u00e5. M\u00e4nniskor som aldrig i livet skulle s\u00e4ga ord som blatte, apa, neger eller vad du vill s\u00e4ger babbe.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;vilket understryker den faktiskt relevanta po\u00e4ngen, n\u00e4mligen att Erik Almqvist, Kent Ekeroth och Christian Westling \u00e4r rasister.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vilket \u00e4r dumt. Dels f\u00f6r att det enbart handlade om Ekeroth, och vad jag minns var det bara Westling och Almqvist som sade s\u00e5dant, och dels f\u00f6r att vad man s\u00e4ger under en konfrontation med fulla m\u00e4nniskor som vill j\u00e4vlas med en inte \u00e4r s\u00e5 indikativt f\u00f6r k\u00e4nslor i allm\u00e4nhet i \u00e4mnet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Man h\u00e5nar en fet m\u00e4nniska f\u00f6r att vara tjockis f\u00f6r att man vill g\u00f6ra denne illa, inte f\u00f6r att man hyser agg mot \u00f6verviktiga i allm\u00e4nhet. P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r de allra flesta invandrare k\u00e4nsliga kring sitt fr\u00e4mlingskap, s\u00e5 \u00e4r man f\u00f6rbannad p\u00e5 en s\u00e5dan \u00e4r det en \u00f6m punkt att sl\u00e5 p\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdiky0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466800.0, "created_utc": 1492438000.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdfipe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "ascii", "parent_id": "t1_dgdd1xi", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag har n\u00e5tt gr\u00e4nsen n\u00e4r jag inte orkar engagera mig i detta otroligt ointressanta sidosp\u00e5r. Jag p\u00e5stod att etymologin f\u00f6r termen \"babbe\" var en sak och kunde producera referenser fr\u00e5n b\u00e5de ordb\u00f6cker och nyhetsartiklar. Tv\u00e5 personer p\u00e5st\u00e5r nu att dessa k\u00e4llor har fel med eget tolkningsf\u00f6retr\u00e4de som enda bevisgrund. Kanske ni har r\u00e4tt, men jag bryr mig inte.\n\nDet spelar ingen roll f\u00f6r oavsett etymologin \u00e4r s\u00e5 \u00e4r ordet neds\u00e4ttande och anv\u00e4nds i stort sett enbart av rasister, vilket understryker den faktiskt relevanta po\u00e4ngen, n\u00e4mligen att Erik Almqvist, Kent Ekeroth och Christian Westling \u00e4r rasister.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag har n\u00e5tt gr\u00e4nsen n\u00e4r jag inte orkar engagera mig i detta otroligt ointressanta sidosp\u00e5r. Jag p\u00e5stod att etymologin f\u00f6r termen &amp;quot;babbe&amp;quot; var en sak och kunde producera referenser fr\u00e5n b\u00e5de ordb\u00f6cker och nyhetsartiklar. Tv\u00e5 personer p\u00e5st\u00e5r nu att dessa k\u00e4llor har fel med eget tolkningsf\u00f6retr\u00e4de som enda bevisgrund. Kanske ni har r\u00e4tt, men jag bryr mig inte.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det spelar ingen roll f\u00f6r oavsett etymologin \u00e4r s\u00e5 \u00e4r ordet neds\u00e4ttande och anv\u00e4nds i stort sett enbart av rasister, vilket understryker den faktiskt relevanta po\u00e4ngen, n\u00e4mligen att Erik Almqvist, Kent Ekeroth och Christian Westling \u00e4r rasister.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdfipe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492461817.0, "created_utc": 1492433017.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdd1xi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dgcleto", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Nej. Jag litar mer p\u00e5 Wiktionary och SVD \u00e4n p\u00e5 din amat\u00f6rlingvistik.\n\nWiktionary och SvD \u00e4r *samma* k\u00e4lla och SvDs k\u00e4lla \u00e4r en f\u00f6re detta sverigedemokrat som vad det framg\u00e5r inte har den minsta lingvistiska kompetens. Och vad det verkar \u00e4r lite allm\u00e4nt sipp och skitn\u00f6dig n\u00e4r det g\u00e4ller mustigt spr\u00e5kbruk. Varf\u00f6r man kan misst\u00e4nka att han kanske inte \u00e4r s\u00e5 insatt i det.\n\nSom praktiserande rasist kan jag s\u00e4ga att n\u00e4r jag anv\u00e4nder det s\u00e5 \u00e4r det en referens till en sunkig kebab och inget annat, i \u00f6verf\u00f6rd betydelse m\u00e4nniskorna som serverar s\u00e5nt. \n\nDet kan bara syfta p\u00e5 araber, eller folk som skulle kunna misstas f\u00f6r araber, och skulle aldrig n\u00e5gonsin syfta till indier, thail\u00e4ndare eller afrikaner. Inte heller \u00e4r det s\u00e4rskilt grovt, man kan s\u00e4ga babbe p\u00e5 ett helt annat s\u00e4tt \u00e4n man skulle s\u00e4ga apa eller ens blatte.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nej. Jag litar mer p\u00e5 Wiktionary och SVD \u00e4n p\u00e5 din amat\u00f6rlingvistik.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Wiktionary och SvD \u00e4r &lt;em&gt;samma&lt;/em&gt; k\u00e4lla och SvDs k\u00e4lla \u00e4r en f\u00f6re detta sverigedemokrat som vad det framg\u00e5r inte har den minsta lingvistiska kompetens. Och vad det verkar \u00e4r lite allm\u00e4nt sipp och skitn\u00f6dig n\u00e4r det g\u00e4ller mustigt spr\u00e5kbruk. Varf\u00f6r man kan misst\u00e4nka att han kanske inte \u00e4r s\u00e5 insatt i det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Som praktiserande rasist kan jag s\u00e4ga att n\u00e4r jag anv\u00e4nder det s\u00e5 \u00e4r det en referens till en sunkig kebab och inget annat, i \u00f6verf\u00f6rd betydelse m\u00e4nniskorna som serverar s\u00e5nt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det kan bara syfta p\u00e5 araber, eller folk som skulle kunna misstas f\u00f6r araber, och skulle aldrig n\u00e5gonsin syfta till indier, thail\u00e4ndare eller afrikaner. Inte heller \u00e4r det s\u00e4rskilt grovt, man kan s\u00e4ga babbe p\u00e5 ett helt annat s\u00e4tt \u00e4n man skulle s\u00e4ga apa eller ens blatte.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdd1xi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492456215.0, "created_utc": 1492427415.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcleto", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ascii", "parent_id": "t1_dgcdq6l", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "S\u00e5 klart. Och Zarathustra fr\u00e5n Niebelungsringen \u00e4r egentligen \"Stora asa-Thor\", dvs v\u00e5r svenske gud Thor som f\u00f6rvanskats genom \u00e5ren. Och Goterna, det vilda krigarfolket som tvingade Romarna p\u00e5 kn\u00e4 var egentligen G\u00f6tar, fr\u00e5n G\u00f6taland i Sverige. Allt detta och mycket mer d\u00e4rtill har den store vetenskapsmannen Olof Rudbeck bevisat med exakt samma sorts stringenta vetenskapliga resonemang som du anv\u00e4nder.\n\nNej. Jag litar mer p\u00e5 Wiktionary och SVD \u00e4n p\u00e5 din amat\u00f6rlingvistik.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 klart. Och Zarathustra fr\u00e5n Niebelungsringen \u00e4r egentligen &amp;quot;Stora asa-Thor&amp;quot;, dvs v\u00e5r svenske gud Thor som f\u00f6rvanskats genom \u00e5ren. Och Goterna, det vilda krigarfolket som tvingade Romarna p\u00e5 kn\u00e4 var egentligen G\u00f6tar, fr\u00e5n G\u00f6taland i Sverige. Allt detta och mycket mer d\u00e4rtill har den store vetenskapsmannen Olof Rudbeck bevisat med exakt samma sorts stringenta vetenskapliga resonemang som du anv\u00e4nder.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej. Jag litar mer p\u00e5 Wiktionary och SVD \u00e4n p\u00e5 din amat\u00f6rlingvistik.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcleto", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492406442.0, "created_utc": 1492377642.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcdq6l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "bjourne2", "parent_id": "t1_dgccxrp", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Ok. Men de har fel. :) Kebab -&gt; Kebabber -&gt; Kebabben -&gt; Babben. Att babian inte kan utvecklas till \"babbe\" p\u00e5 svenska \u00e4r uppenbart d\u00e5 betoningen i \"babian\" ligger i den andra stavelsen (-ia-n) medan betoningen i \"babbe\" ligger i den f\u00f6rsta (b-ah-bbe).\n\nHade \"babbe\" kommit av \"babian\" hade det anv\u00e4nts neds\u00e4ttande om folk fr\u00e5n Afrika, d\u00e4r babianerna bor, men rasisterna anv\u00e4nder helt andra ord om dem. Men det anv\u00e4nds n\u00e4stan uteslutande om invandrare fr\u00e5n Mellan\u00f6stern f\u00f6r det \u00e4r d\u00e4rifr\u00e5n kebaben kommer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ok. Men de har fel. :) Kebab -&amp;gt; Kebabber -&amp;gt; Kebabben -&amp;gt; Babben. Att babian inte kan utvecklas till &amp;quot;babbe&amp;quot; p\u00e5 svenska \u00e4r uppenbart d\u00e5 betoningen i &amp;quot;babian&amp;quot; ligger i den andra stavelsen (-ia-n) medan betoningen i &amp;quot;babbe&amp;quot; ligger i den f\u00f6rsta (b-ah-bbe).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hade &amp;quot;babbe&amp;quot; kommit av &amp;quot;babian&amp;quot; hade det anv\u00e4nts neds\u00e4ttande om folk fr\u00e5n Afrika, d\u00e4r babianerna bor, men rasisterna anv\u00e4nder helt andra ord om dem. Men det anv\u00e4nds n\u00e4stan uteslutande om invandrare fr\u00e5n Mellan\u00f6stern f\u00f6r det \u00e4r d\u00e4rifr\u00e5n kebaben kommer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcdq6l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492396379.0, "created_utc": 1492367579.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgccxrp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "ascii", "parent_id": "t1_dgc68bk", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[Wiktionary](https://sv.wiktionary.org/wiki/babbe) s\u00e4ger att babbe antingen kommer fr\u00e5n babian eller blatte. [Slangopedia](http://www.slangopedia.se/ordlista/?ord=babbe) s\u00e4ger kebab. [SVD](https://www.svd.se/ett-grovt-rasistiskt-ord) s\u00e4ger babian.\n\nOavsett vilket s\u00e5 \u00e4r det menat att vara neds\u00e4ttande och \u00e4r att betraktas som uppenbart rasistiskt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://sv.wiktionary.org/wiki/babbe\"&gt;Wiktionary&lt;/a&gt; s\u00e4ger att babbe antingen kommer fr\u00e5n babian eller blatte. &lt;a href=\"http://www.slangopedia.se/ordlista/?ord=babbe\"&gt;Slangopedia&lt;/a&gt; s\u00e4ger kebab. &lt;a href=\"https://www.svd.se/ett-grovt-rasistiskt-ord\"&gt;SVD&lt;/a&gt; s\u00e4ger babian.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Oavsett vilket s\u00e5 \u00e4r det menat att vara neds\u00e4ttande och \u00e4r att betraktas som uppenbart rasistiskt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgccxrp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492395322.0, "created_utc": 1492366522.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc68bk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "bjourne2", "parent_id": "t1_dgbycej", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; kallade honom f\u00f6r babbe (babian)\n\nBabbe \u00e4r en snuttifiering av \"kebab\" som \u00e4r ett neds\u00e4ttande ord f\u00f6r arab. Inte f\u00f6r att det spelar n\u00e5gon roll, men r\u00e4tt ska vara r\u00e4tt!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;kallade honom f\u00f6r babbe (babian)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Babbe \u00e4r en snuttifiering av &amp;quot;kebab&amp;quot; som \u00e4r ett neds\u00e4ttande ord f\u00f6r arab. Inte f\u00f6r att det spelar n\u00e5gon roll, men r\u00e4tt ska vara r\u00e4tt!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc68bk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492386460.0, "created_utc": 1492357660.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdfx5z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jimboswe", "parent_id": "t1_dgdf5f7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; str\u00f6mmen av rasistiska \"incidenter\" \u00e4r v\u00e5ldsamt mycket st\u00f6rre fr\u00e5n SD\n\nAntal incidenter \u00e4r inte lika med antal m\u00e4nniskor. Om en person i toppstyret st\u00e5r f\u00f6r 100 incidenter blir det inte fler m\u00e4nniskor f\u00f6r det.\n\nJag tror du f\u00e5r r\u00e4kna om lite.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;str\u00f6mmen av rasistiska &amp;quot;incidenter&amp;quot; \u00e4r v\u00e5ldsamt mycket st\u00f6rre fr\u00e5n SD&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Antal incidenter \u00e4r inte lika med antal m\u00e4nniskor. Om en person i toppstyret st\u00e5r f\u00f6r 100 incidenter blir det inte fler m\u00e4nniskor f\u00f6r det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tror du f\u00e5r r\u00e4kna om lite.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdfx5z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492462562.0, "created_utc": 1492433762.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdf5f7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ascii", "parent_id": "t1_dgdddpu", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag definierar \"v\u00e4ldigt m\u00e5nga\" som att str\u00f6mmen av rasistiska \"incidenter\" \u00e4r v\u00e5ldsamt mycket st\u00f6rre fr\u00e5n SD \u00e4n n\u00e5got annat svenskt parti. Orkar inte leta fram k\u00e4llor, men samtliga punkter jag n\u00e4mnde \u00e4r rapporterade m\u00e5nga g\u00e5nger i en v\u00e4ldig massa olika medier, en enkel googling kommer ge dig en uppsj\u00f6 k\u00e4llor p\u00e5 samtliga fyra p\u00e5st\u00e5enden.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag definierar &amp;quot;v\u00e4ldigt m\u00e5nga&amp;quot; som att str\u00f6mmen av rasistiska &amp;quot;incidenter&amp;quot; \u00e4r v\u00e5ldsamt mycket st\u00f6rre fr\u00e5n SD \u00e4n n\u00e5got annat svenskt parti. Orkar inte leta fram k\u00e4llor, men samtliga punkter jag n\u00e4mnde \u00e4r rapporterade m\u00e5nga g\u00e5nger i en v\u00e4ldig massa olika medier, en enkel googling kommer ge dig en uppsj\u00f6 k\u00e4llor p\u00e5 samtliga fyra p\u00e5st\u00e5enden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdf5f7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492461104.0, "created_utc": 1492432304.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdddpu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jimboswe", "parent_id": "t1_dgbycej", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; v\u00e4ldigt m\u00e5nga av m\u00e4nniskorna, \u00e4ven l\u00e4ngst upp i toppen, \u00e4r det.\n\nHur definierar du \"v\u00e4ldigt m\u00e5nga\"? Jag t\u00e4nker \u00e4ven i j\u00e4mf\u00f6relse med andra partier. Och vad har du f\u00f6r k\u00e4llor?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;v\u00e4ldigt m\u00e5nga av m\u00e4nniskorna, \u00e4ven l\u00e4ngst upp i toppen, \u00e4r det.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Hur definierar du &amp;quot;v\u00e4ldigt m\u00e5nga&amp;quot;? Jag t\u00e4nker \u00e4ven i j\u00e4mf\u00f6relse med andra partier. Och vad har du f\u00f6r k\u00e4llor?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdddpu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492457088.0, "created_utc": 1492428288.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdj6nj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "retknupnys", "parent_id": "t1_dgbycej", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Rasistiskt, nazistiskt och fr\u00e4mlingsfientligt anv\u00e4nder de 'etablerade partierna' i sin retorik f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka h\u00e5lla SD utanf\u00f6r makten. Retoriken i fr\u00e5ga baserar man inte p\u00e5 verkligheten utan p\u00e5 fragmentariska stycken ur partiets tidiga historia. Syftet \u00e4r att f\u00f6rminska partiet och legitimerar att man isolerar ett folkvalt parti i riksdagen. Retoriken \u00e4r grov och osaklig men ska ge uttryck f\u00f6r indignation och r\u00e4ttsk\u00e4nsla. Syftet \u00e4r att v\u00e4ljarna ska ta avst\u00e5nd fr\u00e5n ett parti som man g\u00e4rna till och med vill antyda skulle ha n\u00e5got att g\u00f6ra med f\u00f6rintelsen. Det hela \u00e4r bef\u00e4ngt med tanke p\u00e5 att partiet har sympatis\u00f6rer fr\u00e5n en fj\u00e4rdedel av alla v\u00e4ljare i Sverige. Det kr\u00e4vs inget st\u00f6rre djupsinne f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 att alla dessa Svenska \u00e4r varken rasister, nazister  eller fr\u00e4mlingsfientliga. Varf\u00f6r s\u00e5 m\u00e5nga sympatiserar med SD beror snarare p\u00e5 att folk har tr\u00f6ttnat p\u00e5 de 'etablerade partierna' och anser att SD's politik gagnar de Svenska v\u00e4ljarna b\u00e4ttre \u00e4n vad nuvarande makthavares politik har visat sig. Att folk s\u00e4ger att SD \u00e4r rasistiskt beror p\u00e5 den retorik som anv\u00e4nts flitigt av b\u00e5de politiker i andra partier och av deras r\u00f6st ut\u00e5t - media.\nTyv\u00e4rr kan alltf\u00f6r f\u00e5 av allm\u00e4nheten skilja p\u00e5 fakta och falsk retorik och d\u00e5 blir resultatet d\u00e4refter. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Rasistiskt, nazistiskt och fr\u00e4mlingsfientligt anv\u00e4nder de &amp;#39;etablerade partierna&amp;#39; i sin retorik f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka h\u00e5lla SD utanf\u00f6r makten. Retoriken i fr\u00e5ga baserar man inte p\u00e5 verkligheten utan p\u00e5 fragmentariska stycken ur partiets tidiga historia. Syftet \u00e4r att f\u00f6rminska partiet och legitimerar att man isolerar ett folkvalt parti i riksdagen. Retoriken \u00e4r grov och osaklig men ska ge uttryck f\u00f6r indignation och r\u00e4ttsk\u00e4nsla. Syftet \u00e4r att v\u00e4ljarna ska ta avst\u00e5nd fr\u00e5n ett parti som man g\u00e4rna till och med vill antyda skulle ha n\u00e5got att g\u00f6ra med f\u00f6rintelsen. Det hela \u00e4r bef\u00e4ngt med tanke p\u00e5 att partiet har sympatis\u00f6rer fr\u00e5n en fj\u00e4rdedel av alla v\u00e4ljare i Sverige. Det kr\u00e4vs inget st\u00f6rre djupsinne f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 att alla dessa Svenska \u00e4r varken rasister, nazister  eller fr\u00e4mlingsfientliga. Varf\u00f6r s\u00e5 m\u00e5nga sympatiserar med SD beror snarare p\u00e5 att folk har tr\u00f6ttnat p\u00e5 de &amp;#39;etablerade partierna&amp;#39; och anser att SD&amp;#39;s politik gagnar de Svenska v\u00e4ljarna b\u00e4ttre \u00e4n vad nuvarande makthavares politik har visat sig. Att folk s\u00e4ger att SD \u00e4r rasistiskt beror p\u00e5 den retorik som anv\u00e4nts flitigt av b\u00e5de politiker i andra partier och av deras r\u00f6st ut\u00e5t - media.\nTyv\u00e4rr kan alltf\u00f6r f\u00e5 av allm\u00e4nheten skilja p\u00e5 fakta och falsk retorik och d\u00e5 blir resultatet d\u00e4refter. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdj6nj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492467636.0, "created_utc": 1492438836.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbycej", "gilded": 0, "archived": false, "score": 92, "report_reasons": null, "author": "ascii", "parent_id": "t3_65o77d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "* SD bildades p\u00e5 \u00e5ttiotalet ur Nysvenska r\u00f6relsen, en  fascistisk r\u00f6relse som allierade sig med Nazisterna under kriget.\n* 2010 filmade tre av de h\u00f6gsta SD-topparna sig sj\u00e4lva ute p\u00e5 stan medan de muckade gr\u00e4l med en invandrare, kallade honom f\u00f6r babbe (babian) och sa att han inte h\u00f6rde hemma i Sverige.\n* N\u00e4r en tjej f\u00f6dd och uppvuxen i \u00c5kersberga med utrikiska f\u00f6r\u00e4ldrar vann Melodifestivalen twittrade SDs partisekreterare att det var roligt f\u00f6r henne men knappast en seger f\u00f6r Sverige.\n* N\u00e4r Anders Bering Breivik massakrerade ett \u00e5ttiotal skolbarn twittrade en kommunalpolitiker fr\u00e5n SD att Breivik aldrig skulle gjort n\u00e5got s\u00e5dant om det inte vore f\u00f6r alla invandrare och att Breiviks \u00e5sikter \u00e4r korrekta.\n\nPartiprogrammet \u00e4r inte rasistiskt, men ursprunget och v\u00e4ldigt m\u00e5nga av m\u00e4nniskorna, \u00e4ven l\u00e4ngst upp i toppen, \u00e4r det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;SD bildades p\u00e5 \u00e5ttiotalet ur Nysvenska r\u00f6relsen, en  fascistisk r\u00f6relse som allierade sig med Nazisterna under kriget.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;2010 filmade tre av de h\u00f6gsta SD-topparna sig sj\u00e4lva ute p\u00e5 stan medan de muckade gr\u00e4l med en invandrare, kallade honom f\u00f6r babbe (babian) och sa att han inte h\u00f6rde hemma i Sverige.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;N\u00e4r en tjej f\u00f6dd och uppvuxen i \u00c5kersberga med utrikiska f\u00f6r\u00e4ldrar vann Melodifestivalen twittrade SDs partisekreterare att det var roligt f\u00f6r henne men knappast en seger f\u00f6r Sverige.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;N\u00e4r Anders Bering Breivik massakrerade ett \u00e5ttiotal skolbarn twittrade en kommunalpolitiker fr\u00e5n SD att Breivik aldrig skulle gjort n\u00e5got s\u00e5dant om det inte vore f\u00f6r alla invandrare och att Breiviks \u00e5sikter \u00e4r korrekta.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;Partiprogrammet \u00e4r inte rasistiskt, men ursprunget och v\u00e4ldigt m\u00e5nga av m\u00e4nniskorna, \u00e4ven l\u00e4ngst upp i toppen, \u00e4r det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbycej", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372294.0, "created_utc": 1492343494.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 92}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcl7lb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "madamswadam", "parent_id": "t3_65o77d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "SD har onekligen r\u00f6tter i vit makt-milj\u00f6n, men det \u00e4r inte bara det som g\u00f6r att tonl\u00e4get blir s\u00e5 h\u00f6gt. Anledningen att tonl\u00e4get \u00e4r s\u00e5 h\u00f6gt \u00e4r att mycket av deras tankegods och deras f\u00f6rslag p\u00e5 l\u00f6sningar \u00e4r identiskt med det man finner i exempelvis Socialdemokraterna (innan S tillsammans med \u00f6vriga v\u00e4nstern och n\u00e4stan alla partiers ungdomsf\u00f6rbund b\u00f6rjade sitt experiment med identitetspolitik). Eftersom de etablerade partierna och intressegrupperna k\u00e4nner att SD f\u00f6rs\u00f6ker klampa in p\u00e5 deras revir s\u00e5 g\u00e5r det inte att ta en saklig debatt med dem (d\u00e5 det hade avsl\u00f6jat antingen att S / V / Politism etc inte har n\u00e5gra l\u00f6sningar p\u00e5 de samh\u00e4llsf\u00f6r\u00e4ndringar som m\u00e5nga \u00e4r vagt oroliga \u00f6ver, eller att de har *samma* l\u00f6sningar som SD har). S\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r v\u00e4ljer man att skramla med nycklar, skrika i megafon och f\u00f6rfasa sig \u00f6ver partiets historia. Med det sagt, SD har en smutsigare byk \u00e4n ex Fremskrittspartiet eller Dansk Folkeparti (exempelvis s\u00e5 var de emot utomeuropeiska adoptioner fram till sent 80-tal eller tidigt 90-tal). Dock s\u00e5 har exempelvis V lyckats med bedriften att st\u00f6dja b\u00e5de Stalin och Hitler, samt -mer i n\u00e4rtid - skickat gratulationstelegram till Erich Honecker i DDR, bara ett par veckor innan Berlinmuren f\u00f6ll.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;SD har onekligen r\u00f6tter i vit makt-milj\u00f6n, men det \u00e4r inte bara det som g\u00f6r att tonl\u00e4get blir s\u00e5 h\u00f6gt. Anledningen att tonl\u00e4get \u00e4r s\u00e5 h\u00f6gt \u00e4r att mycket av deras tankegods och deras f\u00f6rslag p\u00e5 l\u00f6sningar \u00e4r identiskt med det man finner i exempelvis Socialdemokraterna (innan S tillsammans med \u00f6vriga v\u00e4nstern och n\u00e4stan alla partiers ungdomsf\u00f6rbund b\u00f6rjade sitt experiment med identitetspolitik). Eftersom de etablerade partierna och intressegrupperna k\u00e4nner att SD f\u00f6rs\u00f6ker klampa in p\u00e5 deras revir s\u00e5 g\u00e5r det inte att ta en saklig debatt med dem (d\u00e5 det hade avsl\u00f6jat antingen att S / V / Politism etc inte har n\u00e5gra l\u00f6sningar p\u00e5 de samh\u00e4llsf\u00f6r\u00e4ndringar som m\u00e5nga \u00e4r vagt oroliga \u00f6ver, eller att de har &lt;em&gt;samma&lt;/em&gt; l\u00f6sningar som SD har). S\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r v\u00e4ljer man att skramla med nycklar, skrika i megafon och f\u00f6rfasa sig \u00f6ver partiets historia. Med det sagt, SD har en smutsigare byk \u00e4n ex Fremskrittspartiet eller Dansk Folkeparti (exempelvis s\u00e5 var de emot utomeuropeiska adoptioner fram till sent 80-tal eller tidigt 90-tal). Dock s\u00e5 har exempelvis V lyckats med bedriften att st\u00f6dja b\u00e5de Stalin och Hitler, samt -mer i n\u00e4rtid - skickat gratulationstelegram till Erich Honecker i DDR, bara ett par veckor innan Berlinmuren f\u00f6ll.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcl7lb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492406189.0, "created_utc": 1492377389.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd6hw1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Misantupe", "parent_id": "t1_dgbuxfy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "SD bildades av tokstollar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;SD bildades av tokstollar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgd6hw1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492437150.0, "created_utc": 1492408350.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdvle9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "qeadwrsf", "parent_id": "t1_dgc2669", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; han m\u00e5ste ha n\u00e5gon form av h\u00e5llhake p\u00e5 personer i ledningen\n\nDetta tror jag vad mycket av v\u00e5ran politik bygger p\u00e5. \n\nMassa narcissister som har politisk makt \u00e5 har massa h\u00e5ll hakar p\u00e5 folk. Vilket \u00e4r ganska enkelt f\u00f6r media kan h\u00e4nga ut vem som helst f\u00f6r hur lite som helst.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;han m\u00e5ste ha n\u00e5gon form av h\u00e5llhake p\u00e5 personer i ledningen&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Detta tror jag vad mycket av v\u00e5ran politik bygger p\u00e5. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Massa narcissister som har politisk makt \u00e5 har massa h\u00e5ll hakar p\u00e5 folk. Vilket \u00e4r ganska enkelt f\u00f6r media kan h\u00e4nga ut vem som helst f\u00f6r hur lite som helst.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdvle9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492481992.0, "created_utc": 1492453192.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc2669", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgc0s03", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r j\u00e4vligt konstigt att han inte kastats ut ur SD. Har ingen bra f\u00f6rklaring annat \u00e4n att han m\u00e5ste ha n\u00e5gon form av h\u00e5llhake p\u00e5 personer i ledningen.\n\nTror f\u00f6r \u00f6vrigt detsamma g\u00e4ller Rikspolischefen Dan Eliasson, som lyckats driva polisens resultat i bott de senaste \u00e5ren.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r j\u00e4vligt konstigt att han inte kastats ut ur SD. Har ingen bra f\u00f6rklaring annat \u00e4n att han m\u00e5ste ha n\u00e5gon form av h\u00e5llhake p\u00e5 personer i ledningen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tror f\u00f6r \u00f6vrigt detsamma g\u00e4ller Rikspolischefen Dan Eliasson, som lyckats driva polisens resultat i bott de senaste \u00e5ren.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc2669", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492380444.0, "created_utc": 1492351644.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd832j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "biffsteken", "parent_id": "t1_dgcpku1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Godtar du \"knuffa\"? Som \u00e4ven g\u00e5r att se p\u00e5 videon?\n\nT\u00e4nker du svara p\u00e5 hela kommentaren ist\u00e4llet f\u00f6r endast ett ord? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Godtar du &amp;quot;knuffa&amp;quot;? Som \u00e4ven g\u00e5r att se p\u00e5 videon?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;T\u00e4nker du svara p\u00e5 hela kommentaren ist\u00e4llet f\u00f6r endast ett ord? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgd832j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492440736.0, "created_utc": 1492411936.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcpku1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Torsten1999", "parent_id": "t1_dgcitzm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "B\u00f6rjade sl\u00e5? Vad pratar du om?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;B\u00f6rjade sl\u00e5? Vad pratar du om?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcpku1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492412023.0, "created_utc": 1492383223.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcitzm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "biffsteken", "parent_id": "t1_dgchztq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Menar du att Soran Ismail \u00e4r med i OG? \n\nEdit:\n\n&gt; I sitt videosvar h\u00e4vdar Almqvist att personen i fr\u00e5ga var kompis med Soran Ismail och medlem i det kriminella n\u00e4tverket Original Gangsters, OG.\n\nS\u00e5 Almqvist h\u00e4vdar att snubben som dom b\u00f6rjade sl\u00e5 var med i OG? P\u00e5 vilka grunder?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Menar du att Soran Ismail \u00e4r med i OG? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;I sitt videosvar h\u00e4vdar Almqvist att personen i fr\u00e5ga var kompis med Soran Ismail och medlem i det kriminella n\u00e4tverket Original Gangsters, OG.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 Almqvist h\u00e4vdar att snubben som dom b\u00f6rjade sl\u00e5 var med i OG? P\u00e5 vilka grunder?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcitzm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492403083.0, "created_utc": 1492374283.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgchztq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Torsten1999", "parent_id": "t1_dgcanjf", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Vad \u00e4r det f\u00f6r fel med att f\u00f6rsvara sig mot den kriminella m\u00e5ngkulturella organisation Original Gangsters?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad \u00e4r det f\u00f6r fel med att f\u00f6rsvara sig mot den kriminella m\u00e5ngkulturella organisation Original Gangsters?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgchztq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492402015.0, "created_utc": 1492373215.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcanjf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "T4hr1", "parent_id": "t1_dgc90qp", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00e5r man fr\u00e5ga varf\u00f6r man inte f\u00e5r komma dragandes med j\u00e4rn\u00f6rs-skandalen?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00e5r man fr\u00e5ga varf\u00f6r man inte f\u00e5r komma dragandes med j\u00e4rn\u00f6rs-skandalen?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcanjf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492392300.0, "created_utc": 1492363500.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc90qp", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "analsexpert", "parent_id": "t1_dgc0s03", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Och vad han gjort som \u00e4r s\u00e5 rasistiskt om jag f\u00e5r fr\u00e5ga???\n\nOch kom inte dragandes med j\u00e4rnr\u00f6rs-f\u00e5neriet...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och vad han gjort som \u00e4r s\u00e5 rasistiskt om jag f\u00e5r fr\u00e5ga???&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och kom inte dragandes med j\u00e4rnr\u00f6rs-f\u00e5neriet...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc90qp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492390187.0, "created_utc": 1492361387.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc0s03", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "Suntripp", "parent_id": "t1_dgbuxfy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nolltolerans? F\u00f6rklara Kent Ekeroths plats i partiet... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nolltolerans? F\u00f6rklara Kent Ekeroths plats i partiet... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc0s03", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492377919.0, "created_utc": 1492349119.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge2rbs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "vattenpuss", "parent_id": "t1_dgc41bw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Inte ens i en tr\u00e5d som f\u00f6rs\u00f6ker f\u00e5 svar p\u00e5 varf\u00f6r SD kallas rasister kan /r/svenskpolitik h\u00e5lla sig fr\u00e5n detta allts\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Inte ens i en tr\u00e5d som f\u00f6rs\u00f6ker f\u00e5 svar p\u00e5 varf\u00f6r SD kallas rasister kan &lt;a href=\"/r/svenskpolitik\"&gt;/r/svenskpolitik&lt;/a&gt; h\u00e5lla sig fr\u00e5n detta allts\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge2rbs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492490068.0, "created_utc": 1492461268.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc41bw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgc30xy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det d\u00e4r verkar vara n\u00e5got som h\u00e4nde \u00e5r 2000, f\u00f6r 17 \u00e5r sen allts\u00e5. Postar lite kul l\u00e4sning om lag\u00f6vertr\u00e4delser inom riksdagspartierna nedan, det finns liknande fall inom n\u00e4stan alla riksdagspartier.\n\nFakta: Urval lag\u00f6vertr\u00e4delser per parti\n\nSocialdemokraterna:\n\nMisshandel, sexuellt ofredande, rattfylleri, hastighets\u00f6vertr\u00e4delse, snatteri, v\u00e5rdsl\u00f6shet i trafik, ej iakttagit v\u00e4jningsplikt, olovlig k\u00f6rning, till\u00e5tande av olovlig k\u00f6rning\n\nCenterpartiet:\n\nMissbruk av urkund, snatteri, hastighets\u00f6vertr\u00e4delse, ej iakttagit stopplikt, v\u00e5rdsl\u00f6shet i trafik, rattfylleri\n\nFolkpartiet:\n\nGrovt rattfylleri, narkotikabrott, olovlig k\u00f6rning, st\u00f6ld, hastighets\u00f6vertr\u00e4delse, skadeg\u00f6relse, v\u00e5rdsl\u00f6shet i trafik\n\nKristdemokraterna:\n\nV\u00e5rdsl\u00f6shet i trafik och obeh\u00f6rigt avvikande fr\u00e5n trafikolycksplats, rattfylleri, misshandel, r\u00e5n\n\nMilj\u00f6partiet:\n\nOh\u00f6rsamhet mot ordningsmakten, rattfylleri, grovt rattfylleri, olovlig k\u00f6rning, snatteri, misshandel\n\nModeraterna:\n\nEgenm\u00e4ktigt f\u00f6rfarande, hot mot tj\u00e4nsteman, f\u00f6rs\u00f6k till sabotage, bokf\u00f6ringsbrott, ej anv\u00e4nt bilb\u00e4lte, f\u00f6rs\u00f6k till misshandel och olaga hot, brott mot fiskelagen, grovt rattfylleri, olaga hot, skattebrott, brott mot lagen om transport av farligt gods, narkotikabrott\n\nSverigedemokraterna:\n\nGrovt rattfylleri, olovlig k\u00f6rning, brott mot trafikf\u00f6rordningen, skattebrott och f\u00f6rsv\u00e5rande av skattekontroll, dataintr\u00e5ng, brott mot ordningslagen, ofredande, kvinnomisshandel, narkotikabrott\n\nV\u00e4gvalet:\n\nMisshandel\n\nV\u00e4nsterpartiet:\n\n\u00c5verkan, brott mot knivlagen, olaga affischering, v\u00e5ld mot tj\u00e4nsteman, oh\u00f6rsamhet mot ordningsmakten, hastighets\u00f6vertr\u00e4delse, grovt rattfylleri, rattfylleri, snatteri\n\n\nK\u00e4lla: http://www.gp.se/nyheter/sverige/gp-granskar-200-lagbrytare-i-valet-1.232166", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det d\u00e4r verkar vara n\u00e5got som h\u00e4nde \u00e5r 2000, f\u00f6r 17 \u00e5r sen allts\u00e5. Postar lite kul l\u00e4sning om lag\u00f6vertr\u00e4delser inom riksdagspartierna nedan, det finns liknande fall inom n\u00e4stan alla riksdagspartier.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Fakta: Urval lag\u00f6vertr\u00e4delser per parti&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Socialdemokraterna:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Misshandel, sexuellt ofredande, rattfylleri, hastighets\u00f6vertr\u00e4delse, snatteri, v\u00e5rdsl\u00f6shet i trafik, ej iakttagit v\u00e4jningsplikt, olovlig k\u00f6rning, till\u00e5tande av olovlig k\u00f6rning&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Centerpartiet:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Missbruk av urkund, snatteri, hastighets\u00f6vertr\u00e4delse, ej iakttagit stopplikt, v\u00e5rdsl\u00f6shet i trafik, rattfylleri&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Folkpartiet:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Grovt rattfylleri, narkotikabrott, olovlig k\u00f6rning, st\u00f6ld, hastighets\u00f6vertr\u00e4delse, skadeg\u00f6relse, v\u00e5rdsl\u00f6shet i trafik&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kristdemokraterna:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;V\u00e5rdsl\u00f6shet i trafik och obeh\u00f6rigt avvikande fr\u00e5n trafikolycksplats, rattfylleri, misshandel, r\u00e5n&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Milj\u00f6partiet:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Oh\u00f6rsamhet mot ordningsmakten, rattfylleri, grovt rattfylleri, olovlig k\u00f6rning, snatteri, misshandel&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Moderaterna:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Egenm\u00e4ktigt f\u00f6rfarande, hot mot tj\u00e4nsteman, f\u00f6rs\u00f6k till sabotage, bokf\u00f6ringsbrott, ej anv\u00e4nt bilb\u00e4lte, f\u00f6rs\u00f6k till misshandel och olaga hot, brott mot fiskelagen, grovt rattfylleri, olaga hot, skattebrott, brott mot lagen om transport av farligt gods, narkotikabrott&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sverigedemokraterna:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Grovt rattfylleri, olovlig k\u00f6rning, brott mot trafikf\u00f6rordningen, skattebrott och f\u00f6rsv\u00e5rande av skattekontroll, dataintr\u00e5ng, brott mot ordningslagen, ofredande, kvinnomisshandel, narkotikabrott&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;V\u00e4gvalet:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Misshandel&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;V\u00e4nsterpartiet:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c5verkan, brott mot knivlagen, olaga affischering, v\u00e5ld mot tj\u00e4nsteman, oh\u00f6rsamhet mot ordningsmakten, hastighets\u00f6vertr\u00e4delse, grovt rattfylleri, rattfylleri, snatteri&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;K\u00e4lla: &lt;a href=\"http://www.gp.se/nyheter/sverige/gp-granskar-200-lagbrytare-i-valet-1.232166\"&gt;http://www.gp.se/nyheter/sverige/gp-granskar-200-lagbrytare-i-valet-1.232166&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc41bw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492383356.0, "created_utc": 1492354556.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc30xy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Velify1", "parent_id": "t1_dgbuxfy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det finns hyggligt m\u00e5nga personer som \u00e4r allm\u00e4nt skumma och har kriminell bakgrund i SD, bortsett fr\u00e5n rasistaspekten. Titta t.ex. p\u00e5 Roger Hedlund som idag sitter i riksdagen, tidigare d\u00f6md f\u00f6r h\u00e4leri, st\u00f6ld, och f\u00f6r att ha misshandlat en person tillsammans med ett g\u00e4ng nazister fr\u00e5n nationalsocialistisk front.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det finns hyggligt m\u00e5nga personer som \u00e4r allm\u00e4nt skumma och har kriminell bakgrund i SD, bortsett fr\u00e5n rasistaspekten. Titta t.ex. p\u00e5 Roger Hedlund som idag sitter i riksdagen, tidigare d\u00f6md f\u00f6r h\u00e4leri, st\u00f6ld, och f\u00f6r att ha misshandlat en person tillsammans med ett g\u00e4ng nazister fr\u00e5n nationalsocialistisk front.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc30xy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381806.0, "created_utc": 1492353006.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge2nlk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "vattenpuss", "parent_id": "t1_dgbuxfy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Med det sagt s\u00e5 kan man notera att de har nolltolerans f\u00f6r rasism vilket inneb\u00e4r att ovan n\u00e4mnda tokstollar sparkas ut ur partiet n\u00e4r de h\u00e4ver ur sig rasistiska dumheter.\n\nS\u00e5 l\u00e4nge de inte sitter i cabalen i partitoppen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Med det sagt s\u00e5 kan man notera att de har nolltolerans f\u00f6r rasism vilket inneb\u00e4r att ovan n\u00e4mnda tokstollar sparkas ut ur partiet n\u00e4r de h\u00e4ver ur sig rasistiska dumheter.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 l\u00e4nge de inte sitter i cabalen i partitoppen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge2nlk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492489952.0, "created_utc": 1492461152.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbuxfy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 41, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t3_65o77d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ett parti som SD lockar till sig allsk\u00f6ns tokstollar, du beh\u00f6ver nog inte anstr\u00e4nga dig s\u00e4rskilt mycket f\u00f6r att hitta rasistiska uttalanden gjorda av f\u00f6re detta SD-politiker.\n\nMed det sagt s\u00e5 kan man notera att de har nolltolerans f\u00f6r rasism vilket inneb\u00e4r att ovan n\u00e4mnda tokstollar sparkas ut ur partiet n\u00e4r de h\u00e4ver ur sig rasistiska dumheter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ett parti som SD lockar till sig allsk\u00f6ns tokstollar, du beh\u00f6ver nog inte anstr\u00e4nga dig s\u00e4rskilt mycket f\u00f6r att hitta rasistiska uttalanden gjorda av f\u00f6re detta SD-politiker.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Med det sagt s\u00e5 kan man notera att de har nolltolerans f\u00f6r rasism vilket inneb\u00e4r att ovan n\u00e4mnda tokstollar sparkas ut ur partiet n\u00e4r de h\u00e4ver ur sig rasistiska dumheter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbuxfy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492361010.0, "created_utc": 1492332210.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 41}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd365x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "madamswadam", "parent_id": "t1_dgct34a", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ja, fast de slipper den kritiken eftersom s / kd etc inte vill kritisera sin egen historia. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, fast de slipper den kritiken eftersom s / kd etc inte vill kritisera sin egen historia. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgd365x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492430890.0, "created_utc": 1492402090.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgct34a", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "sw33tswede", "parent_id": "t1_dgclhlp", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Allts\u00e5 omkring 40-50 \u00e5r \"f\u00f6r sent\" f\u00f6r att vara aktuellt i dagens samh\u00e4lle i de tv\u00e5 f\u00f6rstn\u00e4mnda fallen?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Allts\u00e5 omkring 40-50 \u00e5r &amp;quot;f\u00f6r sent&amp;quot; f\u00f6r att vara aktuellt i dagens samh\u00e4lle i de tv\u00e5 f\u00f6rstn\u00e4mnda fallen?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgct34a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492416825.0, "created_utc": 1492388025.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgclhlp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "madamswadam", "parent_id": "t3_65o77d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "SD:s syn p\u00e5 folkhemmet motsvarar 70-talets socialdemokrater, deras syn p\u00e5 familjepolitik motsvarar 70-talets kristdemokrater och deras syn p\u00e5 invandring motsvarar dagens milj\u00f6partister", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;SD:s syn p\u00e5 folkhemmet motsvarar 70-talets socialdemokrater, deras syn p\u00e5 familjepolitik motsvarar 70-talets kristdemokrater och deras syn p\u00e5 invandring motsvarar dagens milj\u00f6partister&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgclhlp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492406541.0, "created_utc": 1492377741.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbvftf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "El_Dumfuco", "parent_id": "t3_65o77d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Till att b\u00f6rja med \u00e4r \"rasist\" inte ett entydigt, v\u00e4ldefinierat ord. Om de f\u00f6rklarar vad de menar efter att de kallat SD f\u00f6r rasister, s\u00e5 har du det d\u00e4r.\n\nOm de bara kallar SD f\u00f6r rasister som en blank f\u00f6rol\u00e4mpning utan att ber\u00e4tta vad det \u00e4r som \u00e4r problemet finns det ingen anledning att ta dem seri\u00f6st.\n\nVill \u00e4ven p\u00e5minna om att nedr\u00f6ster inte \u00e4r kommunikation.", "edited": 1492352956.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Till att b\u00f6rja med \u00e4r &amp;quot;rasist&amp;quot; inte ett entydigt, v\u00e4ldefinierat ord. Om de f\u00f6rklarar vad de menar efter att de kallat SD f\u00f6r rasister, s\u00e5 har du det d\u00e4r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om de bara kallar SD f\u00f6r rasister som en blank f\u00f6rol\u00e4mpning utan att ber\u00e4tta vad det \u00e4r som \u00e4r problemet finns det ingen anledning att ta dem seri\u00f6st.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vill \u00e4ven p\u00e5minna om att nedr\u00f6ster inte \u00e4r kommunikation.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvftf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362712.0, "created_utc": 1492333912.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbxyat", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Norci", "parent_id": "t1_dgbxpt6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Politik bed\u00f6ms relativt till landet partiet i fr\u00e5gan \u00e4r aktivt i  \u00af\\\\\\_(\u30c4)_/\u00af", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Politik bed\u00f6ms relativt till landet partiet i fr\u00e5gan \u00e4r aktivt i  \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbxyat", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492371169.0, "created_utc": 1492342369.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbxpt6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "Valefor3", "parent_id": "t1_dgbx6rw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Internationellt \u00e4r ju inte SDs invandringspolitik n\u00e5gonting extremt men i Sverige har det ju iaf varit det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Internationellt \u00e4r ju inte SDs invandringspolitik n\u00e5gonting extremt men i Sverige har det ju iaf varit det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbxpt6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492370452.0, "created_utc": 1492341652.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc4uhw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Norci", "parent_id": "t1_dgc4fw9", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Att inte engagera sig politiskt \u00e4r inte ett alternativ n\u00e4r man vill engagera sig politisk. Kom igen nu.\n&gt; &gt; Det \u00e4r klart det \u00e4r? Vad pratar du om? \n\nNej, det \u00e4r det inte. Om du \u00e4r hungrig, \u00e4r det ett alternativ f\u00f6r dig att l\u00e5ta bli att \u00e4ta? Nej. Har man best\u00e4mt sig att man vill ge sig in i politiken ger man bara inte upp f\u00f6r att man inte hittar ett parti som st\u00e4mmer \u00f6verens med ens \u00f6nskem\u00e5l 100%. Man b\u00f6rjar n\u00e5gonstans och jobbar d\u00e4rifr\u00e5n. \n\n\n&gt; Okej, vad finns det f\u00f6r andra alternativ \u00e4n SD? Fr\u00e5gat flera g\u00e5nger nu, du forts\u00e4tter undviker fr\u00e5gan.\n&gt; &gt; Ja f\u00f6rl\u00e5t, jag brukar skippa irrelevanta fr\u00e5gor men. \n\nMen sn\u00e4lla. Vi diskuterar varf\u00f6r folk s\u00f6ker sig till SD och att fr\u00e5ga om vilka andra alternativ det finns \u00e4r pl\u00f6tsligt irrelevant? Detta \u00e4r fan l\u00f6jligt, ledsen, men orkar inte investera mer tid i detta n\u00e4r du b\u00f6rjar med s\u00e5n larv. Lite \u00f6msesidig respekt f\u00e5r man ha i en diskussion. \n\n\n&gt; &gt; Okej, vad finns det f\u00f6r andra alternativ \u00e4n SD?\n\n&gt; Ingen aning?\n\nOkej, det f\u00f6rklarar det hela. Ha en bra dag! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Att inte engagera sig politiskt \u00e4r inte ett alternativ n\u00e4r man vill engagera sig politisk. Kom igen nu.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r klart det \u00e4r? Vad pratar du om? &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, det \u00e4r det inte. Om du \u00e4r hungrig, \u00e4r det ett alternativ f\u00f6r dig att l\u00e5ta bli att \u00e4ta? Nej. Har man best\u00e4mt sig att man vill ge sig in i politiken ger man bara inte upp f\u00f6r att man inte hittar ett parti som st\u00e4mmer \u00f6verens med ens \u00f6nskem\u00e5l 100%. Man b\u00f6rjar n\u00e5gonstans och jobbar d\u00e4rifr\u00e5n. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Okej, vad finns det f\u00f6r andra alternativ \u00e4n SD? Fr\u00e5gat flera g\u00e5nger nu, du forts\u00e4tter undviker fr\u00e5gan.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ja f\u00f6rl\u00e5t, jag brukar skippa irrelevanta fr\u00e5gor men. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Men sn\u00e4lla. Vi diskuterar varf\u00f6r folk s\u00f6ker sig till SD och att fr\u00e5ga om vilka andra alternativ det finns \u00e4r pl\u00f6tsligt irrelevant? Detta \u00e4r fan l\u00f6jligt, ledsen, men orkar inte investera mer tid i detta n\u00e4r du b\u00f6rjar med s\u00e5n larv. Lite \u00f6msesidig respekt f\u00e5r man ha i en diskussion. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Okej, vad finns det f\u00f6r andra alternativ \u00e4n SD?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ingen aning?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Okej, det f\u00f6rklarar det hela. Ha en bra dag! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc4uhw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492384548.0, "created_utc": 1492355748.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc4fw9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "vialtrisuit", "parent_id": "t1_dgc3kb8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Att inte engagera sig politiskt \u00e4r inte ett alternativ n\u00e4r man vill engagera sig politisk. Kom igen nu.\n\n\nDet \u00e4r klart det \u00e4r? Vad pratar du om? Om du vill engagera dig i ett stalinistiskt parti men de n\u00e4rmsta du hittar \u00e4r v\u00e4nsterpartiet, s\u00e5 \u00e4r det s\u00e5klart ett alternativ att inte engagera sig...?\n\n\n&gt; Nej, det \u00e4r inte \"ganska uppenbart\".\n\n\nN\u00e4h\u00e4? S\u00e5 n\u00e4r jag p\u00e5st\u00e5r n\u00e5got utan bevis s\u00e5 duger inte det? Men ditt resonemang bygger ju inte p\u00e5 n\u00e5got annat \u00e4n typ din intuition...? \n\n\n&gt; Visst, beroende p\u00e5 hur media framst\u00e4ller SD \u00e4ndras det vilka som r\u00f6star p\u00e5 dem, men jag skulle s\u00e4ga det \u00e4r mest moderata v\u00e4ljare som antingen st\u00f6djer eller l\u00e4mnar SD.\n\n\nMen du sa ju att det \"har inget med media att g\u00f6ra\"?\n\n\n&gt; Men vi snackar inte v\u00e4ljare, vi snackar de som faktiskt \u00e4r med i partiet och engagerar sig. \n\n\nOkej jag f\u00f6rst\u00e5r. S\u00e5 de p\u00e5verkar vilka som r\u00f6star p\u00e5 dem, men inte vilka som engagerar sig. ???\n\nHur vet du det? Hur vet du n\u00e5got av allt det h\u00e4r?\n\n\n&gt; Okej, vad finns det f\u00f6r andra alternativ \u00e4n SD?\n\n\nIngen aning?\n\n\n&gt; Fr\u00e5gat flera g\u00e5nger nu, du forts\u00e4tter undviker fr\u00e5gan.\n\n\nJa f\u00f6rl\u00e5t, jag brukar skippa irrelevanta fr\u00e5gor men. Som sagt, jag har ingen aning och bryr mig \u00e4rligt talat inte om det finns 0 alternativ eller 100, det f\u00f6r\u00e4ndrar ingenting.\n\n\nL\u00e5t mig f\u00f6rtydliga eftersom du verkligen tycks missf\u00f6rst\u00e5.\n\nDu skrev:\n\n&gt; Det spelar liksom ingen roll f\u00f6r vad media s\u00e4ger om det inte finns andra seri\u00f6sa alternativ. \n\n\nDet jag ifr\u00e5gas\u00e4tter \u00e4r inte huruvida det finns seri\u00f6sa alternativ.\n\nDet jag ifr\u00e5gas\u00e4tter \u00e4r din analys att: om det inte finns n\u00e5gra seri\u00f6sa alternativ =&gt; spelar ingen roll vad media s\u00e4ger.\n\nDet \u00e4r bara ett p\u00e5st\u00e5ende till synes taget ur luften som du tycker l\u00e5ter rimligt.\n\n\n&gt; D\u00e4remot \u00e4r det h\u00f6gst diskutabelt att n\u00e5gon skulle vilja bos\u00e4tta sig med \"rasister\" bara f\u00f6r att man ogillar invandring. \n\n\nFast nu var det rasister vi talade om, inte m\u00e4nniskor som ogillar invandring.\n\nKommer du ih\u00e5g? Du babblade om att det inte spelade n\u00e5gon roll vad media rapporterade f\u00f6r vilket part rasister (inte m\u00e4nniskor som ogillar invandring) v\u00e4ljer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Att inte engagera sig politiskt \u00e4r inte ett alternativ n\u00e4r man vill engagera sig politisk. Kom igen nu.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r klart det \u00e4r? Vad pratar du om? Om du vill engagera dig i ett stalinistiskt parti men de n\u00e4rmsta du hittar \u00e4r v\u00e4nsterpartiet, s\u00e5 \u00e4r det s\u00e5klart ett alternativ att inte engagera sig...?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nej, det \u00e4r inte &amp;quot;ganska uppenbart&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4h\u00e4? S\u00e5 n\u00e4r jag p\u00e5st\u00e5r n\u00e5got utan bevis s\u00e5 duger inte det? Men ditt resonemang bygger ju inte p\u00e5 n\u00e5got annat \u00e4n typ din intuition...? &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Visst, beroende p\u00e5 hur media framst\u00e4ller SD \u00e4ndras det vilka som r\u00f6star p\u00e5 dem, men jag skulle s\u00e4ga det \u00e4r mest moderata v\u00e4ljare som antingen st\u00f6djer eller l\u00e4mnar SD.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Men du sa ju att det &amp;quot;har inget med media att g\u00f6ra&amp;quot;?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Men vi snackar inte v\u00e4ljare, vi snackar de som faktiskt \u00e4r med i partiet och engagerar sig. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Okej jag f\u00f6rst\u00e5r. S\u00e5 de p\u00e5verkar vilka som r\u00f6star p\u00e5 dem, men inte vilka som engagerar sig. ???&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hur vet du det? Hur vet du n\u00e5got av allt det h\u00e4r?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Okej, vad finns det f\u00f6r andra alternativ \u00e4n SD?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ingen aning?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Fr\u00e5gat flera g\u00e5nger nu, du forts\u00e4tter undviker fr\u00e5gan.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja f\u00f6rl\u00e5t, jag brukar skippa irrelevanta fr\u00e5gor men. Som sagt, jag har ingen aning och bryr mig \u00e4rligt talat inte om det finns 0 alternativ eller 100, det f\u00f6r\u00e4ndrar ingenting.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e5t mig f\u00f6rtydliga eftersom du verkligen tycks missf\u00f6rst\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du skrev:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det spelar liksom ingen roll f\u00f6r vad media s\u00e4ger om det inte finns andra seri\u00f6sa alternativ. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det jag ifr\u00e5gas\u00e4tter \u00e4r inte huruvida det finns seri\u00f6sa alternativ.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det jag ifr\u00e5gas\u00e4tter \u00e4r din analys att: om det inte finns n\u00e5gra seri\u00f6sa alternativ =&amp;gt; spelar ingen roll vad media s\u00e4ger.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r bara ett p\u00e5st\u00e5ende till synes taget ur luften som du tycker l\u00e5ter rimligt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;D\u00e4remot \u00e4r det h\u00f6gst diskutabelt att n\u00e5gon skulle vilja bos\u00e4tta sig med &amp;quot;rasister&amp;quot; bara f\u00f6r att man ogillar invandring. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Fast nu var det rasister vi talade om, inte m\u00e4nniskor som ogillar invandring.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kommer du ih\u00e5g? Du babblade om att det inte spelade n\u00e5gon roll vad media rapporterade f\u00f6r vilket part rasister (inte m\u00e4nniskor som ogillar invandring) v\u00e4ljer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc4fw9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492383967.0, "created_utc": 1492355167.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc3kb8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Norci", "parent_id": "t1_dgc37m3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "&gt; De har alternativet att inte engagera sig i n\u00e5got parti eller r\u00f6sta p\u00e5 n\u00e5got parti.\n\nAtt inte engagera sig politiskt \u00e4r inte ett alternativ n\u00e4r man vill engagera sig politisk. Kom igen nu.\n\n&gt; Om SD inte uppfattades som rasistiska alls s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l klart att rasister skulle vara mindre ben\u00e4gna att r\u00f6sta p\u00e5 dem, k\u00e4nns det inte ganska uppenbart?\n\nNej, det \u00e4r inte \"ganska uppenbart\". Rasister (och andra ideologi-drivna m\u00e4nniskor) dras inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis till dem som offentligt kallar sig sj\u00e4lva f\u00f6r rasister, m\u00e5nga kommer t.o.m argumentera emot st\u00e4mpeln, ingen vill liksom bli kallad f\u00f6r det. De dras till *id\u00e9er*. Dvs minskad invandring, h\u00e5rdare regler f\u00f6r anh\u00f6riginvandring, osv, f\u00f6r det \u00f6verlappar med deras f\u00f6rakt f\u00f6r invandrare. \n\nVisst, beroende p\u00e5 hur media framst\u00e4ller SD \u00e4ndras det vilka som r\u00f6star p\u00e5 dem, men jag skulle s\u00e4ga det \u00e4r mest moderata v\u00e4ljare som antingen st\u00f6djer eller l\u00e4mnar SD. De mer extrema och de \u00e5t h\u00f6ger har ingen annanstans att g\u00e5. \n\nMen vi snackar inte v\u00e4ljare, vi snackar de som faktiskt \u00e4r med i partiet och engagerar sig. \n\n&gt; Hur vet du det? Du bara sl\u00e4nger ur dig saker som om det skulle vara allm\u00e4nt vedertaget.\n\nOkej, vad finns det f\u00f6r andra alternativ \u00e4n SD? Fr\u00e5gat flera g\u00e5nger nu, du forts\u00e4tter undviker fr\u00e5gan. Eller \u00e4r det kanske \u00e4nd\u00e5 vedertaget att det inte finns andra seri\u00f6sa invandringskritiska alternativ annat \u00e4n SD?\n\n&gt; Det \u00e4r ju knappast diskutabelt om m\u00e4nniskor gillar att bos\u00e4tta sig med likasinnade. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r det finns judiska omr\u00e5den, white flight etc.\n\nVisst. D\u00e4remot \u00e4r det h\u00f6gst diskutabelt att n\u00e5gon skulle vilja bos\u00e4tta sig med \"rasister\" bara f\u00f6r att man ogillar invandring. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;De har alternativet att inte engagera sig i n\u00e5got parti eller r\u00f6sta p\u00e5 n\u00e5got parti.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Att inte engagera sig politiskt \u00e4r inte ett alternativ n\u00e4r man vill engagera sig politisk. Kom igen nu.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Om SD inte uppfattades som rasistiska alls s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l klart att rasister skulle vara mindre ben\u00e4gna att r\u00f6sta p\u00e5 dem, k\u00e4nns det inte ganska uppenbart?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, det \u00e4r inte &amp;quot;ganska uppenbart&amp;quot;. Rasister (och andra ideologi-drivna m\u00e4nniskor) dras inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis till dem som offentligt kallar sig sj\u00e4lva f\u00f6r rasister, m\u00e5nga kommer t.o.m argumentera emot st\u00e4mpeln, ingen vill liksom bli kallad f\u00f6r det. De dras till &lt;em&gt;id\u00e9er&lt;/em&gt;. Dvs minskad invandring, h\u00e5rdare regler f\u00f6r anh\u00f6riginvandring, osv, f\u00f6r det \u00f6verlappar med deras f\u00f6rakt f\u00f6r invandrare. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Visst, beroende p\u00e5 hur media framst\u00e4ller SD \u00e4ndras det vilka som r\u00f6star p\u00e5 dem, men jag skulle s\u00e4ga det \u00e4r mest moderata v\u00e4ljare som antingen st\u00f6djer eller l\u00e4mnar SD. De mer extrema och de \u00e5t h\u00f6ger har ingen annanstans att g\u00e5. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men vi snackar inte v\u00e4ljare, vi snackar de som faktiskt \u00e4r med i partiet och engagerar sig. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Hur vet du det? Du bara sl\u00e4nger ur dig saker som om det skulle vara allm\u00e4nt vedertaget.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Okej, vad finns det f\u00f6r andra alternativ \u00e4n SD? Fr\u00e5gat flera g\u00e5nger nu, du forts\u00e4tter undviker fr\u00e5gan. Eller \u00e4r det kanske \u00e4nd\u00e5 vedertaget att det inte finns andra seri\u00f6sa invandringskritiska alternativ annat \u00e4n SD?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r ju knappast diskutabelt om m\u00e4nniskor gillar att bos\u00e4tta sig med likasinnade. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r det finns judiska omr\u00e5den, white flight etc.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Visst. D\u00e4remot \u00e4r det h\u00f6gst diskutabelt att n\u00e5gon skulle vilja bos\u00e4tta sig med &amp;quot;rasister&amp;quot; bara f\u00f6r att man ogillar invandring. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc3kb8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492382638.0, "created_utc": 1492353838.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc37m3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "vialtrisuit", "parent_id": "t1_dgc2wva", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Jag menar att de som v\u00e4ljer SD inte har s\u00e5 m\u00e5nga andra alternativ s\u00e5 de skulle troligen till SD med eller utan medias hj\u00e4lp\n\n\nDe har alternativet att inte engagera sig i n\u00e5got parti eller r\u00f6sta p\u00e5 n\u00e5got parti. Om SD inte uppfattades som rasistiska alls s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l klart att rasister skulle vara mindre ben\u00e4gna att r\u00f6sta p\u00e5 dem, k\u00e4nns det inte ganska uppenbart?\n\n\n&gt; Det spelar liksom ingen roll f\u00f6r vad media s\u00e4ger om det inte finns andra seri\u00f6sa alternativ. \n\n\nHur vet du det? Du bara sl\u00e4nger ur dig saker som om det skulle vara allm\u00e4nt vedertaget.\n\n\n&gt; Du j\u00e4mf\u00f6r \u00e4pplen och p\u00e4ron.\n\n\nDet var en hypotetisk fr\u00e5ga, kan inte riktigt utl\u00e4sa ditt svar. \u00c4r det ett ja eller ett nej?\n\n\nKan st\u00e4lla fr\u00e5gan lite annorlunda. OBS Hypotetiskt scenario. Tror du rasister \u00e4r mer, mindre eller of\u00f6r\u00e4ndrat ben\u00e4gna att vilja flytta till Sk\u00f6vde, Danmark, Texas om media st\u00e4ndigt rapporterade att Sk\u00f6vde, Danmark och Texas var fullt till bredden av m\u00e4nniskor som ocks\u00e5 \u00e4r rasister?\n\nJag skulle s\u00e4ga att de f\u00f6rmodligen \u00e4r mer ben\u00e4gna. Det \u00e4r ju knappast diskutabelt om m\u00e4nniskor gillar att bos\u00e4tta sig med likasinnade. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r det finns judiska omr\u00e5den, white flight etc.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag menar att de som v\u00e4ljer SD inte har s\u00e5 m\u00e5nga andra alternativ s\u00e5 de skulle troligen till SD med eller utan medias hj\u00e4lp&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;De har alternativet att inte engagera sig i n\u00e5got parti eller r\u00f6sta p\u00e5 n\u00e5got parti. Om SD inte uppfattades som rasistiska alls s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l klart att rasister skulle vara mindre ben\u00e4gna att r\u00f6sta p\u00e5 dem, k\u00e4nns det inte ganska uppenbart?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det spelar liksom ingen roll f\u00f6r vad media s\u00e4ger om det inte finns andra seri\u00f6sa alternativ. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Hur vet du det? Du bara sl\u00e4nger ur dig saker som om det skulle vara allm\u00e4nt vedertaget.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Du j\u00e4mf\u00f6r \u00e4pplen och p\u00e4ron.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det var en hypotetisk fr\u00e5ga, kan inte riktigt utl\u00e4sa ditt svar. \u00c4r det ett ja eller ett nej?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kan st\u00e4lla fr\u00e5gan lite annorlunda. OBS Hypotetiskt scenario. Tror du rasister \u00e4r mer, mindre eller of\u00f6r\u00e4ndrat ben\u00e4gna att vilja flytta till Sk\u00f6vde, Danmark, Texas om media st\u00e4ndigt rapporterade att Sk\u00f6vde, Danmark och Texas var fullt till bredden av m\u00e4nniskor som ocks\u00e5 \u00e4r rasister?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag skulle s\u00e4ga att de f\u00f6rmodligen \u00e4r mer ben\u00e4gna. Det \u00e4r ju knappast diskutabelt om m\u00e4nniskor gillar att bos\u00e4tta sig med likasinnade. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r det finns judiska omr\u00e5den, white flight etc.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc37m3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492382092.0, "created_utc": 1492353292.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc2wva", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Norci", "parent_id": "t1_dgc22oe", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Men vad\u00e5... menar du att medias rapportering \u00e4r irrelevant f\u00f6r vem som v\u00e4ljer vilket parti?\n\nJag menar att de som v\u00e4ljer SD inte har s\u00e5 m\u00e5nga andra alternativ s\u00e5 de skulle troligen till SD med eller utan medias hj\u00e4lp. Och ja, jag menar faktiskt att de som g\u00e5r med i ett parti brukar veta lite b\u00e4ttre \u00e4n att bara f\u00f6rlita sig p\u00e5 medias rapportering om partiet. \n\nSnarare skulle jag s\u00e4ga det \u00e4r banalt att argumentera det \u00e4r medias fel att nazister/rasister dras till SD. SD \u00e4r enda alternativet p\u00e5 h\u00f6g niv\u00e5 f\u00f6r de som brinner f\u00f6r minskad invandring, sv\u00e5rare \u00e4n s\u00e5 \u00e4r det inte. Det spelar liksom ingen roll f\u00f6r vad media s\u00e4ger om det inte finns andra seri\u00f6sa alternativ. \n\n&gt; Om media st\u00e4ndigt rapporterar att alla som bor i Sk\u00f6vde \u00e4r nazister, allt de g\u00f6r \u00e4r i n\u00e5gon mening rasistiskt etc. etc.. Hade inte det gjort det mer rimligt f\u00f6r nazister att flytta till Sk\u00f6vde?\n\nDu j\u00e4mf\u00f6r \u00e4pplen och p\u00e4ron. Det finns en hel del lokala nazistiska organisationer att v\u00e4lja bland, s\u00e5 d\u00e4r kan medias rapportering faktiskt p\u00e5verka att folk v\u00e4ljer Sk\u00e5ne framf\u00f6r andra om de nu vill bo bland likasinnade. Vilka alternativ finns det till SD f\u00f6r de som vill p\u00e5verka politiken?\n\nVisserligen tvivlar jag att n\u00e5gon skulle flytta till Sk\u00e5ne bara f\u00f6r att bo bland likasinnade, till skillnad fr\u00e5n politiken, men det \u00e4r en annan tema. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Men vad\u00e5... menar du att medias rapportering \u00e4r irrelevant f\u00f6r vem som v\u00e4ljer vilket parti?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag menar att de som v\u00e4ljer SD inte har s\u00e5 m\u00e5nga andra alternativ s\u00e5 de skulle troligen till SD med eller utan medias hj\u00e4lp. Och ja, jag menar faktiskt att de som g\u00e5r med i ett parti brukar veta lite b\u00e4ttre \u00e4n att bara f\u00f6rlita sig p\u00e5 medias rapportering om partiet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Snarare skulle jag s\u00e4ga det \u00e4r banalt att argumentera det \u00e4r medias fel att nazister/rasister dras till SD. SD \u00e4r enda alternativet p\u00e5 h\u00f6g niv\u00e5 f\u00f6r de som brinner f\u00f6r minskad invandring, sv\u00e5rare \u00e4n s\u00e5 \u00e4r det inte. Det spelar liksom ingen roll f\u00f6r vad media s\u00e4ger om det inte finns andra seri\u00f6sa alternativ. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Om media st\u00e4ndigt rapporterar att alla som bor i Sk\u00f6vde \u00e4r nazister, allt de g\u00f6r \u00e4r i n\u00e5gon mening rasistiskt etc. etc.. Hade inte det gjort det mer rimligt f\u00f6r nazister att flytta till Sk\u00f6vde?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Du j\u00e4mf\u00f6r \u00e4pplen och p\u00e4ron. Det finns en hel del lokala nazistiska organisationer att v\u00e4lja bland, s\u00e5 d\u00e4r kan medias rapportering faktiskt p\u00e5verka att folk v\u00e4ljer Sk\u00e5ne framf\u00f6r andra om de nu vill bo bland likasinnade. Vilka alternativ finns det till SD f\u00f6r de som vill p\u00e5verka politiken?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Visserligen tvivlar jag att n\u00e5gon skulle flytta till Sk\u00e5ne bara f\u00f6r att bo bland likasinnade, till skillnad fr\u00e5n politiken, men det \u00e4r en annan tema. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc2wva", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381628.0, "created_utc": 1492352828.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc22oe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "vialtrisuit", "parent_id": "t1_dgc1j1e", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Men vad\u00e5... menar du att medias rapportering \u00e4r irrelevant f\u00f6r vem som v\u00e4ljer vilket parti? Antingen har det en inverkan och ditt p\u00e5st\u00e5ende att \"medias bild inte har med saken att g\u00f6ra\" \u00e4r falskt eller s\u00e5 har de ingen inverkan.\n\n\nDet \u00e4r, vad jag har sett, ingen som \"skyller allt p\u00e5 media\". Men det \u00e4r lite l\u00f6jligt att l\u00e5tsas som att media inte har n\u00e5gon inverkan p\u00e5 vilka m\u00e4nniskor som dras till vilket parti \u00e4r v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 lite banalt.\n\n\nOm media st\u00e4ndigt rapporterar att alla som bor i Sk\u00f6vde \u00e4r nazister, allt de g\u00f6r \u00e4r i n\u00e5gon mening rasistiskt etc. etc.. Hade inte det gjort det mer rimligt f\u00f6r nazister att flytta till Sk\u00f6vde?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men vad\u00e5... menar du att medias rapportering \u00e4r irrelevant f\u00f6r vem som v\u00e4ljer vilket parti? Antingen har det en inverkan och ditt p\u00e5st\u00e5ende att &amp;quot;medias bild inte har med saken att g\u00f6ra&amp;quot; \u00e4r falskt eller s\u00e5 har de ingen inverkan.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r, vad jag har sett, ingen som &amp;quot;skyller allt p\u00e5 media&amp;quot;. Men det \u00e4r lite l\u00f6jligt att l\u00e5tsas som att media inte har n\u00e5gon inverkan p\u00e5 vilka m\u00e4nniskor som dras till vilket parti \u00e4r v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 lite banalt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om media st\u00e4ndigt rapporterar att alla som bor i Sk\u00f6vde \u00e4r nazister, allt de g\u00f6r \u00e4r i n\u00e5gon mening rasistiskt etc. etc.. Hade inte det gjort det mer rimligt f\u00f6r nazister att flytta till Sk\u00f6vde?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc22oe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492380282.0, "created_utc": 1492351482.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc1j1e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Norci", "parent_id": "t1_dgc0sq6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det kan man om\u00f6jligen veta utan att intervjua dem, men det \u00e4r ganska enkelt att deducera sig fram till. \u00c4ven nazister vill ha politisk inflytande, och vad har de att v\u00e4lja p\u00e5 d\u00e5? SvP, som inte l\u00e4ngre finns? \nNordiska motst\u00e5ndsr\u00f6relsen, som inte har en chans i helvete att komma n\u00e5gonstans? \n\nNej, de v\u00e4ljer mer rumsrena partier och hoppas f\u00e5 igenom ett par id\u00e9er eller \u00e5tminstone r\u00f6ra sig i \"r\u00e4tt riktning\", f\u00f6r liksom anser man att Sverige ska endast \"tillh\u00f6ra svenskarna\" och alla invandrare ska ut, s\u00e5 \u00e4r SD med deras \"90% minskning p\u00e5 invandring\" ett mycket vettigare alternativ \u00e4n Moderater eller \u00e4n att sitta hemma och skriva kommentarer p\u00e5 nordfront. Och nu snackar vi just nazister, vanliga rasister drar SD till sig som magnet helt utan medias inblandning, precis som gruppen \"St\u00e5 upp f\u00f6r Springare\" dragit \u00e5t sig \"invandringskritiker\" och f\u00f6rvandlats till Facebooks svar p\u00e5 /r/european. \n\nS\u00e5 sluta skylla allt p\u00e5 media. Extremister vill in i politiken och letar sig till partier som st\u00e5r n\u00e4rmast deras id\u00e9er, oavsett om det handlar om h\u00f6ger eller v\u00e4nster. S\u00e5 enkelt \u00e4r det och har inget med media att g\u00f6ra. \n\nJag \u00e4r s\u00e4ker att det finns de som \u00e4r s\u00e5 l\u00e5ngt \u00e5t h\u00f6ger att de anser \u00e4ven SD vara \"landsf\u00f6rr\u00e4dare\" f\u00f6r de inte vill totalt stoppa all invandring, men de \u00e4r nog undantag snarare \u00e4n regel. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det kan man om\u00f6jligen veta utan att intervjua dem, men det \u00e4r ganska enkelt att deducera sig fram till. \u00c4ven nazister vill ha politisk inflytande, och vad har de att v\u00e4lja p\u00e5 d\u00e5? SvP, som inte l\u00e4ngre finns? \nNordiska motst\u00e5ndsr\u00f6relsen, som inte har en chans i helvete att komma n\u00e5gonstans? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, de v\u00e4ljer mer rumsrena partier och hoppas f\u00e5 igenom ett par id\u00e9er eller \u00e5tminstone r\u00f6ra sig i &amp;quot;r\u00e4tt riktning&amp;quot;, f\u00f6r liksom anser man att Sverige ska endast &amp;quot;tillh\u00f6ra svenskarna&amp;quot; och alla invandrare ska ut, s\u00e5 \u00e4r SD med deras &amp;quot;90% minskning p\u00e5 invandring&amp;quot; ett mycket vettigare alternativ \u00e4n Moderater eller \u00e4n att sitta hemma och skriva kommentarer p\u00e5 nordfront. Och nu snackar vi just nazister, vanliga rasister drar SD till sig som magnet helt utan medias inblandning, precis som gruppen &amp;quot;St\u00e5 upp f\u00f6r Springare&amp;quot; dragit \u00e5t sig &amp;quot;invandringskritiker&amp;quot; och f\u00f6rvandlats till Facebooks svar p\u00e5 &lt;a href=\"/r/european\"&gt;/r/european&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 sluta skylla allt p\u00e5 media. Extremister vill in i politiken och letar sig till partier som st\u00e5r n\u00e4rmast deras id\u00e9er, oavsett om det handlar om h\u00f6ger eller v\u00e4nster. S\u00e5 enkelt \u00e4r det och har inget med media att g\u00f6ra. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag \u00e4r s\u00e4ker att det finns de som \u00e4r s\u00e5 l\u00e5ngt \u00e5t h\u00f6ger att de anser \u00e4ven SD vara &amp;quot;landsf\u00f6rr\u00e4dare&amp;quot; f\u00f6r de inte vill totalt stoppa all invandring, men de \u00e4r nog undantag snarare \u00e4n regel. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc1j1e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492379327.0, "created_utc": 1492350527.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc0sq6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "vialtrisuit", "parent_id": "t1_dgbx6rw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Att rasister s\u00f6ker sig till SD har inget med medias bild av dem att g\u00f6ra.\n\n\nFast det kan du ju om\u00f6jligen veta.\n\nDet \u00e4r knappast ot\u00e4nkbart att nazister s\u00f6ker sig till ett parti f\u00f6r att media st\u00e4ndigt kallar dem f\u00f6r nazister?\n\nOm man hade trott p\u00e5 allt som sagts om SD fr\u00e5n v\u00e4nsterkanten de senaste 10\u00e5ren s\u00e5 hade man ju trott att de var uttalade rasister/nazister med ett partiprogram som matchar. Om man d\u00e5 \u00e4r nazist s\u00e5 blir det ju d\u00e5 r\u00e4tt logiskt att g\u00e5 med i SD.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Att rasister s\u00f6ker sig till SD har inget med medias bild av dem att g\u00f6ra.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Fast det kan du ju om\u00f6jligen veta.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r knappast ot\u00e4nkbart att nazister s\u00f6ker sig till ett parti f\u00f6r att media st\u00e4ndigt kallar dem f\u00f6r nazister?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om man hade trott p\u00e5 allt som sagts om SD fr\u00e5n v\u00e4nsterkanten de senaste 10\u00e5ren s\u00e5 hade man ju trott att de var uttalade rasister/nazister med ett partiprogram som matchar. Om man d\u00e5 \u00e4r nazist s\u00e5 blir det ju d\u00e5 r\u00e4tt logiskt att g\u00e5 med i SD.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc0sq6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492377956.0, "created_utc": 1492349156.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbx6rw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Norci", "parent_id": "t1_dgbvgkj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; F\u00f6r att rasister s\u00f6ker sig till partier media portr\u00e4tterar som rasister.\n\nAtt rasister s\u00f6ker sig till SD har inget med medias bild av dem att g\u00f6ra. SD \u00e4r de som har h\u00e5rdast politik mot invandring, de med liknande, eller mer extrema, \u00e5sikter kommer liksom inte s\u00f6ka sig till Moderaterna eller V\u00e4nster Partiet, utan s\u00f6ker sig till de som \u00e4r st\u00f6rst och mest h\u00f6ger helt enkelt.. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;F\u00f6r att rasister s\u00f6ker sig till partier media portr\u00e4tterar som rasister.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Att rasister s\u00f6ker sig till SD har inget med medias bild av dem att g\u00f6ra. SD \u00e4r de som har h\u00e5rdast politik mot invandring, de med liknande, eller mer extrema, \u00e5sikter kommer liksom inte s\u00f6ka sig till Moderaterna eller V\u00e4nster Partiet, utan s\u00f6ker sig till de som \u00e4r st\u00f6rst och mest h\u00f6ger helt enkelt.. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbx6rw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492368742.0, "created_utc": 1492339942.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbw5tq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dgbvgkj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "P\u00e5minner mig v\u00e4ldigt mycket om hur media f\u00f6rvandlade EDL i England fr\u00e5n en vanlig gr\u00e4srotsr\u00f6relse till en riktig nazistiskt r\u00f6relse genom att konstant kalla dem f\u00f6r nazister i media.\n\nKlart som fan att om media dag ut och dag in rapporterar ett en grupp \u00e4r landets st\u00f6rsta och mest lyckade nazistgrupp att personer som faktiskt \u00e4r nazister kommer titta p\u00e5 TV:n och s\u00f6ka sig till den gruppen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;P\u00e5minner mig v\u00e4ldigt mycket om hur media f\u00f6rvandlade EDL i England fr\u00e5n en vanlig gr\u00e4srotsr\u00f6relse till en riktig nazistiskt r\u00f6relse genom att konstant kalla dem f\u00f6r nazister i media.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Klart som fan att om media dag ut och dag in rapporterar ett en grupp \u00e4r landets st\u00f6rsta och mest lyckade nazistgrupp att personer som faktiskt \u00e4r nazister kommer titta p\u00e5 TV:n och s\u00f6ka sig till den gruppen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbw5tq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492365222.0, "created_utc": 1492336422.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcrzpc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "IvanovicsBum", "parent_id": "t1_dgbvgkj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; etablissemanget har lagt otaliga miljarder p\u00e5 att svartm\u00e5la SD som ett rasistiskt parti\n\nHaha, ok.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;etablissemanget har lagt otaliga miljarder p\u00e5 att svartm\u00e5la SD som ett rasistiskt parti&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Haha, ok.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcrzpc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492415315.0, "created_utc": 1492386515.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvgkj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Valefor3", "parent_id": "t3_65o77d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "F\u00f6r att rasister s\u00f6ker sig till partier media portr\u00e4tterar som rasister.\n\nDet \u00e4r ett moment 22, etablissemanget har lagt otaliga miljarder p\u00e5 att svartm\u00e5la SD som ett rasistiskt parti och n\u00e4mner det varje g\u00e5ng dom beskrivs i media (detta var vanligare f\u00f6rr).\n\nD\u00e5 var det alltid \"nazistiska/rasistiska/fr\u00e4mlingsfientliga/extremh\u00f6ger/osv partiet sverigedemokraterna\" i rapporteringen. \n\nSamtidigt brukade ocks\u00e5 SD beskrivas som v\u00e5ldsamt parti ocks\u00e5 som skapade br\u00e5k vart dom \u00e4n gick.\n\nS\u00e5 vad h\u00e4nder d\u00e5? Jo d\u00e5 s\u00f6ker sig riktiga rasister dit och s\u00e4ger wow nu har jag hittat mitt parti och sedan blir dom medlemmar och s\u00e4ger rasistiska uttalanden f\u00f6r att sedan bli uteslutna och sedan s\u00e5 rapporterar media om det. S\u00e5 snurrar cirkeln vidare.\n\nDetta \u00e4r en taktik som anv\u00e4nds p\u00e5 liknande partier runt om i Europa och det finns otaliga exempel. Tyv\u00e4rr funkar det d\u00e5 riktiga rasister alltid s\u00f6ker en st\u00f6rre gemenskap dom kan f\u00e4sta sina v\u00e4rderingar till.\n\nB\u00e4sta s\u00e4ttet f\u00f6r folk att komma ur och inte sv\u00e4lja medias agenda \u00e4r att inte tro p\u00e5 media helt enkelt och peka ut f\u00f6r folk n\u00e4r dom \u00e4r o\u00e4rliga. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r att rasister s\u00f6ker sig till partier media portr\u00e4tterar som rasister.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r ett moment 22, etablissemanget har lagt otaliga miljarder p\u00e5 att svartm\u00e5la SD som ett rasistiskt parti och n\u00e4mner det varje g\u00e5ng dom beskrivs i media (detta var vanligare f\u00f6rr).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e5 var det alltid &amp;quot;nazistiska/rasistiska/fr\u00e4mlingsfientliga/extremh\u00f6ger/osv partiet sverigedemokraterna&amp;quot; i rapporteringen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Samtidigt brukade ocks\u00e5 SD beskrivas som v\u00e5ldsamt parti ocks\u00e5 som skapade br\u00e5k vart dom \u00e4n gick.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 vad h\u00e4nder d\u00e5? Jo d\u00e5 s\u00f6ker sig riktiga rasister dit och s\u00e4ger wow nu har jag hittat mitt parti och sedan blir dom medlemmar och s\u00e4ger rasistiska uttalanden f\u00f6r att sedan bli uteslutna och sedan s\u00e5 rapporterar media om det. S\u00e5 snurrar cirkeln vidare.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Detta \u00e4r en taktik som anv\u00e4nds p\u00e5 liknande partier runt om i Europa och det finns otaliga exempel. Tyv\u00e4rr funkar det d\u00e5 riktiga rasister alltid s\u00f6ker en st\u00f6rre gemenskap dom kan f\u00e4sta sina v\u00e4rderingar till.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;B\u00e4sta s\u00e4ttet f\u00f6r folk att komma ur och inte sv\u00e4lja medias agenda \u00e4r att inte tro p\u00e5 media helt enkelt och peka ut f\u00f6r folk n\u00e4r dom \u00e4r o\u00e4rliga. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvgkj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362781.0, "created_utc": 1492333981.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcjk5s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "AllanKempe", "parent_id": "t3_65o77d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Den enda legitima orsaken jag kan se \u00e4r partiets ursprung som just xenofobiskt parti (som r\u00f6rt sig mot h\u00f6gerpopulism) snarare \u00e4n h\u00f6gerpopulistiskt parti som norska Framstegspartiet eller danska Danska folkpartiet (som r\u00f6rt sig mot xenofobi och m\u00f6tt SD p\u00e5 mitten). ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Den enda legitima orsaken jag kan se \u00e4r partiets ursprung som just xenofobiskt parti (som r\u00f6rt sig mot h\u00f6gerpopulism) snarare \u00e4n h\u00f6gerpopulistiskt parti som norska Framstegspartiet eller danska Danska folkpartiet (som r\u00f6rt sig mot xenofobi och m\u00f6tt SD p\u00e5 mitten). &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcjk5s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492404035.0, "created_utc": 1492375235.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbvaq1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "snuskprick", "parent_id": "t3_65o77d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "D\u00e4rf\u00f6r att enligt den priviligerade akademiska innerstadseliten \u00e4r alltannat \u00e4n obegr\u00e4nsad massinvandring till omr\u00e5den de inte bor i rasism. S\u00e5 enkelt \u00e4r det...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D\u00e4rf\u00f6r att enligt den priviligerade akademiska innerstadseliten \u00e4r alltannat \u00e4n obegr\u00e4nsad massinvandring till omr\u00e5den de inte bor i rasism. S\u00e5 enkelt \u00e4r det...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvaq1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362230.0, "created_utc": 1492333430.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbyi4d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "parent_id": "t1_dgbxbx4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Rasister dras till SD f\u00f6r att deras \u00e5sikter ligger r\u00e4tt n\u00e4ra politiken. P\u00e5 samma s\u00e4tt som Kommunister dras till V\u00e4nstern, Fattiga/Utsatta dras till Socialdemokraterna. De har n\u00e5got att vinna genom att respektive parti kommer till makten. \n\nSD kanske inte \u00e4r rasistiska i sin ideologi (l\u00e4ngre, dock grundade sig partiet i fr\u00e4mlingsfientlighet) och har  blivit ett respektabelt parti mycket tack vare Jimmy \u00c5kessons ledarskap och lugn. Men, de vill fortfarande drastiskt minska p\u00e5 invandring, utvisa m\u00e4nniskor som lever upp till stereotypen de rasistiska m\u00e4nniskorna har satt p\u00e5 hela folkslaget. \n\nKommunister vill att alla ska ha lika, ingen ska ha mer och ingen ska ha mindre. Detta resonerar v\u00e4ldigt likt V\u00e4nsterpartiet, och d\u00e4rf\u00f6r snor de m\u00e5nga enkla r\u00f6ster fr\u00e5n dessa extremister.\n\nFattiga/Sjuka r\u00f6star p\u00e5 Socialdemokraterna, f\u00f6r att de har f\u00e5tt f\u00f6r sig och genom \u00e5ren blivit tillsagda att S \u00e4r partiet som kommer ge dem hj\u00e4lp (\u00e4ven om S senaste 30 \u00e5ren inte gjort n\u00e5got mer f\u00f6r den fattiga v\u00e4ljaren \u00e4n n\u00e5got annat parti som st\u00e5tt vid makten).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Rasister dras till SD f\u00f6r att deras \u00e5sikter ligger r\u00e4tt n\u00e4ra politiken. P\u00e5 samma s\u00e4tt som Kommunister dras till V\u00e4nstern, Fattiga/Utsatta dras till Socialdemokraterna. De har n\u00e5got att vinna genom att respektive parti kommer till makten. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;SD kanske inte \u00e4r rasistiska i sin ideologi (l\u00e4ngre, dock grundade sig partiet i fr\u00e4mlingsfientlighet) och har  blivit ett respektabelt parti mycket tack vare Jimmy \u00c5kessons ledarskap och lugn. Men, de vill fortfarande drastiskt minska p\u00e5 invandring, utvisa m\u00e4nniskor som lever upp till stereotypen de rasistiska m\u00e4nniskorna har satt p\u00e5 hela folkslaget. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kommunister vill att alla ska ha lika, ingen ska ha mer och ingen ska ha mindre. Detta resonerar v\u00e4ldigt likt V\u00e4nsterpartiet, och d\u00e4rf\u00f6r snor de m\u00e5nga enkla r\u00f6ster fr\u00e5n dessa extremister.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Fattiga/Sjuka r\u00f6star p\u00e5 Socialdemokraterna, f\u00f6r att de har f\u00e5tt f\u00f6r sig och genom \u00e5ren blivit tillsagda att S \u00e4r partiet som kommer ge dem hj\u00e4lp (\u00e4ven om S senaste 30 \u00e5ren inte gjort n\u00e5got mer f\u00f6r den fattiga v\u00e4ljaren \u00e4n n\u00e5got annat parti som st\u00e5tt vid makten).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbyi4d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372718.0, "created_utc": 1492343918.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc0jdd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Uncle_meat_treat", "parent_id": "t1_dgbxbx4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Man dras antagligen dit f\u00f6r att man tycker lika i vissa fr\u00e5gor som man anser \u00e4r viktiga. Bara f\u00f6r att man \u00e4r f\u00f6r en mer reglerad immigrationspolitik som SD propagerar f\u00f6r betyder inte att man \u00e4r rasist. Precis som att bara f\u00f6r att man kan tycka att gruppen g\u00e5r f\u00f6re individen som \u00e4r en av grunderna i nationalsocialism, betyder inte att man \u00e4r nazist. \n\nSen kommer de flesta rasister r\u00f6sta p\u00e5 SD, eftersom m\u00e5nga punkter i deras partiprogram jobbar f\u00f6r att begr\u00e4nsa invandring, vilket sammanfaller med m\u00e5len som xenofober har. \n\nF\u00f6r att vara \u00f6vertydlig s\u00e5 ta ett till exempel. Bara f\u00f6r att det finns muslimska terrorister s\u00e5 betyder inte det att alla muslimer \u00e4r terrorister. Och det finns rasister i SD, men inte alla som r\u00f6star p\u00e5 SD \u00e4r rasister. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Man dras antagligen dit f\u00f6r att man tycker lika i vissa fr\u00e5gor som man anser \u00e4r viktiga. Bara f\u00f6r att man \u00e4r f\u00f6r en mer reglerad immigrationspolitik som SD propagerar f\u00f6r betyder inte att man \u00e4r rasist. Precis som att bara f\u00f6r att man kan tycka att gruppen g\u00e5r f\u00f6re individen som \u00e4r en av grunderna i nationalsocialism, betyder inte att man \u00e4r nazist. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen kommer de flesta rasister r\u00f6sta p\u00e5 SD, eftersom m\u00e5nga punkter i deras partiprogram jobbar f\u00f6r att begr\u00e4nsa invandring, vilket sammanfaller med m\u00e5len som xenofober har. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r att vara \u00f6vertydlig s\u00e5 ta ett till exempel. Bara f\u00f6r att det finns muslimska terrorister s\u00e5 betyder inte det att alla muslimer \u00e4r terrorister. Och det finns rasister i SD, men inte alla som r\u00f6star p\u00e5 SD \u00e4r rasister. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc0jdd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492377454.0, "created_utc": 1492348654.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcn8hp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "parent_id": "t1_dgc0ii3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; men det betyder inte att v\u00e4nsterns partipolitik \u00e4r kommunistisk.\n\nInte lika extrem, men den har utan tvekan marxistiska inflytanden. S\u00e5 man kan utan att beh\u00f6va f\u00f6rsvara sig p\u00e5st\u00e5 att V\u00e4nstern \u00e4r kommunistisk. De vill krossa \u00f6verklassen genom att begr\u00e4nsa deras m\u00f6jligheter att \u00f6ka sitt v\u00e4lst\u00e5nd och i m\u00e5nga fall omplacera dess rikedom till de fattiga. Det \u00e4r renodlad kommunism. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;men det betyder inte att v\u00e4nsterns partipolitik \u00e4r kommunistisk.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Inte lika extrem, men den har utan tvekan marxistiska inflytanden. S\u00e5 man kan utan att beh\u00f6va f\u00f6rsvara sig p\u00e5st\u00e5 att V\u00e4nstern \u00e4r kommunistisk. De vill krossa \u00f6verklassen genom att begr\u00e4nsa deras m\u00f6jligheter att \u00f6ka sitt v\u00e4lst\u00e5nd och i m\u00e5nga fall omplacera dess rikedom till de fattiga. Det \u00e4r renodlad kommunism. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcn8hp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492408853.0, "created_utc": 1492380053.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc0ii3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "frostiitute", "parent_id": "t1_dgbxbx4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Antagligen f\u00f6r att det \u00e4r det enda partiet som vill begr\u00e4nsa invandringen. Kommunister r\u00f6ster i st\u00f6rre utstr\u00e4ckning v\u00e4nster, men det betyder inte att v\u00e4nsterns partipolitik \u00e4r kommunistisk. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Antagligen f\u00f6r att det \u00e4r det enda partiet som vill begr\u00e4nsa invandringen. Kommunister r\u00f6ster i st\u00f6rre utstr\u00e4ckning v\u00e4nster, men det betyder inte att v\u00e4nsterns partipolitik \u00e4r kommunistisk. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc0ii3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492377409.0, "created_utc": 1492348609.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbxbx4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "FraGZillla", "parent_id": "t1_dgbvl6s", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Men varf\u00f6r dras just rasister till sd? N\u00e4r partipolitiken inte \u00e4r rasistisk.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men varf\u00f6r dras just rasister till sd? N\u00e4r partipolitiken inte \u00e4r rasistisk.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbxbx4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492369220.0, "created_utc": 1492340420.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvl6s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "krydandark", "parent_id": "t3_65o77d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Folk anklagar SD f\u00f6r att vara rasister p\u00e5 grund av vad ett antal partimedlemmar har sagt. Allts\u00e5 dom attackerar partimedlemmar men inte SD:s politik. Varf\u00f6r g\u00f6r folk just det? Svaret \u00e4r enkelt, det finns inget rasistiskt med deras partipolitik.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Folk anklagar SD f\u00f6r att vara rasister p\u00e5 grund av vad ett antal partimedlemmar har sagt. Allts\u00e5 dom attackerar partimedlemmar men inte SD:s politik. Varf\u00f6r g\u00f6r folk just det? Svaret \u00e4r enkelt, det finns inget rasistiskt med deras partipolitik.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvl6s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363224.0, "created_utc": 1492334424.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge2tex", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "vattenpuss", "parent_id": "t3_65o77d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "H\u00e4r finns en ganska v\u00e4lsorterad lista ihopsamlad: https://www.interasistmen.se/irm-listar-sd/\n\nOm du inte gillar dom\u00e4nen listan ligger p\u00e5 kan jag ge dig bara l\u00e4nkarna ist\u00e4llet, varf\u00f6r det nu skulle vara b\u00e4ttre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e4r finns en ganska v\u00e4lsorterad lista ihopsamlad: &lt;a href=\"https://www.interasistmen.se/irm-listar-sd/\"&gt;https://www.interasistmen.se/irm-listar-sd/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om du inte gillar dom\u00e4nen listan ligger p\u00e5 kan jag ge dig bara l\u00e4nkarna ist\u00e4llet, varf\u00f6r det nu skulle vara b\u00e4ttre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge2tex", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492490134.0, "created_utc": 1492461334.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwvuc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgbwsjh", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Nej, det kan man inte. Jag h\u00e4nvisar till f\u00f6ljande inl\u00e4gg jag gjort i en annan tr\u00e5d.\n\nhttps://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/65j2hr/exmuslim_det_h%C3%A4r_%C3%A4r_varf%C3%B6r_jag_inte_l%C3%A4ngre_kan/dgazns9/?context=3\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, det kan man inte. Jag h\u00e4nvisar till f\u00f6ljande inl\u00e4gg jag gjort i en annan tr\u00e5d.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/65j2hr/exmuslim_det_h%C3%A4r_%C3%A4r_varf%C3%B6r_jag_inte_l%C3%A4ngre_kan/dgazns9/?context=3\"&gt;https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/65j2hr/exmuslim_det_h%C3%A4r_%C3%A4r_varf%C3%B6r_jag_inte_l%C3%A4ngre_kan/dgazns9/?context=3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbwvuc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367727.0, "created_utc": 1492338927.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwsjh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "silverscrub", "parent_id": "t1_dgbwou1", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fast man kan v\u00e4l knappast f\u00f6rbjuda islam i Sverige och s\u00e4ga sig f\u00f6respr\u00e5ka \u00e5siktsfrihet?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast man kan v\u00e4l knappast f\u00f6rbjuda islam i Sverige och s\u00e4ga sig f\u00f6respr\u00e5ka \u00e5siktsfrihet?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbwsjh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367419.0, "created_utc": 1492338619.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwou1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgbwglw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tja, konsekvensen av att v\u00e4lja att tillh\u00f6ra en ideologi eller religion \u00e4r att man kan k\u00e4nna sig tr\u00e4ffad n\u00e4r folk kritiserar den. Det finns inte mycket att g\u00f6ra \u00e5t det, annat \u00e4n att f\u00f6rbjuda kritik av religion.\n\nVissa l\u00e4nder (i huvudsak de med islam som statsreligion) har valt att g\u00e5 den v\u00e4gen. Kritik och f\u00f6rnekelse av islam kan d\u00f6mas till l\u00e5nga f\u00e4ngelsestraff eller till och med d\u00f6den i vissa l\u00e4nder.\n\nPersonligen anser jag att \u00e5siktsfrihet och religionskritik v\u00e4ger tyngre \u00e4n \"r\u00e4tten\" till att f\u00e5 ha sin religion eller ideologi skyddad fr\u00e5n kritik.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tja, konsekvensen av att v\u00e4lja att tillh\u00f6ra en ideologi eller religion \u00e4r att man kan k\u00e4nna sig tr\u00e4ffad n\u00e4r folk kritiserar den. Det finns inte mycket att g\u00f6ra \u00e5t det, annat \u00e4n att f\u00f6rbjuda kritik av religion.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vissa l\u00e4nder (i huvudsak de med islam som statsreligion) har valt att g\u00e5 den v\u00e4gen. Kritik och f\u00f6rnekelse av islam kan d\u00f6mas till l\u00e5nga f\u00e4ngelsestraff eller till och med d\u00f6den i vissa l\u00e4nder.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Personligen anser jag att \u00e5siktsfrihet och religionskritik v\u00e4ger tyngre \u00e4n &amp;quot;r\u00e4tten&amp;quot; till att f\u00e5 ha sin religion eller ideologi skyddad fr\u00e5n kritik.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbwou1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367064.0, "created_utc": 1492338264.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwglw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "silverscrub", "parent_id": "t1_dgbw9x5", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Och visst kan man ifr\u00e5gas\u00e4tta om alla SD:s f\u00f6rslag om islam \u00e4r rasistiska, men d\u00e5 blir lite som med Trumps inresef\u00f6rbud. \u00c4ven det st\u00e5r inte ord f\u00f6r ord att det \u00e4r en ett f\u00f6rbud mot muslimer i den verkst\u00e4llande ordern s\u00e5 pekar allt som han sagt tidigare p\u00e5 att han vill f\u00f6rbjuda muslimer att resa in i landet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och visst kan man ifr\u00e5gas\u00e4tta om alla SD:s f\u00f6rslag om islam \u00e4r rasistiska, men d\u00e5 blir lite som med Trumps inresef\u00f6rbud. \u00c4ven det st\u00e5r inte ord f\u00f6r ord att det \u00e4r en ett f\u00f6rbud mot muslimer i den verkst\u00e4llande ordern s\u00e5 pekar allt som han sagt tidigare p\u00e5 att han vill f\u00f6rbjuda muslimer att resa in i landet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbwglw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492366288.0, "created_utc": 1492337488.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbw9x5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgbw632", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag h\u00e5ller med dig i det du skriver ovan.\n\nDu har dock flyttat diskussionen fr\u00e5n att g\u00e4lla om det \u00e4r rimligt att kalla n\u00e5gon f\u00f6r rasist f\u00f6r att de kritiserar islam, till att handla om att alla medlemmar i en grupp inte \u00e4r likadana.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag h\u00e5ller med dig i det du skriver ovan.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du har dock flyttat diskussionen fr\u00e5n att g\u00e4lla om det \u00e4r rimligt att kalla n\u00e5gon f\u00f6r rasist f\u00f6r att de kritiserar islam, till att handla om att alla medlemmar i en grupp inte \u00e4r likadana.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbw9x5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492365633.0, "created_utc": 1492336833.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbw632", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "silverscrub", "parent_id": "t1_dgbw1qk", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Min po\u00e4ng \u00e4r att det d\u00e5liga med rasism \u00e4r att g\u00f6ra generaliseringar p\u00e5 enskilda personer. T.ex \"invandrare beg\u00e5r fler brott per capita\" \u00e4r okej att p\u00e5st\u00e5 men det \u00e4r d\u00e4remot inte okej att g\u00e5 fram till en invandrare och bed\u00f6ma honom efter det.\n\nP\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r det okej att p\u00e5st\u00e5 t.ex att k\u00f6nsstympning p\u00e5 kvinnor \u00e4r vanligare inom islam men det \u00e4r fel att bed\u00f6ma en enskild muslim som vill migrera till Sverige utefter \"hela\" islam.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Min po\u00e4ng \u00e4r att det d\u00e5liga med rasism \u00e4r att g\u00f6ra generaliseringar p\u00e5 enskilda personer. T.ex &amp;quot;invandrare beg\u00e5r fler brott per capita&amp;quot; \u00e4r okej att p\u00e5st\u00e5 men det \u00e4r d\u00e4remot inte okej att g\u00e5 fram till en invandrare och bed\u00f6ma honom efter det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r det okej att p\u00e5st\u00e5 t.ex att k\u00f6nsstympning p\u00e5 kvinnor \u00e4r vanligare inom islam men det \u00e4r fel att bed\u00f6ma en enskild muslim som vill migrera till Sverige utefter &amp;quot;hela&amp;quot; islam.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbw632", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492365248.0, "created_utc": 1492336448.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbw1qk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgbvxo8", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Varf\u00f6r blandar du in muslimer i det hela? Vi diskuterar islam som religion och kritik mot islam som f\u00f6reteelse.\n\nNaturligtvis finns det variationer inom islam, p\u00e5 samma s\u00e4tt som inom kristendom, kommunism, nazism, socialdemokrati och m\u00e4nniskor som tycker om ABBA. Vad \u00e4r din po\u00e4ng?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r blandar du in muslimer i det hela? Vi diskuterar islam som religion och kritik mot islam som f\u00f6reteelse.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Naturligtvis finns det variationer inom islam, p\u00e5 samma s\u00e4tt som inom kristendom, kommunism, nazism, socialdemokrati och m\u00e4nniskor som tycker om ABBA. Vad \u00e4r din po\u00e4ng?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbw1qk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364821.0, "created_utc": 1492336021.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvxo8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "silverscrub", "parent_id": "t1_dgbvwyb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "\u00c4r det okej f\u00f6r dig att d\u00f6ma alla muslimer efter en bild av islam? Tror du inte att det finns variation inom religionen? \n\nEdit: Min f\u00f6rsta kommentar var t\u00e4nkt som ett svar till dig /u/s0varen. M\u00e5ste ha tryckt fel i mobilen, men verkar som det kom fram \u00e4nd\u00e5.", "edited": 1492336125.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r det okej f\u00f6r dig att d\u00f6ma alla muslimer efter en bild av islam? Tror du inte att det finns variation inom religionen? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: Min f\u00f6rsta kommentar var t\u00e4nkt som ett svar till dig &lt;a href=\"/u/s0varen\"&gt;/u/s0varen&lt;/a&gt;. M\u00e5ste ha tryckt fel i mobilen, men verkar som det kom fram \u00e4nd\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvxo8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364424.0, "created_utc": 1492335624.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvwyb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgbvtr5", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tja, du f\u00e5r s\u00e5klart tycka vad du vill.\n\nMen vissa fr\u00e5gor handlar inte om tyckande, utan g\u00e5r att avg\u00f6ra med logik. Islam \u00e4r en religion. Det \u00e4r till\u00e5tet att kritisera religion. Man \u00e4r inte rasist f\u00f6r att man kritiserar en religion, eller n\u00e5got en religion st\u00e5r f\u00f6r. \n\nSv\u00e5rare \u00e4n s\u00e5 \u00e4r det inte.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tja, du f\u00e5r s\u00e5klart tycka vad du vill.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men vissa fr\u00e5gor handlar inte om tyckande, utan g\u00e5r att avg\u00f6ra med logik. Islam \u00e4r en religion. Det \u00e4r till\u00e5tet att kritisera religion. Man \u00e4r inte rasist f\u00f6r att man kritiserar en religion, eller n\u00e5got en religion st\u00e5r f\u00f6r. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sv\u00e5rare \u00e4n s\u00e5 \u00e4r det inte.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvwyb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364353.0, "created_utc": 1492335553.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvtr5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "silverscrub", "parent_id": "t3_65o77d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "D\u00e5 tycker vi helt enkelt olika. F\u00f6r mig ska det nog vara en v\u00e4ldigt specifik grupp f\u00f6r att kunna g\u00f6ra antaganden om hela gruppen, t.ex alla i KKK \u00e4r nog rasister. F\u00f6r mig \u00e4r det rasism n\u00e4r man g\u00f6r generella antaganden om personer utefter en stor grupp m\u00e4nniskor. Antar du att alla muslimer \u00e4r likadana kan du applicera alla argument mot islam p\u00e5 samma person trots dessa inte st\u00e4mmer p\u00e5 individen.\n\nDet g\u00e5r s\u00e5 klart bra att g\u00f6ra l\u00f6sa spekulationer (byggarbetare \u00e4r starkare \u00e4n kontorsarbetare) medan starkare p\u00e5st\u00e5enden inte g\u00e5r hem lika bra (muslimer borde f\u00f6rbjudas i Sverige). ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D\u00e5 tycker vi helt enkelt olika. F\u00f6r mig ska det nog vara en v\u00e4ldigt specifik grupp f\u00f6r att kunna g\u00f6ra antaganden om hela gruppen, t.ex alla i KKK \u00e4r nog rasister. F\u00f6r mig \u00e4r det rasism n\u00e4r man g\u00f6r generella antaganden om personer utefter en stor grupp m\u00e4nniskor. Antar du att alla muslimer \u00e4r likadana kan du applicera alla argument mot islam p\u00e5 samma person trots dessa inte st\u00e4mmer p\u00e5 individen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det g\u00e5r s\u00e5 klart bra att g\u00f6ra l\u00f6sa spekulationer (byggarbetare \u00e4r starkare \u00e4n kontorsarbetare) medan starkare p\u00e5st\u00e5enden inte g\u00e5r hem lika bra (muslimer borde f\u00f6rbjudas i Sverige). &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvtr5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364043.0, "created_utc": 1492335243.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc0g0i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "grugg1090", "parent_id": "t3_65o77d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Alla m\u00e4nniskor \u00e4r genetiskt betingade till att fr\u00e4mja andra individer med liknande utseende, bakgrund och genupps\u00e4ttning. Icke-populistiska partier f\u00f6rst\u00e5r att denna v\u00e4rdegrund \u00e4r dum, or\u00e4ttvis och n\u00e5got som mordena demokratiska samh\u00e4llen m\u00e5ste v\u00e4rja sig emot. SD har inga problem med detta. Ist\u00e4llet spelar dom p\u00e5 dessa betingningar i sin retorik f\u00f6r att v\u00e4cka k\u00e4nslor hos sina v\u00e4ljare och ge f\u00f6renklade f\u00f6rklaringar p\u00e5 komplexa samh\u00e4llsproblem.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alla m\u00e4nniskor \u00e4r genetiskt betingade till att fr\u00e4mja andra individer med liknande utseende, bakgrund och genupps\u00e4ttning. Icke-populistiska partier f\u00f6rst\u00e5r att denna v\u00e4rdegrund \u00e4r dum, or\u00e4ttvis och n\u00e5got som mordena demokratiska samh\u00e4llen m\u00e5ste v\u00e4rja sig emot. SD har inga problem med detta. Ist\u00e4llet spelar dom p\u00e5 dessa betingningar i sin retorik f\u00f6r att v\u00e4cka k\u00e4nslor hos sina v\u00e4ljare och ge f\u00f6renklade f\u00f6rklaringar p\u00e5 komplexa samh\u00e4llsproblem.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc0g0i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492377277.0, "created_utc": 1492348477.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbvpse", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Qvanta", "parent_id": "t1_dgbvp3s", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "H\u00e5ller helt med dig. Man b\u00f6r ta det s\u00e4kra f\u00f6re de os\u00e4kra n\u00e4r det kommer till s\u00e5dana h\u00e4r saker. \n\nSen s\u00e5 har ju v\u00e4nstern aldrig varit j\u00e4tte tr\u00e4ffs\u00e4kra med rasistkortet direkt. \ud83d\ude44", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e5ller helt med dig. Man b\u00f6r ta det s\u00e4kra f\u00f6re de os\u00e4kra n\u00e4r det kommer till s\u00e5dana h\u00e4r saker. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen s\u00e5 har ju v\u00e4nstern aldrig varit j\u00e4tte tr\u00e4ffs\u00e4kra med rasistkortet direkt. \ud83d\ude44&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvpse", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363657.0, "created_utc": 1492334857.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvp3s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgbv7v0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Men du fann nog en del rasistiska personer inom SD p\u00e5 listan. \n\nHelt klart. Men det \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla on\u00f6digt att blanda in uttalanden som handlar om religion i den listan.\n\nSom jag skriver ovan \u00e4r det *knappast* sv\u00e5rt att hitta SD-anknutna personer som h\u00e4vt ur sig rasism. Varf\u00f6r d\u00e5 g\u00f6ra en lista med massvis av uttalanden som inte har med rasism att g\u00f6ra? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Men du fann nog en del rasistiska personer inom SD p\u00e5 listan. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Helt klart. Men det \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla on\u00f6digt att blanda in uttalanden som handlar om religion i den listan.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Som jag skriver ovan \u00e4r det &lt;em&gt;knappast&lt;/em&gt; sv\u00e5rt att hitta SD-anknutna personer som h\u00e4vt ur sig rasism. Varf\u00f6r d\u00e5 g\u00f6ra en lista med massvis av uttalanden som inte har med rasism att g\u00f6ra? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvp3s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363593.0, "created_utc": 1492334793.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbzi3l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dgbv7v0", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hur stor skillnad vill du g\u00f6ra p\u00e5 Indonesisk Islam och Arabisk Islam?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur stor skillnad vill du g\u00f6ra p\u00e5 Indonesisk Islam och Arabisk Islam?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbzi3l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492375252.0, "created_utc": 1492346452.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbv7v0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Qvanta", "parent_id": "t1_dgbv3es", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Njae de kan va lite generella ibland. Men du fann nog en del rasistiska personer inom SD p\u00e5 listan. \n\nSen v\u00e4rt \u00e5 notera att de inte bryr sig v\u00e4rst mycket om Bengaler eller Indonesier i sin politik. Islam blir en partifr\u00e5gan n\u00e4stan uteslutande d\u00e5 det handlar om Arabisk Islam.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Njae de kan va lite generella ibland. Men du fann nog en del rasistiska personer inom SD p\u00e5 listan. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen v\u00e4rt \u00e5 notera att de inte bryr sig v\u00e4rst mycket om Bengaler eller Indonesier i sin politik. Islam blir en partifr\u00e5gan n\u00e4stan uteslutande d\u00e5 det handlar om Arabisk Islam.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbv7v0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492361965.0, "created_utc": 1492333165.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbvl41", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgbv87x", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Min var att de lyckats plocka in p\u00e5st\u00e5enden om islam under rubriken rasism.\n\nTesen, som du beskriver den, \u00e4r allts\u00e5 redan bevisad.\n\n&gt;Sen vet jag inte hur l\u00e5ngt du har kommit ifall du bevisar att kanske h\u00e4lften av p\u00e5st\u00e5endena bara handlar om religion och inte ras, f\u00f6r att sedan inse att en stor del av alla muslimer bara \"r\u00e5kar\" vara araber. D\u00e5 \u00e4r vi tillbaka p\u00e5 ruta ett igen. \n\nNej, det \u00e4r vi inte. Man kan kritisera m\u00e4nniskor som f\u00f6ljer en viss religion eller har en viss ideologi utan att f\u00f6r den skull ha n\u00e5got emot den etniska gruppen som dess medlemmar oftast tillh\u00f6r. Till exempel:\n\nP\u00e5st\u00e5endet islam \u00e4r d\u00e5ligt implicerar inte att araber \u00e4r d\u00e5liga, bara f\u00f6r att m\u00e5nga muslimer \u00e4r araber.\n\nP\u00e5st\u00e5endet nazism \u00e4r d\u00e5ligt implicerar inte att vita m\u00e4nniskor \u00e4r d\u00e5liga, bara f\u00f6r att de flesta nazister \u00e4r vita.\n\nBlir det tydligare s\u00e5?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Min var att de lyckats plocka in p\u00e5st\u00e5enden om islam under rubriken rasism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tesen, som du beskriver den, \u00e4r allts\u00e5 redan bevisad.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sen vet jag inte hur l\u00e5ngt du har kommit ifall du bevisar att kanske h\u00e4lften av p\u00e5st\u00e5endena bara handlar om religion och inte ras, f\u00f6r att sedan inse att en stor del av alla muslimer bara &amp;quot;r\u00e5kar&amp;quot; vara araber. D\u00e5 \u00e4r vi tillbaka p\u00e5 ruta ett igen. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, det \u00e4r vi inte. Man kan kritisera m\u00e4nniskor som f\u00f6ljer en viss religion eller har en viss ideologi utan att f\u00f6r den skull ha n\u00e5got emot den etniska gruppen som dess medlemmar oftast tillh\u00f6r. Till exempel:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;P\u00e5st\u00e5endet islam \u00e4r d\u00e5ligt implicerar inte att araber \u00e4r d\u00e5liga, bara f\u00f6r att m\u00e5nga muslimer \u00e4r araber.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;P\u00e5st\u00e5endet nazism \u00e4r d\u00e5ligt implicerar inte att vita m\u00e4nniskor \u00e4r d\u00e5liga, bara f\u00f6r att de flesta nazister \u00e4r vita.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Blir det tydligare s\u00e5?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvl41", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363217.0, "created_utc": 1492334417.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbv87x", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "silverscrub", "parent_id": "t1_dgbv3es", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r en lista p\u00e5 kanske 30 punkter s\u00e5 du f\u00e5r nog \"debunka\" fler \u00e4n ett p\u00e5st\u00e5ende f\u00f6r att bevisa din tes. Sen vet jag inte hur l\u00e5ngt du har kommit ifall du bevisar att kanske h\u00e4lften av p\u00e5st\u00e5endena bara handlar om religion och inte ras, f\u00f6r att sedan inse att en stor del av alla muslimer bara \"r\u00e5kar\" vara araber. D\u00e5 \u00e4r vi tillbaka p\u00e5 ruta ett igen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r en lista p\u00e5 kanske 30 punkter s\u00e5 du f\u00e5r nog &amp;quot;debunka&amp;quot; fler \u00e4n ett p\u00e5st\u00e5ende f\u00f6r att bevisa din tes. Sen vet jag inte hur l\u00e5ngt du har kommit ifall du bevisar att kanske h\u00e4lften av p\u00e5st\u00e5endena bara handlar om religion och inte ras, f\u00f6r att sedan inse att en stor del av alla muslimer bara &amp;quot;r\u00e5kar&amp;quot; vara araber. D\u00e5 \u00e4r vi tillbaka p\u00e5 ruta ett igen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbv87x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362000.0, "created_utc": 1492333200.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbw75h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgbw1lu", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Rubriken lyder: \"SD:s rasism\"\n\nD\u00e4runder ligger f\u00f6ljande l\u00e4nk: \"Riksdagsman: Islam borde h\u00e5llas utanf\u00f6r landets gr\u00e4nser\"\n\nKlickar man p\u00e5 l\u00e4nken kommer man till citatet jag l\u00e4nkade.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Rubriken lyder: &amp;quot;SD:s rasism&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e4runder ligger f\u00f6ljande l\u00e4nk: &amp;quot;Riksdagsman: Islam borde h\u00e5llas utanf\u00f6r landets gr\u00e4nser&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Klickar man p\u00e5 l\u00e4nken kommer man till citatet jag l\u00e4nkade.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbw75h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492365357.0, "created_utc": 1492336557.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbw1lu", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Ampersand55", "parent_id": "t1_dgbw0fa", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "&gt; De p\u00e5stod att frasen var rasism, vilket den inte \u00e4r. \n\nVar p\u00e5stod de det?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;De p\u00e5stod att frasen var rasism, vilket den inte \u00e4r. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Var p\u00e5stod de det?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbw1lu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364806.0, "created_utc": 1492336006.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbw0fa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgbvwez", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Nej, de l\u00e4nkar artiklar som inneh\u00e5ller exempel p\u00e5 SD:s rasism, inte artiklar som enbart handlar om rasism.\n\nOch jag citerade rakt av vad de skrivet. De p\u00e5stod att frasen var rasism, vilket den inte \u00e4r. Den \u00e4r legitim kritik av religion som sidan av ok\u00e4nd anledning (f\u00f6rmodligen ideologisk) f\u00f6rs\u00f6ker bunt ihop med \u00f6vrig rasism.\n\nDet \u00e4r helt on\u00f6digt, eftersom det trots allt finns v\u00e4ldigt m\u00e5nga exempel p\u00e5 rasism inom SD. Det finns s\u00e5ledes inget behov av att f\u00f6rs\u00f6ka smutskasta religionskritik med rasismkortet. Sidan borde fokusera p\u00e5 de verkligt rasistiska uttalandena ist\u00e4llet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nej, de l\u00e4nkar artiklar som inneh\u00e5ller exempel p\u00e5 SD:s rasism, inte artiklar som enbart handlar om rasism.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Och jag citerade rakt av vad de skrivet. De p\u00e5stod att frasen var rasism, vilket den inte \u00e4r. Den \u00e4r legitim kritik av religion som sidan av ok\u00e4nd anledning (f\u00f6rmodligen ideologisk) f\u00f6rs\u00f6ker bunt ihop med \u00f6vrig rasism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r helt on\u00f6digt, eftersom det trots allt finns v\u00e4ldigt m\u00e5nga exempel p\u00e5 rasism inom SD. Det finns s\u00e5ledes inget behov av att f\u00f6rs\u00f6ka smutskasta religionskritik med rasismkortet. Sidan borde fokusera p\u00e5 de verkligt rasistiska uttalandena ist\u00e4llet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbw0fa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364692.0, "created_utc": 1492335892.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvwez", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Ampersand55", "parent_id": "t1_dgbvrzt", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "&gt; Inl\u00e4gget jag citerade st\u00e5r under rubriken \"SD:s rasism\" p\u00e5 sidan du l\u00e4nkade. Sj\u00e4lvklart betyder det att sidan p\u00e5st\u00e5r att uttalandet \u00e4r rasism.\n\nNej, de l\u00e4nkar artiklar som inneh\u00e5ller *exempel* p\u00e5 SD:s rasism, inte artiklar som enbart handlar om rasism.\n\nMan kan l\u00e4sa det p\u00e5 beskrivningen p\u00e5 samma sida:\n\n&gt; G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har vi p\u00e5 IRM f\u00e5tt f\u00f6rfr\u00e5gningar av er l\u00e4sare och journalister om vi har exempel p\u00e5 olika omr\u00e5den och uttalanden g\u00e4llande dessa omr\u00e5den.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Inl\u00e4gget jag citerade st\u00e5r under rubriken &amp;quot;SD:s rasism&amp;quot; p\u00e5 sidan du l\u00e4nkade. Sj\u00e4lvklart betyder det att sidan p\u00e5st\u00e5r att uttalandet \u00e4r rasism.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, de l\u00e4nkar artiklar som inneh\u00e5ller &lt;em&gt;exempel&lt;/em&gt; p\u00e5 SD:s rasism, inte artiklar som enbart handlar om rasism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Man kan l\u00e4sa det p\u00e5 beskrivningen p\u00e5 samma sida:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har vi p\u00e5 IRM f\u00e5tt f\u00f6rfr\u00e5gningar av er l\u00e4sare och journalister om vi har exempel p\u00e5 olika omr\u00e5den och uttalanden g\u00e4llande dessa omr\u00e5den.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvwez", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364299.0, "created_utc": 1492335499.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvrzt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgbvops", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Halmgubbe, det var ingen som p\u00e5stod det heller.\n\nNu ljuger du. F\u00f6rs\u00f6k att h\u00e5lla dig till sanningen i forts\u00e4ttningen.\n\nInl\u00e4gget jag citerade st\u00e5r under rubriken \"SD:s rasism\" p\u00e5 sidan du l\u00e4nkade. Sj\u00e4lvklart betyder det att sidan p\u00e5st\u00e5r att uttalandet \u00e4r rasism.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Halmgubbe, det var ingen som p\u00e5stod det heller.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nu ljuger du. F\u00f6rs\u00f6k att h\u00e5lla dig till sanningen i forts\u00e4ttningen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Inl\u00e4gget jag citerade st\u00e5r under rubriken &amp;quot;SD:s rasism&amp;quot; p\u00e5 sidan du l\u00e4nkade. Sj\u00e4lvklart betyder det att sidan p\u00e5st\u00e5r att uttalandet \u00e4r rasism.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvrzt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363870.0, "created_utc": 1492335070.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbvty0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "GammeldagsVanilj", "parent_id": "t1_dgbvops", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Halmgubbe, det var ingen som p\u00e5stod det heller.  \n  \nIRM gjorde v\u00e4l det?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Halmgubbe, det var ingen som p\u00e5stod det heller.  &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;IRM gjorde v\u00e4l det?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvty0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364062.0, "created_utc": 1492335262.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvops", "gilded": 0, "archived": false, "score": -8, "report_reasons": null, "author": "Ampersand55", "parent_id": "t1_dgbviir", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ord har ingen absolut betydelse, deras betydelse  kommer fr\u00e5n hur folk anv\u00e4nder dem. FN, DO, media och de flesta svenskar anv\u00e4nder rasism i den ut\u00f6kade betydelsen inklusive kulturell rasism.\n\n&gt;&gt; Varf\u00f6r ifr\u00e5gas\u00e4tts aldrig den v\u00e4rdegrund som islam st\u00e5r f\u00f6r och den kvinnosyn som predikas av imamer eller vad sharialagar inneb\u00e4r i praktiken av v\u00e5ra ledande r\u00f6dgr\u00f6na journalister. Varf\u00f6r blundar de? Reportaget i Tendens borde dessutom f\u00e5 ett antal feminister att reagera.\n\n&gt; Det finns ingenting i det uttalandet som kan p\u00e5st\u00e5s vara rasism. \n\nHalmgubbe, det var ingen som p\u00e5stod det heller. Det g\u00e5r s\u00e4kert att hitta flera stycken som inte \u00e4r rasistiska i de flesta av SD:s uttalanden.\n\nH\u00e4r \u00e4r argumentet som det citerade \u00e4r en del av:\n\n&gt; Alfsson forts\u00e4tter med att ge Sveriges samlade journalistk\u00e5r och feminister en k\u00e4nga: [det citerade]. Men v\u00e4nta nu. Programmet heter \u201dfeminist och troende\u201d och g\u00e5r i princip enbart ut p\u00e5 att kritisera taskig kvinnosyn inom olika religioner, men Alfsson menar allts\u00e5 att man inte ifr\u00e5gas\u00e4tter syns\u00e4ttet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ord har ingen absolut betydelse, deras betydelse  kommer fr\u00e5n hur folk anv\u00e4nder dem. FN, DO, media och de flesta svenskar anv\u00e4nder rasism i den ut\u00f6kade betydelsen inklusive kulturell rasism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Varf\u00f6r ifr\u00e5gas\u00e4tts aldrig den v\u00e4rdegrund som islam st\u00e5r f\u00f6r och den kvinnosyn som predikas av imamer eller vad sharialagar inneb\u00e4r i praktiken av v\u00e5ra ledande r\u00f6dgr\u00f6na journalister. Varf\u00f6r blundar de? Reportaget i Tendens borde dessutom f\u00e5 ett antal feminister att reagera.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det finns ingenting i det uttalandet som kan p\u00e5st\u00e5s vara rasism. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Halmgubbe, det var ingen som p\u00e5stod det heller. Det g\u00e5r s\u00e4kert att hitta flera stycken som inte \u00e4r rasistiska i de flesta av SD:s uttalanden.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00e4r \u00e4r argumentet som det citerade \u00e4r en del av:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Alfsson forts\u00e4tter med att ge Sveriges samlade journalistk\u00e5r och feminister en k\u00e4nga: [det citerade]. Men v\u00e4nta nu. Programmet heter \u201dfeminist och troende\u201d och g\u00e5r i princip enbart ut p\u00e5 att kritisera taskig kvinnosyn inom olika religioner, men Alfsson menar allts\u00e5 att man inte ifr\u00e5gas\u00e4tter syns\u00e4ttet.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvops", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363554.0, "created_utc": 1492334754.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbviir", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgbvc21", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du hittar p\u00e5 n\u00e5got annat begrepp \u00e4n rasism allts\u00e5. Kulturell rasism \u00e4r inte samma sak som rasism. Det \u00e4r bara ett f\u00f6rs\u00f6k att smutskasta kritik av kultur och religion i syfte att koppla det till rasideologier.\n\nDessutom \u00e4r islam inte en kultur utan en religion. Religion \u00e4r fritt att kritisera i Sverige, till skillnad fr\u00e5n m\u00e5nga l\u00e4nder d\u00e4r islam \u00e4r statsreligion.\n\nBevisa exakt varf\u00f6r f\u00f6ljande uttryck f\u00f6rtj\u00e4nas att beskrivas som rasism:\n\n&gt;Varf\u00f6r ifr\u00e5gas\u00e4tts aldrig den v\u00e4rdegrund som islam st\u00e5r f\u00f6r och den kvinnosyn som predikas av imamer eller vad sharialagar inneb\u00e4r i praktiken av v\u00e5ra ledande r\u00f6dgr\u00f6na journalister. Varf\u00f6r blundar de? Reportaget i Tendens borde dessutom f\u00e5 ett antal feminister att reagera.\n\nDet finns **ingenting** i det uttalandet som kan p\u00e5st\u00e5s vara rasism. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du hittar p\u00e5 n\u00e5got annat begrepp \u00e4n rasism allts\u00e5. Kulturell rasism \u00e4r inte samma sak som rasism. Det \u00e4r bara ett f\u00f6rs\u00f6k att smutskasta kritik av kultur och religion i syfte att koppla det till rasideologier.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dessutom \u00e4r islam inte en kultur utan en religion. Religion \u00e4r fritt att kritisera i Sverige, till skillnad fr\u00e5n m\u00e5nga l\u00e4nder d\u00e4r islam \u00e4r statsreligion.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bevisa exakt varf\u00f6r f\u00f6ljande uttryck f\u00f6rtj\u00e4nas att beskrivas som rasism:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Varf\u00f6r ifr\u00e5gas\u00e4tts aldrig den v\u00e4rdegrund som islam st\u00e5r f\u00f6r och den kvinnosyn som predikas av imamer eller vad sharialagar inneb\u00e4r i praktiken av v\u00e5ra ledande r\u00f6dgr\u00f6na journalister. Varf\u00f6r blundar de? Reportaget i Tendens borde dessutom f\u00e5 ett antal feminister att reagera.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det finns &lt;strong&gt;ingenting&lt;/strong&gt; i det uttalandet som kan p\u00e5st\u00e5s vara rasism. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbviir", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362968.0, "created_utc": 1492334168.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd6t4u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ghostngoblins", "parent_id": "t1_dgccm9x", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Kulturell rasism \u00e4r endast p\u00e5hitt av milj\u00f6v\u00e4nsterns anh\u00e4ngare f\u00f6r att kunna st\u00e4mpla den negativa termen rasist p\u00e5 de som \u00e4r negativa till obegr\u00e4nsad inf\u00f6rsel av ekonomiska migranter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kulturell rasism \u00e4r endast p\u00e5hitt av milj\u00f6v\u00e4nsterns anh\u00e4ngare f\u00f6r att kunna st\u00e4mpla den negativa termen rasist p\u00e5 de som \u00e4r negativa till obegr\u00e4nsad inf\u00f6rsel av ekonomiska migranter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgd6t4u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492437832.0, "created_utc": 1492409032.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgccm9x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "acathode", "parent_id": "t1_dgbvc21", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Nu talar man mer om kulturell rasism.\n\n\"Kulturell rasism\" \u00e4r ju en j\u00e4vligt konstig ord, som verkar g\u00e5 ut p\u00e5 att det \u00e4r d\u00e5ligt att anse att vissa kulturer \u00e4r s\u00e4mre \u00e4n andra - men det borde ju vara helt sj\u00e4lvklart f\u00f6r varje m\u00e4nniska, till och med \"antirasister\", att t.ex. hederskulturer/klankulturer \u00e4r s\u00e4mre \u00e4n den kultur som vi har i Sverige. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nu talar man mer om kulturell rasism.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Kulturell rasism&amp;quot; \u00e4r ju en j\u00e4vligt konstig ord, som verkar g\u00e5 ut p\u00e5 att det \u00e4r d\u00e5ligt att anse att vissa kulturer \u00e4r s\u00e4mre \u00e4n andra - men det borde ju vara helt sj\u00e4lvklart f\u00f6r varje m\u00e4nniska, till och med &amp;quot;antirasister&amp;quot;, att t.ex. hederskulturer/klankulturer \u00e4r s\u00e4mre \u00e4n den kultur som vi har i Sverige. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgccm9x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492394895.0, "created_utc": 1492366095.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvc21", "gilded": 0, "archived": false, "score": -6, "report_reasons": null, "author": "Ampersand55", "parent_id": "t1_dgbv3es", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Rasism \u00e4r v\u00e4ldigt enkelt att definiera, det \u00e4r n\u00e4r man diskriminerar eller behandlar n\u00e5gon annorlunda p\u00e5 grund av dess etnicitet. Inte p\u00e5 grund av vilken trosbek\u00e4nnelse personer gjort.\n\nHistoriskt sett ja, men betydelsen har \u00e4ndrats. Nu talar man mer om kulturell rasism.\n\n&gt; Diskrimineringsombudsmannen menar att rasism \"[u]rsprungligen [\u00e4r] ett ord som beskriver uppdelningen av m\u00e4nniskor i ett rassystem d\u00e4r vissa raser biologiskt \u00e4r underst\u00e4llda andra. Idag pratar man mer om kulturrasism \u2013 f\u00f6rest\u00e4llningen om att kulturer \u00e4r absoluta, of\u00f6r\u00e4nderliga och definierar individens egenskaper.\"\n\nhttps://sv.wikipedia.org/wiki/Kulturell_rasism\n\n(L\u00e4nkar till wikipedia som andrahandsk\u00e4lla d\u00e5 DO.se verkar ha flyttat/tagit bort sin ordlista.)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Rasism \u00e4r v\u00e4ldigt enkelt att definiera, det \u00e4r n\u00e4r man diskriminerar eller behandlar n\u00e5gon annorlunda p\u00e5 grund av dess etnicitet. Inte p\u00e5 grund av vilken trosbek\u00e4nnelse personer gjort.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Historiskt sett ja, men betydelsen har \u00e4ndrats. Nu talar man mer om kulturell rasism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Diskrimineringsombudsmannen menar att rasism &amp;quot;[u]rsprungligen [\u00e4r] ett ord som beskriver uppdelningen av m\u00e4nniskor i ett rassystem d\u00e4r vissa raser biologiskt \u00e4r underst\u00e4llda andra. Idag pratar man mer om kulturrasism \u2013 f\u00f6rest\u00e4llningen om att kulturer \u00e4r absoluta, of\u00f6r\u00e4nderliga och definierar individens egenskaper.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Kulturell_rasism\"&gt;https://sv.wikipedia.org/wiki/Kulturell_rasism&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;(L\u00e4nkar till wikipedia som andrahandsk\u00e4lla d\u00e5 DO.se verkar ha flyttat/tagit bort sin ordlista.)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbvc21", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362356.0, "created_utc": 1492333556.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbv3es", "gilded": 0, "archived": false, "score": 37, "report_reasons": null, "author": "s0varen", "parent_id": "t1_dgbuvps", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "De har verkligen lyckats blanda ihop det h\u00e4r med rasism och religionskritik ganska ordentligt. Till exempel \u00e4r f\u00f6ljande uttalande inte rasism.\n\n&gt; \"Riksdagsman: Islam borde h\u00e5llas utanf\u00f6r landets gr\u00e4nser\"\n\nDet \u00e4r inte ens ett uttalande riktat mot muslimer, utan mot religionen i sig. Varf\u00f6r man skulle vilja kategorisera uttalandet till att hamna under rasism \u00f6verg\u00e5r mitt f\u00f6rst\u00e5nd. Det \u00e4r kontraproduktivt.\n\nKlickar man p\u00e5 uttalandet ser man f\u00f6ljande citat:\n\n&gt;Varf\u00f6r ifr\u00e5gas\u00e4tts aldrig den v\u00e4rdegrund som islam st\u00e5r f\u00f6r och den kvinnosyn som predikas av imamer eller vad sharialagar inneb\u00e4r i praktiken av v\u00e5ra ledande r\u00f6dgr\u00f6na journalister. Varf\u00f6r blundar de? Reportaget i Tendens borde dessutom f\u00e5 ett antal feminister att reagera.\n\n\nVarf\u00f6r skulle detta vara rasism? Det finns inget i ovanst\u00e5ende text som indikerar n\u00e5gon som helst rasism.\n\nRasism \u00e4r v\u00e4ldigt enkelt att definiera, det \u00e4r n\u00e4r man diskriminerar eller behandlar n\u00e5gon annorlunda p\u00e5 grund av dess etnicitet. Inte p\u00e5 grund av vilken trosbek\u00e4nnelse personer gjort.\n\n\nDet \u00e4r synd att de inte kan fokusera p\u00e5 just de uttalanden som utm\u00e4rker de verkligt rasistiska uttalandena, de som kr\u00e4nker n\u00e5gon baserat p\u00e5 deras hudf\u00e4rg eller etnicitet. ", "edited": 1492333077.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De har verkligen lyckats blanda ihop det h\u00e4r med rasism och religionskritik ganska ordentligt. Till exempel \u00e4r f\u00f6ljande uttalande inte rasism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&amp;quot;Riksdagsman: Islam borde h\u00e5llas utanf\u00f6r landets gr\u00e4nser&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r inte ens ett uttalande riktat mot muslimer, utan mot religionen i sig. Varf\u00f6r man skulle vilja kategorisera uttalandet till att hamna under rasism \u00f6verg\u00e5r mitt f\u00f6rst\u00e5nd. Det \u00e4r kontraproduktivt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Klickar man p\u00e5 uttalandet ser man f\u00f6ljande citat:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Varf\u00f6r ifr\u00e5gas\u00e4tts aldrig den v\u00e4rdegrund som islam st\u00e5r f\u00f6r och den kvinnosyn som predikas av imamer eller vad sharialagar inneb\u00e4r i praktiken av v\u00e5ra ledande r\u00f6dgr\u00f6na journalister. Varf\u00f6r blundar de? Reportaget i Tendens borde dessutom f\u00e5 ett antal feminister att reagera.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Varf\u00f6r skulle detta vara rasism? Det finns inget i ovanst\u00e5ende text som indikerar n\u00e5gon som helst rasism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Rasism \u00e4r v\u00e4ldigt enkelt att definiera, det \u00e4r n\u00e4r man diskriminerar eller behandlar n\u00e5gon annorlunda p\u00e5 grund av dess etnicitet. Inte p\u00e5 grund av vilken trosbek\u00e4nnelse personer gjort.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r synd att de inte kan fokusera p\u00e5 just de uttalanden som utm\u00e4rker de verkligt rasistiska uttalandena, de som kr\u00e4nker n\u00e5gon baserat p\u00e5 deras hudf\u00e4rg eller etnicitet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbv3es", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492361549.0, "created_utc": 1492332749.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 37}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbuvps", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "Ampersand55", "parent_id": "t3_65o77d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Se under rubriken \"SD:s rasism\":\n\nhttps://www.interasistmen.se/irm-listar-sd/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se under rubriken &amp;quot;SD:s rasism&amp;quot;:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.interasistmen.se/irm-listar-sd/\"&gt;https://www.interasistmen.se/irm-listar-sd/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbuvps", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360847.0, "created_utc": 1492332047.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcscrf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "IvanovicsBum", "parent_id": "t1_dgbywdu", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Alternativt kan du lyssna p\u00e5 Mattias Karlsson ber\u00e4tta om partihistorien\n\nD\u00e4r han s\u00e4ger att \"ganska m\u00e5nga\" inom partiet var nazister/fascister, men att det inte \u00e4r n\u00e5got att bry sig om? Jadu, d\u00e4r bevisade han verkligen varf\u00f6r SD inte ska kallas rasister. J\u00e4ttebra argument.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Alternativt kan du lyssna p\u00e5 Mattias Karlsson ber\u00e4tta om partihistorien&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e4r han s\u00e4ger att &amp;quot;ganska m\u00e5nga&amp;quot; inom partiet var nazister/fascister, men att det inte \u00e4r n\u00e5got att bry sig om? Jadu, d\u00e4r bevisade han verkligen varf\u00f6r SD inte ska kallas rasister. J\u00e4ttebra argument.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcscrf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492415805.0, "created_utc": 1492387005.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbywdu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Boxalin", "parent_id": "t1_dgbwjav", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;SD var \u00f6ppna nynazister f\u00f6r drygt 20 \u00e5r sedan.\n\nDet \u00e4r inte sant, h\u00e4r \u00e4r SD:s partiprogram fr\u00e5n 1989: \n\nhttp://www.sdarkivet.se/files/program/program_1989.pdf\n\nAlternativt kan du lyssna p\u00e5 Mattias Karlsson ber\u00e4tta om partihistorien: \n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=bWpN6YaF5Bo", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;SD var \u00f6ppna nynazister f\u00f6r drygt 20 \u00e5r sedan.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r inte sant, h\u00e4r \u00e4r SD:s partiprogram fr\u00e5n 1989: &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.sdarkivet.se/files/program/program_1989.pdf\"&gt;http://www.sdarkivet.se/files/program/program_1989.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Alternativt kan du lyssna p\u00e5 Mattias Karlsson ber\u00e4tta om partihistorien: &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=bWpN6YaF5Bo\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=bWpN6YaF5Bo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbywdu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492373774.0, "created_utc": 1492344974.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65o77d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbzegb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Torsten1999", "parent_id": "t1_dgbwjav", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "K\u00e4lla p\u00e5 det?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4lla p\u00e5 det?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbzegb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492375010.0, "created_utc": 1492346210.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwjav", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "norrhboundwolf", "parent_id": "t3_65o77d", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "SD var \u00f6ppna nynazister f\u00f6r drygt 20 \u00e5r sedan.\nDe har nu slussat ut rasisterna och byggt ett bra parti.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;SD var \u00f6ppna nynazister f\u00f6r drygt 20 \u00e5r sedan.\nDe har nu slussat ut rasisterna och byggt ett bra parti.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbwjav", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492366543.0, "created_utc": 1492337743.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}]