[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag kan inte styrka detta p\u00e5st\u00e5ende, men det K\u00c4NNS som att vi ser de st\u00f6rsta v\u00e4ljarskiftena n\u00e5gonsin, iallafall under min livstid. F\u00f6rut har det alltid varit v\u00e4ldigt tight. Sossar och Sossekommuner har r\u00f6stat p\u00e5 Sossar, Moderater och Moderatkommuner har r\u00f6stat p\u00e5 Moderaterna.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Senaste valet s\u00e5g vi Moderaterna, och Alliansen, tappa s\u00e5 mycket till SD att trots att de inte hade majoritet eller \u00f6kade (tv\u00e4rtom, backade) s\u00e5 gick de R\u00f6dgr\u00f6na in i makten.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tittar man p\u00e5 SIFO och andra unders\u00f6kningar s\u00e5 far siffrorna lite \u00f6verallt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men, d\u00e5 till fr\u00e5gan. Vad r\u00f6stade du p\u00e5 sist och varf\u00f6r kommer du inte r\u00f6sta p\u00e5 dem igen?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "Jag kan inte styrka detta p\u00e5st\u00e5ende, men det K\u00c4NNS som att vi ser de st\u00f6rsta v\u00e4ljarskiftena n\u00e5gonsin, iallafall under min livstid. F\u00f6rut har det alltid varit v\u00e4ldigt tight. Sossar och Sossekommuner har r\u00f6stat p\u00e5 Sossar, Moderater och Moderatkommuner har r\u00f6stat p\u00e5 Moderaterna.\n\nSenaste valet s\u00e5g vi Moderaterna, och Alliansen, tappa s\u00e5 mycket till SD att trots att de inte hade majoritet eller \u00f6kade (tv\u00e4rtom, backade) s\u00e5 gick de R\u00f6dgr\u00f6na in i makten.\n\nTittar man p\u00e5 SIFO och andra unders\u00f6kningar s\u00e5 far siffrorna lite \u00f6verallt.\n\nMen, d\u00e5 till fr\u00e5gan. Vad r\u00f6stade du p\u00e5 sist och varf\u00f6r kommer du inte r\u00f6sta p\u00e5 dem igen?", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65osdm", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.svenskpolitik", "hidden": false, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65osdm/har_du_t\u00e4nkt_l\u00e4gga_din_r\u00f6st_p\u00e5_ett_annat_parti_\u00e4n/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492373026.0, "url": "https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/65osdm/har_du_t\u00e4nkt_l\u00e4gga_din_r\u00f6st_p\u00e5_ett_annat_parti_\u00e4n/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Har du t\u00e4nkt l\u00e4gga din r\u00f6st p\u00e5 ett ANNAT parti \u00e4n senaste valet? Vad har f\u00e5tt dig att \u00e4ndra dig?", "created_utc": 1492344226.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.82, "num_comments": 41, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 17}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcgzmy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "parent_id": "t1_dgc94en", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Grymt mannen! Jag hoppas du hittar r\u00e4tt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Grymt mannen! Jag hoppas du hittar r\u00e4tt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcgzmy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492400715.0, "created_utc": 1492371915.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc94en", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t1_dgc65qy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Absolut \u00e4r det s\u00e5! Det jag menar \u00e4r inte s\u00e5 att jag inte har en f\u00f6rest\u00e4llning om vad partierna st\u00e5r f\u00f6r idag, men det som partier driver i opposition \u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis hur de agerar n\u00e4r de \u00e4r i regerande position. det jag vill veta \u00e4r i huvudsak vad partierna \u00e4mnar att efterstr\u00e4va om de hamnar i regeringsposition och hur h\u00f6gt de prioriterar fr\u00e5gan. Driver ett parti tv\u00e5 av mina fr\u00e5gor relativt h\u00f6gt men inte alls den tredje s\u00e5 \u00e4r de \u00e4nd\u00e5 ett ganska intressant alternativ skulle jag s\u00e4ga. Om ett parti inte alls driver en av fr\u00e5gorna nu under de lugnare perioderna \u00e4r det ganska troligt att det \u00e4r en nedv\u00e4rderad fr\u00e5ga, alternativt en fr\u00e5ga de inte tror sig ha en m\u00f6jlighet att f\u00e5 igenom i riksdagen idag. B\u00e5da scenarion kan f\u00f6r\u00e4ndras till valet, s\u00e5 jag avh\u00e5ller mig fr\u00e5n att konkret uttala mig om ett parti i f\u00f6rv\u00e4g.\n\nSer det som att det kr\u00e4vs en konstant avv\u00e4gning som kommer att p\u00e5g\u00e5 fram till valdagen f\u00f6r att se vilket parti som \u00e4r det som driver fr\u00e5gorna i r\u00e4tt riktning f\u00f6r min del. Finns det inget parti som driver fr\u00e5gorna \u00e5t \"r\u00e4tt h\u00e5ll\" s\u00e5 f\u00e5r det ist\u00e4llet bli ett parti som \u00e4r minst sannolikt att driva fr\u00e5gorna i en riktning som \u00e4r of\u00f6rdelaktig.\n\n\n\n&gt; Milj\u00f6partiet pratar v\u00e4ldigt mycket om energi och milj\u00f6, s\u00e5klart, men samtidigt s\u00e5 har de under sin tid i riksdagen st\u00e4llt sig bakom beskattning av solenergi samt skatte\u00f6kningar p\u00e5 milj\u00f6fordon.\n\nAbsolut, det kan givetvis handla om eftergifter fr\u00e5n MPs sida, men n\u00e4r milj\u00f6 och energifr\u00e5gor kan s\u00e4gas vara deras devis b\u00f6r de kanske driva fr\u00e5gan lite h\u00e5rdare och inte vara allt f\u00f6r tillm\u00f6tesg\u00e5ende, det skadar rimligtvis deras f\u00f6rtroende. Personligen p\u00e5 energifr\u00e5gan vill jag se en ny omr\u00f6stning om k\u00e4rnkraften, men detta finns det inget st\u00f6rre st\u00f6d f\u00f6r rent allm\u00e4nt, och det finns bara ett parti som \u00e4r inne p\u00e5 samma linje d\u00e4r. \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Absolut \u00e4r det s\u00e5! Det jag menar \u00e4r inte s\u00e5 att jag inte har en f\u00f6rest\u00e4llning om vad partierna st\u00e5r f\u00f6r idag, men det som partier driver i opposition \u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis hur de agerar n\u00e4r de \u00e4r i regerande position. det jag vill veta \u00e4r i huvudsak vad partierna \u00e4mnar att efterstr\u00e4va om de hamnar i regeringsposition och hur h\u00f6gt de prioriterar fr\u00e5gan. Driver ett parti tv\u00e5 av mina fr\u00e5gor relativt h\u00f6gt men inte alls den tredje s\u00e5 \u00e4r de \u00e4nd\u00e5 ett ganska intressant alternativ skulle jag s\u00e4ga. Om ett parti inte alls driver en av fr\u00e5gorna nu under de lugnare perioderna \u00e4r det ganska troligt att det \u00e4r en nedv\u00e4rderad fr\u00e5ga, alternativt en fr\u00e5ga de inte tror sig ha en m\u00f6jlighet att f\u00e5 igenom i riksdagen idag. B\u00e5da scenarion kan f\u00f6r\u00e4ndras till valet, s\u00e5 jag avh\u00e5ller mig fr\u00e5n att konkret uttala mig om ett parti i f\u00f6rv\u00e4g.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ser det som att det kr\u00e4vs en konstant avv\u00e4gning som kommer att p\u00e5g\u00e5 fram till valdagen f\u00f6r att se vilket parti som \u00e4r det som driver fr\u00e5gorna i r\u00e4tt riktning f\u00f6r min del. Finns det inget parti som driver fr\u00e5gorna \u00e5t &amp;quot;r\u00e4tt h\u00e5ll&amp;quot; s\u00e5 f\u00e5r det ist\u00e4llet bli ett parti som \u00e4r minst sannolikt att driva fr\u00e5gorna i en riktning som \u00e4r of\u00f6rdelaktig.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Milj\u00f6partiet pratar v\u00e4ldigt mycket om energi och milj\u00f6, s\u00e5klart, men samtidigt s\u00e5 har de under sin tid i riksdagen st\u00e4llt sig bakom beskattning av solenergi samt skatte\u00f6kningar p\u00e5 milj\u00f6fordon.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Absolut, det kan givetvis handla om eftergifter fr\u00e5n MPs sida, men n\u00e4r milj\u00f6 och energifr\u00e5gor kan s\u00e4gas vara deras devis b\u00f6r de kanske driva fr\u00e5gan lite h\u00e5rdare och inte vara allt f\u00f6r tillm\u00f6tesg\u00e5ende, det skadar rimligtvis deras f\u00f6rtroende. Personligen p\u00e5 energifr\u00e5gan vill jag se en ny omr\u00f6stning om k\u00e4rnkraften, men detta finns det inget st\u00f6rre st\u00f6d f\u00f6r rent allm\u00e4nt, och det finns bara ett parti som \u00e4r inne p\u00e5 samma linje d\u00e4r. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc94en", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492390319.0, "created_utc": 1492361519.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc65qy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "parent_id": "t1_dgc00mr", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du har en vettig st\u00e5ndpunkt, och du har r\u00e4tt i det du s\u00e4ger. D\u00e4remot den sista punkten skulle jag vilja h\u00f6ra mer om, \u00e4r det inte de fr\u00e5gar som partierna tar i tu med under tiden som de faktiskt arbetar i riksdagen som \u00e4r de viktiga fr\u00e5gorna, och inte valfl\u00e4sket och alla andra grundl\u00f6sa lovord och p\u00e5st\u00e5enden de g\u00f6r inf\u00f6r val? 6 m\u00e5nader innan valet kommer alla vara superengagerade i just de 3 fr\u00e5gorna du n\u00e4mner, och kommer brinna f\u00f6r dem.\n\nMen om man tittar p\u00e5 hur de arbetar nu n\u00e4r det \u00e4r \"mindre press\" s\u00e5 ser vi ju vilka som faktiskt bryr sig om dem. \n\nMilj\u00f6partiet pratar v\u00e4ldigt mycket om energi och milj\u00f6, s\u00e5klart, men samtidigt s\u00e5 har de under sin tid i riksdagen st\u00e4llt sig bakom beskattning av solenergi samt skatte\u00f6kningar p\u00e5 milj\u00f6fordon. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du har en vettig st\u00e5ndpunkt, och du har r\u00e4tt i det du s\u00e4ger. D\u00e4remot den sista punkten skulle jag vilja h\u00f6ra mer om, \u00e4r det inte de fr\u00e5gar som partierna tar i tu med under tiden som de faktiskt arbetar i riksdagen som \u00e4r de viktiga fr\u00e5gorna, och inte valfl\u00e4sket och alla andra grundl\u00f6sa lovord och p\u00e5st\u00e5enden de g\u00f6r inf\u00f6r val? 6 m\u00e5nader innan valet kommer alla vara superengagerade i just de 3 fr\u00e5gorna du n\u00e4mner, och kommer brinna f\u00f6r dem.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men om man tittar p\u00e5 hur de arbetar nu n\u00e4r det \u00e4r &amp;quot;mindre press&amp;quot; s\u00e5 ser vi ju vilka som faktiskt bryr sig om dem. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Milj\u00f6partiet pratar v\u00e4ldigt mycket om energi och milj\u00f6, s\u00e5klart, men samtidigt s\u00e5 har de under sin tid i riksdagen st\u00e4llt sig bakom beskattning av solenergi samt skatte\u00f6kningar p\u00e5 milj\u00f6fordon. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc65qy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492386362.0, "created_utc": 1492357562.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc00mr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "luedine", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag r\u00f6stade p\u00e5 S f\u00f6rra valet, I huvudsak f\u00f6r att jag var missn\u00f6jd med skolpolitiken som Reinfeldt och Co f\u00f6rde och ville f\u00e5 bort dem fr\u00e5n makten. Tyv\u00e4rr s\u00e5 visade sig S vara i lag med feministerna, vilket \u00e4r en r\u00f6relse som, i sin moderna form, jag hyser ett ganska djupt f\u00f6rakt f\u00f6r. S\u00e5ledes n\u00e4r S f\u00f6rkunnade sig vara ett \"feministiskt\" parti slutade de existera som ett realistiskt alternativ f\u00f6r min del.\n\nJag har absolut ingen uppfattning om vem jag kommer att r\u00f6sta p\u00e5 denna g\u00e5ng dock, mina tre k\u00e4rnfr\u00e5gor \u00e4r f\u00f6r tillf\u00e4llet Energipolitiken, skolpolitik och migration. Jag ser n\u00e4rmare valet vilka partier som ligger mig n\u00e4rmast i dessa fr\u00e5gor. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag r\u00f6stade p\u00e5 S f\u00f6rra valet, I huvudsak f\u00f6r att jag var missn\u00f6jd med skolpolitiken som Reinfeldt och Co f\u00f6rde och ville f\u00e5 bort dem fr\u00e5n makten. Tyv\u00e4rr s\u00e5 visade sig S vara i lag med feministerna, vilket \u00e4r en r\u00f6relse som, i sin moderna form, jag hyser ett ganska djupt f\u00f6rakt f\u00f6r. S\u00e5ledes n\u00e4r S f\u00f6rkunnade sig vara ett &amp;quot;feministiskt&amp;quot; parti slutade de existera som ett realistiskt alternativ f\u00f6r min del.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag har absolut ingen uppfattning om vem jag kommer att r\u00f6sta p\u00e5 denna g\u00e5ng dock, mina tre k\u00e4rnfr\u00e5gor \u00e4r f\u00f6r tillf\u00e4llet Energipolitiken, skolpolitik och migration. Jag ser n\u00e4rmare valet vilka partier som ligger mig n\u00e4rmast i dessa fr\u00e5gor. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc00mr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492376397.0, "created_utc": 1492347597.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcmwnt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "parent_id": "t1_dgc4p17", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Religion borde stanna ur politiken, och jag tror precis som du att det har h\u00e4mmat SD tidigare. Ist\u00e4llet f\u00f6r att vara sakliga och rationella s\u00e5 gjorde de fr\u00e5gan till \"Kristendom vs Islam\", vilket \u00e4r sv\u00e5rt d\u00e5 de flesta i v\u00e5rt land \u00e4r sekul\u00e4ra. \n\nJag tror inte att SD \u00e4r ett d\u00e5ligt val, \u00e4ven om jag sj\u00e4lv inte skulle r\u00f6sta p\u00e5 dem. Hoppas du hittar r\u00e4tt! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Religion borde stanna ur politiken, och jag tror precis som du att det har h\u00e4mmat SD tidigare. Ist\u00e4llet f\u00f6r att vara sakliga och rationella s\u00e5 gjorde de fr\u00e5gan till &amp;quot;Kristendom vs Islam&amp;quot;, vilket \u00e4r sv\u00e5rt d\u00e5 de flesta i v\u00e5rt land \u00e4r sekul\u00e4ra. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tror inte att SD \u00e4r ett d\u00e5ligt val, \u00e4ven om jag sj\u00e4lv inte skulle r\u00f6sta p\u00e5 dem. Hoppas du hittar r\u00e4tt! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcmwnt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492408411.0, "created_utc": 1492379611.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc4p17", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Zantetsuken", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "R\u00f6stade p\u00e5 FP senast men kommer antagligen r\u00f6sta SD n\u00e4sta val. Anledningen till att jag inte r\u00f6stade SD 2014 var pga deras kristna och \u00f6verdrivet \"traditionella\" v\u00e4rderingar, n\u00e5got som jag inte tycker st\u00e4mmer l\u00e4ngre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;R\u00f6stade p\u00e5 FP senast men kommer antagligen r\u00f6sta SD n\u00e4sta val. Anledningen till att jag inte r\u00f6stade SD 2014 var pga deras kristna och \u00f6verdrivet &amp;quot;traditionella&amp;quot; v\u00e4rderingar, n\u00e5got som jag inte tycker st\u00e4mmer l\u00e4ngre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc4p17", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492384333.0, "created_utc": 1492355533.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc5jax", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "sodermanland10", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "R\u00f6stade M f\u00f6rra valen och kommer med st\u00f6rsta sannolikhet r\u00f6sta SD n\u00e4sta \u00e5r. Anledningarna till detta \u00e4r flera, men det st\u00f6rsta \u00e4r invandringsfr\u00e5gan. December\u00f6verenskommelsen f\u00e5r inte gl\u00f6mmas och M har fortfarande inte hittat n\u00e5gon egen politik att komma med utan verkar mest sv\u00e4nga med opinionen just nu, vilket g\u00f6r att jag inte kan t\u00e4nka mig att byta tillbaka. Hade hoppats lite p\u00e5 KD faktiskt som ett alternativ och/eller samarbete med SD men de verkar ha fallit i skymundan p\u00e5 sistone. \n\nAnledningen till att det blir SD \u00e4r att andra partier v\u00e4grar ta tag i de verkligt viktiga sakerna som invandring, sjukv\u00e5rden, skolan, terrorhotet, f\u00f6rsvaret, ekonomin, segregationen, integrationen, g\u00e4ngv\u00e5ldet osv., utan fokuserar ist\u00e4llet p\u00e5 ickefr\u00e5gor som patriarkat och feminism, identitetspolitik, \"inte gynna h\u00f6gern\", s\u00e4ga \u00e5t folk att de inte har n\u00e5got att vara r\u00e4dda f\u00f6r , \"allas lika v\u00e4rde\", osv.\n\nJag tycker och tror inte att SD \u00e4r l\u00f6sningen p\u00e5 alla problem, men just nu beh\u00f6vs ett maktskifte och n\u00e5gon som v\u00e5gar och vill ta tag i de h\u00e4r fr\u00e5gorna som alla andra undviker, och d\u00e4rf\u00f6r kommer de f\u00e5 min r\u00f6st. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;R\u00f6stade M f\u00f6rra valen och kommer med st\u00f6rsta sannolikhet r\u00f6sta SD n\u00e4sta \u00e5r. Anledningarna till detta \u00e4r flera, men det st\u00f6rsta \u00e4r invandringsfr\u00e5gan. December\u00f6verenskommelsen f\u00e5r inte gl\u00f6mmas och M har fortfarande inte hittat n\u00e5gon egen politik att komma med utan verkar mest sv\u00e4nga med opinionen just nu, vilket g\u00f6r att jag inte kan t\u00e4nka mig att byta tillbaka. Hade hoppats lite p\u00e5 KD faktiskt som ett alternativ och/eller samarbete med SD men de verkar ha fallit i skymundan p\u00e5 sistone. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Anledningen till att det blir SD \u00e4r att andra partier v\u00e4grar ta tag i de verkligt viktiga sakerna som invandring, sjukv\u00e5rden, skolan, terrorhotet, f\u00f6rsvaret, ekonomin, segregationen, integrationen, g\u00e4ngv\u00e5ldet osv., utan fokuserar ist\u00e4llet p\u00e5 ickefr\u00e5gor som patriarkat och feminism, identitetspolitik, &amp;quot;inte gynna h\u00f6gern&amp;quot;, s\u00e4ga \u00e5t folk att de inte har n\u00e5got att vara r\u00e4dda f\u00f6r , &amp;quot;allas lika v\u00e4rde&amp;quot;, osv.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tycker och tror inte att SD \u00e4r l\u00f6sningen p\u00e5 alla problem, men just nu beh\u00f6vs ett maktskifte och n\u00e5gon som v\u00e5gar och vill ta tag i de h\u00e4r fr\u00e5gorna som alla andra undviker, och d\u00e4rf\u00f6r kommer de f\u00e5 min r\u00f6st. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc5jax", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492385504.0, "created_utc": 1492356704.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcfiay", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "parent_id": "t1_dgcf546", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Utan att kritisera SD p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt, men varf\u00f6r v\u00e4ljer du dem? \u00c4r Invandring den ledande fr\u00e5gan f\u00f6r dig s\u00e5 du kan l\u00e4gga andra saker p\u00e5 sidan, eller \u00e4r det ett statement att \"nu r\u00e4cker det\" liksom? \n\nGenuint intresse fr\u00e5n min sida, inget antydande. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Utan att kritisera SD p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt, men varf\u00f6r v\u00e4ljer du dem? \u00c4r Invandring den ledande fr\u00e5gan f\u00f6r dig s\u00e5 du kan l\u00e4gga andra saker p\u00e5 sidan, eller \u00e4r det ett statement att &amp;quot;nu r\u00e4cker det&amp;quot; liksom? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Genuint intresse fr\u00e5n min sida, inget antydande. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcfiay", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492398768.0, "created_utc": 1492369968.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcf546", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "barelyblurred", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fr\u00e5n blankt till SD. Att vi nu f\u00e5tt Sultan Erdogan g\u00f6r mig knappast mindre \u00f6vertygad om detta. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fr\u00e5n blankt till SD. Att vi nu f\u00e5tt Sultan Erdogan g\u00f6r mig knappast mindre \u00f6vertygad om detta. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcf546", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492398286.0, "created_utc": 1492369486.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcp812", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "ROBANN_88", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "jag r\u00f6stade p\u00e5 SD f\u00f6rra valet, och det ser ut som att jag g\u00f6r det igen. till Riksdagen iallafall.  \n  \ntill Kommun vet jag inte \u00e4n.  \nLandsting brukar jag strunta i helt", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;jag r\u00f6stade p\u00e5 SD f\u00f6rra valet, och det ser ut som att jag g\u00f6r det igen. till Riksdagen iallafall.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;till Kommun vet jag inte \u00e4n.&lt;br/&gt;\nLandsting brukar jag strunta i helt&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcp812", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492411539.0, "created_utc": 1492382739.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdbo2d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "jimboswe", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag r\u00f6stade p\u00e5 S i f\u00f6rra valet framf\u00f6rallt f\u00f6r jag tyckte att M f\u00f6rde en svinig politik mot pension\u00e4rer men \u00e4ven andra orsaker. 2018 kommer jag r\u00f6sta SD utan tvekan eftersom de helt enkelt verkar ha den b\u00e4sta politiken f\u00f6r migration och kriminalitet.\n\nF\u00f6rtroendet f\u00f6r \u00f6vriga 7-kl\u00f6vern f\u00f6ll till botten i och med D\u00d6. Finns inga ord f\u00f6r ett s\u00e5nt fruktansv\u00e4rt \"beteende\" i en demokrati.\nRasister hit och rasister dit. Ett ord som helt tappat betydelse.\n\n\u00c4ven \"allas lika v\u00e4rde\" \u00e4r ett stort sk\u00e4mt. Bara ett f\u00e5nigt argument f\u00f6r fri invandring.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag r\u00f6stade p\u00e5 S i f\u00f6rra valet framf\u00f6rallt f\u00f6r jag tyckte att M f\u00f6rde en svinig politik mot pension\u00e4rer men \u00e4ven andra orsaker. 2018 kommer jag r\u00f6sta SD utan tvekan eftersom de helt enkelt verkar ha den b\u00e4sta politiken f\u00f6r migration och kriminalitet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6rtroendet f\u00f6r \u00f6vriga 7-kl\u00f6vern f\u00f6ll till botten i och med D\u00d6. Finns inga ord f\u00f6r ett s\u00e5nt fruktansv\u00e4rt &amp;quot;beteende&amp;quot; i en demokrati.\nRasister hit och rasister dit. Ett ord som helt tappat betydelse.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4ven &amp;quot;allas lika v\u00e4rde&amp;quot; \u00e4r ett stort sk\u00e4mt. Bara ett f\u00e5nigt argument f\u00f6r fri invandring.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdbo2d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451883.0, "created_utc": 1492423083.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc0eig", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "parent_id": "t1_dgbzc5r", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vad \u00e4r det med Moderaternas invandringspolitik som lockar? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad \u00e4r det med Moderaternas invandringspolitik som lockar? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc0eig", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492377195.0, "created_utc": 1492348395.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbzc5r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "KognitivDissonans", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "R\u00f6stade L (FP) senaste, kommer r\u00f6sta M. P\u00e5 grund av invandringspolitik.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;R\u00f6stade L (FP) senaste, kommer r\u00f6sta M. P\u00e5 grund av invandringspolitik.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgbzc5r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492374857.0, "created_utc": 1492346057.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc0vze", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "parent_id": "t1_dgc0koh", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Intressant! Sj\u00e4lv har jag g\u00e5tt tv\u00e4rtom, tidigare r\u00f6stat p\u00e5 de stora regeringspartierna f\u00f6r att \"de sm\u00e5 partierna har \u00e4nd\u00e5 ingen chans\", men nu har jag s\u00e5 otroligt l\u00e5gt f\u00f6rtroende f\u00f6r b\u00e5de v\u00e4nstersossar och h\u00f6gersossar, att jag kommer r\u00f6sta p\u00e5 ett utomst\u00e5ende parti som g\u00e5r i fas med mina personliga \u00e5sikter, som \u00e4r Liberala Partiet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Intressant! Sj\u00e4lv har jag g\u00e5tt tv\u00e4rtom, tidigare r\u00f6stat p\u00e5 de stora regeringspartierna f\u00f6r att &amp;quot;de sm\u00e5 partierna har \u00e4nd\u00e5 ingen chans&amp;quot;, men nu har jag s\u00e5 otroligt l\u00e5gt f\u00f6rtroende f\u00f6r b\u00e5de v\u00e4nstersossar och h\u00f6gersossar, att jag kommer r\u00f6sta p\u00e5 ett utomst\u00e5ende parti som g\u00e5r i fas med mina personliga \u00e5sikter, som \u00e4r Liberala Partiet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc0vze", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492378134.0, "created_utc": 1492349334.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcdrl1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "sueca", "parent_id": "t1_dgc84el", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ja, visst \u00e4r det irriterande. Har m\u00e5nga i min yttre bekantsskapskrets som fortfarande \u00e4r f\u00f6r helt \u00f6ppna gr\u00e4nser, och jag har sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5 hur de fortfarande inte kan ta till sig information som kastas i ansiktet p\u00e5 dem.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, visst \u00e4r det irriterande. Har m\u00e5nga i min yttre bekantsskapskrets som fortfarande \u00e4r f\u00f6r helt \u00f6ppna gr\u00e4nser, och jag har sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5 hur de fortfarande inte kan ta till sig information som kastas i ansiktet p\u00e5 dem.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcdrl1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492396434.0, "created_utc": 1492367634.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc84el", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Drekifaeddur", "parent_id": "t1_dgc4a7t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Inte konstigt kanske men j\u00e4vligt irriterande att saker ska beh\u00f6va g\u00e5 \u00e5t helvete innan man g\u00f6r det. \n\nF\u00f6r oss som ins\u00e5g hur verkligheten fungerar f\u00f6r l\u00e4nge sedan \u00e4r det inte helt l\u00e4tt att lita p\u00e5 samma personer som propagerat f\u00f6r massinvandring och m\u00e5ngkultur och smutskastat olikt\u00e4nkande genom \u00e5ren.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Inte konstigt kanske men j\u00e4vligt irriterande att saker ska beh\u00f6va g\u00e5 \u00e5t helvete innan man g\u00f6r det. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r oss som ins\u00e5g hur verkligheten fungerar f\u00f6r l\u00e4nge sedan \u00e4r det inte helt l\u00e4tt att lita p\u00e5 samma personer som propagerat f\u00f6r massinvandring och m\u00e5ngkultur och smutskastat olikt\u00e4nkande genom \u00e5ren.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc84el", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492389005.0, "created_utc": 1492360205.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc4a7t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "sueca", "parent_id": "t1_dgc3x7o", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag upplever genuint att m\u00e5nga inom M vaknat upp och b\u00f6rjat se verkligheten, och f\u00f6r seri\u00f6sa diskussioner om framf\u00f6r allt invandringspolitiken och integration. Jag sj\u00e4lv var extremt f\u00f6r asylsystemet f\u00f6rut, men har \u00e4ndrat \u00e5sikt. Tycker inte att det \u00e4r konstigt att andra ocks\u00e5 gjort det. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag upplever genuint att m\u00e5nga inom M vaknat upp och b\u00f6rjat se verkligheten, och f\u00f6r seri\u00f6sa diskussioner om framf\u00f6r allt invandringspolitiken och integration. Jag sj\u00e4lv var extremt f\u00f6r asylsystemet f\u00f6rut, men har \u00e4ndrat \u00e5sikt. Tycker inte att det \u00e4r konstigt att andra ocks\u00e5 gjort det. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc4a7t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492383729.0, "created_utc": 1492354929.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgca4si", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "parent_id": "t1_dgc9rxr", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag f\u00f6rst\u00e5r din \u00e5sikt! jag h\u00e5ller bara inte med om allt :) ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag f\u00f6rst\u00e5r din \u00e5sikt! jag h\u00e5ller bara inte med om allt :) &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgca4si", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492391617.0, "created_utc": 1492362817.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc9rxr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "sadustennn", "parent_id": "t1_dgc9doy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du \u00e4r lite f\u00f6r elak mot de r\u00f6dgr\u00f6na. Ironiskt nog s\u00e5 kommer nog invandringen under deras mandatperiod bli l\u00e4gre \u00e4n vad den var under Reinfeldt. F\u00f6rst\u00e5r du varf\u00f6r jag tycker Reinfeldt f\u00f6rst\u00f6rt/f\u00f6rs\u00e4mrat v\u00e4lf\u00e4rden nu? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du \u00e4r lite f\u00f6r elak mot de r\u00f6dgr\u00f6na. Ironiskt nog s\u00e5 kommer nog invandringen under deras mandatperiod bli l\u00e4gre \u00e4n vad den var under Reinfeldt. F\u00f6rst\u00e5r du varf\u00f6r jag tycker Reinfeldt f\u00f6rst\u00f6rt/f\u00f6rs\u00e4mrat v\u00e4lf\u00e4rden nu? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc9rxr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492391142.0, "created_utc": 1492362342.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc9doy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "parent_id": "t1_dgc8wfc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "2005 gick invandringen fr\u00e5n stadiga 50.000 i snitt per \u00e5r upp till 80-100.000 per \u00e5r. 2015 gick den upp till \u00f6ver 150.000.\n\nDu har dock r\u00e4tt, jag trodde skillnaderna var mycket st\u00f6rre. \n\nMen som sagt, Moderaterna skadade oss ofantligt, och R\u00f6dGr\u00f6na forts\u00e4tta vidga s\u00e5ret. \n\nBlocken har svikit folket och brytt sig mer om makt \u00e4n v\u00e4lst\u00e5nd. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;2005 gick invandringen fr\u00e5n stadiga 50.000 i snitt per \u00e5r upp till 80-100.000 per \u00e5r. 2015 gick den upp till \u00f6ver 150.000.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du har dock r\u00e4tt, jag trodde skillnaderna var mycket st\u00f6rre. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men som sagt, Moderaterna skadade oss ofantligt, och R\u00f6dGr\u00f6na forts\u00e4tta vidga s\u00e5ret. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Blocken har svikit folket och brytt sig mer om makt \u00e4n v\u00e4lst\u00e5nd. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc9doy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492390632.0, "created_utc": 1492361832.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc8wfc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "sadustennn", "parent_id": "t1_dgc8s6k", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Att Reinfeldts regering importerade m\u00e4ngder av m\u00e4nniskor som utnyttjar v\u00e4lf\u00e4rden i h\u00f6gre grad \u00e4n vad de bidrar till den \u00e4r inte spekulation. Jo, den var i n\u00e4rheten av lika h\u00f6g. Ungef\u00e4r 100k/\u00e5r. Sedan s\u00e5 tillkommer detaljer s\u00e5som att Reinfeldt st\u00f6dde Ullenhags floskler, med mera. Mycket skadligt.\n\nNej, den \u00e4r inte f\u00f6rst\u00f6rd, utan den \u00e4r f\u00f6rs\u00e4mrad.", "edited": 1492361582.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att Reinfeldts regering importerade m\u00e4ngder av m\u00e4nniskor som utnyttjar v\u00e4lf\u00e4rden i h\u00f6gre grad \u00e4n vad de bidrar till den \u00e4r inte spekulation. Jo, den var i n\u00e4rheten av lika h\u00f6g. Ungef\u00e4r 100k/\u00e5r. Sedan s\u00e5 tillkommer detaljer s\u00e5som att Reinfeldt st\u00f6dde Ullenhags floskler, med mera. Mycket skadligt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, den \u00e4r inte f\u00f6rst\u00f6rd, utan den \u00e4r f\u00f6rs\u00e4mrad.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc8wfc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492390031.0, "created_utc": 1492361231.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc8s6k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "parent_id": "t1_dgc8bit", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fast hur? det \u00e4r ju bara spekulativt. Jag kommer aldrig f\u00f6rsvara \"\u00f6ppna era hj\u00e4rtan\" men samtidigt s\u00e5 var invandringen inte ens i n\u00e4rheten lika h\u00f6g d\u00e5 som den var efter de tappade makten. \n\nJag skuldbel\u00e4gger Moderaterna f\u00f6r att ha skapat r\u00f6ran, men jag skuldbel\u00e4gger \u00e4ven de R\u00f6dGr\u00f6na som l\u00e4t den p\u00e5g\u00e5 och f\u00f6rv\u00e4rrade den.\n\nSen ser jag inte hur v\u00e4lf\u00e4rden blivit \"f\u00f6rst\u00f6rd\". Det finns en illusion om att v\u00e5r v\u00e4lf\u00e4rd har varit s\u00e5 underbar, men faktum \u00e4r ju att trots v\u00e4rldens h\u00f6gsta skatter har vi aldrig haft en \"bra\" v\u00e4lf\u00e4rd. Vi j\u00e4mf\u00f6r oss med U-l\u00e4nder och klappar oss sj\u00e4lva p\u00e5 br\u00f6stet, medans vi blir omsprungna i alla kategorier av Nationer med betydligt s\u00e4mre f\u00f6ruts\u00e4ttningar. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast hur? det \u00e4r ju bara spekulativt. Jag kommer aldrig f\u00f6rsvara &amp;quot;\u00f6ppna era hj\u00e4rtan&amp;quot; men samtidigt s\u00e5 var invandringen inte ens i n\u00e4rheten lika h\u00f6g d\u00e5 som den var efter de tappade makten. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag skuldbel\u00e4gger Moderaterna f\u00f6r att ha skapat r\u00f6ran, men jag skuldbel\u00e4gger \u00e4ven de R\u00f6dGr\u00f6na som l\u00e4t den p\u00e5g\u00e5 och f\u00f6rv\u00e4rrade den.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen ser jag inte hur v\u00e4lf\u00e4rden blivit &amp;quot;f\u00f6rst\u00f6rd&amp;quot;. Det finns en illusion om att v\u00e5r v\u00e4lf\u00e4rd har varit s\u00e5 underbar, men faktum \u00e4r ju att trots v\u00e4rldens h\u00f6gsta skatter har vi aldrig haft en &amp;quot;bra&amp;quot; v\u00e4lf\u00e4rd. Vi j\u00e4mf\u00f6r oss med U-l\u00e4nder och klappar oss sj\u00e4lva p\u00e5 br\u00f6stet, medans vi blir omsprungna i alla kategorier av Nationer med betydligt s\u00e4mre f\u00f6ruts\u00e4ttningar. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc8s6k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492389873.0, "created_utc": 1492361073.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc8bit", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "sadustennn", "parent_id": "t1_dgc5xy3", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Migrationspolitiken", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Migrationspolitiken&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc8bit", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492389270.0, "created_utc": 1492360470.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc5xy3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "parent_id": "t1_dgc3x7o", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hur menar du att M f\u00f6rst\u00f6rde v\u00e4lf\u00e4rden? Jag \u00e4r inte moderat, men detta argument \u00e4r s\u00e5 otroligt \u00f6veranv\u00e4nt och jag har aldrig n\u00e5gonsin f\u00e5tt ETT enda konkret exempel serverat.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur menar du att M f\u00f6rst\u00f6rde v\u00e4lf\u00e4rden? Jag \u00e4r inte moderat, men detta argument \u00e4r s\u00e5 otroligt \u00f6veranv\u00e4nt och jag har aldrig n\u00e5gonsin f\u00e5tt ETT enda konkret exempel serverat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc5xy3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492386061.0, "created_utc": 1492357261.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc3x7o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "sadustennn", "parent_id": "t1_dgc0koh", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "M har allts\u00e5 g\u00e5tt fr\u00e5n att f\u00f6rst\u00f6ra v\u00e4lf\u00e4rden till att f\u00f6rsvara den, under en natt... och du tycker att det k\u00e4nns genuint? Kan du motivera?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;M har allts\u00e5 g\u00e5tt fr\u00e5n att f\u00f6rst\u00f6ra v\u00e4lf\u00e4rden till att f\u00f6rsvara den, under en natt... och du tycker att det k\u00e4nns genuint? Kan du motivera?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc3x7o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492383185.0, "created_utc": 1492354385.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc0koh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "sueca", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Innan har jag k\u00e4nt mig ganska alienerad fr\u00e5n partierna i riksdagen och den politik de f\u00f6r. Har haft relativt l\u00e5g tillit till vad de g\u00f6r ocks\u00e5. Svingar klubban \u00e5t alla h\u00e5ll. Har alltid r\u00f6stat PP, med hopp om att de skulle komma upp i gr\u00e4nsen f\u00f6r partist\u00f6d. \n\nMen nu har jag \u00f6vergett den tanken helt och t\u00e4nker r\u00f6sta enligt syfte att f\u00f6rsvara v\u00e4lf\u00e4rden. Lutar mot M pga deras invandringspolitik. Och Hanif Bali. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Innan har jag k\u00e4nt mig ganska alienerad fr\u00e5n partierna i riksdagen och den politik de f\u00f6r. Har haft relativt l\u00e5g tillit till vad de g\u00f6r ocks\u00e5. Svingar klubban \u00e5t alla h\u00e5ll. Har alltid r\u00f6stat PP, med hopp om att de skulle komma upp i gr\u00e4nsen f\u00f6r partist\u00f6d. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men nu har jag \u00f6vergett den tanken helt och t\u00e4nker r\u00f6sta enligt syfte att f\u00f6rsvara v\u00e4lf\u00e4rden. Lutar mot M pga deras invandringspolitik. Och Hanif Bali. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc0koh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492377526.0, "created_utc": 1492348726.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd8z49", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Chief-TR", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "R\u00f6stade p\u00e5 SD 2014 i ren protest mot det l\u00e5sta och bisarra diskussionsklimatet kring asylpolitiken, f\u00f6rhoppningen var ju att deras storlek skulle tvinga de andra partierna att anpassa sig. Nu blev det ist\u00e4llet D\u00d6 till en b\u00f6rjan och sedan sj\u00e4lva flyktingkrisen som luckrade upp det hela. Med tanke p\u00e5 mitt stora tvivel till SD:s kompetens (precis som alla andra sm\u00e5 och mer \"extrema\" partier, t.ex. MP) och faktumet att det nu finns fler alternativ med restriktiv flyktingpolitik s\u00e5 kommer jag nog r\u00f6sta p\u00e5 Moderaterna 2018. Sen kan man med all r\u00e4tta ifr\u00e5gas\u00e4tta M:s trov\u00e4rdighet i just flyktingpolitiken, jag personligen tror dock att partiets f\u00f6rra h\u00e5llning mer var Reinfeldts projekt och att det nuvarande mer \u00e4r i linje med vad partiet och deras politiker i helhet tycker.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;R\u00f6stade p\u00e5 SD 2014 i ren protest mot det l\u00e5sta och bisarra diskussionsklimatet kring asylpolitiken, f\u00f6rhoppningen var ju att deras storlek skulle tvinga de andra partierna att anpassa sig. Nu blev det ist\u00e4llet D\u00d6 till en b\u00f6rjan och sedan sj\u00e4lva flyktingkrisen som luckrade upp det hela. Med tanke p\u00e5 mitt stora tvivel till SD:s kompetens (precis som alla andra sm\u00e5 och mer &amp;quot;extrema&amp;quot; partier, t.ex. MP) och faktumet att det nu finns fler alternativ med restriktiv flyktingpolitik s\u00e5 kommer jag nog r\u00f6sta p\u00e5 Moderaterna 2018. Sen kan man med all r\u00e4tta ifr\u00e5gas\u00e4tta M:s trov\u00e4rdighet i just flyktingpolitiken, jag personligen tror dock att partiets f\u00f6rra h\u00e5llning mer var Reinfeldts projekt och att det nuvarande mer \u00e4r i linje med vad partiet och deras politiker i helhet tycker.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgd8z49", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492442917.0, "created_utc": 1492414117.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc3yoy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag intar alltid en politisk obunden st\u00e4llning b\u00e5de mellan och under val. Vilket parti jag kommer att r\u00f6sta p\u00e5 kan eller kan inte bli detsamma som f\u00f6rra valet, det f\u00e5r jag helt enkelt best\u00e4mma i tiden direkt innan valet. Det beror p\u00e5 vilka fr\u00e5gor de olika partierna trycker p\u00e5. Tycker det \u00e4r f\u00f6r tidigt f\u00f6r att redan nu best\u00e4mma vad man ska r\u00f6sta p\u00e5.\n\nDe fr\u00e5gor som kommer att vara viktigast f\u00f6r mig kommer att vara (i ingen speciell ordning)\n\n* Energipolitik\n* Invandring och integration\n* Utrikespolitik b\u00e5de direkt mellan l\u00e4nder men \u00e4ven till olika internationella samarbeten (FN, EU, NATO etc)\n* Yttrande- och \u00e5siktsfrihet\n\nDet parti jag kommer att r\u00f6sta p\u00e5 \u00e4r det parti som jag kommer att finna vara det b\u00e4sta (l\u00e4s: minst d\u00e5liga) svaret p\u00e5 de fr\u00e5gorna. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag intar alltid en politisk obunden st\u00e4llning b\u00e5de mellan och under val. Vilket parti jag kommer att r\u00f6sta p\u00e5 kan eller kan inte bli detsamma som f\u00f6rra valet, det f\u00e5r jag helt enkelt best\u00e4mma i tiden direkt innan valet. Det beror p\u00e5 vilka fr\u00e5gor de olika partierna trycker p\u00e5. Tycker det \u00e4r f\u00f6r tidigt f\u00f6r att redan nu best\u00e4mma vad man ska r\u00f6sta p\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De fr\u00e5gor som kommer att vara viktigast f\u00f6r mig kommer att vara (i ingen speciell ordning)&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Energipolitik&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Invandring och integration&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Utrikespolitik b\u00e5de direkt mellan l\u00e4nder men \u00e4ven till olika internationella samarbeten (FN, EU, NATO etc)&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Yttrande- och \u00e5siktsfrihet&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;Det parti jag kommer att r\u00f6sta p\u00e5 \u00e4r det parti som jag kommer att finna vara det b\u00e4sta (l\u00e4s: minst d\u00e5liga) svaret p\u00e5 de fr\u00e5gorna. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc3yoy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492383246.0, "created_utc": 1492354446.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc7bkx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag brukar r\u00f6sta p\u00e5 olika partier i de 3 valen. Sm\u00e5saker kan f\u00e5 mig att byta parti inom blocken. Med det sagt s\u00e5 lutar det mot att jag r\u00f6star p\u00e5 samma partier igen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag brukar r\u00f6sta p\u00e5 olika partier i de 3 valen. Sm\u00e5saker kan f\u00e5 mig att byta parti inom blocken. Med det sagt s\u00e5 lutar det mot att jag r\u00f6star p\u00e5 samma partier igen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc7bkx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492387933.0, "created_utc": 1492359133.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcsjud", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "IvanovicsBum", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "R\u00f6stade blankt och V de tv\u00e5 senaste valen, ser ut att bli blankt eller V n\u00e4sta val med.\n\n&gt;varf\u00f6r kommer du inte r\u00f6sta p\u00e5 dem igen?\n\nR\u00f6sten p\u00e5 V var enbart en r\u00f6st p\u00e5 det \u00f6verl\u00e4gset minst d\u00e5liga alternativet. Om jag byter tillbaks till blankt s\u00e5 skulle det f\u00f6rmodligen vara f\u00f6r att jag k\u00e4nner att V inte driver de fr\u00e5gor jag finner intressanta just d\u00e5, utan l\u00e4gger fokuset under valr\u00f6relsen p\u00e5 identitetspolitik eller annat trams.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;R\u00f6stade blankt och V de tv\u00e5 senaste valen, ser ut att bli blankt eller V n\u00e4sta val med.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;varf\u00f6r kommer du inte r\u00f6sta p\u00e5 dem igen?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;R\u00f6sten p\u00e5 V var enbart en r\u00f6st p\u00e5 det \u00f6verl\u00e4gset minst d\u00e5liga alternativet. Om jag byter tillbaks till blankt s\u00e5 skulle det f\u00f6rmodligen vara f\u00f6r att jag k\u00e4nner att V inte driver de fr\u00e5gor jag finner intressanta just d\u00e5, utan l\u00e4gger fokuset under valr\u00f6relsen p\u00e5 identitetspolitik eller annat trams.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcsjud", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492416077.0, "created_utc": 1492387277.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdu4lk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "vialtrisuit", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "R\u00f6stade p\u00e5 liberala partiet, kommer r\u00f6sta p\u00e5 SD, f\u00f6r att galenskapen som \u00e4r svensk migrationspolitik m\u00e5ste f\u00e5 ett stopp snarast.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;R\u00f6stade p\u00e5 liberala partiet, kommer r\u00f6sta p\u00e5 SD, f\u00f6r att galenskapen som \u00e4r svensk migrationspolitik m\u00e5ste f\u00e5 ett stopp snarast.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdu4lk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492480367.0, "created_utc": 1492451567.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdznf6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "BadenSac", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "R\u00f6stade p\u00e5 V i f\u00f6rra valet pga n\u00e5gra fr\u00e5gor plus att jag gillar Jonas Sj\u00f6stedt.\nKommer inte r\u00f6sta p\u00e5 de i 2018 d\u00e5 jag k\u00e4nner att Ung V\u00e4nster b\u00f6rjar f\u00e5r mer och mer inflytande plus att det bara \u00e4r en tidsfr\u00e5ga innan Jonas hoppar av och n\u00e4sta partiledare blir en Schyman 2.0.\n \n\u00c4r inte s\u00e4ker p\u00e5 vilket parti jag kommer r\u00f6sta p\u00e5 \u00e4n, brukar  klarna n\u00e5gra m\u00e5nader innan valet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;R\u00f6stade p\u00e5 V i f\u00f6rra valet pga n\u00e5gra fr\u00e5gor plus att jag gillar Jonas Sj\u00f6stedt.\nKommer inte r\u00f6sta p\u00e5 de i 2018 d\u00e5 jag k\u00e4nner att Ung V\u00e4nster b\u00f6rjar f\u00e5r mer och mer inflytande plus att det bara \u00e4r en tidsfr\u00e5ga innan Jonas hoppar av och n\u00e4sta partiledare blir en Schyman 2.0.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4r inte s\u00e4ker p\u00e5 vilket parti jag kommer r\u00f6sta p\u00e5 \u00e4n, brukar  klarna n\u00e5gra m\u00e5nader innan valet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdznf6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492486592.0, "created_utc": 1492457792.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgeaqgb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "need_cake", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "R\u00f6stade inte f\u00f6rra valet eftersom jag bodde i Kina d\u00e5, och det var ganska omst\u00e4ndigt att ta sig till ambassaden d\u00e5. Valet innan det s\u00e5 r\u00f6stade jag p\u00e5 Kd (var en \"st\u00f6d r\u00f6st\"). Blir troligtvis M i n\u00e4sta val eftersom de \u00e4r det parti jag identifierar mig med mest.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;R\u00f6stade inte f\u00f6rra valet eftersom jag bodde i Kina d\u00e5, och det var ganska omst\u00e4ndigt att ta sig till ambassaden d\u00e5. Valet innan det s\u00e5 r\u00f6stade jag p\u00e5 Kd (var en &amp;quot;st\u00f6d r\u00f6st&amp;quot;). Blir troligtvis M i n\u00e4sta val eftersom de \u00e4r det parti jag identifierar mig med mest.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgeaqgb", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492499913.0, "created_utc": 1492471113.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgefjs3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "sumojesus", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "R\u00f6stade blankt f\u00f6rra. Kommer r\u00f6sta SD n\u00e4sta. De resterande riksdagspartierna ger en inte s\u00e4rskilt mycket val n\u00e4r det ignorerar alla de viktiga fr\u00e5gorna och bara fokuserar p\u00e5 icke-fr\u00e5gor. Hela det politiska etablissemanget h\u00e5ller just nu p\u00e5 att distrahera befolkningen samtidigt som de f\u00f6rst\u00f6r landet, och det finns ingen tvekan om att \u00e5tminstone de i toppen \u00e4r fullt medvetna om detta. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag aldrig kommer r\u00f6sta p\u00e5 sjukl\u00f6vern. De \u00e4r sj\u00e4lvtj\u00e4nande kuksugare som g\u00f6r vad som helst f\u00f6r att h\u00e5lla i makten. Resten av Sverige kan f\u00f6rfalla till Gambia s\u00e5 l\u00e4nge de kan bo i inmurade omr\u00e5den. Om SD skulle visa sig vara likadana skulle jag g\u00e5 tillbaks till att r\u00f6sta blankt. Men som det ser ut nu \u00e4r statsminister \u00c5kesson det enda som kan r\u00e4dda landet fr\u00e5n att ta kollektivt sj\u00e4lvmord.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;R\u00f6stade blankt f\u00f6rra. Kommer r\u00f6sta SD n\u00e4sta. De resterande riksdagspartierna ger en inte s\u00e4rskilt mycket val n\u00e4r det ignorerar alla de viktiga fr\u00e5gorna och bara fokuserar p\u00e5 icke-fr\u00e5gor. Hela det politiska etablissemanget h\u00e5ller just nu p\u00e5 att distrahera befolkningen samtidigt som de f\u00f6rst\u00f6r landet, och det finns ingen tvekan om att \u00e5tminstone de i toppen \u00e4r fullt medvetna om detta. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag aldrig kommer r\u00f6sta p\u00e5 sjukl\u00f6vern. De \u00e4r sj\u00e4lvtj\u00e4nande kuksugare som g\u00f6r vad som helst f\u00f6r att h\u00e5lla i makten. Resten av Sverige kan f\u00f6rfalla till Gambia s\u00e5 l\u00e4nge de kan bo i inmurade omr\u00e5den. Om SD skulle visa sig vara likadana skulle jag g\u00e5 tillbaks till att r\u00f6sta blankt. Men som det ser ut nu \u00e4r statsminister \u00c5kesson det enda som kan r\u00e4dda landet fr\u00e5n att ta kollektivt sj\u00e4lvmord.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgefjs3", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492506017.0, "created_utc": 1492477217.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgeslg3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gnasken", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag kommer r\u00f6sta C i \u00e5r.. har endast svaga argument f\u00f6r varf\u00f6r, men jag g\u00f6r ett fors\u00f6k. \n\nHar sn\u00f6at in rej\u00e4lt p\u00e5 milj\u00f6politiken, d\u00e5 jag tror att inga krig eller \"invandrar-kriser\" i v\u00e4rlden kan m\u00e4ta sig med en global ekologisk katastrof, vi m\u00e5ste fixa milj\u00f6n och vi m\u00e5ste g\u00f6ra det snabbt. Men MP k\u00e4nns f\u00f6r flummiga f\u00f6r mig... D\u00e4rf\u00f6r centern..\n\nDiskutera g\u00e4rna, vill ha flera \u00e5sikter :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag kommer r\u00f6sta C i \u00e5r.. har endast svaga argument f\u00f6r varf\u00f6r, men jag g\u00f6r ett fors\u00f6k. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Har sn\u00f6at in rej\u00e4lt p\u00e5 milj\u00f6politiken, d\u00e5 jag tror att inga krig eller &amp;quot;invandrar-kriser&amp;quot; i v\u00e4rlden kan m\u00e4ta sig med en global ekologisk katastrof, vi m\u00e5ste fixa milj\u00f6n och vi m\u00e5ste g\u00f6ra det snabbt. Men MP k\u00e4nns f\u00f6r flummiga f\u00f6r mig... D\u00e4rf\u00f6r centern..&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Diskutera g\u00e4rna, vill ha flera \u00e5sikter :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgeslg3", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492524706.0, "created_utc": 1492495906.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65osdm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcs1qb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgcq9ug", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Man kan ju se hur rimliga de \u00e4r. T.ex. \u00e4r Centern ett riktigt dr\u00f6mmarparti. Lovar allt och l\u00e4gre skatter. Lycka till med det liksom.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Man kan ju se hur rimliga de \u00e4r. T.ex. \u00e4r Centern ett riktigt dr\u00f6mmarparti. Lovar allt och l\u00e4gre skatter. Lycka till med det liksom.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcs1qb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492415391.0, "created_utc": 1492386591.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcq9ug", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "parent_id": "t1_dgcoar6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vad de skriver p\u00e5 sin webbsida \u00e4r inte f\u00f6r mig superintressant. NMR vet alla \u00e4r ett nationalsocialistiskt parti, en ideologi som inte bara \u00e4r omodern utan ocks\u00e5 inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt fungerar (Precis som de flesta socialistiska ideologier).\n\nJag fr\u00e5gade u/7Sovarn vad det hade f\u00f6r agenda och vad hans tolkning \u00e4r av vad han anser partiet skulle g\u00f6ra om de kom till makten.\n\nL\u00e4ser man bara partiernas A till \u00d6, eller manifest, s\u00e5 kommer alla partier se underbara ut.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad de skriver p\u00e5 sin webbsida \u00e4r inte f\u00f6r mig superintressant. NMR vet alla \u00e4r ett nationalsocialistiskt parti, en ideologi som inte bara \u00e4r omodern utan ocks\u00e5 inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt fungerar (Precis som de flesta socialistiska ideologier).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag fr\u00e5gade &lt;a href=\"/u/7Sovarn\"&gt;u/7Sovarn&lt;/a&gt; vad det hade f\u00f6r agenda och vad hans tolkning \u00e4r av vad han anser partiet skulle g\u00f6ra om de kom till makten.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e4ser man bara partiernas A till \u00d6, eller manifest, s\u00e5 kommer alla partier se underbara ut.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcq9ug", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492412989.0, "created_utc": 1492384189.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcoar6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgcmovz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "https://www.nordfront.se/var-politik.smr", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.nordfront.se/var-politik.smr\"&gt;https://www.nordfront.se/var-politik.smr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcoar6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492410256.0, "created_utc": 1492381456.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcmovz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "parent_id": "t1_dgcjdcr", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Okej,\n\nVad hoppas du att f\u00e5 ut p\u00e5 att r\u00f6sta p\u00e5 NMR? Enligt min begr\u00e4nsade kunskap om extremistpartier, s\u00e5 \u00e4r NMR ett parti som vill eradikera vad de anser vara problematiskt genom att klippa den gemensamma n\u00e4mnaren, i 99% av fallen ras. \n\nVad skulle de g\u00f6ra om de kom till makten? Har de m\u00f6jligheten att styra ett land och vad har de is\u00e5fall f\u00f6r agenda? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Okej,&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad hoppas du att f\u00e5 ut p\u00e5 att r\u00f6sta p\u00e5 NMR? Enligt min begr\u00e4nsade kunskap om extremistpartier, s\u00e5 \u00e4r NMR ett parti som vill eradikera vad de anser vara problematiskt genom att klippa den gemensamma n\u00e4mnaren, i 99% av fallen ras. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad skulle de g\u00f6ra om de kom till makten? Har de m\u00f6jligheten att styra ett land och vad har de is\u00e5fall f\u00f6r agenda? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcmovz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492408126.0, "created_utc": 1492379326.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcjdcr", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "7SovarN", "parent_id": "t3_65osdm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "R\u00f6stade p\u00e5 SD f\u00f6rra valet, men kommer r\u00f6sta NMR n\u00e4sta val. Har gjort en politisk resa/ett politiskt uppvaknande dessa \u00e5r och flyktingkrisen 2015 var den sista droppen som konverterade mig till nationalsocialismen. Efter det har jag l\u00e4st p\u00e5 om judefr\u00e5gan och vaknat till den ocks\u00e5.\n\nSD \u00e4r bara kontrollerad, zionist-\u00e4lskande opposition. Det kommer aldrig komma en riktig f\u00f6r\u00e4ndring med demokratins medel. Nationalsocialistisk revolution \u00e4r det enda som skulle kunna r\u00e4dda landet, men det kommer aldrig att h\u00e4nda.\n\nTack och godnatt Sverige, you had a good run. Synd att det var ett s\u00e5 ynkligt och patetiskt slut.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;R\u00f6stade p\u00e5 SD f\u00f6rra valet, men kommer r\u00f6sta NMR n\u00e4sta val. Har gjort en politisk resa/ett politiskt uppvaknande dessa \u00e5r och flyktingkrisen 2015 var den sista droppen som konverterade mig till nationalsocialismen. Efter det har jag l\u00e4st p\u00e5 om judefr\u00e5gan och vaknat till den ocks\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;SD \u00e4r bara kontrollerad, zionist-\u00e4lskande opposition. Det kommer aldrig komma en riktig f\u00f6r\u00e4ndring med demokratins medel. Nationalsocialistisk revolution \u00e4r det enda som skulle kunna r\u00e4dda landet, men det kommer aldrig att h\u00e4nda.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tack och godnatt Sverige, you had a good run. Synd att det var ett s\u00e5 ynkligt och patetiskt slut.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcjdcr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492403789.0, "created_utc": 1492374989.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}]