[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det er rimelig \u00e5benlyst at h\u00f8jreorienterede politiske partier er popul\u00e6re og forsat bliver det her i Europa og s\u00e5dan kommer det til at fors\u00e6tte s\u00e5 l\u00e6nge venstrepopulisme betyder pro-immigration, pro islam, anti hvidhed og sexisme mod m\u00e6nd. Ved ihvertfald hvad jeg kommer til at stemme ved n\u00e6ste valg, og nok langt ude i fremtiden hvis ting forbliver som de er.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;For nogle dage siden udgav The Huffington Post dette blog indlag; &lt;a href=\"http://archive.is/vCimE\"&gt;Could It Be Time To Deny White Men The Franchise?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et blog indlag som argumenterede for at tage hvide m\u00e6nds rettighed  til at stemme fra dem i en hel generation for den st\u00f8re godhed. Ikke bare i Syd Afrika, men globalt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Some of the biggest blows to the progressive cause in the past year have often been due to the votes of white men. If white men were not allowed to vote, it is unlikely that the United Kingdom would be leaving the European Union, it is unlikely that Donald Trump would now be the President of the United States, and it is unlikely that the Democratic Alliance would now be governing four of South Africa&amp;#39;s biggest cities.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;If white men no longer had the vote, the progressive cause would be strengthened...&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Indslaget fik velfortjent kritik, men Huffington post valgte at forsvare deres indlag.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://archive.is/EPJRM\"&gt;This Blog on White Men is Going Viral. Here&amp;#39;s our Response!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Garland&amp;#39;s underlying analysis about the uneven distribution of wealth and power in the world is pretty standard for feminist theory. It has been espoused in many different ways by feminist writers and theorists for decades now. In that sense, there was nothing in the article that should have shocked or surprised anybody (or so we thought.) It would appear that perhaps much of the outcry derives from a very poor reading of the article -- or perhaps none at all. Dismantling the patriarchal systems that have brought us to where we are today, a world where power is wielded to dangerous and destructive ends by men, and in particular white men, necessarily means a loss of power to those who hold it. A loss of oppressive power. Those who have held undue power granted to them by patriarchy must lose it for us to be truly equal. This seems blindingly obvious to us.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Og hun har komplet ret. Feminisme s\u00e6tter sig i opposition til &amp;#39;hvidhed&amp;#39; i den vestlige akademiske verden. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://youtu.be/29DXo6gecCI?t=4m32s\"&gt;you do what you wanna do [to the cameraman]. I have a job to do over here, and what matters to me more than someone being disruptive [referring to the cameraman] is that you all engage with what is feminism and how is... how has whiteness limited the work of feminism?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Anyway, Huffington Post valgte til sidst at tage indl\u00e6gget ned, men ikke fordi de var uenige i hvad indlaget foreslog. &lt;a href=\"http://archive.is/o7iBg#selection-1187.0-1196.0\"&gt;White Men And The Vote: Why We Took The Blog Down\n&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Huffington Post SA has removed the blog &amp;quot;Could It Be Time To Deny White Men The Franchise?&amp;quot; published on our Voices section on April 13, 2017.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;We have done this because the blog submission from an individual who called herself Shelley Garland, who claimed to be an MA student at UCT, cannot be traced and appears not to exist.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Til sidst kommer personen bag den originale artikel frem og fort\u00e6ller hvorfor han skrev det han skrev. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://cliffcentral.com/the-renegade-report/\"&gt;Ideological Imperatives Trump Editorial Integrity&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;It is abundantly clear that Huffington Post\u2019s own terms were not met. The piece was objectionable, racist, and inflammatory, yet somehow it was still published. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;There was a fundamental double standard between upholding the very standards that the Huffington Post ascribes to their contributors and the behaviour of their editorial team.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Furthermore news organisations have had ample warning to the risk of false opinion pieces, most notably thanks to the parody Twitter account of @GodfreyElfwick who, last year, baited The Guardian into publishing an article which laughably claimed that prominent atheist and scientist Sam Harris is a human gateway drug to bigotry.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;The crux of the matter is that this massive error highlights the all too common issue of ideological narrative trumping any editorial integrity. The Huffington Post chased the ideological  position and lost sight of the integrity and standards that are bestowed upon them as journalists at a public media company. The facts simply did not matter. The opinion piece conformed to their ideology and that ideology defined their position on the matter. Ms Pillay cannot claim ignorance or malice. She defended the piece vehemently and decried criticism as merely emanating from alt-right trolls. There was no further interrogation until 24 hours later when the piece was finally retracted following public pressure. The fact that she did not research the author or the claims of the author beggars belief. It is the prime example of a journalistic ethics failure.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;If the piece contained opinion which aligned with a narrative but was discordant with reality, it would be assumed that an interrogation of facts would precede the publication thereof, not post-facto as in this instance. Systemic bias in media was a defining feature of 2016. The only people who, it seems, cannot see that bias are journalists themselves. The narrative must never precede the facts.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Hvad mener i her p\u00e5 &lt;a href=\"/r/svenskpolitik\"&gt;/r/svenskpolitik&lt;/a&gt; kan den venstre side af det politiske spektrum reddes? Sp\u00f8rger is\u00e6r jer fordi i er langt mere henne p\u00e5 den fl\u00f8j end vi er i Danmark.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "Det er rimelig \u00e5benlyst at h\u00f8jreorienterede politiske partier er popul\u00e6re og forsat bliver det her i Europa og s\u00e5dan kommer det til at fors\u00e6tte s\u00e5 l\u00e6nge venstrepopulisme betyder pro-immigration, pro islam, anti hvidhed og sexisme mod m\u00e6nd. Ved ihvertfald hvad jeg kommer til at stemme ved n\u00e6ste valg, og nok langt ude i fremtiden hvis ting forbliver som de er.\n\nFor nogle dage siden udgav The Huffington Post dette blog indlag; [Could It Be Time To Deny White Men The Franchise?](http://archive.is/vCimE)\n\nEt blog indlag som argumenterede for at tage hvide m\u00e6nds rettighed  til at stemme fra dem i en hel generation for den st\u00f8re godhed. Ikke bare i Syd Afrika, men globalt.\n\n&gt;Some of the biggest blows to the progressive cause in the past year have often been due to the votes of white men. If white men were not allowed to vote, it is unlikely that the United Kingdom would be leaving the European Union, it is unlikely that Donald Trump would now be the President of the United States, and it is unlikely that the Democratic Alliance would now be governing four of South Africa's biggest cities.\n\n&gt;If white men no longer had the vote, the progressive cause would be strengthened...\n\nIndslaget fik velfortjent kritik, men Huffington post valgte at forsvare deres indlag.\n\n[This Blog on White Men is Going Viral. Here's our Response!](http://archive.is/EPJRM)\n\n&gt;Garland's underlying analysis about the uneven distribution of wealth and power in the world is pretty standard for feminist theory. It has been espoused in many different ways by feminist writers and theorists for decades now. In that sense, there was nothing in the article that should have shocked or surprised anybody (or so we thought.) It would appear that perhaps much of the outcry derives from a very poor reading of the article -- or perhaps none at all. Dismantling the patriarchal systems that have brought us to where we are today, a world where power is wielded to dangerous and destructive ends by men, and in particular white men, necessarily means a loss of power to those who hold it. A loss of oppressive power. Those who have held undue power granted to them by patriarchy must lose it for us to be truly equal. This seems blindingly obvious to us.\n\nOg hun har komplet ret. Feminisme s\u00e6tter sig i opposition til 'hvidhed' i den vestlige akademiske verden. \n\n&gt;[you do what you wanna do \\[to the cameraman\\]. I have a job to do over here, and what matters to me more than someone being disruptive \\[referring to the cameraman\\] is that you all engage with what is feminism and how is... how has whiteness limited the work of feminism?](https://youtu.be/29DXo6gecCI?t=4m32s)\n\nAnyway, Huffington Post valgte til sidst at tage indl\u00e6gget ned, men ikke fordi de var uenige i hvad indlaget foreslog. [White Men And The Vote: Why We Took The Blog Down\n](http://archive.is/o7iBg#selection-1187.0-1196.0)\n\n&gt;Huffington Post SA has removed the blog \"Could It Be Time To Deny White Men The Franchise?\" published on our Voices section on April 13, 2017.\n\n&gt;We have done this because the blog submission from an individual who called herself Shelley Garland, who claimed to be an MA student at UCT, cannot be traced and appears not to exist.\n\nTil sidst kommer personen bag den originale artikel frem og fort\u00e6ller hvorfor han skrev det han skrev. \n\n[Ideological Imperatives Trump Editorial Integrity](http://cliffcentral.com/the-renegade-report/) \n\n&gt;It is abundantly clear that Huffington Post\u2019s own terms were not met. The piece was objectionable, racist, and inflammatory, yet somehow it was still published. \n\n&gt;There was a fundamental double standard between upholding the very standards that the Huffington Post ascribes to their contributors and the behaviour of their editorial team.\n\n&gt;Furthermore news organisations have had ample warning to the risk of false opinion pieces, most notably thanks to the parody Twitter account of @GodfreyElfwick who, last year, baited The Guardian into publishing an article which laughably claimed that prominent atheist and scientist Sam Harris is a human gateway drug to bigotry.\n\n&gt;The crux of the matter is that this massive error highlights the all too common issue of ideological narrative trumping any editorial integrity. The Huffington Post chased the ideological  position and lost sight of the integrity and standards that are bestowed upon them as journalists at a public media company. The facts simply did not matter. The opinion piece conformed to their ideology and that ideology defined their position on the matter. Ms Pillay cannot claim ignorance or malice. She defended the piece vehemently and decried criticism as merely emanating from alt-right trolls. There was no further interrogation until 24 hours later when the piece was finally retracted following public pressure. The fact that she did not research the author or the claims of the author beggars belief. It is the prime example of a journalistic ethics failure.\n\n&gt;If the piece contained opinion which aligned with a narrative but was discordant with reality, it would be assumed that an interrogation of facts would precede the publication thereof, not post-facto as in this instance. Systemic bias in media was a defining feature of 2016. The only people who, it seems, cannot see that bias are journalists themselves. The narrative must never precede the facts.\n\nHvad mener i her p\u00e5 /r/svenskpolitik kan den venstre side af det politiske spektrum reddes? Sp\u00f8rger is\u00e6r jer fordi i er langt mere henne p\u00e5 den fl\u00f8j end vi er i Danmark.  ", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65p831", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 35, "report_reasons": null, "author": "CantKillMe110", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65p831", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.svenskpolitik", "hidden": false, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65p831/h\u00f8jrepopulismens_fremgang_kommer_til_at_fors\u00e6tte/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492379978.0, "url": "https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/65p831/h\u00f8jrepopulismens_fremgang_kommer_til_at_fors\u00e6tte/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "H\u00f8jrepopulismens fremgang kommer til at fors\u00e6tte s\u00e5 l\u00e6nge Venstrepopulisme betyder pro-immigration, pro islam, anti hvidhed og sexisme mod m\u00e6nd", "created_utc": 1492351178.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.74, "num_comments": 18, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 35}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcj0iw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgci55z", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[Imgur](http://i.imgur.com/zxq1pEm.png)\n\n[K\u00e4lla](http://www.statistikdatabasen.scb.se/pxweb/sv/ssd/START__ME__ME0201__ME0201B/Partisympati17/table/tableViewLayout1/?rxid=91e80dbf-5ddc-4575-a153-12e759fcb19f)", "edited": 1492376830.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://i.imgur.com/zxq1pEm.png\"&gt;Imgur&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.statistikdatabasen.scb.se/pxweb/sv/ssd/START__ME__ME0201__ME0201B/Partisympati17/table/tableViewLayout1/?rxid=91e80dbf-5ddc-4575-a153-12e759fcb19f\"&gt;K\u00e4lla&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcj0iw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492403318.0, "created_utc": 1492374518.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgci55z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "acathode", "parent_id": "t1_dgchgk7", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "SIFO brukar v\u00e4l g\u00f6ra r\u00e4tt djupa valunders\u00f6kningar?\n\nEDIT: Eller kanske det \u00e4r SCB?", "edited": 1492373633.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;SIFO brukar v\u00e4l g\u00f6ra r\u00e4tt djupa valunders\u00f6kningar?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT: Eller kanske det \u00e4r SCB?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgci55z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492402204.0, "created_utc": 1492373404.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgchgk7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgcf1gy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Finns det n\u00e5got st\u00e4lle man kan se hur de olika demografierna r\u00f6star i Sverige?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Finns det n\u00e5got st\u00e4lle man kan se hur de olika demografierna r\u00f6star i Sverige?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgchgk7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492401322.0, "created_utc": 1492372522.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcf1gy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "acathode", "parent_id": "t3_65p831", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;&gt; Some of the biggest blows to the progressive cause in the past year have often been due to the votes of white men. If white men were not allowed to vote, it is unlikely that the United Kingdom would be leaving the European Union, it is unlikely that Donald Trump would now be the President of the United States, and it is unlikely that the Democratic Alliance would now be governing four of South Africa's biggest cities.\n\n&gt;&gt; If white men no longer had the vote, the progressive cause would be strengthened...\n\nOj, var har jag h\u00f6rt det f\u00f6rut?.... Jo just ja:\n\n&gt; Samh\u00e4llet skulle bli vackrare om m\u00e4n fr\u00e5ntogs r\u00f6str\u00e4tten. Vi vet ju inte v\u00e5rt eget b\u00e4sta. Sverige\u00addemokraterna skulle d\u00e5 inte komma in i riksdagen, de r\u00f6dgr\u00f6na skulle f\u00e5 hela 58 procent och alliansen bara 37 procent, enligt Statistiska centralbyr\u00e5n.\n\n[Signerat Fredrik Virtanen, Aftonbladets ledarsida](http://www.aftonbladet.se/ledare/ledarkronika/fredrikvirtanen/article18709246.ab), n\u00e4stan exakt 3 \u00e5r sen... \n\nSkillnaden s\u00e5klart \u00e4r att i Sverige s\u00e5 skrivs allts\u00e5 s\u00e5nt h\u00e4r inte av troll under fejkat namn, utan av ledarskribenter p\u00e5 Sveriges st\u00f6rsta tidning, redan f\u00f6r 3 \u00e5r sen... \n\nDet finns en vettig v\u00e4nstern, men tyv\u00e4rr \u00e4r den hoppl\u00f6st uttr\u00e4ngd av tokstollar som Virtanen och liknande, som dominerar det politiska samtalet inom v\u00e4nstern, och som aggressivt attackerar alla som utmanar dem genom att sl\u00e4nga epitet som \"rasist\", \"kvinnohatare\", \"islamofob\", osv. mot dem. \n\nAtt \"r\u00e4dda\" v\u00e4nstern \u00e4r en om\u00f6jlighet - det \u00e4r inte n\u00e5gonting som kan g\u00f6ras utifr\u00e5n, utan det \u00e4r n\u00e5got som de som idag i n\u00e5n mening utg\u00f6r \"eliten\" inom v\u00e4nstern m\u00e5ste komma till sj\u00e4lvinsikt om sj\u00e4lva, och det l\u00e4r inte h\u00e4nda - personerna som Virtanen osv. kommer h\u00e4nga sig kvar med \u00e5snors envishet, och de l\u00e4r knappast \u00e4ndra \u00e5sikt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Some of the biggest blows to the progressive cause in the past year have often been due to the votes of white men. If white men were not allowed to vote, it is unlikely that the United Kingdom would be leaving the European Union, it is unlikely that Donald Trump would now be the President of the United States, and it is unlikely that the Democratic Alliance would now be governing four of South Africa&amp;#39;s biggest cities.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;If white men no longer had the vote, the progressive cause would be strengthened...&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oj, var har jag h\u00f6rt det f\u00f6rut?.... Jo just ja:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Samh\u00e4llet skulle bli vackrare om m\u00e4n fr\u00e5ntogs r\u00f6str\u00e4tten. Vi vet ju inte v\u00e5rt eget b\u00e4sta. Sverige\u00addemokraterna skulle d\u00e5 inte komma in i riksdagen, de r\u00f6dgr\u00f6na skulle f\u00e5 hela 58 procent och alliansen bara 37 procent, enligt Statistiska centralbyr\u00e5n.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.aftonbladet.se/ledare/ledarkronika/fredrikvirtanen/article18709246.ab\"&gt;Signerat Fredrik Virtanen, Aftonbladets ledarsida&lt;/a&gt;, n\u00e4stan exakt 3 \u00e5r sen... &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Skillnaden s\u00e5klart \u00e4r att i Sverige s\u00e5 skrivs allts\u00e5 s\u00e5nt h\u00e4r inte av troll under fejkat namn, utan av ledarskribenter p\u00e5 Sveriges st\u00f6rsta tidning, redan f\u00f6r 3 \u00e5r sen... &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det finns en vettig v\u00e4nstern, men tyv\u00e4rr \u00e4r den hoppl\u00f6st uttr\u00e4ngd av tokstollar som Virtanen och liknande, som dominerar det politiska samtalet inom v\u00e4nstern, och som aggressivt attackerar alla som utmanar dem genom att sl\u00e4nga epitet som &amp;quot;rasist&amp;quot;, &amp;quot;kvinnohatare&amp;quot;, &amp;quot;islamofob&amp;quot;, osv. mot dem. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att &amp;quot;r\u00e4dda&amp;quot; v\u00e4nstern \u00e4r en om\u00f6jlighet - det \u00e4r inte n\u00e5gonting som kan g\u00f6ras utifr\u00e5n, utan det \u00e4r n\u00e5got som de som idag i n\u00e5n mening utg\u00f6r &amp;quot;eliten&amp;quot; inom v\u00e4nstern m\u00e5ste komma till sj\u00e4lvinsikt om sj\u00e4lva, och det l\u00e4r inte h\u00e4nda - personerna som Virtanen osv. kommer h\u00e4nga sig kvar med \u00e5snors envishet, och de l\u00e4r knappast \u00e4ndra \u00e5sikt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcf1gy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492398154.0, "created_utc": 1492369354.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd6081", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Misantupe", "parent_id": "t1_dgcesid", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det ligger mer bakom hans analys. Som svar p\u00e5 din kritik  hade han sagt att v\u00e4nsterns lagar handlar om att skydda den oskyldiga individen (som modern skyddar sitt barn) medan h\u00f6gerns lagar handlar om att skydda samh\u00e4llet (som fadern skyddar sin familj).\n\nMen det handlar inte bara om lagar. Det handlar om samh\u00e4llets totala regelverk.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det ligger mer bakom hans analys. Som svar p\u00e5 din kritik  hade han sagt att v\u00e4nsterns lagar handlar om att skydda den oskyldiga individen (som modern skyddar sitt barn) medan h\u00f6gerns lagar handlar om att skydda samh\u00e4llet (som fadern skyddar sin familj).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men det handlar inte bara om lagar. Det handlar om samh\u00e4llets totala regelverk.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgd6081", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492436142.0, "created_utc": 1492407342.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcgdry", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "11111100100", "parent_id": "t1_dgcesid", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Svensk v\u00e4nster, exempelvis V\u00e4nsterpartiet, vill i m\u00e5nga fall ha mer regelverk\n\nNormer \u00e4r mycket viktigare f\u00f6r ordning \u00e4n lagar och v\u00e4nstern *hatar* normer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Svensk v\u00e4nster, exempelvis V\u00e4nsterpartiet, vill i m\u00e5nga fall ha mer regelverk&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Normer \u00e4r mycket viktigare f\u00f6r ordning \u00e4n lagar och v\u00e4nstern &lt;em&gt;hatar&lt;/em&gt; normer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcgdry", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492399915.0, "created_utc": 1492371115.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcesid", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "domestic_dog", "parent_id": "t1_dgcb6dc", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Verkar som en ganska tunn analys, eller \u00e5tminstone en som st\u00e4mmer d\u00e5ligt p\u00e5 svensk politik. Svensk v\u00e4nster, exempelvis V\u00e4nsterpartiet, vill i m\u00e5nga fall ha mer regelverk (t.ex. kring f\u00f6rs\u00e4ljning av sex, anv\u00e4ndning av droger, valutatransaktioner). P\u00e5 samma s\u00e4tt vill delar av den svenska h\u00f6gern, exempelvis libertarianerna (som \u00e4r en Moderat falang) ha mindre reglering inom dessa omr\u00e5den. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Verkar som en ganska tunn analys, eller \u00e5tminstone en som st\u00e4mmer d\u00e5ligt p\u00e5 svensk politik. Svensk v\u00e4nster, exempelvis V\u00e4nsterpartiet, vill i m\u00e5nga fall ha mer regelverk (t.ex. kring f\u00f6rs\u00e4ljning av sex, anv\u00e4ndning av droger, valutatransaktioner). P\u00e5 samma s\u00e4tt vill delar av den svenska h\u00f6gern, exempelvis libertarianerna (som \u00e4r en Moderat falang) ha mindre reglering inom dessa omr\u00e5den. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcesid", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492397820.0, "created_utc": 1492369020.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcb6dc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "only_glutathione", "parent_id": "t1_dgc4xr4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag gillar Jordan B. Petersons s\u00e4tt att se p\u00e5 v\u00e4nstern som str\u00e4van mot kaos genom att bryta ner regelverk och sociala normer och h\u00f6gern som str\u00e4van mot struktur genom mer regelverk och sociala normer.\n\nB\u00e5da beh\u00f6vs f\u00f6r att samh\u00e4llet ska kunna anpassa sig b\u00e4st till en konstant f\u00f6r\u00e4nderlig situation. Problemen uppst\u00e5r n\u00e4r man v\u00e4grar fakta eller ens diskurs av ideologiska eller sj\u00e4lviska sk\u00e4l.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag gillar Jordan B. Petersons s\u00e4tt att se p\u00e5 v\u00e4nstern som str\u00e4van mot kaos genom att bryta ner regelverk och sociala normer och h\u00f6gern som str\u00e4van mot struktur genom mer regelverk och sociala normer.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;B\u00e5da beh\u00f6vs f\u00f6r att samh\u00e4llet ska kunna anpassa sig b\u00e4st till en konstant f\u00f6r\u00e4nderlig situation. Problemen uppst\u00e5r n\u00e4r man v\u00e4grar fakta eller ens diskurs av ideologiska eller sj\u00e4lviska sk\u00e4l.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcb6dc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492392999.0, "created_utc": 1492364199.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc9amd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "VinnydubC", "parent_id": "t1_dgc4xr4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Intersektionalitet \u00e4r snarare ett resultat av att v\u00e4nsterr\u00f6relser blivit pr\u00e4glade av individualistiska och liberala str\u00f6mningar i samh\u00e4llet. Det \u00e4r den kapitalistiska hegemonins medvetna s\u00e4tt att f\u00f6rsvaga arbetarr\u00f6relsen via splittring. Tror du verkligen det \u00e4r i riktiga socialisternas intresse att dela p\u00e5 arbetarklassen l\u00e4ngs godtyckliga skiljelinjer? Hur tar man makten genom att inte ena dem som man vill ska ha den?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Intersektionalitet \u00e4r snarare ett resultat av att v\u00e4nsterr\u00f6relser blivit pr\u00e4glade av individualistiska och liberala str\u00f6mningar i samh\u00e4llet. Det \u00e4r den kapitalistiska hegemonins medvetna s\u00e4tt att f\u00f6rsvaga arbetarr\u00f6relsen via splittring. Tror du verkligen det \u00e4r i riktiga socialisternas intresse att dela p\u00e5 arbetarklassen l\u00e4ngs godtyckliga skiljelinjer? Hur tar man makten genom att inte ena dem som man vill ska ha den?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc9amd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492390525.0, "created_utc": 1492361725.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgco8o6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "assballs6969", "parent_id": "t1_dgccjpl", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ser ut att st\u00e4mma.\n\nhttps://sv.wikipedia.org/wiki/Venstre_(Danmark)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ser ut att st\u00e4mma.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Venstre_(Danmark)\"&gt;https://sv.wikipedia.org/wiki/Venstre_(Danmark)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgco8o6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492410176.0, "created_utc": 1492381376.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgccjpl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "InbakadPotatis", "parent_id": "t1_dgcch54", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ok, \u00e4ger du det s\u00e5 =)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ok, \u00e4ger du det s\u00e5 =)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgccjpl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492394799.0, "created_utc": 1492365999.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcch54", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "sahibkhadaffi", "parent_id": "t1_dgca9rd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Venstre \u00e4r, namnet till trots, ett h\u00f6gerparti.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Venstre \u00e4r, namnet till trots, ett h\u00f6gerparti.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcch54", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492394702.0, "created_utc": 1492365902.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgca9rd", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "InbakadPotatis", "parent_id": "t1_dgc4xr4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det finns ju fler varianter av v\u00e4nsterideologi runtom i v\u00e4rlden, av dessa \u00e4r det bara den svenska v\u00e4nstern som bedriver sitt m\u00e4rkliga \"identitets-projektet\".\n\nI Danmark sitter ju Venstre i riksdagen (har jag f\u00e5tt f\u00f6r mig) och de verkar ju fungera. Sjukv\u00e5rden och polisen funkar ju =)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det finns ju fler varianter av v\u00e4nsterideologi runtom i v\u00e4rlden, av dessa \u00e4r det bara den svenska v\u00e4nstern som bedriver sitt m\u00e4rkliga &amp;quot;identitets-projektet&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I Danmark sitter ju Venstre i riksdagen (har jag f\u00e5tt f\u00f6r mig) och de verkar ju fungera. Sjukv\u00e5rden och polisen funkar ju =)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgca9rd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492391799.0, "created_utc": 1492362999.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc4xr4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Boxalin", "parent_id": "t3_65p831", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Varf\u00f6r vill du r\u00e4dda v\u00e4nstern?\n\nHela den socialistiska ideologin g\u00e5r ut p\u00e5 att s\u00f6ndra och h\u00e4rska och p\u00e5 s\u00e5 vis ta \u00f6ver makten i ett samh\u00e4lle. F\u00f6rut f\u00f6rs\u00f6kte de socialistiska intellektualisterna med att s\u00e4tta arbetare mot medel- och \u00f6verklass, men p\u00e5 60-talet ins\u00e5g de att arbetarna inte var dumma nog att g\u00e5 p\u00e5 l\u00f6gnerna. D\u00e5 bytte de ist\u00e4llet taktik, nu s\u00e4tter de ist\u00e4llet kvinnor mot m\u00e4n, homosexuella mot heterosexuella, yngre mot \u00e4ldre, icke-vita mot vita. Och om det inte finns n\u00e5gra icke-vita i landet s\u00e5 f\u00e5r man importera dem, som man har gjort med Sverige.\n\nDet finns inget som helst hederv\u00e4rt eller gott med socialismen, socialismen \u00e4r en ateistisk religion som g\u00e5r ut p\u00e5 att roffa \u00e5t sig mer makt \u00e5t intellektualisterna.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r vill du r\u00e4dda v\u00e4nstern?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hela den socialistiska ideologin g\u00e5r ut p\u00e5 att s\u00f6ndra och h\u00e4rska och p\u00e5 s\u00e5 vis ta \u00f6ver makten i ett samh\u00e4lle. F\u00f6rut f\u00f6rs\u00f6kte de socialistiska intellektualisterna med att s\u00e4tta arbetare mot medel- och \u00f6verklass, men p\u00e5 60-talet ins\u00e5g de att arbetarna inte var dumma nog att g\u00e5 p\u00e5 l\u00f6gnerna. D\u00e5 bytte de ist\u00e4llet taktik, nu s\u00e4tter de ist\u00e4llet kvinnor mot m\u00e4n, homosexuella mot heterosexuella, yngre mot \u00e4ldre, icke-vita mot vita. Och om det inte finns n\u00e5gra icke-vita i landet s\u00e5 f\u00e5r man importera dem, som man har gjort med Sverige.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det finns inget som helst hederv\u00e4rt eller gott med socialismen, socialismen \u00e4r en ateistisk religion som g\u00e5r ut p\u00e5 att roffa \u00e5t sig mer makt \u00e5t intellektualisterna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgc4xr4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492384675.0, "created_utc": 1492355875.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p831", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcequj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "cismannen", "parent_id": "t1_dgcdl6n", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hela artikeln g\u00e5r ut p\u00e5 att vita m\u00e4nnen har kr\u00e4nkt svarta och kvinnor, d\u00e4rf\u00f6r ska man ta bort deras r\u00f6str\u00e4tt. \n\nF\u00f6r att kunna r\u00f6sta i framtiden, kan jag *identifiera* mig med de kr\u00e4nkte grupperna.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hela artikeln g\u00e5r ut p\u00e5 att vita m\u00e4nnen har kr\u00e4nkt svarta och kvinnor, d\u00e4rf\u00f6r ska man ta bort deras r\u00f6str\u00e4tt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r att kunna r\u00f6sta i framtiden, kan jag &lt;em&gt;identifiera&lt;/em&gt; mig med de kr\u00e4nkte grupperna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcequj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492397759.0, "created_utc": 1492368959.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcdl6n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "JanteIllegalen", "parent_id": "t1_dgccuwp", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6ljer inte resonemanget d\u00e4r. Vad har vita gjort mot \"i synnerhet\" svarta kvinnor?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6ljer inte resonemanget d\u00e4r. Vad har vita gjort mot &amp;quot;i synnerhet&amp;quot; svarta kvinnor?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcdl6n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492396191.0, "created_utc": 1492367391.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgccuwp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "cismannen", "parent_id": "t3_65p831", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Let's be clear, it may be unfair, but a moratorium on the franchise for white males for a period of between 20 and 30 years is a small price to pay for the pain inflicted by white males on others, particularly those with black, female-identifying bodies.\n\nFast som vit man kan jag f\u00f6rst\u00e5s \u00e4ndra mig och *identifiera* mig som svart kvinna, ja! det g\u00e5r!\n\nN\u00e4stan vad som helst g\u00e5 i feministernas absurdistan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Let&amp;#39;s be clear, it may be unfair, but a moratorium on the franchise for white males for a period of between 20 and 30 years is a small price to pay for the pain inflicted by white males on others, particularly those with black, female-identifying bodies.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Fast som vit man kan jag f\u00f6rst\u00e5s \u00e4ndra mig och &lt;em&gt;identifiera&lt;/em&gt; mig som svart kvinna, ja! det g\u00e5r!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4stan vad som helst g\u00e5 i feministernas absurdistan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgccuwp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492395215.0, "created_utc": 1492366415.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}]