[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {"content": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/h9HWQxVqir8?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "width": 600, "scrolling": false, "height": 338}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": {"type": "youtube.com", "oembed": {"provider_url": "https://www.youtube.com/", "title": "Svt Direkt 29/11 -15 Turkiet experten Halil Karaveli pratar klarspr\u00e5k..", "type": "video", "html": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/h9HWQxVqir8?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "author_name": "Christerprivate", "height": 338, "width": 600, "version": "1.0", "thumbnail_width": 480, "thumbnail_height": 360, "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/h9HWQxVqir8/hqdefault.jpg", "provider_name": "YouTube", "author_url": "https://www.youtube.com/user/Christerprivate"}}, "link_flair_text": null, "id": "65r5bw", "gilded": 0, "secure_media_embed": {"content": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/h9HWQxVqir8?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "width": 600, "scrolling": false, "height": 338}, "clicked": false, "score": 82, "report_reasons": null, "author": "hamstermannen", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65r5bw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "youtu.be", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/EnpxQTXHm38onId5z0LrU5ij9C9-06wHt_-NQt403qI.jpg?s=c5f25bd4fa205a088b28a584c6eb1425", "width": 480, "height": 360}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/EnpxQTXHm38onId5z0LrU5ij9C9-06wHt_-NQt403qI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=984a959ca8c15cf5818ae75eaefa2648", "width": 108, "height": 81}, {"url": "https://i.redditmedia.com/EnpxQTXHm38onId5z0LrU5ij9C9-06wHt_-NQt403qI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=f4c2f1be80a46de9b5c9cf24e43086b7", "width": 216, "height": 162}, {"url": "https://i.redditmedia.com/EnpxQTXHm38onId5z0LrU5ij9C9-06wHt_-NQt403qI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=fbe45f770c8466ee997fc5de5cfa924a", "width": 320, "height": 240}], "variants": {}, "id": "cpZi3Qu23yNK8zACd4AVAfP6B6HQC6N0ml2L4TBR7Jk"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/lm1r8xowaNXqeQE9InuQV1YHMibCkNLmpfJcozl2oS0.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "rich:video", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65r5bw/halil_karavelis_analys_f\u00f6r_15\u00e5r_sedan_hur_r\u00e4tt/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492402462.0, "url": "https://youtu.be/h9HWQxVqir8", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Halil Karavelis analys f\u00f6r 1,5\u00e5r sedan. Hur r\u00e4tt hade han?", "created_utc": 1492373662.0, "distinguished": null, "media": {"type": "youtube.com", "oembed": {"provider_url": "https://www.youtube.com/", "title": "Svt Direkt 29/11 -15 Turkiet experten Halil Karaveli pratar klarspr\u00e5k..", "type": "video", "html": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/h9HWQxVqir8?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "author_name": "Christerprivate", "height": 338, "width": 600, "version": "1.0", "thumbnail_width": 480, "thumbnail_height": 360, "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/h9HWQxVqir8/hqdefault.jpg", "provider_name": "YouTube", "author_url": "https://www.youtube.com/user/Christerprivate"}}, "upvote_ratio": 0.96, "num_comments": 11, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 82}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65r5bw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd540p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "EntireSiteFromOrbit", "parent_id": "t3_65r5bw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "En s\u00e5n artikul\u00e4r och behaglig personlighet, vill se mer av honom.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En s\u00e5n artikul\u00e4r och behaglig personlighet, vill se mer av honom.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgd540p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492434338.0, "created_utc": 1492405538.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65r5bw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdbfgr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "arconte1", "parent_id": "t3_65r5bw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Problemet \u00e4r ju att EU inte har det politiska modet att sj\u00e4lva hantera flyktingkatastrofen och d\u00e4rmed blir beroende av Erdogan att g\u00f6ra det. EU skulle kunna g\u00e5 Australien v\u00e4gen och bygga flyktingl\u00e4ger p\u00e5 n\u00e5gra Grekiska \u00f6ar dit alla som flyr kriget skickas. D\u00e5 kan EU ge Erdogan fingret och s\u00e4tta tryck p\u00e5 regimen. D\u00e5 skulle vi dock bli anklagade f\u00f6r att vara nazister s\u00e5 vi mutar Erdogan och andra tyranner ist\u00e4llet s\u00e5 de stoppar flyktingarna \u00e5t oss s\u00e5 att vi kan ha ett rent samvete. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Problemet \u00e4r ju att EU inte har det politiska modet att sj\u00e4lva hantera flyktingkatastrofen och d\u00e4rmed blir beroende av Erdogan att g\u00f6ra det. EU skulle kunna g\u00e5 Australien v\u00e4gen och bygga flyktingl\u00e4ger p\u00e5 n\u00e5gra Grekiska \u00f6ar dit alla som flyr kriget skickas. D\u00e5 kan EU ge Erdogan fingret och s\u00e4tta tryck p\u00e5 regimen. D\u00e5 skulle vi dock bli anklagade f\u00f6r att vara nazister s\u00e5 vi mutar Erdogan och andra tyranner ist\u00e4llet s\u00e5 de stoppar flyktingarna \u00e5t oss s\u00e5 att vi kan ha ett rent samvete. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdbfgr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451069.0, "created_utc": 1492422269.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65r5bw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65r5bw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdagj5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "hamstermannen", "parent_id": "t1_dgda7xm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Klockrent exempel p\u00e5 hur politikernas tafatthet och feghet f\u00e5tt konsekvenser\u200b.\n\nTrofan att de hade p\u00e5 k\u00e4nn att allt detta skulle h\u00e4nda redan d\u00e5, men de kan inte g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6r de ligger delvis till grund f\u00f6r det d\u00e5 Turkiet inte f\u00e5tt vara med i EU.\n\nDe visste att han skulle f\u00e5 allt som Halil s\u00e4ger i klippet men valde det \u00e4nd\u00e5 som en n\u00f6dl\u00f6sning med alla problem som kom med det. PGA av de visste att EU hade varit ett minne blott ifall flyktingstr\u00f6mmarna fortsatt.\n\nDe kunde handlingskraftigt fixat murar och st\u00e4ngsel f\u00f6r 10-15\u00e5r sedan mot vad de ans\u00e5g vara potentiella problemomr\u00e5den. Det gjorde inte EU.\n\nAllt detta visste ledarna skulle h\u00e4nda f\u00f6rr eller senare, om inte de gjorde det s\u00e5 borde dem inte vara ledare.\n\nIDIOTER hela bunten. Avskyr politiker, ogillar EU och \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r framtiden nu med en diktator som \u00e4r bitter.\n\nBra jobbat EU! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Klockrent exempel p\u00e5 hur politikernas tafatthet och feghet f\u00e5tt konsekvenser\u200b.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Trofan att de hade p\u00e5 k\u00e4nn att allt detta skulle h\u00e4nda redan d\u00e5, men de kan inte g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6r de ligger delvis till grund f\u00f6r det d\u00e5 Turkiet inte f\u00e5tt vara med i EU.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De visste att han skulle f\u00e5 allt som Halil s\u00e4ger i klippet men valde det \u00e4nd\u00e5 som en n\u00f6dl\u00f6sning med alla problem som kom med det. PGA av de visste att EU hade varit ett minne blott ifall flyktingstr\u00f6mmarna fortsatt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De kunde handlingskraftigt fixat murar och st\u00e4ngsel f\u00f6r 10-15\u00e5r sedan mot vad de ans\u00e5g vara potentiella problemomr\u00e5den. Det gjorde inte EU.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Allt detta visste ledarna skulle h\u00e4nda f\u00f6rr eller senare, om inte de gjorde det s\u00e5 borde dem inte vara ledare.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;IDIOTER hela bunten. Avskyr politiker, ogillar EU och \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r framtiden nu med en diktator som \u00e4r bitter.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bra jobbat EU! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdagj5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447684.0, "created_utc": 1492418884.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgda7xm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "ascii", "parent_id": "t3_65r5bw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "lite tr\u00e5kigt k\u00e4nns det ju att EU hade tillg\u00e5ng till s\u00e5 klarsynta analyser fr\u00e5n s\u00e5 v\u00e4ltaliga personer, och \u00e4nd\u00e5 l\u00e4t de Erdogan f\u00e5 vad de ville. Det blir ju r\u00e4tt tydligt att det handlar om likgiltighet och inte brist p\u00e5 kunskap fr\u00e5n v\u00e5ra k\u00e4ra politikers sida.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;lite tr\u00e5kigt k\u00e4nns det ju att EU hade tillg\u00e5ng till s\u00e5 klarsynta analyser fr\u00e5n s\u00e5 v\u00e4ltaliga personer, och \u00e4nd\u00e5 l\u00e4t de Erdogan f\u00e5 vad de ville. Det blir ju r\u00e4tt tydligt att det handlar om likgiltighet och inte brist p\u00e5 kunskap fr\u00e5n v\u00e5ra k\u00e4ra politikers sida.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgda7xm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492446854.0, "created_utc": 1492418054.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65r5bw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdb8a7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Bajsnerdig", "parent_id": "t3_65r5bw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det torde inte kr\u00e4va en expert som Halil f\u00f6r att p\u00e5peka dessa uppenbara konsekvenser, diktaturer ska man inte gulla med, detta fattar ju vem som helst som inte har huvudet i sanden.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det torde inte kr\u00e4va en expert som Halil f\u00f6r att p\u00e5peka dessa uppenbara konsekvenser, diktaturer ska man inte gulla med, detta fattar ju vem som helst som inte har huvudet i sanden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdb8a7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492450376.0, "created_utc": 1492421576.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65r5bw", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65r5bw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcnhgp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "LimitedC0nnection", "parent_id": "t1_dgcmfaa", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "L\u00f6fven is love, L\u00f6fven is life. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00f6fven is love, L\u00f6fven is life. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcnhgp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492409169.0, "created_utc": 1492380369.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcmfaa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_65r5bw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcmfaa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492407769.0, "created_utc": 1492378969.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65r5bw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge2eyl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "rotelmannen", "parent_id": "t3_65r5bw", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Han gjorde ett rej\u00e4lt klavertramp under milit\u00e4rkuppen f\u00f6rra sommaren. Som expert i SVTs direkts\u00e4ndning, n\u00e4r situationen var under utveckling, uttalade han sig s\u00e4kert om att milit\u00e4rkuppen var p\u00e5 v\u00e4g att lyckas, av allt att d\u00f6ma enbart utifr\u00e5n de tv-bilder som spreds. Det l\u00e4r ha varit ett j\u00e4ttemisstag, dels tog han miste, dels l\u00e4r det inte ha g\u00e5tt den turkiska regimen f\u00f6rbi. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Han gjorde ett rej\u00e4lt klavertramp under milit\u00e4rkuppen f\u00f6rra sommaren. Som expert i SVTs direkts\u00e4ndning, n\u00e4r situationen var under utveckling, uttalade han sig s\u00e4kert om att milit\u00e4rkuppen var p\u00e5 v\u00e4g att lyckas, av allt att d\u00f6ma enbart utifr\u00e5n de tv-bilder som spreds. Det l\u00e4r ha varit ett j\u00e4ttemisstag, dels tog han miste, dels l\u00e4r det inte ha g\u00e5tt den turkiska regimen f\u00f6rbi. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge2eyl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492489682.0, "created_utc": 1492460882.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]