[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I Sverige skall genusvetenskapen genomsyra verksamheten p\u00e5 alla universitet och andra offentliga institutioner. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r v\u00e4ldigt anm\u00e4rkningsv\u00e4rt att fria medier och \u00f6vriga institutioner som &lt;em&gt;inte&lt;/em&gt; \u00e4r en del av staten i v\u00e4ldigt liten utstr\u00e4ckning v\u00e4ljer att f\u00f6ruts\u00e4ttningsl\u00f6st unders\u00f6ka vad genusvetenskapen \u00e4r f\u00f6r n\u00e5gon vetenskap. N\u00e4r man b\u00f6rjar gr\u00e4va st\u00e5r det n\u00e4mligen klart att genusvetenskapen bygger varken p\u00e5 empiri eller logisk h\u00e4rledning, det \u00e4r snarare en \u00f6verbyggnad p\u00e5 en ideologi \u00e4n vetenskap. Genusvetenskap skall allts\u00e5 inte sammanblandas med feminism eller j\u00e4mst\u00e4lldhet. Det finns ingen mots\u00e4ttning mellan att f\u00f6respr\u00e5ka j\u00e4mst\u00e4lldhet och att f\u00f6rkasta det pseudovetenskapliga forskningsf\u00e4ltet genusvetenskap, snarare tv\u00e4rtom.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I Norge visades f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan en mycket uppm\u00e4rksammad dokument\u00e4r kallad &amp;quot;Hjernevask&amp;quot; om genusvetenskap p\u00e5 tv. Resultatet av dokument\u00e4ren blev att anslagen till genusvetenskap i Norge krymptes kraftigt. Den svenska psykiatern David Eberhard och journalisten Erik H\u00f6gstadius har f\u00f6reslagit att g\u00f6ra ett liknande program f\u00f6r SVT, men de har blivit nobbade. Komikern Aron Flam, som har f\u00e5tt r\u00e4ttigheterna till det norska programmet, har \u00e4ven unders\u00f6kt om SVT vore intresserade av att s\u00e4nda den norska versionen av programmet, men SVT var inte intresserade av detta heller.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ingen kan kr\u00e4va att SVT skall s\u00e4nda n\u00e5got program. Dock s\u00e5 \u00e4r det svenska medborgares licensavgifter som bekostar SVT, dessutom st\u00e5r det s\u00e4kert n\u00e5got i SR:s stadgar om att de skall arbeta normkritiskt. Kunde det finnas n\u00e5got mer normkritiskt \u00e4n att s\u00e4nda en dokument\u00e4r som f\u00f6rde fram kritik mot den vetenskapliga teori som skall genomsyra all statlig verksamhet?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hur skall man skapa momentum f\u00f6r ett s\u00e5dant krav? Om tillr\u00e4ckligt m\u00e5nga m\u00e4nniskor &lt;em&gt;p\u00e5 ett civiliserat s\u00e4tt&lt;/em&gt; framf\u00f6r \u00f6nskningen att SVT skall bekosta en nyinspelning av Hjernevask, fast f\u00f6r svenska f\u00f6rh\u00e5llanden, s\u00e5 hade folkstormen blivit en nyhet i sig sj\u00e4lv. N\u00e4r det blir en tillr\u00e4ckligt stor nyhet s\u00e5 m\u00e5ste de stora medieakt\u00f6rerna rapportera om det f\u00f6r att inte upplevas som akterseglade av alternativa media (det finns bra alternativa medier, och det finns d\u00e5liga). Det kan skapa en positiv spiral som i slut\u00e4ndan leder till att genusvetenskapen synas p\u00e5 samma premisser som andra vetenskaper.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Inspiration till detta inl\u00e4gg: &lt;a href=\"https://soundcloud.com/aronflam/aron-flam-s-dekonstruktiv-kritik-666-david-eberhard-konsmaktsordningen\"&gt;https://soundcloud.com/aronflam/aron-flam-s-dekonstruktiv-kritik-666-david-eberhard-konsmaktsordningen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hjernevask: &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=E577jhf25t4&amp;amp;list=PLd9_g7lAICxtlGbxh4_z8ik178o8CDPnv\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=E577jhf25t4&amp;amp;list=PLd9_g7lAICxtlGbxh4_z8ik178o8CDPnv&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "I Sverige skall genusvetenskapen genomsyra verksamheten p\u00e5 alla universitet och andra offentliga institutioner. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r v\u00e4ldigt anm\u00e4rkningsv\u00e4rt att fria medier och \u00f6vriga institutioner som *inte* \u00e4r en del av staten i v\u00e4ldigt liten utstr\u00e4ckning v\u00e4ljer att f\u00f6ruts\u00e4ttningsl\u00f6st unders\u00f6ka vad genusvetenskapen \u00e4r f\u00f6r n\u00e5gon vetenskap. N\u00e4r man b\u00f6rjar gr\u00e4va st\u00e5r det n\u00e4mligen klart att genusvetenskapen bygger varken p\u00e5 empiri eller logisk h\u00e4rledning, det \u00e4r snarare en \u00f6verbyggnad p\u00e5 en ideologi \u00e4n vetenskap. Genusvetenskap skall allts\u00e5 inte sammanblandas med feminism eller j\u00e4mst\u00e4lldhet. Det finns ingen mots\u00e4ttning mellan att f\u00f6respr\u00e5ka j\u00e4mst\u00e4lldhet och att f\u00f6rkasta det pseudovetenskapliga forskningsf\u00e4ltet genusvetenskap, snarare tv\u00e4rtom.\n\nI Norge visades f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan en mycket uppm\u00e4rksammad dokument\u00e4r kallad \"Hjernevask\" om genusvetenskap p\u00e5 tv. Resultatet av dokument\u00e4ren blev att anslagen till genusvetenskap i Norge krymptes kraftigt. Den svenska psykiatern David Eberhard och journalisten Erik H\u00f6gstadius har f\u00f6reslagit att g\u00f6ra ett liknande program f\u00f6r SVT, men de har blivit nobbade. Komikern Aron Flam, som har f\u00e5tt r\u00e4ttigheterna till det norska programmet, har \u00e4ven unders\u00f6kt om SVT vore intresserade av att s\u00e4nda den norska versionen av programmet, men SVT var inte intresserade av detta heller.\n\nIngen kan kr\u00e4va att SVT skall s\u00e4nda n\u00e5got program. Dock s\u00e5 \u00e4r det svenska medborgares licensavgifter som bekostar SVT, dessutom st\u00e5r det s\u00e4kert n\u00e5got i SR:s stadgar om att de skall arbeta normkritiskt. Kunde det finnas n\u00e5got mer normkritiskt \u00e4n att s\u00e4nda en dokument\u00e4r som f\u00f6rde fram kritik mot den vetenskapliga teori som skall genomsyra all statlig verksamhet?\n\nHur skall man skapa momentum f\u00f6r ett s\u00e5dant krav? Om tillr\u00e4ckligt m\u00e5nga m\u00e4nniskor *p\u00e5 ett civiliserat s\u00e4tt* framf\u00f6r \u00f6nskningen att SVT skall bekosta en nyinspelning av Hjernevask, fast f\u00f6r svenska f\u00f6rh\u00e5llanden, s\u00e5 hade folkstormen blivit en nyhet i sig sj\u00e4lv. N\u00e4r det blir en tillr\u00e4ckligt stor nyhet s\u00e5 m\u00e5ste de stora medieakt\u00f6rerna rapportera om det f\u00f6r att inte upplevas som akterseglade av alternativa media (det finns bra alternativa medier, och det finns d\u00e5liga). Det kan skapa en positiv spiral som i slut\u00e4ndan leder till att genusvetenskapen synas p\u00e5 samma premisser som andra vetenskaper.\n\nInspiration till detta inl\u00e4gg: https://soundcloud.com/aronflam/aron-flam-s-dekonstruktiv-kritik-666-david-eberhard-konsmaktsordningen\n\nHjernevask: https://www.youtube.com/watch?v=E577jhf25t4&amp;list=PLd9_g7lAICxtlGbxh4_z8ik178o8CDPnv\n", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65rqzo", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 117, "report_reasons": null, "author": "madamswadam", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65rqzo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.svenskpolitik", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/P5l_79GvcjElZ60UPVbhFudLqKRYNLCP6ZSuM-HJCa0.jpg?s=7aa0b186268e0a6d364aac4f30573cf3", "width": 500, "height": 500}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/P5l_79GvcjElZ60UPVbhFudLqKRYNLCP6ZSuM-HJCa0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=4a1894336dffc4555674f65e28780a2a", "width": 108, "height": 108}, {"url": "https://i.redditmedia.com/P5l_79GvcjElZ60UPVbhFudLqKRYNLCP6ZSuM-HJCa0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=56320dfa9b06632e2f07ac50ad390db7", "width": 216, "height": 216}, {"url": "https://i.redditmedia.com/P5l_79GvcjElZ60UPVbhFudLqKRYNLCP6ZSuM-HJCa0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=3652cc64f3e8223ccb046ae507f8540d", "width": 320, "height": 320}], "variants": {}, "id": "J-ncHCcf42TeuHNCfUuWtxnYHOS1T2lSjWLsrQS8j-Y"}], "enabled": false}, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "self", "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65rqzo/hur_f\u00e5r_man_svt_att_s\u00e4nda_en_svensk_version_av/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492409479.0, "url": "https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/65rqzo/hur_f\u00e5r_man_svt_att_s\u00e4nda_en_svensk_version_av/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Hur f\u00e5r man SVT att s\u00e4nda en svensk version av \"Hjernevask\"?", "created_utc": 1492380679.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.93, "num_comments": 30, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 117}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd7j43", "gilded": 0, "archived": false, "score": 45, "report_reasons": null, "author": "acathode", "parent_id": "t3_65rqzo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Kunde det finnas n\u00e5got mer normkritiskt \u00e4n att s\u00e4nda en dokument\u00e4r som f\u00f6rde fram kritik mot den vetenskapliga teori som skall genomsyra all statlig verksamhet?\n\nDu \u00e4r medveten om att n\u00e4r en arbetare p\u00e5 UR kom med [f\u00f6rslaget att kanske de skulle testa vara lite normkritiska mot normerna som r\u00e5dde p\u00e5 UR, speciellt normen om normkritik, blev han mer eller mindre kickad](http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=1637&amp;artikel=6521602)? :)\n\nInte f\u00f6r att UR och SVT \u00e4r exakt samma sak - men i m\u00e5ngt och mycket \u00e4r de tv\u00e5 sidor av samma mynt...\n\nAtt SVT skulle s\u00e4nda Hjernevask eller n\u00e5got liknande finns inte p\u00e5 kartan, det ligger helt enkelt inte i linje med den ideologi som g\u00e4ller p\u00e5 redaktionerna d\u00e4r... speciellt inte de som har hand om vetenskap osv... SVTs \"Vetenskapens V\u00e4rld\" s\u00e4nde f\u00f6r fan ett program d\u00e4r de p\u00e5stod att kvinnor var mindre \u00e4n m\u00e4n eftersom de var f\u00f6rtryckta och f\u00e5tt mindre mat, och d\u00e4rf\u00f6r evolution\u00e4rt anpassat sig... bl.a. anf\u00f6rde man som bevis f\u00f6r denna tes att det egentligen borde vara kvinnorna som \u00e4r st\u00f6rst, f\u00f6r de f\u00f6der barn, och inom vissa andra d\u00e4ggdjursarter s\u00e5 var honorna st\u00f6rre \u00e4n hanarna, exempelvis var bl\u00e5valshonor st\u00f6rre \u00e4n bl\u00e5valshanar! (Det kr\u00e4vs ju inte s\u00e5 mycket biologiskt kunskap f\u00f6r att inse hur j\u00e4vla vilse ett s\u00e5nt argument \u00e4r... men sen visade det ju sig ocks\u00e5 att programmet var producerat av en genusvetare, n\u00e5got som man praktiskt nog \"gl\u00f6mde av\" att ber\u00e4tta f\u00f6r tittarna).\n\nProgrammet var s\u00e5pass illa att flera svenska professorer gick ut och v\u00e4ldigt starkt f\u00f6rd\u00f6mde programmet - \"S\u00e5 dumt s\u00e5 man inte tror det \u00e4r sant\", \"Trams\", \u201dBef\u00e4ngt\u201d, osv. - [Forskarstrid om kvinnors l\u00e4ngd](http://www.svt.se/nyheter/vetenskap/trams-enligt-svensk-evolutionsbiolog).\n\nEtt program som Hjerjevask skulle dessutom leda till v\u00e4ldigt h\u00f6gljudda protester fr\u00e5n intressegrupper och div. genusvetare - det \u00e4r v\u00e4ldigt tveksamt om de ens skulle lyckas f\u00e5 n\u00e5gon genusvetare att st\u00e4lla upp, de \u00e4r vid det h\u00e4r laget fullt medvetna om att om allm\u00e4nheten faktiskt r\u00e5kar f\u00e5 n\u00e4rmare inblick i vad de egentligen producerar f\u00f6r sorts \"forskning\" s\u00e5 skulle det ta hus i helvete (enligt dem s\u00e5 \u00e4r allm\u00e4nheten helt enkelt f\u00f6r dum f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 deras forskning och skulle \"tolka den fel\"...). \n\nJag menar den otv\u00e4ttade p\u00f6beln skulle ju kunna b\u00f6rja fundera om det inte \u00e4r dags att dra in anslagen f\u00f6r den svenska genusforskningen ocks\u00e5, om de f\u00e5r reda p\u00e5 att man kan [doktorera i genus genom att sitta p\u00e5 en t\u00e5gstation och notera hur rasistisk/misogyn en man \u00e4r eftersom han ber om urs\u00e4kt och inte kan hj\u00e4lpa en rum\u00e4nsk tiggarkvinna p\u00e5 en perrong eftersom han 'm\u00e5ste g\u00e5 p\u00e5 muggen'](http://www.gp.se/susanna-mannelin-ursp%C3%A5rad-genusvetenskap-1.108751?).\n\nDet finns idag mer eller mindre en liten industri av genusakademiker och div. feministiska organisationer som lever p\u00e5 denna sortens strunt, som har v\u00e4ldigt bra kontakter till b\u00e5de media och politiker. \n\nDe \u00e4r fullt medvetna vilken skada unders\u00f6kande journalistik har orsakat - Hjernevask k\u00f6rde anseendet f\u00f6r genusvetenskap i botten i Norge, och n\u00e5gra \u00e5r innan s\u00e5 slog Dokument Inifr\u00e5ns program \"K\u00f6nskriget\" undan benen f\u00f6r den svenska feminismen genom att visa vilka sorters tokstollar som faktiskt satt som t.ex. ordf\u00f6rande i ROKS. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Kunde det finnas n\u00e5got mer normkritiskt \u00e4n att s\u00e4nda en dokument\u00e4r som f\u00f6rde fram kritik mot den vetenskapliga teori som skall genomsyra all statlig verksamhet?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Du \u00e4r medveten om att n\u00e4r en arbetare p\u00e5 UR kom med &lt;a href=\"http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=1637&amp;amp;artikel=6521602\"&gt;f\u00f6rslaget att kanske de skulle testa vara lite normkritiska mot normerna som r\u00e5dde p\u00e5 UR, speciellt normen om normkritik, blev han mer eller mindre kickad&lt;/a&gt;? :)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Inte f\u00f6r att UR och SVT \u00e4r exakt samma sak - men i m\u00e5ngt och mycket \u00e4r de tv\u00e5 sidor av samma mynt...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att SVT skulle s\u00e4nda Hjernevask eller n\u00e5got liknande finns inte p\u00e5 kartan, det ligger helt enkelt inte i linje med den ideologi som g\u00e4ller p\u00e5 redaktionerna d\u00e4r... speciellt inte de som har hand om vetenskap osv... SVTs &amp;quot;Vetenskapens V\u00e4rld&amp;quot; s\u00e4nde f\u00f6r fan ett program d\u00e4r de p\u00e5stod att kvinnor var mindre \u00e4n m\u00e4n eftersom de var f\u00f6rtryckta och f\u00e5tt mindre mat, och d\u00e4rf\u00f6r evolution\u00e4rt anpassat sig... bl.a. anf\u00f6rde man som bevis f\u00f6r denna tes att det egentligen borde vara kvinnorna som \u00e4r st\u00f6rst, f\u00f6r de f\u00f6der barn, och inom vissa andra d\u00e4ggdjursarter s\u00e5 var honorna st\u00f6rre \u00e4n hanarna, exempelvis var bl\u00e5valshonor st\u00f6rre \u00e4n bl\u00e5valshanar! (Det kr\u00e4vs ju inte s\u00e5 mycket biologiskt kunskap f\u00f6r att inse hur j\u00e4vla vilse ett s\u00e5nt argument \u00e4r... men sen visade det ju sig ocks\u00e5 att programmet var producerat av en genusvetare, n\u00e5got som man praktiskt nog &amp;quot;gl\u00f6mde av&amp;quot; att ber\u00e4tta f\u00f6r tittarna).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Programmet var s\u00e5pass illa att flera svenska professorer gick ut och v\u00e4ldigt starkt f\u00f6rd\u00f6mde programmet - &amp;quot;S\u00e5 dumt s\u00e5 man inte tror det \u00e4r sant&amp;quot;, &amp;quot;Trams&amp;quot;, \u201dBef\u00e4ngt\u201d, osv. - &lt;a href=\"http://www.svt.se/nyheter/vetenskap/trams-enligt-svensk-evolutionsbiolog\"&gt;Forskarstrid om kvinnors l\u00e4ngd&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ett program som Hjerjevask skulle dessutom leda till v\u00e4ldigt h\u00f6gljudda protester fr\u00e5n intressegrupper och div. genusvetare - det \u00e4r v\u00e4ldigt tveksamt om de ens skulle lyckas f\u00e5 n\u00e5gon genusvetare att st\u00e4lla upp, de \u00e4r vid det h\u00e4r laget fullt medvetna om att om allm\u00e4nheten faktiskt r\u00e5kar f\u00e5 n\u00e4rmare inblick i vad de egentligen producerar f\u00f6r sorts &amp;quot;forskning&amp;quot; s\u00e5 skulle det ta hus i helvete (enligt dem s\u00e5 \u00e4r allm\u00e4nheten helt enkelt f\u00f6r dum f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 deras forskning och skulle &amp;quot;tolka den fel&amp;quot;...). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag menar den otv\u00e4ttade p\u00f6beln skulle ju kunna b\u00f6rja fundera om det inte \u00e4r dags att dra in anslagen f\u00f6r den svenska genusforskningen ocks\u00e5, om de f\u00e5r reda p\u00e5 att man kan &lt;a href=\"http://www.gp.se/susanna-mannelin-ursp%C3%A5rad-genusvetenskap-1.108751?\"&gt;doktorera i genus genom att sitta p\u00e5 en t\u00e5gstation och notera hur rasistisk/misogyn en man \u00e4r eftersom han ber om urs\u00e4kt och inte kan hj\u00e4lpa en rum\u00e4nsk tiggarkvinna p\u00e5 en perrong eftersom han &amp;#39;m\u00e5ste g\u00e5 p\u00e5 muggen&amp;#39;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det finns idag mer eller mindre en liten industri av genusakademiker och div. feministiska organisationer som lever p\u00e5 denna sortens strunt, som har v\u00e4ldigt bra kontakter till b\u00e5de media och politiker. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De \u00e4r fullt medvetna vilken skada unders\u00f6kande journalistik har orsakat - Hjernevask k\u00f6rde anseendet f\u00f6r genusvetenskap i botten i Norge, och n\u00e5gra \u00e5r innan s\u00e5 slog Dokument Inifr\u00e5ns program &amp;quot;K\u00f6nskriget&amp;quot; undan benen f\u00f6r den svenska feminismen genom att visa vilka sorters tokstollar som faktiskt satt som t.ex. ordf\u00f6rande i ROKS. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgd7j43", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492439429.0, "created_utc": 1492410629.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 45}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge11um", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Rygerts", "parent_id": "t1_dgdz8q6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Grunda, g\u00e5 med i eller ge st\u00f6d till organisationer som direkt eller indirekt kan p\u00e5verka SVT. Du kan prenumerera p\u00e5 tidsskrifter som skriver artiklar som du tycker p\u00e5verkar debatten i en positiv riktning. Ge pengar till tankesmedjor som lobbar f\u00f6r en mediapolitik som du kan st\u00e4lla dig bakom. Aktivera dig politiskt, demonstrera, skriv ins\u00e4ndare, bli aktiv inom facket, blogga, g\u00f6r en podcast. Hitta n\u00e5got som passar dig och satsa p\u00e5 det helt enkelt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Grunda, g\u00e5 med i eller ge st\u00f6d till organisationer som direkt eller indirekt kan p\u00e5verka SVT. Du kan prenumerera p\u00e5 tidsskrifter som skriver artiklar som du tycker p\u00e5verkar debatten i en positiv riktning. Ge pengar till tankesmedjor som lobbar f\u00f6r en mediapolitik som du kan st\u00e4lla dig bakom. Aktivera dig politiskt, demonstrera, skriv ins\u00e4ndare, bli aktiv inom facket, blogga, g\u00f6r en podcast. Hitta n\u00e5got som passar dig och satsa p\u00e5 det helt enkelt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge11um", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492488164.0, "created_utc": 1492459364.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdz8q6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MauseRR", "parent_id": "t1_dgd788m", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Hur st\u00e5r man upp? Betalar inte TV-avgift l\u00e4ngre d\u00e5 jag s\u00e5lde min TV", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur st\u00e5r man upp? Betalar inte TV-avgift l\u00e4ngre d\u00e5 jag s\u00e5lde min TV&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdz8q6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492486128.0, "created_utc": 1492457328.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd788m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Rygerts", "parent_id": "t1_dgcv3rq", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du har r\u00e4tt i att SVT \u00e4r en tr\u00f6g monolit som \u00e4r f\u00f6r pretenti\u00f6s och sj\u00e4lvgod f\u00f6r sitt eget b\u00e4sta, men om f\u00f6r\u00e4ndring ska ske m\u00e5ste folk s\u00e4ga ifr\u00e5n. Ta historiska protester som exempel, Ghandi hade det brittiska imperiet mot sig. Nelson Mandela satt 27 \u00e5r i f\u00e4ngelse och terrorst\u00e4mplades av USA men blev president n\u00e4r han sl\u00e4pptes fri. Rosa Parks' fredliga protest mot segregation p\u00e5 bussar var en milstolpe i kampen mot rasism i USA. Att \u00e4ndra p\u00e5 SVT \u00e4r en barnlek i j\u00e4mf\u00f6relse. \n\nS\u00e5 l\u00e4nge folk st\u00e5r upp f\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och kr\u00e4ver att SVT p\u00e5 ett b\u00e4ttre s\u00e4tt reflekterar folkets vilja g\u00e5r det \u00e5t r\u00e4tt h\u00e5ll. ", "edited": 1492450626.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du har r\u00e4tt i att SVT \u00e4r en tr\u00f6g monolit som \u00e4r f\u00f6r pretenti\u00f6s och sj\u00e4lvgod f\u00f6r sitt eget b\u00e4sta, men om f\u00f6r\u00e4ndring ska ske m\u00e5ste folk s\u00e4ga ifr\u00e5n. Ta historiska protester som exempel, Ghandi hade det brittiska imperiet mot sig. Nelson Mandela satt 27 \u00e5r i f\u00e4ngelse och terrorst\u00e4mplades av USA men blev president n\u00e4r han sl\u00e4pptes fri. Rosa Parks&amp;#39; fredliga protest mot segregation p\u00e5 bussar var en milstolpe i kampen mot rasism i USA. Att \u00e4ndra p\u00e5 SVT \u00e4r en barnlek i j\u00e4mf\u00f6relse. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 l\u00e4nge folk st\u00e5r upp f\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och kr\u00e4ver att SVT p\u00e5 ett b\u00e4ttre s\u00e4tt reflekterar folkets vilja g\u00e5r det \u00e5t r\u00e4tt h\u00e5ll. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgd788m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492438759.0, "created_utc": 1492409959.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcv3rq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 26, "report_reasons": null, "author": "MauseRR", "parent_id": "t3_65rqzo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "H\u00f6rde programmet, s\u00e5g serien och blev inte besviken. Alltid kul att se akademiker f\u00e5 sina bubblor spr\u00e4ckta av internationella experter.\n\nTror inte man kan p\u00e5verka SVT att g\u00f6ra en s\u00e5dan serie, f\u00f6r mycket st\u00e5r p\u00e5 spel, f\u00f6r m\u00e5nga skulle f\u00e5 sk\u00e4mmas och bli av med jobbet. Det man kan f\u00f6rs\u00f6ka g\u00f6ra \u00e4r v\u00e4l att skriva en arg lapp p\u00e5 deras facebooksida eller via n\u00e5got formul\u00e4r", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00f6rde programmet, s\u00e5g serien och blev inte besviken. Alltid kul att se akademiker f\u00e5 sina bubblor spr\u00e4ckta av internationella experter.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tror inte man kan p\u00e5verka SVT att g\u00f6ra en s\u00e5dan serie, f\u00f6r mycket st\u00e5r p\u00e5 spel, f\u00f6r m\u00e5nga skulle f\u00e5 sk\u00e4mmas och bli av med jobbet. Det man kan f\u00f6rs\u00f6ka g\u00f6ra \u00e4r v\u00e4l att skriva en arg lapp p\u00e5 deras facebooksida eller via n\u00e5got formul\u00e4r&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgcv3rq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492419526.0, "created_utc": 1492390726.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 26}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd5ksl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "leftoversn", "parent_id": "t3_65rqzo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5g serien f\u00f6r n\u00e5got \u00e5r sedan och tyckte den var v\u00e4ldigt sev\u00e4rd. Inte f\u00f6r att jag h\u00e5ller med om allt men f\u00f6r att den faktiskt f\u00f6rs\u00f6ker neutralt unders\u00f6ka saker utan f\u00f6rutfattade meningar. Detta ledde till att de s\u00e5 kallade genusexperterna st\u00e4lldes mot v\u00e4ggen med fr\u00e5gor som de inte \u00e4r vana att f\u00e5.\n\nDet \u00e4r synd att den inte g\u00f6ras tillg\u00e4nglig p\u00e5 till exempel SVT. Kanske \u00e4r den f\u00f6r kontroversiell f\u00f6r deras agenda. Kanske \u00e4r titeln f\u00f6r aggressiv. Men tekniskt sett \u00e4r titeln v\u00e4ldigt passande, d\u00e5 det belyser hur m\u00e5nga saker tagits som fakta just pga hj\u00e4rntv\u00e4tt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5g serien f\u00f6r n\u00e5got \u00e5r sedan och tyckte den var v\u00e4ldigt sev\u00e4rd. Inte f\u00f6r att jag h\u00e5ller med om allt men f\u00f6r att den faktiskt f\u00f6rs\u00f6ker neutralt unders\u00f6ka saker utan f\u00f6rutfattade meningar. Detta ledde till att de s\u00e5 kallade genusexperterna st\u00e4lldes mot v\u00e4ggen med fr\u00e5gor som de inte \u00e4r vana att f\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r synd att den inte g\u00f6ras tillg\u00e4nglig p\u00e5 till exempel SVT. Kanske \u00e4r den f\u00f6r kontroversiell f\u00f6r deras agenda. Kanske \u00e4r titeln f\u00f6r aggressiv. Men tekniskt sett \u00e4r titeln v\u00e4ldigt passande, d\u00e5 det belyser hur m\u00e5nga saker tagits som fakta just pga hj\u00e4rntv\u00e4tt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgd5ksl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492435269.0, "created_utc": 1492406469.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdtnpf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Zyxos2", "parent_id": "t1_dgda6az", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r bara att forts\u00e4tta skriva, de har egentligen en skyldighet att visa det som folket vill se.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r bara att forts\u00e4tta skriva, de har egentligen en skyldighet att visa det som folket vill se.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdtnpf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492479848.0, "created_utc": 1492451048.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgda6az", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "orientalis", "parent_id": "t1_dgd86ha", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag gjorde en likadan tr\u00e5d som denna f\u00f6r ett \u00e5r sen p\u00e5 /r/sweden och skrev sen till SVT tittarservice. Det slutade med att dom skrev att dom just nu inte hade n\u00e5gra planer p\u00e5 att visa den. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag gjorde en likadan tr\u00e5d som denna f\u00f6r ett \u00e5r sen p\u00e5 &lt;a href=\"/r/sweden\"&gt;/r/sweden&lt;/a&gt; och skrev sen till SVT tittarservice. Det slutade med att dom skrev att dom just nu inte hade n\u00e5gra planer p\u00e5 att visa den. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgda6az", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492446702.0, "created_utc": 1492417902.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd86ha", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "cismannen", "parent_id": "t3_65rqzo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Man kan b\u00f6rjar med att st\u00e4lla fr\u00e5gan till [SVT tittarservice](https://kundo.se/org/svt-tittarservice/posts/synpunkter/?&amp;filters=sort:comments)\n\n\nL\u00e4nkar tillbaka hit s\u00e5 vi alla kan skratta.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Man kan b\u00f6rjar med att st\u00e4lla fr\u00e5gan till &lt;a href=\"https://kundo.se/org/svt-tittarservice/posts/synpunkter/?&amp;amp;filters=sort:comments\"&gt;SVT tittarservice&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e4nkar tillbaka hit s\u00e5 vi alla kan skratta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgd86ha", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492440964.0, "created_utc": 1492412164.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdab3r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "BainthaBrakk", "parent_id": "t3_65rqzo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Finns v\u00e4l ingen anledning att g\u00f6ra en ny version av Hjernevask. Den duger ju utm\u00e4rkt att s\u00e4ndas som den \u00e4r. Men som sagt tidigare, det l\u00e4r aldrig h\u00e4nda. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Finns v\u00e4l ingen anledning att g\u00f6ra en ny version av Hjernevask. Den duger ju utm\u00e4rkt att s\u00e4ndas som den \u00e4r. Men som sagt tidigare, det l\u00e4r aldrig h\u00e4nda. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdab3r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447155.0, "created_utc": 1492418355.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgda5u6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "madamswadam", "parent_id": "t3_65rqzo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Uppdatering: Allts\u00e5 jag \u00e4r medveten om att det i dagsl\u00e4get \u00e4r n\u00e4stan om\u00f6jligt att f\u00e5 SVT att s\u00e4nda en dokument\u00e4r som granskar genusvetenskapen kritiskt. Po\u00e4ngen \u00e4r att om man kan skapa medial uppm\u00e4rksamhet kring en kampanj f\u00f6r att de ska g\u00f6ra det s\u00e5 kommer det att exponera deras hyckleri och f\u00e5 fler m\u00e4nniskor att t\u00e4nka till. \u00c5siktsklimatet i Sverige kan ju som bekant sv\u00e4nga ganska fort, n\u00e4r tillr\u00e4ckligt m\u00e5nga v\u00e5gar ifr\u00e5gas\u00e4tta n\u00e5gonting.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Uppdatering: Allts\u00e5 jag \u00e4r medveten om att det i dagsl\u00e4get \u00e4r n\u00e4stan om\u00f6jligt att f\u00e5 SVT att s\u00e4nda en dokument\u00e4r som granskar genusvetenskapen kritiskt. Po\u00e4ngen \u00e4r att om man kan skapa medial uppm\u00e4rksamhet kring en kampanj f\u00f6r att de ska g\u00f6ra det s\u00e5 kommer det att exponera deras hyckleri och f\u00e5 fler m\u00e4nniskor att t\u00e4nka till. \u00c5siktsklimatet i Sverige kan ju som bekant sv\u00e4nga ganska fort, n\u00e4r tillr\u00e4ckligt m\u00e5nga v\u00e5gar ifr\u00e5gas\u00e4tta n\u00e5gonting.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgda5u6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492446658.0, "created_utc": 1492417858.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdavh5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "analsexpert", "parent_id": "t3_65rqzo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Byt ut hela lednignen s\u00e5 ska det nog g\u00e5 bra!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Byt ut hela lednignen s\u00e5 ska det nog g\u00e5 bra!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdavh5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492449143.0, "created_utc": 1492420343.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdl0zs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "madamswadam", "parent_id": "t1_dgdjnz4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag tycker att f\u00f6ljande exempel, fr\u00e5n Germund Hesslow, Lunds universitet rymmer b\u00e5de orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked. H\u00e5ller du med?\n\n&gt; Den 19 februari publicerade jag p\u00e5 DN debatt en artikel som argumenterade emot vissa vanliga antaganden i debatten om feminismen. Artikeln och n\u00e5gra efterf\u00f6ljande f\u00f6redrag v\u00e4ckte ganska stor uppm\u00e4rksamhet, men inte s\u00e5 mycket egentlig debatt i sakfr\u00e5gan.  Ganska m\u00e5nga inl\u00e4gg har publicerats p\u00e5 olika bloggsidor p\u00e5 internet. Att n\u00e5gra personer skulle tycka annorlunda var v\u00e4ntat, men jag \u00e4r f\u00f6rv\u00e5nad \u00f6ver att s\u00e5 f\u00e5 har f\u00f6rs\u00f6kt argumentera i sakfr\u00e5gan och att s\u00e5 m\u00e5nga finner det l\u00e4mpligt att anv\u00e4nda internet till att offentligt framf\u00f6ra invektiv och rent personliga p\u00e5hopp. N\u00e5gon som heter  Helena Bergman tycker att jag \u00e4r \u201dett j\u00e4vla arsle\u201d och \u201dvill st\u00e4lla upp Hesslow mot en v\u00e4gg och skjuta honom\u201d. Av inl\u00e4gget framg\u00e5r ocks\u00e5 att en l\u00e4rare vid Malm\u00f6 h\u00f6gskola uppmanat studenter att bojkotta en f\u00f6rel\u00e4sning jag nyligen h\u00f6ll d\u00e4r. En journalist vid namn Pierre Andersson, p\u00e5 sidan obunden.se, menar att jag \u00e4r \u201den av alla dessa reaktion\u00e4ra 'gubbar' som inte vill n\u00e5got annat \u00e4n att beh\u00e5lla sin priviligerade st\u00e4llning.\u201d  (Jag m\u00e5ste dock till\u00e4gga att jag tidigare p\u00e5 den h\u00e4r sidan or\u00e4ttvist har tillskrivit bloggaren LouiseP ett uttalande som hon inte st\u00e4llt sig bakom.)\n \n&gt; En person som rimligen borde veta b\u00e4ttre, Ann Numhauser-Henning, anser det vara f\u00f6renligt med sitt uppdrag som prorektor vid Lunds universitet, att offentligt sympatisera med studenter som vill st\u00e4nga av mig fr\u00e5n akademisk undervisning (Sydsvenska Dagbladet 05-05-02). Min replik finns h\u00e4r.\n\n(...)\n\n&gt; Docenten i evolutionsbiologi h\u00e4r i Lund, Erik Svensson, har p\u00e5 websidan obunden.se har f\u00f6rfattat en replik p\u00e5 min artikel. Sidan \u00e4r sedan en tid otillg\u00e4nglig, men jag har lyckligtvis r\u00e4ddat Svenssons text \u00e5t efterv\u00e4rlden och har inte kunnat avh\u00e5lla mig fr\u00e5n en kort kommentar. Erik Svensson tycks vara besatt av min person och har senare \u00e5terkommit med ett antal alltmer bisarra och personliga p\u00e5hopp som jag nog inte beh\u00f6ver kommentera. De talar tydligt f\u00f6r sig sj\u00e4lva. \n\n(Fr\u00e5n http://www.hesslow.com/germund/, -&gt; Non-academic)", "edited": 1492442219.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tycker att f\u00f6ljande exempel, fr\u00e5n Germund Hesslow, Lunds universitet rymmer b\u00e5de orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked. H\u00e5ller du med?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Den 19 februari publicerade jag p\u00e5 DN debatt en artikel som argumenterade emot vissa vanliga antaganden i debatten om feminismen. Artikeln och n\u00e5gra efterf\u00f6ljande f\u00f6redrag v\u00e4ckte ganska stor uppm\u00e4rksamhet, men inte s\u00e5 mycket egentlig debatt i sakfr\u00e5gan.  Ganska m\u00e5nga inl\u00e4gg har publicerats p\u00e5 olika bloggsidor p\u00e5 internet. Att n\u00e5gra personer skulle tycka annorlunda var v\u00e4ntat, men jag \u00e4r f\u00f6rv\u00e5nad \u00f6ver att s\u00e5 f\u00e5 har f\u00f6rs\u00f6kt argumentera i sakfr\u00e5gan och att s\u00e5 m\u00e5nga finner det l\u00e4mpligt att anv\u00e4nda internet till att offentligt framf\u00f6ra invektiv och rent personliga p\u00e5hopp. N\u00e5gon som heter  Helena Bergman tycker att jag \u00e4r \u201dett j\u00e4vla arsle\u201d och \u201dvill st\u00e4lla upp Hesslow mot en v\u00e4gg och skjuta honom\u201d. Av inl\u00e4gget framg\u00e5r ocks\u00e5 att en l\u00e4rare vid Malm\u00f6 h\u00f6gskola uppmanat studenter att bojkotta en f\u00f6rel\u00e4sning jag nyligen h\u00f6ll d\u00e4r. En journalist vid namn Pierre Andersson, p\u00e5 sidan obunden.se, menar att jag \u00e4r \u201den av alla dessa reaktion\u00e4ra &amp;#39;gubbar&amp;#39; som inte vill n\u00e5got annat \u00e4n att beh\u00e5lla sin priviligerade st\u00e4llning.\u201d  (Jag m\u00e5ste dock till\u00e4gga att jag tidigare p\u00e5 den h\u00e4r sidan or\u00e4ttvist har tillskrivit bloggaren LouiseP ett uttalande som hon inte st\u00e4llt sig bakom.)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En person som rimligen borde veta b\u00e4ttre, Ann Numhauser-Henning, anser det vara f\u00f6renligt med sitt uppdrag som prorektor vid Lunds universitet, att offentligt sympatisera med studenter som vill st\u00e4nga av mig fr\u00e5n akademisk undervisning (Sydsvenska Dagbladet 05-05-02). Min replik finns h\u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;(...)&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Docenten i evolutionsbiologi h\u00e4r i Lund, Erik Svensson, har p\u00e5 websidan obunden.se har f\u00f6rfattat en replik p\u00e5 min artikel. Sidan \u00e4r sedan en tid otillg\u00e4nglig, men jag har lyckligtvis r\u00e4ddat Svenssons text \u00e5t efterv\u00e4rlden och har inte kunnat avh\u00e5lla mig fr\u00e5n en kort kommentar. Erik Svensson tycks vara besatt av min person och har senare \u00e5terkommit med ett antal alltmer bisarra och personliga p\u00e5hopp som jag nog inte beh\u00f6ver kommentera. De talar tydligt f\u00f6r sig sj\u00e4lva. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;(Fr\u00e5n &lt;a href=\"http://www.hesslow.com/germund/\"&gt;http://www.hesslow.com/germund/&lt;/a&gt;, -&amp;gt; Non-academic)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdl0zs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470041.0, "created_utc": 1492441241.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdq9sy", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "bjourne2", "parent_id": "t1_dgdn0gh", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Fast P\u00e4r Str\u00f6m \u00e4r ingen forskare. Det \u00e4r sant att debatt\u00f6rer p\u00e5 internet (P\u00e4r Str\u00f6m bloggade mestadels) g\u00e5r h\u00e5rt \u00e5t varandra. Per Str\u00f6m har kallats f\u00f6r medel\u00e5lders vit kr\u00e4nkt man, ful snuskgubbe och mycket annat. Men det \u00e4r skillnad p\u00e5 det och det du skriver \"helt orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked.\"\n\nJag kan dessutom, utan problem, l\u00e4nka till ett dussintal artiklar d\u00e4r genusvetenskapen kritiseras. De som har skrivit de artiklarna har inte drabbats av n\u00e5gon f\u00f6rf\u00f6ljelse. Du m\u00e5lar upp bilden av ett \u00e5siktsf\u00f6rtryck av olikt\u00e4nkande i Sverige som inte st\u00e4mmer \u00f6verens med verkligheten. \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast P\u00e4r Str\u00f6m \u00e4r ingen forskare. Det \u00e4r sant att debatt\u00f6rer p\u00e5 internet (P\u00e4r Str\u00f6m bloggade mestadels) g\u00e5r h\u00e5rt \u00e5t varandra. Per Str\u00f6m har kallats f\u00f6r medel\u00e5lders vit kr\u00e4nkt man, ful snuskgubbe och mycket annat. Men det \u00e4r skillnad p\u00e5 det och det du skriver &amp;quot;helt orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag kan dessutom, utan problem, l\u00e4nka till ett dussintal artiklar d\u00e4r genusvetenskapen kritiseras. De som har skrivit de artiklarna har inte drabbats av n\u00e5gon f\u00f6rf\u00f6ljelse. Du m\u00e5lar upp bilden av ett \u00e5siktsf\u00f6rtryck av olikt\u00e4nkande i Sverige som inte st\u00e4mmer \u00f6verens med verkligheten. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdq9sy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492476097.0, "created_utc": 1492447297.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdn0gh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "madamswadam", "parent_id": "t1_dgdjnz4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Och \u00e4ven om jag tycker att P\u00e4r Str\u00f6m kanske var lite f\u00f6r \u00f6mhudad f\u00f6r att ge sig in i genusdebatten till att b\u00f6rja med s\u00e5 f\u00e5r man v\u00e4l s\u00e4ga att han har utsatts f\u00f6r en ansenlig m\u00e4ngd orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord?\nJag tycker inte att Str\u00f6m var n\u00e5gon f\u00f6red\u00f6mlig f\u00f6respr\u00e5kare av j\u00e4mst\u00e4lldhet, men han debatterade oftast sakligt och fick m\u00e4ngder med personangrepp tillbaks.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och \u00e4ven om jag tycker att P\u00e4r Str\u00f6m kanske var lite f\u00f6r \u00f6mhudad f\u00f6r att ge sig in i genusdebatten till att b\u00f6rja med s\u00e5 f\u00e5r man v\u00e4l s\u00e4ga att han har utsatts f\u00f6r en ansenlig m\u00e4ngd orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord?\nJag tycker inte att Str\u00f6m var n\u00e5gon f\u00f6red\u00f6mlig f\u00f6respr\u00e5kare av j\u00e4mst\u00e4lldhet, men han debatterade oftast sakligt och fick m\u00e4ngder med personangrepp tillbaks.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdn0gh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492472414.0, "created_utc": 1492443614.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgennuj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "madamswadam", "parent_id": "t1_dge8pqs", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r lite oklart vad du \u00e4r ute efter, mer \u00e4n att nagelfara mitt p\u00e5st\u00e5ende om de f\u00e5 forskare jag k\u00e4nner till (ja, alla forskare jag k\u00e4nner till som g\u00f6r detta). Som sagt s\u00e5 tycker jag att de exempel jag tagit upp \u00e4r bra bevis p\u00e5 vad jag menade, men det \u00e4r en subjektiv bed\u00f6mning som st\u00e5r f\u00f6r mig. Och det finns mer bel\u00e4gg i tidningsarkiv etc f\u00f6r den som vill gr\u00e4va ned sig i detta. Men det \u00e4r fortfarande en subjektiv bed\u00f6mning.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r lite oklart vad du \u00e4r ute efter, mer \u00e4n att nagelfara mitt p\u00e5st\u00e5ende om de f\u00e5 forskare jag k\u00e4nner till (ja, alla forskare jag k\u00e4nner till som g\u00f6r detta). Som sagt s\u00e5 tycker jag att de exempel jag tagit upp \u00e4r bra bevis p\u00e5 vad jag menade, men det \u00e4r en subjektiv bed\u00f6mning som st\u00e5r f\u00f6r mig. Och det finns mer bel\u00e4gg i tidningsarkiv etc f\u00f6r den som vill gr\u00e4va ned sig i detta. Men det \u00e4r fortfarande en subjektiv bed\u00f6mning.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgennuj", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492516220.0, "created_utc": 1492487420.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge8pqs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "bjourne2", "parent_id": "t1_dge3cpz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Jag tror inte vi kommer n\u00e5gon vart, fast jag tycker att det b\u00f6rjar bli roligt s\u00e5 jag skriver ett svar till.\n\nJag f\u00f6rst\u00e5r att det \u00e4r sv\u00e5rt att medge att man har fel ibland. \n\n&gt; &gt; De f\u00e5 forskare jag k\u00e4nner till som kritiserar genusvetenskap idag f\u00e5r utst\u00e5 helt orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked. Det \u00e4r ov\u00e4rdigt ett fritt samh\u00e4lle att staten baserar sin myndighets\u00f6vning p\u00e5 en vetenskaplig teori som man inte 'f\u00e5r' kritisera.\n\n&gt; L\u00e4s mitt p\u00e5st\u00e5ende igen. Var har jag p\u00e5st\u00e5tt att r\u00e4tten \u00e4r kraftigt begr\u00e4nsad Vad indikerar det n\u00e4r jag s\u00e4tter citationstecken kring 'f\u00e5r' ?\n\nDet f\u00f6ljer av p\u00e5st\u00e5endet att de som kritiserar genusvetenskap f\u00e5r utst\u00e5 orimliga repressalier. Begr\u00e4nsningen best\u00e5r i vetskapen om de p\u00e5st\u00e5dda otrevliga p\u00e5f\u00f6ljderna f\u00f6r nyttjandet av r\u00e4tten. Du skrev faktiskt det om *alla* forskare som du k\u00e4nner till som kritiserar genusvetenskap.\n\n&gt; Jag tycker att Germund Hesslow och Annica Dahlberg \u00e4r bra exempel. \n\nFast det \u00e4r de inte eftersom de varken blivit utsatta f\u00f6r karakt\u00e4rsmord eller orimliga avskedskrav. Och b\u00e5da \u00e4r fortfarande aktiva vid sina institutioner osv. \n\n&gt; Gissningsvis kommer du nu, ist\u00e4llet f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka g\u00f6ra en rimlig tolkning av min text och skriva ett svar p\u00e5 den centrala tesen i det jag skrivit, \u00e5terigen g\u00f6ra en illvillig tolkning och bem\u00f6ta argument jag inte ens framf\u00f6rt. Men bring it on ;)\n\nNej tack. Jag kan bara s\u00e4ga att i internetdebatter \u00e4r det bara dumt att \u00f6verdriva f\u00f6r ens po\u00e4ng kan g\u00e5 f\u00f6rlorad om ens \u00f6verdrift blir avsl\u00f6jad. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag tror inte vi kommer n\u00e5gon vart, fast jag tycker att det b\u00f6rjar bli roligt s\u00e5 jag skriver ett svar till.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag f\u00f6rst\u00e5r att det \u00e4r sv\u00e5rt att medge att man har fel ibland. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;De f\u00e5 forskare jag k\u00e4nner till som kritiserar genusvetenskap idag f\u00e5r utst\u00e5 helt orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked. Det \u00e4r ov\u00e4rdigt ett fritt samh\u00e4lle att staten baserar sin myndighets\u00f6vning p\u00e5 en vetenskaplig teori som man inte &amp;#39;f\u00e5r&amp;#39; kritisera.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e4s mitt p\u00e5st\u00e5ende igen. Var har jag p\u00e5st\u00e5tt att r\u00e4tten \u00e4r kraftigt begr\u00e4nsad Vad indikerar det n\u00e4r jag s\u00e4tter citationstecken kring &amp;#39;f\u00e5r&amp;#39; ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det f\u00f6ljer av p\u00e5st\u00e5endet att de som kritiserar genusvetenskap f\u00e5r utst\u00e5 orimliga repressalier. Begr\u00e4nsningen best\u00e5r i vetskapen om de p\u00e5st\u00e5dda otrevliga p\u00e5f\u00f6ljderna f\u00f6r nyttjandet av r\u00e4tten. Du skrev faktiskt det om &lt;em&gt;alla&lt;/em&gt; forskare som du k\u00e4nner till som kritiserar genusvetenskap.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag tycker att Germund Hesslow och Annica Dahlberg \u00e4r bra exempel. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Fast det \u00e4r de inte eftersom de varken blivit utsatta f\u00f6r karakt\u00e4rsmord eller orimliga avskedskrav. Och b\u00e5da \u00e4r fortfarande aktiva vid sina institutioner osv. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Gissningsvis kommer du nu, ist\u00e4llet f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka g\u00f6ra en rimlig tolkning av min text och skriva ett svar p\u00e5 den centrala tesen i det jag skrivit, \u00e5terigen g\u00f6ra en illvillig tolkning och bem\u00f6ta argument jag inte ens framf\u00f6rt. Men bring it on ;)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej tack. Jag kan bara s\u00e4ga att i internetdebatter \u00e4r det bara dumt att \u00f6verdriva f\u00f6r ens po\u00e4ng kan g\u00e5 f\u00f6rlorad om ens \u00f6verdrift blir avsl\u00f6jad. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge8pqs", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492497267.0, "created_utc": 1492468467.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge3cpz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "madamswadam", "parent_id": "t1_dgdy6yb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag tror inte vi kommer n\u00e5gon vart, fast jag tycker att det b\u00f6rjar bli roligt s\u00e5 jag skriver ett svar till. Det \u00e4r lite sv\u00e5rt att se f\u00f6r alla halmdockor bara.\n\n&gt; Den h\u00e4r deltr\u00e5den handlar om r\u00e4tten f\u00f6r forskare i Sverige att kritisera genusvetenskap. Du p\u00e5stod att den r\u00e4tten var starkt begr\u00e4nsad:\n&gt;&gt; De f\u00e5 forskare jag k\u00e4nner till som kritiserar genusvetenskap idag f\u00e5r utst\u00e5 helt orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked. Det \u00e4r ov\u00e4rdigt ett fritt samh\u00e4lle att staten baserar sin myndighets\u00f6vning p\u00e5 en vetenskaplig teori som man inte 'f\u00e5r' kritisera.\n\nL\u00e4s mitt p\u00e5st\u00e5ende igen. Var har jag p\u00e5st\u00e5tt att r\u00e4tten \u00e4r kraftigt begr\u00e4nsad? Vad indikerar det n\u00e4r jag s\u00e4tter citationstecken kring 'f\u00e5r' ?\n\n&gt;D\u00e4refter beg\u00e4rde jag fr\u00e5n dig bevis f\u00f6r dessa p\u00e5st\u00e5enden. Du har inte presenterat n\u00e5gra bevis. Det n\u00e4rmaste du kommer \u00e4r Germud Hesslow (vilket jag missade) och prorektor Ann Numhauser-Henning som \"f\u00f6rst\u00e5r\" en students uppr\u00f6rdhet och menar att hon inte kan ingripa mot en professor. Det \u00e4r inte ett bevis p\u00e5 ett orimligt f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord eller (orimligt) krav p\u00e5 avsked.\n\nJag tycker att Germund Hesslow och Annica Dahlberg \u00e4r bra exempel. Om jag b\u00f6rjar ett p\u00e5st\u00e5ende med 'de *f\u00e5* forskare *jag k\u00e4nner till*' s\u00e5 \u00e4r det lite f\u00f6rm\u00e4tet av dig att f\u00f6rv\u00e4nta sig att jag skall kunna verifiera alla detaljer kring vad de har varit med om med h\u00e4nvisning till tredjepartsk\u00e4llor. Om du inte h\u00e5ller med s\u00e5 f\u00e5r vi nog agree to disagree.\n\n&gt;Samtidigt har jag erbjudit mig att visa att massor med forskare har kritiserat genusvetenskap utan att bli karakt\u00e4rsm\u00f6rdade f\u00f6r det.\n\nMed tanke p\u00e5 att du mest h\u00e4nger upp dig p\u00e5 mitt uttalande om 'de f\u00e5 forskare jag k\u00e4nner till' s\u00e5 \u00e4r det lite otippat att du pl\u00f6tsligt vill lyfta blicken och tala i generella termer. F\u00f6rslagsvis startar du en egen tr\u00e5d om detta \u00e4mne, s\u00e5 kan du r\u00e4kna upp dessa forskare.\n\n&gt; Du f\u00e5r tycka att det h\u00e4r \u00e4r en tangent, vilket jag h\u00e5ller med om. Att det \u00e4r ov\u00e4sentligt, vilket jag absolut inte h\u00e5ller med om. \n\nVar har jag skrivit att det \u00e4r ov\u00e4sentligt? Off-topic betyder inte ov\u00e4sentligt.\n\n&gt; Det finns massor med folk som sitter i stugorna och tror att svenska forskare inte v\u00e5gar skriva vad de vet av r\u00e4dsla f\u00f6r repressalier. Det \u00e4r inte sant och det \u00e4r orov\u00e4ckande att den bilden sprids.\n\nDet h\u00e4r var ju ocks\u00e5 helt irrelevant f\u00f6r vad vi diskuterade.\n\nGissningsvis kommer du nu, ist\u00e4llet f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka g\u00f6ra en rimlig tolkning av min text och skriva ett svar p\u00e5 den centrala tesen i det jag skrivit, \u00e5terigen g\u00f6ra en illvillig tolkning och bem\u00f6ta argument jag inte ens framf\u00f6rt. Men bring it on ;)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tror inte vi kommer n\u00e5gon vart, fast jag tycker att det b\u00f6rjar bli roligt s\u00e5 jag skriver ett svar till. Det \u00e4r lite sv\u00e5rt att se f\u00f6r alla halmdockor bara.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Den h\u00e4r deltr\u00e5den handlar om r\u00e4tten f\u00f6r forskare i Sverige att kritisera genusvetenskap. Du p\u00e5stod att den r\u00e4tten var starkt begr\u00e4nsad:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;De f\u00e5 forskare jag k\u00e4nner till som kritiserar genusvetenskap idag f\u00e5r utst\u00e5 helt orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked. Det \u00e4r ov\u00e4rdigt ett fritt samh\u00e4lle att staten baserar sin myndighets\u00f6vning p\u00e5 en vetenskaplig teori som man inte &amp;#39;f\u00e5r&amp;#39; kritisera.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e4s mitt p\u00e5st\u00e5ende igen. Var har jag p\u00e5st\u00e5tt att r\u00e4tten \u00e4r kraftigt begr\u00e4nsad? Vad indikerar det n\u00e4r jag s\u00e4tter citationstecken kring &amp;#39;f\u00e5r&amp;#39; ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;D\u00e4refter beg\u00e4rde jag fr\u00e5n dig bevis f\u00f6r dessa p\u00e5st\u00e5enden. Du har inte presenterat n\u00e5gra bevis. Det n\u00e4rmaste du kommer \u00e4r Germud Hesslow (vilket jag missade) och prorektor Ann Numhauser-Henning som &amp;quot;f\u00f6rst\u00e5r&amp;quot; en students uppr\u00f6rdhet och menar att hon inte kan ingripa mot en professor. Det \u00e4r inte ett bevis p\u00e5 ett orimligt f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord eller (orimligt) krav p\u00e5 avsked.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tycker att Germund Hesslow och Annica Dahlberg \u00e4r bra exempel. Om jag b\u00f6rjar ett p\u00e5st\u00e5ende med &amp;#39;de &lt;em&gt;f\u00e5&lt;/em&gt; forskare &lt;em&gt;jag k\u00e4nner till&lt;/em&gt;&amp;#39; s\u00e5 \u00e4r det lite f\u00f6rm\u00e4tet av dig att f\u00f6rv\u00e4nta sig att jag skall kunna verifiera alla detaljer kring vad de har varit med om med h\u00e4nvisning till tredjepartsk\u00e4llor. Om du inte h\u00e5ller med s\u00e5 f\u00e5r vi nog agree to disagree.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Samtidigt har jag erbjudit mig att visa att massor med forskare har kritiserat genusvetenskap utan att bli karakt\u00e4rsm\u00f6rdade f\u00f6r det.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Med tanke p\u00e5 att du mest h\u00e4nger upp dig p\u00e5 mitt uttalande om &amp;#39;de f\u00e5 forskare jag k\u00e4nner till&amp;#39; s\u00e5 \u00e4r det lite otippat att du pl\u00f6tsligt vill lyfta blicken och tala i generella termer. F\u00f6rslagsvis startar du en egen tr\u00e5d om detta \u00e4mne, s\u00e5 kan du r\u00e4kna upp dessa forskare.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Du f\u00e5r tycka att det h\u00e4r \u00e4r en tangent, vilket jag h\u00e5ller med om. Att det \u00e4r ov\u00e4sentligt, vilket jag absolut inte h\u00e5ller med om. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Var har jag skrivit att det \u00e4r ov\u00e4sentligt? Off-topic betyder inte ov\u00e4sentligt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det finns massor med folk som sitter i stugorna och tror att svenska forskare inte v\u00e5gar skriva vad de vet av r\u00e4dsla f\u00f6r repressalier. Det \u00e4r inte sant och det \u00e4r orov\u00e4ckande att den bilden sprids.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det h\u00e4r var ju ocks\u00e5 helt irrelevant f\u00f6r vad vi diskuterade.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Gissningsvis kommer du nu, ist\u00e4llet f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka g\u00f6ra en rimlig tolkning av min text och skriva ett svar p\u00e5 den centrala tesen i det jag skrivit, \u00e5terigen g\u00f6ra en illvillig tolkning och bem\u00f6ta argument jag inte ens framf\u00f6rt. Men bring it on ;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge3cpz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492490735.0, "created_utc": 1492461935.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdy6yb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "bjourne2", "parent_id": "t1_dgdvnel", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Den h\u00e4r deltr\u00e5den handlar om r\u00e4tten f\u00f6r forskare i Sverige att kritisera genusvetenskap. Du p\u00e5stod att den r\u00e4tten var starkt begr\u00e4nsad:\n\n&gt; De f\u00e5 forskare jag k\u00e4nner till som kritiserar genusvetenskap idag f\u00e5r utst\u00e5 helt orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked. Det \u00e4r ov\u00e4rdigt ett fritt samh\u00e4lle att staten baserar sin myndighets\u00f6vning p\u00e5 en vetenskaplig teori som man inte 'f\u00e5r' kritisera. \n\nD\u00e4refter beg\u00e4rde jag fr\u00e5n dig bevis f\u00f6r dessa p\u00e5st\u00e5enden. Du har inte presenterat n\u00e5gra bevis. Det n\u00e4rmaste du kommer \u00e4r Germud Hesslow (vilket jag missade) och prorektor [Ann Numhauser-Henning](http://www.hesslow.com/germund/POPMEDIA/Politik/pdf_filer/Repliktillprorektor.htm) som \"f\u00f6rst\u00e5r\" en students uppr\u00f6rdhet och menar att hon inte kan ingripa mot en professor. Det \u00e4r inte ett bevis p\u00e5 ett orimligt f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord eller (orimligt) krav p\u00e5 avsked.\n\nSamtidigt har jag erbjudit mig att visa att massor med forskare har kritiserat genusvetenskap utan att bli karakt\u00e4rsm\u00f6rdade f\u00f6r det.\n\nDu f\u00e5r tycka att det h\u00e4r \u00e4r en tangent, vilket jag h\u00e5ller med om. Att det \u00e4r ov\u00e4sentligt, vilket jag absolut inte h\u00e5ller med om. Det finns massor med folk som sitter i stugorna och tror att svenska forskare inte v\u00e5gar skriva vad de vet av r\u00e4dsla f\u00f6r repressalier. Det \u00e4r inte sant och det \u00e4r orov\u00e4ckande att den bilden sprids.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Den h\u00e4r deltr\u00e5den handlar om r\u00e4tten f\u00f6r forskare i Sverige att kritisera genusvetenskap. Du p\u00e5stod att den r\u00e4tten var starkt begr\u00e4nsad:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;De f\u00e5 forskare jag k\u00e4nner till som kritiserar genusvetenskap idag f\u00e5r utst\u00e5 helt orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked. Det \u00e4r ov\u00e4rdigt ett fritt samh\u00e4lle att staten baserar sin myndighets\u00f6vning p\u00e5 en vetenskaplig teori som man inte &amp;#39;f\u00e5r&amp;#39; kritisera. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e4refter beg\u00e4rde jag fr\u00e5n dig bevis f\u00f6r dessa p\u00e5st\u00e5enden. Du har inte presenterat n\u00e5gra bevis. Det n\u00e4rmaste du kommer \u00e4r Germud Hesslow (vilket jag missade) och prorektor &lt;a href=\"http://www.hesslow.com/germund/POPMEDIA/Politik/pdf_filer/Repliktillprorektor.htm\"&gt;Ann Numhauser-Henning&lt;/a&gt; som &amp;quot;f\u00f6rst\u00e5r&amp;quot; en students uppr\u00f6rdhet och menar att hon inte kan ingripa mot en professor. Det \u00e4r inte ett bevis p\u00e5 ett orimligt f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord eller (orimligt) krav p\u00e5 avsked.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Samtidigt har jag erbjudit mig att visa att massor med forskare har kritiserat genusvetenskap utan att bli karakt\u00e4rsm\u00f6rdade f\u00f6r det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du f\u00e5r tycka att det h\u00e4r \u00e4r en tangent, vilket jag h\u00e5ller med om. Att det \u00e4r ov\u00e4sentligt, vilket jag absolut inte h\u00e5ller med om. Det finns massor med folk som sitter i stugorna och tror att svenska forskare inte v\u00e5gar skriva vad de vet av r\u00e4dsla f\u00f6r repressalier. Det \u00e4r inte sant och det \u00e4r orov\u00e4ckande att den bilden sprids.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdy6yb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492484929.0, "created_utc": 1492456129.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdvnel", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "madamswadam", "parent_id": "t1_dgdpkvx", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag tycker du verkar oseri\u00f6s. Jag skall ge svar p\u00e5 dina kommentarer, men l\u00e5t mig bara f\u00f6rst rekapitulera vad den h\u00e4r tr\u00e5den handlar om:\n\n1. Genusvetenskap ing\u00e5r i styrdokumenten f\u00f6r mer eller mindre samtliga offentliga myndigheter\n\n2. Det vetenskapliga underlaget f\u00f6r genusvetenskap \u00e4r betydligt svagare \u00e4n f\u00f6r de flesta andra vetenskaper\n\n3. Det \u00e4r anm\u00e4rkningsv\u00e4rt att public service inte regelbundet ger mer plats \u00e5t seri\u00f6s kritik av genusvetenskapen, d\u00e5 den f\u00f6rv\u00e4ntas pr\u00e4gla allt fr\u00e5n dagisverksamhet till universitetsutbildning.\n\n4. D\u00e4rf\u00f6r vill jag skapa opinion f\u00f6r att public service ger mer utrymme \u00e5t \u00f6ppen debatt kring genusvetenskapen\n\nDu skrev f\u00f6rst \"Att serien skulle utg\u00f6ra n\u00e5got slags bombs\u00e4kert bevis f\u00f6r att feministerna har fel \u00e4r inte sant\". Jag anser allts\u00e5 inte det, och har \u00e4n mindre p\u00e5st\u00e5tt det. Sedan ber du mig exemplifiera med n\u00e5gon (det vill s\u00e4ga minst en) forskare som utsatts f\u00f6r orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked. Jag ger tre exempel, varav en faller bort f\u00f6r att det inte var en forskare. Av de andra tv\u00e5 kunde jag endast anekdotiskt bel\u00e4gga att hon blivit utsatt f\u00f6r orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord, d\u00e4remot har hon avg\u00e5tt till f\u00f6ljd av just krav p\u00e5 hennes avg\u00e5ng. Jag medgav allts\u00e5 redan i mitt inl\u00e4gg att det var baserat p\u00e5 anekdotisk bevisf\u00f6ring. Hade det h\u00e4r varit huvudfr\u00e5gan kunde jag ha skrivit till Dahlstr\u00f6m och fr\u00e5gat om hon kunde ge n\u00e5gra konkreta bevis p\u00e5 orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord, men det \u00e4r som sagt inte det tr\u00e5den handlar om. Kanske sitter du fortfarande och filar p\u00e5 ett svar ang\u00e5ende den andra forskaren, i annat fall s\u00e5 har jag v\u00e4l givit n\u00e5got exempel p\u00e5 en s\u00e5dan forskare som verkar i Sverige?\n\nOm jag i ett parallellt universum inte hade kunnat ge exempel p\u00e5 en forskare som blev utsatt f\u00f6r orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord eller krav p\u00e5 avg\u00e5ng s\u00e5 hade det allts\u00e5 inte p\u00e5verkat huvudfr\u00e5gan som den h\u00e4r tr\u00e5den handlar om i vilket fall.\n\nAvslutningsvis kommer n\u00e5gra allm\u00e4nna kommentarer:\n\n&gt; Jag kan dessutom, utan problem, l\u00e4nka till ett dussintal artiklar d\u00e4r genusvetenskapen kritiseras. De som har skrivit de artiklarna har inte drabbats av n\u00e5gon f\u00f6rf\u00f6ljelse. Du m\u00e5lar upp bilden av ett \u00e5siktsf\u00f6rtryck av olikt\u00e4nkande i Sverige som inte st\u00e4mmer \u00f6verens med verkligheten.\n\nJag har aldrig anv\u00e4nt ordet \u00e5siktsf\u00f6rtryck.\n\n&gt; Forskare har mer skinn p\u00e5 n\u00e4san \u00e4n vad du tror. \n\nTack f\u00f6r den klappen p\u00e5 huvudet. Jag \u00e4r nog mer insatt i akademisk forskning (inklusive neurovetenskap) \u00e4n vad du tror.\n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tycker du verkar oseri\u00f6s. Jag skall ge svar p\u00e5 dina kommentarer, men l\u00e5t mig bara f\u00f6rst rekapitulera vad den h\u00e4r tr\u00e5den handlar om:&lt;/p&gt;\n\n&lt;ol&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Genusvetenskap ing\u00e5r i styrdokumenten f\u00f6r mer eller mindre samtliga offentliga myndigheter&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Det vetenskapliga underlaget f\u00f6r genusvetenskap \u00e4r betydligt svagare \u00e4n f\u00f6r de flesta andra vetenskaper&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r anm\u00e4rkningsv\u00e4rt att public service inte regelbundet ger mer plats \u00e5t seri\u00f6s kritik av genusvetenskapen, d\u00e5 den f\u00f6rv\u00e4ntas pr\u00e4gla allt fr\u00e5n dagisverksamhet till universitetsutbildning.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;D\u00e4rf\u00f6r vill jag skapa opinion f\u00f6r att public service ger mer utrymme \u00e5t \u00f6ppen debatt kring genusvetenskapen&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ol&gt;\n\n&lt;p&gt;Du skrev f\u00f6rst &amp;quot;Att serien skulle utg\u00f6ra n\u00e5got slags bombs\u00e4kert bevis f\u00f6r att feministerna har fel \u00e4r inte sant&amp;quot;. Jag anser allts\u00e5 inte det, och har \u00e4n mindre p\u00e5st\u00e5tt det. Sedan ber du mig exemplifiera med n\u00e5gon (det vill s\u00e4ga minst en) forskare som utsatts f\u00f6r orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked. Jag ger tre exempel, varav en faller bort f\u00f6r att det inte var en forskare. Av de andra tv\u00e5 kunde jag endast anekdotiskt bel\u00e4gga att hon blivit utsatt f\u00f6r orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord, d\u00e4remot har hon avg\u00e5tt till f\u00f6ljd av just krav p\u00e5 hennes avg\u00e5ng. Jag medgav allts\u00e5 redan i mitt inl\u00e4gg att det var baserat p\u00e5 anekdotisk bevisf\u00f6ring. Hade det h\u00e4r varit huvudfr\u00e5gan kunde jag ha skrivit till Dahlstr\u00f6m och fr\u00e5gat om hon kunde ge n\u00e5gra konkreta bevis p\u00e5 orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord, men det \u00e4r som sagt inte det tr\u00e5den handlar om. Kanske sitter du fortfarande och filar p\u00e5 ett svar ang\u00e5ende den andra forskaren, i annat fall s\u00e5 har jag v\u00e4l givit n\u00e5got exempel p\u00e5 en s\u00e5dan forskare som verkar i Sverige?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om jag i ett parallellt universum inte hade kunnat ge exempel p\u00e5 en forskare som blev utsatt f\u00f6r orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord eller krav p\u00e5 avg\u00e5ng s\u00e5 hade det allts\u00e5 inte p\u00e5verkat huvudfr\u00e5gan som den h\u00e4r tr\u00e5den handlar om i vilket fall.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Avslutningsvis kommer n\u00e5gra allm\u00e4nna kommentarer:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag kan dessutom, utan problem, l\u00e4nka till ett dussintal artiklar d\u00e4r genusvetenskapen kritiseras. De som har skrivit de artiklarna har inte drabbats av n\u00e5gon f\u00f6rf\u00f6ljelse. Du m\u00e5lar upp bilden av ett \u00e5siktsf\u00f6rtryck av olikt\u00e4nkande i Sverige som inte st\u00e4mmer \u00f6verens med verkligheten.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag har aldrig anv\u00e4nt ordet \u00e5siktsf\u00f6rtryck.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Forskare har mer skinn p\u00e5 n\u00e4san \u00e4n vad du tror. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tack f\u00f6r den klappen p\u00e5 huvudet. Jag \u00e4r nog mer insatt i akademisk forskning (inklusive neurovetenskap) \u00e4n vad du tror.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdvnel", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492482054.0, "created_utc": 1492453254.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdpkvx", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "bjourne2", "parent_id": "t1_dgdmfpe", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; men jag s\u00e5g sj\u00e4lv vilka orimliga anklagelser hon utsattes f\u00f6r i bekantas facebookfl\u00f6den\n\nDet som skrivs i dina bekantas facebookfl\u00f6den r\u00e4knas faktiskt inte... \n\n&gt; Kirurgen Nisse Simonsson har skrivit i en av sina b\u00f6cker om hur en h\u00f6gt uppsatt professor (anonymiserad i boken) ringde upp Dahlstr\u00f6m ... (denna bok l\u00e4ste jag f\u00f6r 7-8 \u00e5r sedan s\u00e5 jag citerar fritt ur minnet)\n\nDet \u00e4r inte ett exempel p\u00e5 ett \"orimligt f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord eller krav p\u00e5 avsked.\" Det \u00e4r ocks\u00e5 sv\u00e5rt att bem\u00f6ta d\u00e5 jag varken vet namnet p\u00e5 professorn eller titeln p\u00e5 boken som du l\u00e4st.\n\n&gt; Krav p\u00e5 avsked har hon ju bevisligen utsatts f\u00f6r: http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/professor-avg%C3%A5r-efter-pappadrev-1.690009\n\nKorrekt. \u00c4r man kontroversiell \u00e4r det alltid n\u00e5gon som tycker att man ska avg\u00e5. \u00c4ven Dan Eliasson har vid ett f\u00e5tal tillf\u00e4llen drabbats av krav p\u00e5 avsked. Men det du skrev \n\n&gt; De f\u00e5 forskare jag k\u00e4nner till som kritiserar genusvetenskap idag f\u00e5r utst\u00e5 **helt orimliga** f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked\n\nFr\u00e5gan \u00e4r d\u00e5 om det Annica Dahlstr\u00f6m har \"utsatts f\u00f6r\" \u00e4r orimligt. Svaret \u00e4r nej, det \u00e4r det inte. Hon har inte blivit hindrad fr\u00e5n att bedriva sin forskning, publicera b\u00f6cker eller uttrycka sina \u00e5sikter. \n\nHon har blivit kritiserad eftersom hennes \u00e5sikter \u00e4r kontroversiella. Det \u00e4r fullst\u00e4ndigt normalt i den akademiska v\u00e4rlden d\u00e5 svidande kritik \u00e4r normen. Karakt\u00e4rsmord har hon, mig veterligt, inte blivit utsatt f\u00f6r \u00e4ven om s\u00e5dant ocks\u00e5 f\u00f6rekommer i den akademiska v\u00e4rlden. Forskare har mer skinn p\u00e5 n\u00e4san \u00e4n vad du tror. \n\nOm du \u00e4r intresserad av akademisk boxning s\u00e5 l\u00e4s p\u00e5 om DAMP-debatten. D\u00e4r kan vi snacka om karakt\u00e4rsmord och fulspel m\u00e5ngfalt v\u00e4rre \u00e4n vad Dahlstr\u00f6m f\u00e5tt utst\u00e5. \n\nS\u00e5vitt jag vet \u00e4r Annica Dahlstr\u00f6m den forskare i Sverige som g\u00e5tt mest mot str\u00f6mmen, men hon har inte blivit utsatt f\u00f6r n\u00e5got orimligt f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord eller krav p\u00e5 avsked. D\u00e4rf\u00f6r tror jag det blir sv\u00e5rt f\u00f6r dig att hitta n\u00e5got exempel p\u00e5 n\u00e5gon annan forskare som har blivit det.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;men jag s\u00e5g sj\u00e4lv vilka orimliga anklagelser hon utsattes f\u00f6r i bekantas facebookfl\u00f6den&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det som skrivs i dina bekantas facebookfl\u00f6den r\u00e4knas faktiskt inte... &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Kirurgen Nisse Simonsson har skrivit i en av sina b\u00f6cker om hur en h\u00f6gt uppsatt professor (anonymiserad i boken) ringde upp Dahlstr\u00f6m ... (denna bok l\u00e4ste jag f\u00f6r 7-8 \u00e5r sedan s\u00e5 jag citerar fritt ur minnet)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r inte ett exempel p\u00e5 ett &amp;quot;orimligt f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord eller krav p\u00e5 avsked.&amp;quot; Det \u00e4r ocks\u00e5 sv\u00e5rt att bem\u00f6ta d\u00e5 jag varken vet namnet p\u00e5 professorn eller titeln p\u00e5 boken som du l\u00e4st.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Krav p\u00e5 avsked har hon ju bevisligen utsatts f\u00f6r: &lt;a href=\"http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/professor-avg%C3%A5r-efter-pappadrev-1.690009\"&gt;http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/professor-avg%C3%A5r-efter-pappadrev-1.690009&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Korrekt. \u00c4r man kontroversiell \u00e4r det alltid n\u00e5gon som tycker att man ska avg\u00e5. \u00c4ven Dan Eliasson har vid ett f\u00e5tal tillf\u00e4llen drabbats av krav p\u00e5 avsked. Men det du skrev &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;De f\u00e5 forskare jag k\u00e4nner till som kritiserar genusvetenskap idag f\u00e5r utst\u00e5 &lt;strong&gt;helt orimliga&lt;/strong&gt; f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Fr\u00e5gan \u00e4r d\u00e5 om det Annica Dahlstr\u00f6m har &amp;quot;utsatts f\u00f6r&amp;quot; \u00e4r orimligt. Svaret \u00e4r nej, det \u00e4r det inte. Hon har inte blivit hindrad fr\u00e5n att bedriva sin forskning, publicera b\u00f6cker eller uttrycka sina \u00e5sikter. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hon har blivit kritiserad eftersom hennes \u00e5sikter \u00e4r kontroversiella. Det \u00e4r fullst\u00e4ndigt normalt i den akademiska v\u00e4rlden d\u00e5 svidande kritik \u00e4r normen. Karakt\u00e4rsmord har hon, mig veterligt, inte blivit utsatt f\u00f6r \u00e4ven om s\u00e5dant ocks\u00e5 f\u00f6rekommer i den akademiska v\u00e4rlden. Forskare har mer skinn p\u00e5 n\u00e4san \u00e4n vad du tror. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om du \u00e4r intresserad av akademisk boxning s\u00e5 l\u00e4s p\u00e5 om DAMP-debatten. D\u00e4r kan vi snacka om karakt\u00e4rsmord och fulspel m\u00e5ngfalt v\u00e4rre \u00e4n vad Dahlstr\u00f6m f\u00e5tt utst\u00e5. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5vitt jag vet \u00e4r Annica Dahlstr\u00f6m den forskare i Sverige som g\u00e5tt mest mot str\u00f6mmen, men hon har inte blivit utsatt f\u00f6r n\u00e5got orimligt f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord eller krav p\u00e5 avsked. D\u00e4rf\u00f6r tror jag det blir sv\u00e5rt f\u00f6r dig att hitta n\u00e5got exempel p\u00e5 n\u00e5gon annan forskare som har blivit det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdpkvx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492475326.0, "created_utc": 1492446526.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdmfpe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "madamswadam", "parent_id": "t1_dgdjnz4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Ang\u00e5ende Annica Dahlstr\u00f6m s\u00e5 kan jag inte g\u00e5 i god f\u00f6r exakt vilka anklagelser hon har utsatts f\u00f6r, men jag s\u00e5g sj\u00e4lv vilka orimliga anklagelser hon utsattes f\u00f6r i bekantas facebookfl\u00f6den (obs, jag \u00e4r medveten om att det \u00e4r anekdotisk bevisf\u00f6ring att h\u00e4nvisa till det). Kirurgen Nisse Simonsson har skrivit i en av sina b\u00f6cker om hur en h\u00f6gt uppsatt professor (anonymiserad i boken) ringde upp Dahlstr\u00f6m och sa att hon skulle sluta s\u00e4ga att det var skillnad p\u00e5 m\u00e4ns och kvinnors hj\u00e4rnor, inte f\u00f6r att det inte var sant utan f\u00f6r att det var politiskt ol\u00e4mpligt (denna bok l\u00e4ste jag f\u00f6r 7-8 \u00e5r sedan s\u00e5 jag citerar fritt ur minnet).\n\nKrav p\u00e5 avsked har hon ju bevisligen utsatts f\u00f6r:\n\nhttp://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/professor-avg%C3%A5r-efter-pappadrev-1.690009\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ang\u00e5ende Annica Dahlstr\u00f6m s\u00e5 kan jag inte g\u00e5 i god f\u00f6r exakt vilka anklagelser hon har utsatts f\u00f6r, men jag s\u00e5g sj\u00e4lv vilka orimliga anklagelser hon utsattes f\u00f6r i bekantas facebookfl\u00f6den (obs, jag \u00e4r medveten om att det \u00e4r anekdotisk bevisf\u00f6ring att h\u00e4nvisa till det). Kirurgen Nisse Simonsson har skrivit i en av sina b\u00f6cker om hur en h\u00f6gt uppsatt professor (anonymiserad i boken) ringde upp Dahlstr\u00f6m och sa att hon skulle sluta s\u00e4ga att det var skillnad p\u00e5 m\u00e4ns och kvinnors hj\u00e4rnor, inte f\u00f6r att det inte var sant utan f\u00f6r att det var politiskt ol\u00e4mpligt (denna bok l\u00e4ste jag f\u00f6r 7-8 \u00e5r sedan s\u00e5 jag citerar fritt ur minnet).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Krav p\u00e5 avsked har hon ju bevisligen utsatts f\u00f6r:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/professor-avg%C3%A5r-efter-pappadrev-1.690009\"&gt;http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/professor-avg%C3%A5r-efter-pappadrev-1.690009&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdmfpe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492471746.0, "created_utc": 1492442946.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdl2ps", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dgdjnz4", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdl2ps", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470102.0, "created_utc": 1492441302.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdjnz4", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "bjourne2", "parent_id": "t1_dgdijhb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "&gt; De f\u00e5 forskare jag k\u00e4nner till som kritiserar genusvetenskap idag f\u00e5r utst\u00e5 helt orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked. Det \u00e4r ov\u00e4rdigt ett fritt samh\u00e4lle att staten baserar sin myndighets\u00f6vning p\u00e5 en vetenskaplig teori som man inte 'f\u00e5r' kritisera.\n\nHar du n\u00e5got exempel p\u00e5 en s\u00e5dan forskare som verkar i Sverige? Anledningen till att jag vill se ett exempel fr\u00e5n Sverige \u00e4r att det \u00e4r underf\u00f6rst\u00e5tt att din tr\u00e5d handlar om situationen i landet. \n\nVilka \"*orimliga* f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked\" har [Annica Dahlstr\u00f6m](http://www.bokus.com/bok/9789197603300/konet-sitter-i-hjarnan/) f\u00e5tt utst\u00e5?\n\nOm du inte har det, varf\u00f6r tror du att det \u00e4r p\u00e5 det viset n\u00e4r du inte har tillr\u00e4ckliga kunskaper?", "edited": 1492440072.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;De f\u00e5 forskare jag k\u00e4nner till som kritiserar genusvetenskap idag f\u00e5r utst\u00e5 helt orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked. Det \u00e4r ov\u00e4rdigt ett fritt samh\u00e4lle att staten baserar sin myndighets\u00f6vning p\u00e5 en vetenskaplig teori som man inte &amp;#39;f\u00e5r&amp;#39; kritisera.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Har du n\u00e5got exempel p\u00e5 en s\u00e5dan forskare som verkar i Sverige? Anledningen till att jag vill se ett exempel fr\u00e5n Sverige \u00e4r att det \u00e4r underf\u00f6rst\u00e5tt att din tr\u00e5d handlar om situationen i landet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vilka &amp;quot;&lt;em&gt;orimliga&lt;/em&gt; f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked&amp;quot; har &lt;a href=\"http://www.bokus.com/bok/9789197603300/konet-sitter-i-hjarnan/\"&gt;Annica Dahlstr\u00f6m&lt;/a&gt; f\u00e5tt utst\u00e5?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om du inte har det, varf\u00f6r tror du att det \u00e4r p\u00e5 det viset n\u00e4r du inte har tillr\u00e4ckliga kunskaper?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdjnz4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492468295.0, "created_utc": 1492439495.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdijhb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "madamswadam", "parent_id": "t1_dgdhqw2", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag ska se den s\u00e5 snart jag har tid. Det \u00e4r dock ett missf\u00f6rst\u00e5nd att jag skulle tro att den utg\u00f6r n\u00e5got oantastligt bevis f\u00f6r att genusvetenskapen \u00e4r 'fel'. Det handlar om att f\u00f6ra fram flera perspektiv p\u00e5 genusvetenskapen, inklusive \u00f6ppet kritiska. De f\u00e5 forskare jag k\u00e4nner till som kritiserar genusvetenskap idag f\u00e5r utst\u00e5 helt orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked. Det \u00e4r ov\u00e4rdigt ett fritt samh\u00e4lle att staten baserar sin myndighets\u00f6vning p\u00e5 en vetenskaplig teori som man inte 'f\u00e5r' kritisera. Hela po\u00e4ngen med att f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 SVT att visa den \u00e4r att i) SVT \u00e4r en del av den offentliga maktapparat som har k\u00f6pt denna teori med hull och h\u00e5r, ii) saker som s\u00e4nds p\u00e5 SVT tenderar att resultera i \u00f6ppen debatt i h\u00f6gre utstr\u00e4ckning \u00e4n n\u00e5got som s\u00e4nds p\u00e5 n\u00e5gon mer obskyr kanal, och iii) om det visar sig att en stor andel av licensbetalarna (som \u00e4r tvingade att betala licens enligt lag) vill se en dylik dokument\u00e4r s\u00e5 k\u00e4nns det som ett fullt legitimt krav.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag ska se den s\u00e5 snart jag har tid. Det \u00e4r dock ett missf\u00f6rst\u00e5nd att jag skulle tro att den utg\u00f6r n\u00e5got oantastligt bevis f\u00f6r att genusvetenskapen \u00e4r &amp;#39;fel&amp;#39;. Det handlar om att f\u00f6ra fram flera perspektiv p\u00e5 genusvetenskapen, inklusive \u00f6ppet kritiska. De f\u00e5 forskare jag k\u00e4nner till som kritiserar genusvetenskap idag f\u00e5r utst\u00e5 helt orimliga f\u00f6rs\u00f6k till karakt\u00e4rsmord och krav p\u00e5 avsked. Det \u00e4r ov\u00e4rdigt ett fritt samh\u00e4lle att staten baserar sin myndighets\u00f6vning p\u00e5 en vetenskaplig teori som man inte &amp;#39;f\u00e5r&amp;#39; kritisera. Hela po\u00e4ngen med att f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 SVT att visa den \u00e4r att i) SVT \u00e4r en del av den offentliga maktapparat som har k\u00f6pt denna teori med hull och h\u00e5r, ii) saker som s\u00e4nds p\u00e5 SVT tenderar att resultera i \u00f6ppen debatt i h\u00f6gre utstr\u00e4ckning \u00e4n n\u00e5got som s\u00e4nds p\u00e5 n\u00e5gon mer obskyr kanal, och iii) om det visar sig att en stor andel av licensbetalarna (som \u00e4r tvingade att betala licens enligt lag) vill se en dylik dokument\u00e4r s\u00e5 k\u00e4nns det som ett fullt legitimt krav.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdijhb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466745.0, "created_utc": 1492437945.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdhqw2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "bjourne2", "parent_id": "t3_65rqzo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag har sett Hjernevask och det \u00e4r en mycket bra serie. Men den skrapar bara p\u00e5 ytan i fr\u00e5gor som arv kontra milj\u00f6 och k\u00f6n kontra genus. Att serien skulle utg\u00f6ra n\u00e5got slags bombs\u00e4kert bevis f\u00f6r att feministerna har fel \u00e4r inte sant. Seriens titel Hjernevask = Hj\u00e4rntv\u00e4tt st\u00e4mmer inte heller eftersom ingen hj\u00e4rntv\u00e4tt p\u00e5visas. \n\nOm du n\u00f6dv\u00e4ndigtvis vill att en karbonkopia av serien skall s\u00e4ndas i Sverige, d\u00e5 finns det ett dussintal produktionsbolag f\u00f6rutom SVT du kan pitcha id\u00e9n till. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag har sett Hjernevask och det \u00e4r en mycket bra serie. Men den skrapar bara p\u00e5 ytan i fr\u00e5gor som arv kontra milj\u00f6 och k\u00f6n kontra genus. Att serien skulle utg\u00f6ra n\u00e5got slags bombs\u00e4kert bevis f\u00f6r att feministerna har fel \u00e4r inte sant. Seriens titel Hjernevask = Hj\u00e4rntv\u00e4tt st\u00e4mmer inte heller eftersom ingen hj\u00e4rntv\u00e4tt p\u00e5visas. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om du n\u00f6dv\u00e4ndigtvis vill att en karbonkopia av serien skall s\u00e4ndas i Sverige, d\u00e5 finns det ett dussintal produktionsbolag f\u00f6rutom SVT du kan pitcha id\u00e9n till. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdhqw2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492465557.0, "created_utc": 1492436757.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65rqzo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdwjju", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "madamswadam", "parent_id": "t1_dgdvdcj", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Tack, det var bra information. Jag mindes inte exakt hur Eberhard uttryckte det i podcasten, men om din l\u00e4nk st\u00e4mmer s\u00e5 var det allts\u00e5 inte p\u00e5 grund av dokument\u00e4ren som anslagen krymptes. Jag kan inte g\u00e5 i god f\u00f6r n\u00e5gon tolkning h\u00e4r, men ska kolla upp l\u00e4nkarna som bloggf\u00f6rfattaren l\u00e4nkar till.\n\nCitat:\n&gt; F\u00f6r det tredje, och nu blir det riktigt sp\u00e4nnande, ska all forskning som f\u00e5r medel fr\u00e5n Forskningsr\u00e5det numera ta upp j\u00e4mst\u00e4lldhets- och k\u00f6nsaspekter i sin ans\u00f6kan, skriver den administrativa direkt\u00f6ren Arvid Hall\u00e9n p\u00e5 Forskningsr\u00e5dets blogg.\n\nOvanst\u00e5ende l\u00e4nk \u00e4r d\u00f6d, kanske g\u00e5r att googla sig fram till. Men om det st\u00e4mmer s\u00e5 \u00e4r det ju i princip som i Sverige, d\u00e4r genusvetenskap skall genomsyra *all* offentlig verksamhet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tack, det var bra information. Jag mindes inte exakt hur Eberhard uttryckte det i podcasten, men om din l\u00e4nk st\u00e4mmer s\u00e5 var det allts\u00e5 inte p\u00e5 grund av dokument\u00e4ren som anslagen krymptes. Jag kan inte g\u00e5 i god f\u00f6r n\u00e5gon tolkning h\u00e4r, men ska kolla upp l\u00e4nkarna som bloggf\u00f6rfattaren l\u00e4nkar till.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Citat:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;F\u00f6r det tredje, och nu blir det riktigt sp\u00e4nnande, ska all forskning som f\u00e5r medel fr\u00e5n Forskningsr\u00e5det numera ta upp j\u00e4mst\u00e4lldhets- och k\u00f6nsaspekter i sin ans\u00f6kan, skriver den administrativa direkt\u00f6ren Arvid Hall\u00e9n p\u00e5 Forskningsr\u00e5dets blogg.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ovanst\u00e5ende l\u00e4nk \u00e4r d\u00f6d, kanske g\u00e5r att googla sig fram till. Men om det st\u00e4mmer s\u00e5 \u00e4r det ju i princip som i Sverige, d\u00e4r genusvetenskap skall genomsyra &lt;em&gt;all&lt;/em&gt; offentlig verksamhet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdwjju", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492483060.0, "created_utc": 1492454260.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdvdcj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Kiyuya", "parent_id": "t3_65rqzo", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt;Resultatet av dokument\u00e4ren blev att anslagen till genusvetenskap i Norge krymptes kraftigt. \n\nDet d\u00e4r st\u00e4mmer v\u00e4l inte? S\u00e5 vitt jag vill minnas slutade en specialsatsning p\u00e5 genusvetenskap runt samma tid och Norge valde att inte f\u00f6rnya den eftersom genusvetenskap inte beh\u00f6vde den l\u00e4ngre. \n\nEn artikel med till synes goda k\u00e4llh\u00e4nvisningar till norska k\u00e4llor, skriven av n\u00e5gon som inte \u00e4r genusvetare, kan l\u00e4sas [h\u00e4r](http://socalledscience.blogspot.se/2011/12/om-forskningskvalitet-indragna-anslag.html).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Resultatet av dokument\u00e4ren blev att anslagen till genusvetenskap i Norge krymptes kraftigt. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det d\u00e4r st\u00e4mmer v\u00e4l inte? S\u00e5 vitt jag vill minnas slutade en specialsatsning p\u00e5 genusvetenskap runt samma tid och Norge valde att inte f\u00f6rnya den eftersom genusvetenskap inte beh\u00f6vde den l\u00e4ngre. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En artikel med till synes goda k\u00e4llh\u00e4nvisningar till norska k\u00e4llor, skriven av n\u00e5gon som inte \u00e4r genusvetare, kan l\u00e4sas &lt;a href=\"http://socalledscience.blogspot.se/2011/12/om-forskningskvalitet-indragna-anslag.html\"&gt;h\u00e4r&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdvdcj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492481742.0, "created_utc": 1492452942.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}]