[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65ue06", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 97, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65ue06", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "magnussandelin.se", "hidden": false, "thumbnail": "default", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65ue06/sveriges_f\u00f6renade_muslimer_ljuger_om/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492446658.0, "url": "https://www.magnussandelin.se/sveriges-forenade-muslimer-ljuger-om-terrorforelasare", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Sveriges F\u00f6renade Muslimer ljuger om terrorf\u00f6rel\u00e4sare", "created_utc": 1492417858.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.89, "num_comments": 10, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 97}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ue06", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdeeiy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 26, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t3_65ue06", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Bland annat hade han uppmanat unga m\u00e4nniskor med mycket synd att resa f\u00f6r jihad och bli martyrer f\u00f6r att f\u00e5 sina synder f\u00f6rl\u00e5tna.\n\nKan vara att komma ih\u00e5g n\u00e4r folk b\u00f6rjar prata om att IS-m\u00f6rdarna super/knarkar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Bland annat hade han uppmanat unga m\u00e4nniskor med mycket synd att resa f\u00f6r jihad och bli martyrer f\u00f6r att f\u00e5 sina synder f\u00f6rl\u00e5tna.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Kan vara att komma ih\u00e5g n\u00e4r folk b\u00f6rjar prata om att IS-m\u00f6rdarna super/knarkar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdeeiy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492459559.0, "created_utc": 1492430759.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 26}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ue06", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdb0dt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 26, "report_reasons": null, "author": "Qvanta", "parent_id": "t3_65ue06", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Man blir ju fan mer uppgiven varje dag. \u00d6vertron p\u00e5 n\u00e5gon j\u00e4mlikhets gud ska l\u00f6sa dessa problem \u00e4r fanimej farliga. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Man blir ju fan mer uppgiven varje dag. \u00d6vertron p\u00e5 n\u00e5gon j\u00e4mlikhets gud ska l\u00f6sa dessa problem \u00e4r fanimej farliga. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdb0dt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492449623.0, "created_utc": 1492420823.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 26}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ue06", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdw5yg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "RoLLeRse", "parent_id": "t3_65ue06", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag spyr. Kan dom bli \u00e5terbetalningsskyldiga f\u00f6r sina bidrag? Dom ska inte ha nya iallafall, seri\u00f6st hur bl\u00e5\u00f6gd \u00e4r man om man tror att dessa jobbar f\u00f6r j\u00e4mst\u00e4lldhet? \u00c4r homosexuella v\u00e4lkomna? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag spyr. Kan dom bli \u00e5terbetalningsskyldiga f\u00f6r sina bidrag? Dom ska inte ha nya iallafall, seri\u00f6st hur bl\u00e5\u00f6gd \u00e4r man om man tror att dessa jobbar f\u00f6r j\u00e4mst\u00e4lldhet? \u00c4r homosexuella v\u00e4lkomna? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdw5yg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492482632.0, "created_utc": 1492453832.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ue06", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ue06", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ue06", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ue06", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdirhp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Dosferra", "parent_id": "t1_dgdhhax", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Han syftar nog p\u00e5 Saudiarabien.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Han syftar nog p\u00e5 Saudiarabien.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdirhp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492467055.0, "created_utc": 1492438255.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ue06", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge1rml", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Blodig", "parent_id": "t1_dgdhhax", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Turkiet\n\nhttp://www.dn.se/nyheter/sverige/erdogans-kampanj-sprider-radsla-bland-turksvenskar/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Turkiet&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.dn.se/nyheter/sverige/erdogans-kampanj-sprider-radsla-bland-turksvenskar/\"&gt;http://www.dn.se/nyheter/sverige/erdogans-kampanj-sprider-radsla-bland-turksvenskar/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge1rml", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492488964.0, "created_utc": 1492460164.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdhhax", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "retknupnys", "parent_id": "t1_dgdeof9", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du kanske kan precisera och utveckla det lite?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du kanske kan precisera och utveckla det lite?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdhhax", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492465148.0, "created_utc": 1492436348.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdeof9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Banansvenne", "parent_id": "t1_dgdbo0q", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Utan f\u00f6r tight foliehatt s\u00e5 kan man konstatera att det finns v\u00e4lfinansierade utl\u00e4ndska intressen vilka g\u00e4rna bekostar troscenter, skolor, f\u00f6rl\u00e4sare etc.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Utan f\u00f6r tight foliehatt s\u00e5 kan man konstatera att det finns v\u00e4lfinansierade utl\u00e4ndska intressen vilka g\u00e4rna bekostar troscenter, skolor, f\u00f6rl\u00e4sare etc.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdeof9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492460152.0, "created_utc": 1492431352.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ue06", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ue06", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgeasl6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "auou", "parent_id": "t1_dge72dd", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Du t\u00e4nker p\u00e5 George Soros", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du t\u00e4nker p\u00e5 George Soros&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgeasl6", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492499991.0, "created_utc": 1492471191.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge72dd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "CarlXVIGustav", "parent_id": "t1_dgdbo0q", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag vet att det finns en Judisk miljard\u00e4r som \u00f6verlevde Nazisternas folkmord, och haft som m\u00e5l att eradikera etniskt homogena grupper, s\u00e5som vi haft det i Sverige, eftersom han tycker att det l\u00e5g till grunden f\u00f6r det som skedde i Tyskland.\n\nJag har tappat hans namn f\u00f6r tillf\u00e4llet, men kan \u00e5terkomma med det imorgon. Men det \u00e4r inte handel som ligger bakom allt - det finns mycket m\u00f6rkare intressen som drivit p\u00e5 saker s\u00e5som den massmigration och kulturella disintegreration vi sett.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag vet att det finns en Judisk miljard\u00e4r som \u00f6verlevde Nazisternas folkmord, och haft som m\u00e5l att eradikera etniskt homogena grupper, s\u00e5som vi haft det i Sverige, eftersom han tycker att det l\u00e5g till grunden f\u00f6r det som skedde i Tyskland.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag har tappat hans namn f\u00f6r tillf\u00e4llet, men kan \u00e5terkomma med det imorgon. Men det \u00e4r inte handel som ligger bakom allt - det finns mycket m\u00f6rkare intressen som drivit p\u00e5 saker s\u00e5som den massmigration och kulturella disintegreration vi sett.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge72dd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492495173.0, "created_utc": 1492466373.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbo0q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "retknupnys", "parent_id": "t3_65ue06", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Det verkar finnas m\u00e5nga intressenter n\u00e4r det g\u00e4ller att sprida nya l\u00e4ror i Sverige och vi uppmanas ta emot det med \u00f6ppna armar. Man kallar det multikulturell utveckling och religionsfrihet - men vad \u00e4r det - vilka intressen ligger bakom? Vill religi\u00f6sa trossamfund invadera oss med sina l\u00e4ror f\u00f6r att vinna ny sj\u00e4lar eller \u00e4r det samma krafter som vill fr\u00e4mja globaliseringen som vill sudda ut den Svenska identiteten och d\u00e5 passar det bra att b\u00f6rja med m\u00e5ngkultur. M\u00e5ngkultur och globalisering \u00e4r kanske tv\u00e5 sidor av samma intresse - \u00f6kad global handel! Det brukar vara ekonomiska intressen bakom och dom giriga m\u00e5nglarna skiter v\u00e4l i den Svenska kulturen, milj\u00f6n, v\u00e5r s\u00e4rart eller v\u00e5rt arv, dom sl\u00e4tar antagligen ut allt som st\u00e5r i deras v\u00e4g bara det ger \u00f6kade inkomster. Men det kan ocks\u00e5 vara helt andra intressen som kanske \u00e4r skadliga f\u00f6r Svenska samh\u00e4llet som g\u00f6mmer sig bakom religionsfrihetens t\u00e4ckmantel! Om s\u00e5 \u00e4r fallet - st\u00e5r Svenska staten d\u00e5 passivt och l\u00e5ter detta ske? Man f\u00f6rv\u00e5nas inte \u00f6ver n\u00e5gonting l\u00e4ngre!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det verkar finnas m\u00e5nga intressenter n\u00e4r det g\u00e4ller att sprida nya l\u00e4ror i Sverige och vi uppmanas ta emot det med \u00f6ppna armar. Man kallar det multikulturell utveckling och religionsfrihet - men vad \u00e4r det - vilka intressen ligger bakom? Vill religi\u00f6sa trossamfund invadera oss med sina l\u00e4ror f\u00f6r att vinna ny sj\u00e4lar eller \u00e4r det samma krafter som vill fr\u00e4mja globaliseringen som vill sudda ut den Svenska identiteten och d\u00e5 passar det bra att b\u00f6rja med m\u00e5ngkultur. M\u00e5ngkultur och globalisering \u00e4r kanske tv\u00e5 sidor av samma intresse - \u00f6kad global handel! Det brukar vara ekonomiska intressen bakom och dom giriga m\u00e5nglarna skiter v\u00e4l i den Svenska kulturen, milj\u00f6n, v\u00e5r s\u00e4rart eller v\u00e5rt arv, dom sl\u00e4tar antagligen ut allt som st\u00e5r i deras v\u00e4g bara det ger \u00f6kade inkomster. Men det kan ocks\u00e5 vara helt andra intressen som kanske \u00e4r skadliga f\u00f6r Svenska samh\u00e4llet som g\u00f6mmer sig bakom religionsfrihetens t\u00e4ckmantel! Om s\u00e5 \u00e4r fallet - st\u00e5r Svenska staten d\u00e5 passivt och l\u00e5ter detta ske? Man f\u00f6rv\u00e5nas inte \u00f6ver n\u00e5gonting l\u00e4ngre!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgdbo0q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451878.0, "created_utc": 1492423078.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}], "after": null, "before": null}}]