[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {"content": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/WnbpGtrh_rs?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "width": 600, "scrolling": false, "height": 338}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": {"oembed": {"provider_url": "https://www.youtube.com/", "version": "1.0", "title": "Jimmie \u00c5kesson (SD) Talar i fullsatt landstingssal, Sverigedemokraterna Stockholms l\u00e4n.", "thumbnail_width": 480, "height": 338, "width": 600, "html": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/WnbpGtrh_rs?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "author_name": "Iconic", "thumbnail_height": 360, "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/WnbpGtrh_rs/hqdefault.jpg", "type": "video", "provider_name": "YouTube", "author_url": "https://www.youtube.com/channel/UC6kYSCCDMxXtCx5-cKgStSg"}, "type": "youtube.com"}, "link_flair_text": null, "id": "65xvzm", "gilded": 0, "secure_media_embed": {"content": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/WnbpGtrh_rs?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "width": 600, "scrolling": false, "height": 338}, "clicked": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "Boxalin", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65xvzm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "youtube.com", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/Xk4XAPs3GCbptTzmnNiiqU2VavwwoaC7USUVIw_O-zs.jpg?s=5e98702b486d9e9f231c26a69c621886", "width": 480, "height": 360}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/Xk4XAPs3GCbptTzmnNiiqU2VavwwoaC7USUVIw_O-zs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=b2ad78c2e42341b36d456bbeec539d8a", "width": 108, "height": 81}, {"url": "https://i.redditmedia.com/Xk4XAPs3GCbptTzmnNiiqU2VavwwoaC7USUVIw_O-zs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=1ee556dc5c2f3c88d286970ec07edbb3", "width": 216, "height": 162}, {"url": "https://i.redditmedia.com/Xk4XAPs3GCbptTzmnNiiqU2VavwwoaC7USUVIw_O-zs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=5cb4814d57e4e85eb4790da0bb7a7640", "width": 320, "height": 240}], "variants": {}, "id": "lqoBCWs1UoKH4gwEhO92Gx61FmZjRK-Es3VCQu6Bm3w"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/EGvlBQarrJhMEnuwk4PaEZYTxnv6wbYqrcjHbKzvxUs.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "rich:video", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65xvzm/jimmie_\u00e5kesson_sd_talar_i_fullsatt_landstingssal/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492487392.0, "url": "https://www.youtube.com/watch?v=WnbpGtrh_rs", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Jimmie \u00c5kesson (SD) Talar i fullsatt landstingssal, Sverigedemokraterna Stockholms l\u00e4n.", "created_utc": 1492458592.0, "distinguished": null, "media": {"oembed": {"provider_url": "https://www.youtube.com/", "version": "1.0", "title": "Jimmie \u00c5kesson (SD) Talar i fullsatt landstingssal, Sverigedemokraterna Stockholms l\u00e4n.", "thumbnail_width": 480, "height": 338, "width": 600, "html": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/WnbpGtrh_rs?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "author_name": "Iconic", "thumbnail_height": 360, "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/WnbpGtrh_rs/hqdefault.jpg", "type": "video", "provider_name": "YouTube", "author_url": "https://www.youtube.com/channel/UC6kYSCCDMxXtCx5-cKgStSg"}, "type": "youtube.com"}, "upvote_ratio": 0.7, "num_comments": 18, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 23}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgeh55t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "auou", "parent_id": "t1_dge4xx6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Dom hade aldrig valet eftersom Hillary myglade till sig nomineringen fr\u00e5n honom. Tror det var delvis d\u00e4rf\u00f6r Trump vann BTW", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dom hade aldrig valet eftersom Hillary myglade till sig nomineringen fr\u00e5n honom. Tror det var delvis d\u00e4rf\u00f6r Trump vann BTW&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgeh55t", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492508020.0, "created_utc": 1492479220.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgesfko", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "LinearSimcon", "parent_id": "t1_dgeqqx9", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Finns m\u00e5nga klipp d\u00e4r Sanders inte svarar p\u00e5 direkta fr\u00e5gor utan endast upprepar  plattityder. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Finns m\u00e5nga klipp d\u00e4r Sanders inte svarar p\u00e5 direkta fr\u00e5gor utan endast upprepar  plattityder. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgesfko", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492524337.0, "created_utc": 1492495537.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgeqqx9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Redblade_", "parent_id": "t1_dgepj5j", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "L\u00e5ter mer som han vet vart fr\u00e5gest\u00e4llningen leder till vilket \u00e4r vad han svarar p\u00e5. Sen verkar det f\u00f6r \u00f6vrigt som programmet lurat dit han under falska premisser.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e5ter mer som han vet vart fr\u00e5gest\u00e4llningen leder till vilket \u00e4r vad han svarar p\u00e5. Sen verkar det f\u00f6r \u00f6vrigt som programmet lurat dit han under falska premisser.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgeqqx9", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492521060.0, "created_utc": 1492492260.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgepj5j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "heltok", "parent_id": "t1_dge4xx6", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; Att gemene man i USA inte valde in Sanders \u00e4r f\u00f6r mig ett mysterium.\n\nKanske f\u00f6r att han inte kan svara p\u00e5 grundl\u00e4ggande politisk filosofi.\nhttps://www.youtube.com/watch?v=tBIKP4W50-I", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Att gemene man i USA inte valde in Sanders \u00e4r f\u00f6r mig ett mysterium.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Kanske f\u00f6r att han inte kan svara p\u00e5 grundl\u00e4ggande politisk filosofi.\n&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=tBIKP4W50-I\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=tBIKP4W50-I&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgepj5j", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492519031.0, "created_utc": 1492490231.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge4xx6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Redblade_", "parent_id": "t1_dge31kt", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "&gt; trots att i USA \u00e4r jag ganska v\u00e4nster n\u00e4r det g\u00e4ller \"resursf\u00f6rdelning\" och ekonomin\n\nI dessa fr\u00e5gor \u00e4r v\u00e4l v\u00e4nstern i USA mer likt h\u00f6gern h\u00e4r. Att gemene man i USA inte valde in Sanders \u00e4r f\u00f6r mig ett mysterium. Indoktrineringen att tro p\u00e5 den Amerikansk dr\u00f6mmen d\u00e4r alla \u00e4r potentiella miljon\u00e4rer m\u00e5ste vara sjukt stark.\n\n&gt; \u201cSocialism never took root in America because the poor see themselves not as an exploited proletariat but as temporarily embarrassed millionaires.\u201d \n\u2015 Ronald Wright, A Short History of Progress\n\nSummerar v\u00e4l det t\u00e4nket ganska v\u00e4l.\n\nI \u00f6vrigt kan jag bara h\u00e5lla med.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;trots att i USA \u00e4r jag ganska v\u00e4nster n\u00e4r det g\u00e4ller &amp;quot;resursf\u00f6rdelning&amp;quot; och ekonomin&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;I dessa fr\u00e5gor \u00e4r v\u00e4l v\u00e4nstern i USA mer likt h\u00f6gern h\u00e4r. Att gemene man i USA inte valde in Sanders \u00e4r f\u00f6r mig ett mysterium. Indoktrineringen att tro p\u00e5 den Amerikansk dr\u00f6mmen d\u00e4r alla \u00e4r potentiella miljon\u00e4rer m\u00e5ste vara sjukt stark.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u201cSocialism never took root in America because the poor see themselves not as an exploited proletariat but as temporarily embarrassed millionaires.\u201d \n\u2015 Ronald Wright, A Short History of Progress&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Summerar v\u00e4l det t\u00e4nket ganska v\u00e4l.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I \u00f6vrigt kan jag bara h\u00e5lla med.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge4xx6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492492559.0, "created_utc": 1492463759.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge7fdu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t1_dge5mlz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "https://sv.m.wikipedia.org/wiki/Sverigedemokraternas_historia", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://sv.m.wikipedia.org/wiki/Sverigedemokraternas_historia\"&gt;https://sv.m.wikipedia.org/wiki/Sverigedemokraternas_historia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge7fdu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492495620.0, "created_utc": 1492466820.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgeqwmr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "arebokert", "parent_id": "t1_dge5mlz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "L\u00e4gg ner, vi vet att du \u00e4r en alt-rightare men h\u00e4r f\u00f6rs\u00f6ker folk faktiskt frambringa de bra sidor SD har nu f\u00f6r tiden. F\u00f6rst\u00f6r inte det genom att spela ignorant. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e4gg ner, vi vet att du \u00e4r en alt-rightare men h\u00e4r f\u00f6rs\u00f6ker folk faktiskt frambringa de bra sidor SD har nu f\u00f6r tiden. F\u00f6rst\u00f6r inte det genom att spela ignorant. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgeqwmr", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492521323.0, "created_utc": 1492492523.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgecky5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "IvanovicsBum", "parent_id": "t1_dge5mlz", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Bara f\u00f6r n\u00e5gon dag sedan s\u00e5 l\u00e4nkades en video d\u00e4r Mattias Karlsson pratade om de m\u00e5nga nazisterna inom partiet s\u00e5 sent som p\u00e5 90-talet. Men vad vet jag, han kanske ljuger?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bara f\u00f6r n\u00e5gon dag sedan s\u00e5 l\u00e4nkades en video d\u00e4r Mattias Karlsson pratade om de m\u00e5nga nazisterna inom partiet s\u00e5 sent som p\u00e5 90-talet. Men vad vet jag, han kanske ljuger?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgecky5", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492502297.0, "created_utc": 1492473497.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge5mlz", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "Torsten1999", "parent_id": "t1_dge31kt", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "K\u00e4lla p\u00e5 att SD har nazistiska r\u00f6tter?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4lla p\u00e5 att SD har nazistiska r\u00f6tter?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge5mlz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492493393.0, "created_utc": 1492464593.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgerrjh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "bacon_worship", "parent_id": "t1_dgeobez", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "\"jag t\u00e4nker inte lyssna p\u00e5 min meningsmotst\u00e5ndare f\u00f6r att de kanske har en po\u00e4ng med det de s\u00e4ger och det kommer utmana min v\u00e4rldsvy och det vill jag inte\" Kom ih\u00e5g att v\u00e4nstern gillar b\u00e5de Stalin, Mao och Ch\u00e9 och de gjorde m\u00e5nga g\u00e5nger samma saker som Hitler. Varifr\u00e5n ett parti har sina r\u00f6tter ska man vara medveten om men man f\u00e5r \u00e4ven titta p\u00e5 vad det moderna parti \u00e4r och vad de vill. Ska vi utg\u00e5 fr\u00e5n SD's r\u00f6tter s\u00e5 b\u00f6r vi \u00e4ven titta p\u00e5 VP's r\u00f6tter och \u00e4ven hur m\u00e5nga kommunister som \u00e4r i det partiet. G\u00e4ller samtliga partier.\n\nDu beh\u00f6ver inte h\u00e5lla med Jimmie men att medvetet vara ignorant f\u00f6r vad du inte h\u00e5ller med om betyder bara att du inte kan bygga upp dina argument n\u00e4r du v\u00e4l diskuterar med en SD:are eller liknande, du stj\u00e4lper bara f\u00f6r dig sj\u00e4lv.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;jag t\u00e4nker inte lyssna p\u00e5 min meningsmotst\u00e5ndare f\u00f6r att de kanske har en po\u00e4ng med det de s\u00e4ger och det kommer utmana min v\u00e4rldsvy och det vill jag inte&amp;quot; Kom ih\u00e5g att v\u00e4nstern gillar b\u00e5de Stalin, Mao och Ch\u00e9 och de gjorde m\u00e5nga g\u00e5nger samma saker som Hitler. Varifr\u00e5n ett parti har sina r\u00f6tter ska man vara medveten om men man f\u00e5r \u00e4ven titta p\u00e5 vad det moderna parti \u00e4r och vad de vill. Ska vi utg\u00e5 fr\u00e5n SD&amp;#39;s r\u00f6tter s\u00e5 b\u00f6r vi \u00e4ven titta p\u00e5 VP&amp;#39;s r\u00f6tter och \u00e4ven hur m\u00e5nga kommunister som \u00e4r i det partiet. G\u00e4ller samtliga partier.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du beh\u00f6ver inte h\u00e5lla med Jimmie men att medvetet vara ignorant f\u00f6r vad du inte h\u00e5ller med om betyder bara att du inte kan bygga upp dina argument n\u00e4r du v\u00e4l diskuterar med en SD:are eller liknande, du stj\u00e4lper bara f\u00f6r dig sj\u00e4lv.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgerrjh", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492522912.0, "created_utc": 1492494112.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgeobez", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "aim2free", "parent_id": "t1_dge31kt", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag t\u00e4nker verkligen inte lyssna p\u00e5 honom, men det \u00e4r just det d\u00e4r du n\u00e4mnde som \u00e4r f\u00f6rledande. Kom ih\u00e5g att Hitler lyckades f\u00f6rvrida en hel nation. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag t\u00e4nker verkligen inte lyssna p\u00e5 honom, men det \u00e4r just det d\u00e4r du n\u00e4mnde som \u00e4r f\u00f6rledande. Kom ih\u00e5g att Hitler lyckades f\u00f6rvrida en hel nation. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgeobez", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492517194.0, "created_utc": 1492488394.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge31kt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "theeterenalreturn", "parent_id": "t3_65xvzm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag vet att min \u00e5sikt \u00e4r inte alls b\u00e4rande h\u00e4r men som amerikan tycker jag att Jimmie talar bra och klart och \u00e4r inte alls s\u00e5 extremt, radikal, eller rasistiskt som MSM p\u00e5st\u00e5. Han l\u00e5ter som en patriot som vill ha en folkr\u00f6relsen emot den stigande v\u00e5ldsbrotten, islamisering, och polarisering. Jag vet att SD har nazistiska r\u00f6tter men det k\u00e4nns att under hans ledarskap har SD blivit mer realistisk och vill har de invandrare som uppskata den v\u00e4sterl\u00e4ndsk traditioner (the West is best) och vill faktist stoppa den h\u00e4r galenskapen som dem andra partier \u00e4r ansvarig f\u00f6r.\nJag f\u00e5 samma vibbar fr\u00e5n dagens Le Pen. \nJag \u00f6verv\u00e4ger att r\u00f6sta p\u00e5 SD i n\u00e4sta val som ett protest mot de andra partier trots att i USA \u00e4r jag ganska v\u00e4nster n\u00e4r det g\u00e4ller \"resursf\u00f6rdelning\" och ekonomin och \u00e4r ett stort Hanif Bali fanboy.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag vet att min \u00e5sikt \u00e4r inte alls b\u00e4rande h\u00e4r men som amerikan tycker jag att Jimmie talar bra och klart och \u00e4r inte alls s\u00e5 extremt, radikal, eller rasistiskt som MSM p\u00e5st\u00e5. Han l\u00e5ter som en patriot som vill ha en folkr\u00f6relsen emot den stigande v\u00e5ldsbrotten, islamisering, och polarisering. Jag vet att SD har nazistiska r\u00f6tter men det k\u00e4nns att under hans ledarskap har SD blivit mer realistisk och vill har de invandrare som uppskata den v\u00e4sterl\u00e4ndsk traditioner (the West is best) och vill faktist stoppa den h\u00e4r galenskapen som dem andra partier \u00e4r ansvarig f\u00f6r.\nJag f\u00e5 samma vibbar fr\u00e5n dagens Le Pen. \nJag \u00f6verv\u00e4ger att r\u00f6sta p\u00e5 SD i n\u00e4sta val som ett protest mot de andra partier trots att i USA \u00e4r jag ganska v\u00e4nster n\u00e4r det g\u00e4ller &amp;quot;resursf\u00f6rdelning&amp;quot; och ekonomin och \u00e4r ett stort Hanif Bali fanboy.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge31kt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492490388.0, "created_utc": 1492461588.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgel6w2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "CarlXVIGustav", "parent_id": "t1_dgeb3ha", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vad jag sett s\u00e5 har SD:s ledning snarare satt p\u00e5 munkavel och l\u00e5st in lagbrytarna i en skjul eftersom de inte klarar av fler skandaler. S\u00e5 inget ryggdunkande direkt. Jag tror nog inte ens SD har det n\u00f6dv\u00e4ndiga medlemsantalet f\u00f6r att fylla platserna som riskerar att sparkas, och d\u00e4rf\u00f6r st\u00e4lls lite mot v\u00e4ggen.\n\nSen h\u00e5ller jag med dig om att jag inte vill bli representerad av folk som beg\u00e5tt n\u00e5got allvarligare brott (r\u00e5n, misshandel, etc) i n\u00e4rtid. Enligt GP:s artikel verkar representanter av denna typen finnas i samtliga riksdagspartier.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad jag sett s\u00e5 har SD:s ledning snarare satt p\u00e5 munkavel och l\u00e5st in lagbrytarna i en skjul eftersom de inte klarar av fler skandaler. S\u00e5 inget ryggdunkande direkt. Jag tror nog inte ens SD har det n\u00f6dv\u00e4ndiga medlemsantalet f\u00f6r att fylla platserna som riskerar att sparkas, och d\u00e4rf\u00f6r st\u00e4lls lite mot v\u00e4ggen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen h\u00e5ller jag med dig om att jag inte vill bli representerad av folk som beg\u00e5tt n\u00e5got allvarligare brott (r\u00e5n, misshandel, etc) i n\u00e4rtid. Enligt GP:s artikel verkar representanter av denna typen finnas i samtliga riksdagspartier.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgel6w2", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492512876.0, "created_utc": 1492484076.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgeb3ha", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Qvanta", "parent_id": "t1_dge7rkh", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Jag menar inte att andra partier inte heller har brottslingar inom partiet.\n\nMen mig veta har inte en brottslig handling av en sittande ledamot i riksdagen i modern tid f\u00e5tt samma ryggdunkande som inom SD. \n\nDet \u00e4r min upplevelse iaf. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag menar inte att andra partier inte heller har brottslingar inom partiet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men mig veta har inte en brottslig handling av en sittande ledamot i riksdagen i modern tid f\u00e5tt samma ryggdunkande som inom SD. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r min upplevelse iaf. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgeb3ha", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492500396.0, "created_utc": 1492471596.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge7rkh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Deltaworkswe", "parent_id": "t1_dge6ri5", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "L\u00e4nkar till den h\u00e4r artikeln fr\u00e5n GP d\u00e4r de granskar politiska f\u00f6retr\u00e4dare inf\u00f6r valet. \n\nhttp://www.gp.se/nyheter/sverige/gp-granskar-200-lagbrytare-i-valet-1.232166", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e4nkar till den h\u00e4r artikeln fr\u00e5n GP d\u00e4r de granskar politiska f\u00f6retr\u00e4dare inf\u00f6r valet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.gp.se/nyheter/sverige/gp-granskar-200-lagbrytare-i-valet-1.232166\"&gt;http://www.gp.se/nyheter/sverige/gp-granskar-200-lagbrytare-i-valet-1.232166&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge7rkh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492496049.0, "created_utc": 1492467249.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge6ri5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Qvanta", "parent_id": "t3_65xvzm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "De har fortfarande riksdagsledam\u00f6ter som beg\u00e5tt brottsliga handlingar. Oacceptabelt. \n\n\u00c4ven om de skulle driva fr\u00e5gor jag anser viktiga. V\u00e4grar jag representeras av individer som inte tar brottslighet p\u00e5 allvar internt. \n\nMin personliga \u00e5sikt iaf. Men det \u00e4r grundl\u00e4ggande v\u00e4rderingar som utg\u00f6r tillit f\u00f6r mig. \n\nAndra partier saknar mer politisk legitimitet f\u00f6r mig. Men SD utg\u00f6r knappast ett val. De saknar allt f\u00f6r mig som skulle g\u00f6ra dem till ett seri\u00f6st parti.\n\nTr\u00e5kigt, d\u00e5 Jimmie \u00e4r sansad och saklig som ledare. Men i Sverige r\u00f6star jag p\u00e5 partier. Inte partiledare. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De har fortfarande riksdagsledam\u00f6ter som beg\u00e5tt brottsliga handlingar. Oacceptabelt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4ven om de skulle driva fr\u00e5gor jag anser viktiga. V\u00e4grar jag representeras av individer som inte tar brottslighet p\u00e5 allvar internt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Min personliga \u00e5sikt iaf. Men det \u00e4r grundl\u00e4ggande v\u00e4rderingar som utg\u00f6r tillit f\u00f6r mig. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Andra partier saknar mer politisk legitimitet f\u00f6r mig. Men SD utg\u00f6r knappast ett val. De saknar allt f\u00f6r mig som skulle g\u00f6ra dem till ett seri\u00f6st parti.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tr\u00e5kigt, d\u00e5 Jimmie \u00e4r sansad och saklig som ledare. Men i Sverige r\u00f6star jag p\u00e5 partier. Inte partiledare. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge6ri5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492494798.0, "created_utc": 1492465998.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65xvzm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgelts2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "CarlXVIGustav", "parent_id": "t1_dge5p4h", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Mja, jag skulle nog inte g\u00e5 s\u00e5 l\u00e5ngt som att kalla honom en landsfader. Men han \u00e4r en skarp retoriker som definitivt bl\u00e5st nytt liv i svensk politik, d\u00e4r vi tidigare r\u00f6rde oss mot n\u00e5got som liknade en bananrepublik.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mja, jag skulle nog inte g\u00e5 s\u00e5 l\u00e5ngt som att kalla honom en landsfader. Men han \u00e4r en skarp retoriker som definitivt bl\u00e5st nytt liv i svensk politik, d\u00e4r vi tidigare r\u00f6rde oss mot n\u00e5got som liknade en bananrepublik.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgelts2", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492513703.0, "created_utc": 1492484903.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge5p4h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Torsten1999", "parent_id": "t3_65xvzm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 1, "body": "Vackert Jimmie. N\u00e4r landsfadern talar lyssnar man.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vackert Jimmie. N\u00e4r landsfadern talar lyssnar man.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge5p4h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492493477.0, "created_utc": 1492464677.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]