[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "svenskpolitik", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": "confidence", "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65y4qm", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Mr_Molesto", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65y4qm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "svd.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/09tigPeQ-oQ8dkdKa5n7788B9xL_rDIvL2z8UuPs0qQ.jpg?s=b11501e6f2168886d7d5f0e927a64c20", "width": 1200, "height": 800}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/09tigPeQ-oQ8dkdKa5n7788B9xL_rDIvL2z8UuPs0qQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=5555e5476324b9fb0b445d352b4564f9", "width": 108, "height": 72}, {"url": "https://i.redditmedia.com/09tigPeQ-oQ8dkdKa5n7788B9xL_rDIvL2z8UuPs0qQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=fa634c660fbda7f09706c7bb7982d733", "width": 216, "height": 144}, {"url": "https://i.redditmedia.com/09tigPeQ-oQ8dkdKa5n7788B9xL_rDIvL2z8UuPs0qQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=30779c0e3941341637e98d84fc251ca2", "width": 320, "height": 213}, {"url": "https://i.redditmedia.com/09tigPeQ-oQ8dkdKa5n7788B9xL_rDIvL2z8UuPs0qQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=6543daeb2f4aea2a2c5b7d32812b1526", "width": 640, "height": 426}, {"url": "https://i.redditmedia.com/09tigPeQ-oQ8dkdKa5n7788B9xL_rDIvL2z8UuPs0qQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=57ea38927aa3acdc6338b1049990429a", "width": 960, "height": 640}, {"url": "https://i.redditmedia.com/09tigPeQ-oQ8dkdKa5n7788B9xL_rDIvL2z8UuPs0qQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=005dcb4fb8835c688898a84db86c34a1", "width": 1080, "height": 720}], "variants": {}, "id": "bEvgk_nqowD4vnro_Miwhjdl8bb2Ma2iCMlW6cegACw"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/VTxWWh4wBOWncJlTNLCPCDCF6Wi486rt8HuCByxsAhs.jpg", "subreddit_id": "t5_2twun", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/65y4qm/finansministern_vill_inf\u00f6ra_nya_m\u00e5tt_p\u00e5_v\u00e4lst\u00e5nd/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492489723.0, "url": "https://www.svd.se/magdalena-andersson-nya-satt-att-mata-valstand-behovs/om/varbudgeten-2017", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Finansministern vill inf\u00f6ra nya m\u00e5tt p\u00e5 v\u00e4lst\u00e5nd", "created_utc": 1492460923.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.89, "num_comments": 9, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65y4qm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65y4qm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65y4qm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgenl25", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "daxfoernyttkonto", "parent_id": "t1_dge4t1t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Jag tolkar det som att de r\u00e4knar med att befintliga indikatorer kommer dyka snart. Att definiera om vad och hur man m\u00e4ter n\u00e4r det b\u00f6rjar synas icke \u00f6nskv\u00e4rda tendenser \u00e4r ett bepr\u00f6vat knep.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tolkar det som att de r\u00e4knar med att befintliga indikatorer kommer dyka snart. Att definiera om vad och hur man m\u00e4ter n\u00e4r det b\u00f6rjar synas icke \u00f6nskv\u00e4rda tendenser \u00e4r ett bepr\u00f6vat knep.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgenl25", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492516111.0, "created_utc": 1492487311.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65y4qm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65y4qm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge6dv9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Velify1", "parent_id": "t1_dge5bmb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Alla ekonomer \u00e4r redan medvetna om varf\u00f6r BNP inte m\u00e4ter v\u00e4lf\u00e4rd. Det \u00e4r ett m\u00e5tt p\u00e5 ekonomisk aktivitet, ej levnadsstandard. \n\nDet vi ser nu \u00e4r ist\u00e4llet det som h\u00e4nder n\u00e4r Socialdemokraterna och Milj\u00f6partiet f\u00e5r v\u00e4lja problembild, med m\u00e5tt som livsn\u00f6jdhet eller andel skyddad natur. Om Alliansen hade f\u00e5tt v\u00e4lja problembild hade vi sett saker deras v\u00e4ljare tycker \u00e4r viktigt, som disponibel inkomst, poliser per capita eller bredare faktorer som handlingsfrihet.", "edited": 1492481981.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alla ekonomer \u00e4r redan medvetna om varf\u00f6r BNP inte m\u00e4ter v\u00e4lf\u00e4rd. Det \u00e4r ett m\u00e5tt p\u00e5 ekonomisk aktivitet, ej levnadsstandard. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det vi ser nu \u00e4r ist\u00e4llet det som h\u00e4nder n\u00e4r Socialdemokraterna och Milj\u00f6partiet f\u00e5r v\u00e4lja problembild, med m\u00e5tt som livsn\u00f6jdhet eller andel skyddad natur. Om Alliansen hade f\u00e5tt v\u00e4lja problembild hade vi sett saker deras v\u00e4ljare tycker \u00e4r viktigt, som disponibel inkomst, poliser per capita eller bredare faktorer som handlingsfrihet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge6dv9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492494321.0, "created_utc": 1492465521.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65y4qm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65y4qm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dges7rl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "HerrApa", "parent_id": "t1_dge936y", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Var inte Fi och Mp ute f\u00f6rra valet och prata om hur BNP b\u00f6r ers\u00e4ttas som m\u00e5tt f\u00f6r hur bra det g\u00e5r f\u00f6r ett land. Skulle tro att  detta \u00e4r n\u00e5got S gett Mp s\u00e5 de inte k\u00e4nner sig helt v\u00e4rdel\u00f6sa, typ som att man l\u00e5ter sm\u00e5barn dela en meningsl\u00f6s gr\u00f6nsak n\u00e4r de vill hj\u00e4lpa till med maten.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Var inte Fi och Mp ute f\u00f6rra valet och prata om hur BNP b\u00f6r ers\u00e4ttas som m\u00e5tt f\u00f6r hur bra det g\u00e5r f\u00f6r ett land. Skulle tro att  detta \u00e4r n\u00e5got S gett Mp s\u00e5 de inte k\u00e4nner sig helt v\u00e4rdel\u00f6sa, typ som att man l\u00e5ter sm\u00e5barn dela en meningsl\u00f6s gr\u00f6nsak n\u00e4r de vill hj\u00e4lpa till med maten.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dges7rl", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492523862.0, "created_utc": 1492495062.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge936y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "urgelburgel", "parent_id": "t1_dge5bmb", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "BNP per capita anses allm\u00e4nt vara det b\u00e4sta m\u00e5ttet p\u00e5 levnadsstandard, \u00e4ven om det naturligtvis inte \u00e4r perfekt. \nAfghanistan har en BNP som \u00e4r mer \u00e4n dubbelt s\u00e5 stor som Maltas, men det beror p\u00e5 att Afghanistans befolkning \u00e4r 100 (!) g\u00e5nger Maltas. \nR\u00e4knar man d\u00e4remot per capita s\u00e5 ligger Malta p\u00e5 fem g\u00e5nger s\u00e5 h\u00f6gt som Afghanistan, som v\u00e4ntat.\nDessutom har ju media aldrig f\u00f6rsuttit en chans att basunera ut att v\u00e5r BNP \u00f6kar i takt med att vi blir fler, s\u00e5 vad tror du har h\u00e4nt nu?\n\n1. Magdalena Andersson har suttit och sl\u00f6l\u00e4st lite i the Economist hos fris\u00f6ren och s\u00e5 sakteliga insett att man inte ska stirra sig blind p\u00e5 BNP, \u00e4ven om den v\u00e4xer.\n\n2. Magdalena Andersson har f\u00e5tt f\u00f6rklarat f\u00f6r sig att det ligger i hennes partis intresse att man ers\u00e4tter redovisningar av BNP per capita med \"n\u00f6jdhetsunders\u00f6kningar\" p\u00e5 S\u00f6dermalm den n\u00e4rmsta framtiden.\n\nVad k\u00e4nns mest troligt?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;BNP per capita anses allm\u00e4nt vara det b\u00e4sta m\u00e5ttet p\u00e5 levnadsstandard, \u00e4ven om det naturligtvis inte \u00e4r perfekt. \nAfghanistan har en BNP som \u00e4r mer \u00e4n dubbelt s\u00e5 stor som Maltas, men det beror p\u00e5 att Afghanistans befolkning \u00e4r 100 (!) g\u00e5nger Maltas. \nR\u00e4knar man d\u00e4remot per capita s\u00e5 ligger Malta p\u00e5 fem g\u00e5nger s\u00e5 h\u00f6gt som Afghanistan, som v\u00e4ntat.\nDessutom har ju media aldrig f\u00f6rsuttit en chans att basunera ut att v\u00e5r BNP \u00f6kar i takt med att vi blir fler, s\u00e5 vad tror du har h\u00e4nt nu?&lt;/p&gt;\n\n&lt;ol&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Magdalena Andersson har suttit och sl\u00f6l\u00e4st lite i the Economist hos fris\u00f6ren och s\u00e5 sakteliga insett att man inte ska stirra sig blind p\u00e5 BNP, \u00e4ven om den v\u00e4xer.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Magdalena Andersson har f\u00e5tt f\u00f6rklarat f\u00f6r sig att det ligger i hennes partis intresse att man ers\u00e4tter redovisningar av BNP per capita med &amp;quot;n\u00f6jdhetsunders\u00f6kningar&amp;quot; p\u00e5 S\u00f6dermalm den n\u00e4rmsta framtiden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ol&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad k\u00e4nns mest troligt?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge936y", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492497759.0, "created_utc": 1492468959.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge5bmb", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "sockeplast", "parent_id": "t1_dge4t1t", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Eller s\u00e5 vill man p\u00e5b\u00f6rja en f\u00f6rflyttning av fokus fr\u00e5n BNP eftersom det just inte \u00e4r ett s\u00e4rskilt bra m\u00e5tt p\u00e5 hur v\u00e4lm\u00e5ende ekonomin eller tillv\u00e4xten \u00e4r. \n\nSv\u00e5righeten med att g\u00f6ra detta \u00e4r den ofr\u00e5nkomliga kritiken fr\u00e5n BNP-troende marknadsliberaler som g\u00e4rna ser jorden g\u00e5 under s\u00e5 l\u00e4nge Sveriges BNP \u00f6kat varje \u00e5r. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eller s\u00e5 vill man p\u00e5b\u00f6rja en f\u00f6rflyttning av fokus fr\u00e5n BNP eftersom det just inte \u00e4r ett s\u00e4rskilt bra m\u00e5tt p\u00e5 hur v\u00e4lm\u00e5ende ekonomin eller tillv\u00e4xten \u00e4r. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sv\u00e5righeten med att g\u00f6ra detta \u00e4r den ofr\u00e5nkomliga kritiken fr\u00e5n BNP-troende marknadsliberaler som g\u00e4rna ser jorden g\u00e5 under s\u00e5 l\u00e4nge Sveriges BNP \u00f6kat varje \u00e5r. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge5bmb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492493024.0, "created_utc": 1492464224.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge4t1t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Velify1", "parent_id": "t1_dge4gxy", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "K\u00e4nns beklagligt att presentera materialet i n\u00e4ringslivsdelen, \u00e5tg\u00e4rden \u00e4r ju strikt opinionsbildande och handlar inte egentligen om ekonomi. Det indirekta budskapet \u00e4r att \"v\u00e5r politik kommer kanske inte hj\u00e4lpa ekonomin, titta ist\u00e4llet p\u00e5 de h\u00e4r sakerna som gynnar oss politiskt.\"", "edited": 1492476513.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4nns beklagligt att presentera materialet i n\u00e4ringslivsdelen, \u00e5tg\u00e4rden \u00e4r ju strikt opinionsbildande och handlar inte egentligen om ekonomi. Det indirekta budskapet \u00e4r att &amp;quot;v\u00e5r politik kommer kanske inte hj\u00e4lpa ekonomin, titta ist\u00e4llet p\u00e5 de h\u00e4r sakerna som gynnar oss politiskt.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge4t1t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492492399.0, "created_utc": 1492463599.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge4gxy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "sockeplast", "parent_id": "t3_65y4qm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Sp\u00e4nnande! Klokt men sv\u00e5rt att inf\u00f6ra ett nytt m\u00e4tetal. \n\nProblemet med BNP \u00e4r att det \u00e4r v\u00e4ldigt trubbigt. Framf\u00f6r allt tar BNP ingen h\u00e4nsyn till h\u00e5llbarhet. Ett f\u00f6retag som oavsiktligen f\u00f6rorenar milj\u00f6n, och sedan tar in en konsult f\u00f6r att st\u00e4da upp efter olyckan, \u00f6kar ju p\u00e5 BNP. \u00c4ven om v\u00e4rlden knappast blivit b\u00e4ttre. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sp\u00e4nnande! Klokt men sv\u00e5rt att inf\u00f6ra ett nytt m\u00e4tetal. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Problemet med BNP \u00e4r att det \u00e4r v\u00e4ldigt trubbigt. Framf\u00f6r allt tar BNP ingen h\u00e4nsyn till h\u00e5llbarhet. Ett f\u00f6retag som oavsiktligen f\u00f6rorenar milj\u00f6n, och sedan tar in en konsult f\u00f6r att st\u00e4da upp efter olyckan, \u00f6kar ju p\u00e5 BNP. \u00c4ven om v\u00e4rlden knappast blivit b\u00e4ttre. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dge4gxy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492492001.0, "created_utc": 1492463201.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65y4qm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgef81y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "qeadwrsf", "parent_id": "t3_65y4qm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "har vi inget land att j\u00e4mf\u00f6ra med s\u00e5 kommer vi alltid vara v\u00e4rdens b\u00e4sta land antar jag. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;har vi inget land att j\u00e4mf\u00f6ra med s\u00e5 kommer vi alltid vara v\u00e4rdens b\u00e4sta land antar jag. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dgef81y", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492505621.0, "created_utc": 1492476821.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65y4qm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dges262", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "HerrApa", "parent_id": "t3_65y4qm", "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "controversiality": 0, "body": "Vad \u00e4r kemikaliebelastning? Ser det enbart anv\u00e4ndas p\u00e5 flummiga h\u00e4lsosidor, hoppas verkligen inte att det \u00e4r vad dom syftar p\u00e5. Vore pinsamt. \n\nI \u00f6vrigt \u00e4r det inte d\u00e5ligt med ett m\u00e5tt som tar h\u00e4nsyn till fler saker men ser \u00e4rligt talat inte varf\u00f6r Sverige ska definera detta, b\u00f6r rimligtvis vara n\u00e5got fler kommer \u00f6verens om samt grundar sig i n\u00e5got vetenskapligt. Tveksam till att detta kommer tillf\u00f6ra n\u00e5got av v\u00e4rde.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad \u00e4r kemikaliebelastning? Ser det enbart anv\u00e4ndas p\u00e5 flummiga h\u00e4lsosidor, hoppas verkligen inte att det \u00e4r vad dom syftar p\u00e5. Vore pinsamt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I \u00f6vrigt \u00e4r det inte d\u00e5ligt med ett m\u00e5tt som tar h\u00e4nsyn till fler saker men ser \u00e4rligt talat inte varf\u00f6r Sverige ska definera detta, b\u00f6r rimligtvis vara n\u00e5got fler kommer \u00f6verens om samt grundar sig i n\u00e5got vetenskapligt. Tveksam till att detta kommer tillf\u00f6ra n\u00e5got av v\u00e4rde.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "svenskpolitik", "name": "t1_dges262", "score_hidden": true, "stickied": false, "created": 1492523527.0, "created_utc": 1492494727.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]