[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "mexico", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65h17n", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 26, "report_reasons": null, "author": "XS4Me", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65h17n", "subreddit_name_prefixed": "r/mexico", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "eluniversal.com.mx", "hidden": false, "thumbnail": "", "subreddit_id": "t5_2qhv7", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/mexico/comments/65h17n/asesino_de_empresario_acusa_a_cuauht\u00e9moc_blanco/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492255023.0, "url": "http://www.eluniversal.com.mx/articulo/estados/2017/04/14/vinculan-al-cuau-con-asesinato-de-empresario", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Asesino de empresario acusa a Cuauht\u00e9moc Blanco de pagarle por crimen", "created_utc": 1492226223.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.96, "num_comments": 6, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 26}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhv7", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65h17n", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhv7", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65h17n", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhv7", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65h17n", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhv7", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65h17n", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbpxuo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "HermanoEsteban", "parent_id": "t1_dgbkkbs", "subreddit_name_prefixed": "r/mexico", "controversiality": 0, "body": "Veo que en Morelos ya no tienen desde 2013, de todas formas debe ser destituido para ser juzgado ya que la sujeci\u00f3n a un proceso penal le inhibe de continuar siendo presidente municipal.      \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Veo que en Morelos ya no tienen desde 2013, de todas formas debe ser destituido para ser juzgado ya que la sujeci\u00f3n a un proceso penal le inhibe de continuar siendo presidente municipal.      &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "mexico", "name": "t1_dgbpxuo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492348316.0, "created_utc": 1492319516.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbkkbs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "XS4Me", "parent_id": "t1_dgazu9b", "subreddit_name_prefixed": "r/mexico", "controversiality": 0, "body": "Los municipales tienen fuero?!? No mames.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Los municipales tienen fuero?!? No mames.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "mexico", "name": "t1_dgbkkbs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492339548.0, "created_utc": 1492310748.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgazu9b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "HermanoEsteban", "parent_id": "t1_dgat0ci", "subreddit_name_prefixed": "r/mexico", "controversiality": 0, "body": "Anyways, es necesario el desafuero para la detenci\u00f3n. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Anyways, es necesario el desafuero para la detenci\u00f3n. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "mexico", "name": "t1_dgazu9b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492310378.0, "created_utc": 1492281578.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhv7", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65h17n", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgavbhj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "XS4Me", "parent_id": "t1_dgat0ci", "subreddit_name_prefixed": "r/mexico", "controversiality": 0, "body": "Lo que veo es un caso bien gordo, con mucha intriga e intereses por parte del gobierno estatal por remover al alcalde de Cuernavaca. Tambi\u00e9n veo bastante posible que lo que est\u00e1 alegando el asesino sea cierto.\n\nS\u00e9 que los ministros de la SCJN est\u00e1n ahora asolenandose en alguna playa, pero no dudar\u00eda que atraer el caso fuera lo primero que hicieran nada m\u00e1s regresando de vacaciones.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lo que veo es un caso bien gordo, con mucha intriga e intereses por parte del gobierno estatal por remover al alcalde de Cuernavaca. Tambi\u00e9n veo bastante posible que lo que est\u00e1 alegando el asesino sea cierto.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e9 que los ministros de la SCJN est\u00e1n ahora asolenandose en alguna playa, pero no dudar\u00eda que atraer el caso fuera lo primero que hicieran nada m\u00e1s regresando de vacaciones.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "mexico", "name": "t1_dgavbhj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492304214.0, "created_utc": 1492275414.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgat0ci", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Codigo_X", "parent_id": "t3_65h17n", "subreddit_name_prefixed": "r/mexico", "controversiality": 0, "body": "Vaya escandolo, tengo entendido que el juez ya giro la orden de aprensi\u00f3n .\n\nSera que es cierto que Graco Ramirez lo esta persiguiendo pol\u00edticamente o Cuahu simplemente ya se alineo con los carteles.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vaya escandolo, tengo entendido que el juez ya giro la orden de aprensi\u00f3n .&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sera que es cierto que Graco Ramirez lo esta persiguiendo pol\u00edticamente o Cuahu simplemente ya se alineo con los carteles.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "mexico", "name": "t1_dgat0ci", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492300975.0, "created_utc": 1492272175.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhv7", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65h17n", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc6cxl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "sciscit", "parent_id": "t3_65h17n", "subreddit_name_prefixed": "r/mexico", "controversiality": 0, "body": "Pues es un asesino a sueldo, nimodo que diga mentiras ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pues es un asesino a sueldo, nimodo que diga mentiras &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "mexico", "name": "t1_dgc6cxl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492386630.0, "created_utc": 1492357830.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]