[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "italy", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64wotc", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 35, "report_reasons": null, "author": "DiamantePazzo", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64wotc", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "lastampa.it", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/5ke77vIbcHyXCkP-tFruAPIGCl7Kcnqq39dqDdM31wQ.jpg?s=09c3960873e03cd4e9ae7918616fad76", "width": 1024, "height": 576}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/5ke77vIbcHyXCkP-tFruAPIGCl7Kcnqq39dqDdM31wQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=97b89e63c3eeb86a0892eabd20d1303b", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/5ke77vIbcHyXCkP-tFruAPIGCl7Kcnqq39dqDdM31wQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=e3a5c5c80cbf4da03f48beabc80ed813", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/5ke77vIbcHyXCkP-tFruAPIGCl7Kcnqq39dqDdM31wQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=a4542351e106545e40d54caf5d6e15ff", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/5ke77vIbcHyXCkP-tFruAPIGCl7Kcnqq39dqDdM31wQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=6b711bc55e5df9caeeb0d73960077cf9", "width": 640, "height": 360}, {"url": "https://i.redditmedia.com/5ke77vIbcHyXCkP-tFruAPIGCl7Kcnqq39dqDdM31wQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=3bbe5b0d7001e2a215be7b8d9f0c0733", "width": 960, "height": 540}], "variants": {}, "id": "w60KLH9wAmekizJxe8AY6CmjHaC3ecJ8AFWcbTob73A"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/I7KXY9V08ESdt1gOkQ7hTKqtgFFEnNxwW4w61eYLW6M.jpg", "subreddit_id": "t5_2qkhk", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": "cinefilo", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/italy/comments/64wotc/di_maio_e_la_frase_choc_sui_criminali_romeni/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492010276.0, "url": "http://www.lastampa.it/2017/04/12/italia/politica/di-maio-e-la-frase-choc-sui-romeni-criminali-lambasciatore-protesta-8MquzbdYvxhZNtGb6XzB5O/pagina.html", "author_flair_text": "", "quarantine": false, "title": "Di Maio e la frase choc sui \u201ccriminali\u201d romeni. L\u2019ambasciatore protesta.", "created_utc": 1491981476.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.78, "num_comments": 105, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 35}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pwwj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "realqmaster", "parent_id": "t1_dg5opp8", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Diventa sempre pi\u00f9 misterioso il motivo per cui abbia abbandonato gli studi. /s\nCandidato ufficialmente come premier eh. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Diventa sempre pi\u00f9 misterioso il motivo per cui abbia abbandonato gli studi. /s\nCandidato ufficialmente come premier eh. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5pwwj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023350.0, "created_utc": 1491994550.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ozzv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "zykzakk", "parent_id": "t1_dg5opp8", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Che poi, guarda caso, l'Italia ha il 40% dei cittadini romeni in Europa, quindi non capisco lo scandalo", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Che poi, guarda caso, l&amp;#39;Italia ha il 40% dei cittadini romeni in Europa, quindi non capisco lo scandalo&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5ozzv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020708.0, "created_utc": 1491991908.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qim0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "fabbro_fabbro", "parent_id": "t1_dg5opp8", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "povero, non avr\u00e0 capito la mail di beppe, capita.La sua fidanzata non lo blocca mai quando fa ste sparate?per fortuna si occupa di comunicazione", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;povero, non avr\u00e0 capito la mail di beppe, capita.La sua fidanzata non lo blocca mai quando fa ste sparate?per fortuna si occupa di comunicazione&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5qim0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024886.0, "created_utc": 1491996086.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qrx8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "looreenzoo", "parent_id": "t1_dg5p8it", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "* Il 40% dei mandati di cattura europei giunti in Romania proviene dall'Italia;\n* il 40% dei romeni che emigra dalla Romania, vive in Italia;\n* l'Italia non importa criminali romeni pi\u00f9 degli altri paesi europei.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Il 40% dei mandati di cattura europei giunti in Romania proviene dall&amp;#39;Italia;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;il 40% dei romeni che emigra dalla Romania, vive in Italia;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;l&amp;#39;Italia non importa criminali romeni pi\u00f9 degli altri paesi europei.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5qrx8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025492.0, "created_utc": 1491996692.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qf2v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "torav", "parent_id": "t1_dg5p8it", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Che non \u00e8 quello che ha detto Di Maio. Di Maio ha detto che \"L\u2019Italia ha importato dalla Romania il 40% dei loro criminali\". Quindi ha detto una cazzata. Quando il suo ghostwriter riuscir\u00e0 a fargli scrivere qualcosa di pi\u00f9 articolato (che magari verte sulla correlazione tra le due cose di cui parli) ne potremo discutere.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Che non \u00e8 quello che ha detto Di Maio. Di Maio ha detto che &amp;quot;L\u2019Italia ha importato dalla Romania il 40% dei loro criminali&amp;quot;. Quindi ha detto una cazzata. Quando il suo ghostwriter riuscir\u00e0 a fargli scrivere qualcosa di pi\u00f9 articolato (che magari verte sulla correlazione tra le due cose di cui parli) ne potremo discutere.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5qf2v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024654.0, "created_utc": 1491995854.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qc0t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "BruMun", "parent_id": "t1_dg5q8ge", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; . Meno downvote ricevi e pi\u00f9 stupido sei.\n\nImmagino che questo sia l'unico modo che hai per dirti da solo che sei intelligentissimo.\n\nMai mettersi in dubbio, mai ipotizzare di aver detto una stupidaggine. Sono gli altri che sono stupidi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;. Meno downvote ricevi e pi\u00f9 stupido sei.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Immagino che questo sia l&amp;#39;unico modo che hai per dirti da solo che sei intelligentissimo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mai mettersi in dubbio, mai ipotizzare di aver detto una stupidaggine. Sono gli altri che sono stupidi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5qc0t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024447.0, "created_utc": 1491995647.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5q8ge", "gilded": 0, "archived": false, "score": -11, "report_reasons": null, "author": "sawada91", "parent_id": "t1_dg5psk8", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "In sintesi:\n\n- Utente dice \"OMG la frase originale era A e non B!!! 11!!1!!! I 5S sono tutti degli analfabeti funzionali!!\" \n\n- Utente dice che effettivamente una \u00e8 la conseguenza dell'altra e non vede il problema\n\n- Pioggia di downvote\n\nNo seriamente, ormai i downvote in questo subreddit sono delle medaglie al valore. Meno downvote ricevi e pi\u00f9 stupido sei. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;In sintesi:&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Utente dice &amp;quot;OMG la frase originale era A e non B!!! 11!!1!!! I 5S sono tutti degli analfabeti funzionali!!&amp;quot; &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Utente dice che effettivamente una \u00e8 la conseguenza dell&amp;#39;altra e non vede il problema&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Pioggia di downvote&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;No seriamente, ormai i downvote in questo subreddit sono delle medaglie al valore. Meno downvote ricevi e pi\u00f9 stupido sei. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5q8ge", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024200.0, "created_utc": 1491995400.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5psk8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "panicClark", "parent_id": "t1_dg5pffl", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Sei la dimostrazione vivente del motivo per cui cos\u00ec tanta gente vota gli analfabeti funzionali, mi pare ovvio che le sparate dei grillini come questa trovano un terreno fertile da qualche parte. Tipo la tua testa.\n\nE vieni downvotato perch\u00e9 mostri di non capire cosa ti viene detto, o di fregartene. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sei la dimostrazione vivente del motivo per cui cos\u00ec tanta gente vota gli analfabeti funzionali, mi pare ovvio che le sparate dei grillini come questa trovano un terreno fertile da qualche parte. Tipo la tua testa.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E vieni downvotato perch\u00e9 mostri di non capire cosa ti viene detto, o di fregartene. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5psk8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023027.0, "created_utc": 1491994227.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qlul", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "thewisepuppet", "parent_id": "t1_dg5pffl", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "La gente ti fa downvote perch\u00e9 sei tu a non portare in primo luogo nulla per sostenere la tua conversazione.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La gente ti fa downvote perch\u00e9 sei tu a non portare in primo luogo nulla per sostenere la tua conversazione.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5qlul", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025101.0, "created_utc": 1491996301.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg63y2q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Syr_Enigma", "parent_id": "t1_dg5zr1v", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Ah, ho capito tutto insomma! Grazie per la correzione.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah, ho capito tutto insomma! Grazie per la correzione.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg63y2q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492043174.0, "created_utc": 1492014374.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5zr1v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "bonzinip", "parent_id": "t1_dg5u13e", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "No, il 40% dei rumeni emigrati che hanno compiuto un crimine all'estero viveva in Italia al momento del fatto. Cosa non strana visto che il 40% dei rumeni emigrati vive qua. Siamo perfettamente in media.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;No, il 40% dei rumeni emigrati che hanno compiuto un crimine all&amp;#39;estero viveva in Italia al momento del fatto. Cosa non strana visto che il 40% dei rumeni emigrati vive qua. Siamo perfettamente in media.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5zr1v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492038615.0, "created_utc": 1492009815.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5u13e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg5pffl", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5u13e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031440.0, "created_utc": 1492002640.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pffl", "gilded": 0, "archived": false, "score": -22, "report_reasons": null, "author": "sawada91", "parent_id": "t1_dg5paae", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Non c'entrano nulla hai ragione. La prima cosa \u00e8 solo conseguenza della seconda, nulla di importante .  \n\nEdit: la gente che downvota perch\u00e9 non sa cosa rispondere. Che soddisfazione ", "edited": 1491994046.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non c&amp;#39;entrano nulla hai ragione. La prima cosa \u00e8 solo conseguenza della seconda, nulla di importante .  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: la gente che downvota perch\u00e9 non sa cosa rispondere. Che soddisfazione &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5pffl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021994.0, "created_utc": 1491993194.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -22}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5paae", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "panicClark", "parent_id": "t1_dg5p8it", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "S\u00ec, ma non c'entra niente con la cazzata che ha detto Di Maio, che ha stuzzicato i razzistelli di borgata ma ha dimostrato di non capire la lingua italiana.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00ec, ma non c&amp;#39;entra niente con la cazzata che ha detto Di Maio, che ha stuzzicato i razzistelli di borgata ma ha dimostrato di non capire la lingua italiana.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5paae", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021568.0, "created_utc": 1491992768.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p8it", "gilded": 0, "archived": false, "score": -6, "report_reasons": null, "author": "sawada91", "parent_id": "t1_dg5p68t", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Quindi le due sono collegate. L'Italia non farebbe questo se non ci fossero criminali provenienti dalla Romania. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quindi le due sono collegate. L&amp;#39;Italia non farebbe questo se non ci fossero criminali provenienti dalla Romania. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5p8it", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021426.0, "created_utc": 1491992626.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p68t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "panicClark", "parent_id": "t1_dg5p5fp", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Perch\u00e9 se un cittadino romeno delinque in Italia e si rende irreperibile, la prima cosa che fai \u00e8 chiedere alla Romania che te lo spedisca indietro se lo trova nel suo territorio.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Perch\u00e9 se un cittadino romeno delinque in Italia e si rende irreperibile, la prima cosa che fai \u00e8 chiedere alla Romania che te lo spedisca indietro se lo trova nel suo territorio.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5p68t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021236.0, "created_utc": 1491992436.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p5fp", "gilded": 0, "archived": false, "score": -6, "report_reasons": null, "author": "sawada91", "parent_id": "t1_dg5opp8", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Perch\u00e9 dovrebbe interessarsene l'Italia allora? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Perch\u00e9 dovrebbe interessarsene l&amp;#39;Italia allora? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5p5fp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021170.0, "created_utc": 1491992370.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5opp8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 50, "report_reasons": null, "author": "panicClark", "parent_id": "t1_dg5lskn", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Ma il bello \u00e8 che da bravo analfabeta funzionale Di Maio non ha neanche capito cosa stesse dicendo Sebastiano Ardita, che citava una statistica in base alla quale il 40% _dei mandati di cattura internazionali_ giunti in Romania provenivano dall'Italia, che non vuol dire manco per niente che l'Italia ha importato il 40% dei criminali romeni.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ma il bello \u00e8 che da bravo analfabeta funzionale Di Maio non ha neanche capito cosa stesse dicendo Sebastiano Ardita, che citava una statistica in base alla quale il 40% &lt;em&gt;dei mandati di cattura internazionali&lt;/em&gt; giunti in Romania provenivano dall&amp;#39;Italia, che non vuol dire manco per niente che l&amp;#39;Italia ha importato il 40% dei criminali romeni.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5opp8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019826.0, "created_utc": 1491991026.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 50}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5o9ea", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "TubePanic", "parent_id": "t1_dg5nhi3", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; Quali benefici porterebbe all'Italia la fine della libert\u00e0 di circolazione?\n\nAll'Italia nessuno, al M5s probabilmente molti - come e' successo coi Tory in UK. Vantaggi consistenti almeno per un po', prima che la storia e l'economia finalmente presentino il conto.", "edited": 1492003109.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Quali benefici porterebbe all&amp;#39;Italia la fine della libert\u00e0 di circolazione?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;All&amp;#39;Italia nessuno, al M5s probabilmente molti - come e&amp;#39; successo coi Tory in UK. Vantaggi consistenti almeno per un po&amp;#39;, prima che la storia e l&amp;#39;economia finalmente presentino il conto.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5o9ea", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018410.0, "created_utc": 1491989610.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nhi3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Rinasciment", "parent_id": "t1_dg5mgj8", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt;I 5S sono troppo paraculi per proporre qualcosa del genere, come sempre lanciano il sasso e nascondono la pietra, non si espongono mai al 100% e in questo modo fanno tutti fessi e contenti.\n\nVero\n\n&gt;Se invece dovesse veramente proporre qualcosa del genere, cosa di cui dubito per i motivi di sopra, chapeau, mi dovrei ricredere in positivo.\n\nQui non sono d'accordo. Quali benefici porterebbe all'Italia la fine della libert\u00e0 di circolazione?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;I 5S sono troppo paraculi per proporre qualcosa del genere, come sempre lanciano il sasso e nascondono la pietra, non si espongono mai al 100% e in questo modo fanno tutti fessi e contenti.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vero&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Se invece dovesse veramente proporre qualcosa del genere, cosa di cui dubito per i motivi di sopra, chapeau, mi dovrei ricredere in positivo.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Qui non sono d&amp;#39;accordo. Quali benefici porterebbe all&amp;#39;Italia la fine della libert\u00e0 di circolazione?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5nhi3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015935.0, "created_utc": 1491987135.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mgj8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "DiamantePazzo", "parent_id": "t1_dg5mcxb", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "I 5S sono troppo paraculi per proporre qualcosa del genere, come sempre lanciano il sasso e nascondono la pietra, non si espongono mai al 100% e in questo modo fanno tutti fessi e contenti.   \n\nSe invece dovesse veramente proporre qualcosa del genere, cosa di cui dubito per i motivi di sopra, chapeau, mi dovrei ricredere in positivo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I 5S sono troppo paraculi per proporre qualcosa del genere, come sempre lanciano il sasso e nascondono la pietra, non si espongono mai al 100% e in questo modo fanno tutti fessi e contenti.   &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Se invece dovesse veramente proporre qualcosa del genere, cosa di cui dubito per i motivi di sopra, chapeau, mi dovrei ricredere in positivo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5mgj8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012768.0, "created_utc": 1491983968.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7am5o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chekhov45", "parent_id": "t1_dg79td2", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Sto solo dicendo che se il problema \u00e8 la migrazione clandestina, abolire Schengen non \u00e8 una soluzione utile. Dato che l'Italia \u00e8 una penisola, la maggior parte dei migranti che entra in Italia non arriva dal Brennero. (Anzi, proprio grazie alle frontiere aperte molti migranti che arrivano in Italia vanno verso il nord Europa.) L'Italia ha margini significativi per gestire meglio la questione, senza impedimenti da parte dei trattati UE. \n\nDi Maio non vuole risolvere la questione della migrazione clandestina. Ha solo visto un'occasione per sparare a zero sull'UE nel tentativo di rubare un po' di voti a LN e FdI. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sto solo dicendo che se il problema \u00e8 la migrazione clandestina, abolire Schengen non \u00e8 una soluzione utile. Dato che l&amp;#39;Italia \u00e8 una penisola, la maggior parte dei migranti che entra in Italia non arriva dal Brennero. (Anzi, proprio grazie alle frontiere aperte molti migranti che arrivano in Italia vanno verso il nord Europa.) L&amp;#39;Italia ha margini significativi per gestire meglio la questione, senza impedimenti da parte dei trattati UE. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Di Maio non vuole risolvere la questione della migrazione clandestina. Ha solo visto un&amp;#39;occasione per sparare a zero sull&amp;#39;UE nel tentativo di rubare un po&amp;#39; di voti a LN e FdI. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7am5o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492098559.0, "created_utc": 1492069759.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg79td2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "tecnofauno", "parent_id": "t1_dg5nwyn", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "La vicinanza geografica ha aiutato. E se ti ricordi i bei tempi allora avrai presente di quanto tempo sia stato necessario per una buona integrazione (sempre che sia conclusa). \n\nPer dire che non mi sembra una strategia efficace e da ripetere. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La vicinanza geografica ha aiutato. E se ti ricordi i bei tempi allora avrai presente di quanto tempo sia stato necessario per una buona integrazione (sempre che sia conclusa). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Per dire che non mi sembra una strategia efficace e da ripetere. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg79td2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492096333.0, "created_utc": 1492067533.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nwyn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "chekhov45", "parent_id": "t1_dg5noer", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; Conferma quello che ho detto io, ed \u00e8 la mia esperienza quando ho lavorato all'estero, hai aperto il link? Dice: il paese ospitante pu\u00f2 chiedere la registrazione.\n\nAppunto, \u00e8 a discrezione dello stato ospitante - non decide l'UE. \n\nPremesso che secondo me il problema dell'immigrazione clandestina in italia \u00e8 overblown, se la questione ruota attorno a Schengen, come fai a spiegare l'immigrazione albanese in Italia negli anni Novanta? L'Albania non \u00e8 un Paese UE, n\u00e9 un Paese Schenghen. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Conferma quello che ho detto io, ed \u00e8 la mia esperienza quando ho lavorato all&amp;#39;estero, hai aperto il link? Dice: il paese ospitante pu\u00f2 chiedere la registrazione.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Appunto, \u00e8 a discrezione dello stato ospitante - non decide l&amp;#39;UE. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Premesso che secondo me il problema dell&amp;#39;immigrazione clandestina in italia \u00e8 overblown, se la questione ruota attorno a Schengen, come fai a spiegare l&amp;#39;immigrazione albanese in Italia negli anni Novanta? L&amp;#39;Albania non \u00e8 un Paese UE, n\u00e9 un Paese Schenghen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5nwyn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017321.0, "created_utc": 1491988521.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5tzsz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ErPanfi", "parent_id": "t1_dg5noer", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; L'italia non \u00e8 solo un bancomat per L'UE\n\nQuesta l'ho gi\u00e0 sentita, ma l'ultima volta che abbiam fatto questo conto IIRC eravamo pi\u00f9 o meno in pari con le entrate/uscite verso l'UE...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;L&amp;#39;italia non \u00e8 solo un bancomat per L&amp;#39;UE&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Questa l&amp;#39;ho gi\u00e0 sentita, ma l&amp;#39;ultima volta che abbiam fatto questo conto IIRC eravamo pi\u00f9 o meno in pari con le entrate/uscite verso l&amp;#39;UE...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5tzsz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031386.0, "created_utc": 1492002586.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5noer", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "DiamantePazzo", "parent_id": "t1_dg5nemw", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "&gt; http://europa.eu/youreurope/citizens/residence/documents-formalities/registering-residence/index_it.htm\n\nConferma quello che ho detto io, ed \u00e8 la mia esperienza quando ho lavorato all'estero, hai aperto il link? Dice: il paese ospitante **pu\u00f2** chiedere la registrazione.\n&gt;Se il problema \u00e8 quello della criminalit\u00e0 rumena in Italia, credo che ci siano i margini per agire in modo piu' efficiente senza attaccare tutto il sistema di Schenghen - fra l'altro Di Maio ha attaccato l'UE in generale. Migliorare i nostri controlli e la nostra burocrazia ci permetterebbe di affrontare meglio il problema dell'immigrazione clandestina in generale, non solo quella europea. Ovvio che \u00e8 molto piu' comodo scaricare le colpe su Bruxelles (e porta piu' voti).\n  \nSchengen ha delle vulnerabilit\u00e0 e dei problemi giganteschi, non cambiarlo significa ignorare tali problemi, e Di Maio fa bene ad attaccare anche l'UE: se ne sta lavando le mani delle centinaia di migliaia di persone che arrivano ormai costantemente in Italia, dei ghetti che si sono creati e dell'esplosione della criminalit\u00e0.  \n\n Bruxelles \u00e8 ottima  a comminare multe quando l'Italia commette un'infrazione e a soprassedere quando vengono commesse dalla Germania.  \n\n Perch\u00e9 non ha ancora multato i paesi che rifiutano i ricollocamenti? Che aspetta ad applicare gli stessi standard per tutti? L'italia non \u00e8 solo un bancomat per L'UE, tutti quei paesi ai quali molto generosamente stiamo regalando miliardi di \u20ac devono prendersi la loro fetta di \"risorse\", \u00e8 troppo comodo predere gli onori e rifiutare gli oneri.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://europa.eu/youreurope/citizens/residence/documents-formalities/registering-residence/index_it.htm\"&gt;http://europa.eu/youreurope/citizens/residence/documents-formalities/registering-residence/index_it.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Conferma quello che ho detto io, ed \u00e8 la mia esperienza quando ho lavorato all&amp;#39;estero, hai aperto il link? Dice: il paese ospitante &lt;strong&gt;pu\u00f2&lt;/strong&gt; chiedere la registrazione.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Se il problema \u00e8 quello della criminalit\u00e0 rumena in Italia, credo che ci siano i margini per agire in modo piu&amp;#39; efficiente senza attaccare tutto il sistema di Schenghen - fra l&amp;#39;altro Di Maio ha attaccato l&amp;#39;UE in generale. Migliorare i nostri controlli e la nostra burocrazia ci permetterebbe di affrontare meglio il problema dell&amp;#39;immigrazione clandestina in generale, non solo quella europea. Ovvio che \u00e8 molto piu&amp;#39; comodo scaricare le colpe su Bruxelles (e porta piu&amp;#39; voti).&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Schengen ha delle vulnerabilit\u00e0 e dei problemi giganteschi, non cambiarlo significa ignorare tali problemi, e Di Maio fa bene ad attaccare anche l&amp;#39;UE: se ne sta lavando le mani delle centinaia di migliaia di persone che arrivano ormai costantemente in Italia, dei ghetti che si sono creati e dell&amp;#39;esplosione della criminalit\u00e0.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bruxelles \u00e8 ottima  a comminare multe quando l&amp;#39;Italia commette un&amp;#39;infrazione e a soprassedere quando vengono commesse dalla Germania.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Perch\u00e9 non ha ancora multato i paesi che rifiutano i ricollocamenti? Che aspetta ad applicare gli stessi standard per tutti? L&amp;#39;italia non \u00e8 solo un bancomat per L&amp;#39;UE, tutti quei paesi ai quali molto generosamente stiamo regalando miliardi di \u20ac devono prendersi la loro fetta di &amp;quot;risorse&amp;quot;, \u00e8 troppo comodo predere gli onori e rifiutare gli oneri.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5noer", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016554.0, "created_utc": 1491987754.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nemw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "chekhov45", "parent_id": "t1_dg5n3h1", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; non esistono dati ufficiali perch\u00e9 non c'\u00e8 obbligo di registrazione all'arrivo\n\nhttp://europa.eu/youreurope/citizens/residence/documents-formalities/registering-residence/index_it.htm\n\n&gt; Nei primi 3 mesi di soggiorno in un altro paese, in quanto cittadino dell'UE non sei tenuto a richiedere la certificazione anagrafica che attesta il tuo diritto a viverci. Alcuni paesi potrebbero tuttavia chiederti di dichiarare la tua presenza al momento dell'arrivo.\n\n&gt; Dopo 3 mesi nel nuovo paese ospitante pu\u00f2 esserti chiesto di iscriverti come residente presso le autorit\u00e0 competenti (in genere il comune o il commissariato di polizia) e di ottenere il certificato di iscrizione anagrafica.\n\nSe il problema \u00e8 quello della criminalit\u00e0 rumena in Italia, credo che ci siano i margini per agire in modo piu' efficiente senza attaccare tutto il sistema di Schenghen - fra l'altro Di Maio ha attaccato l'UE in generale. Migliorare i nostri controlli e la nostra burocrazia ci permetterebbe di affrontare meglio il problema dell'immigrazione clandestina in generale, non solo quella europea. Ovvio che \u00e8 molto piu' comodo scaricare le colpe su Bruxelles (e porta piu' voti).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;non esistono dati ufficiali perch\u00e9 non c&amp;#39;\u00e8 obbligo di registrazione all&amp;#39;arrivo&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://europa.eu/youreurope/citizens/residence/documents-formalities/registering-residence/index_it.htm\"&gt;http://europa.eu/youreurope/citizens/residence/documents-formalities/registering-residence/index_it.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nei primi 3 mesi di soggiorno in un altro paese, in quanto cittadino dell&amp;#39;UE non sei tenuto a richiedere la certificazione anagrafica che attesta il tuo diritto a viverci. Alcuni paesi potrebbero tuttavia chiederti di dichiarare la tua presenza al momento dell&amp;#39;arrivo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dopo 3 mesi nel nuovo paese ospitante pu\u00f2 esserti chiesto di iscriverti come residente presso le autorit\u00e0 competenti (in genere il comune o il commissariato di polizia) e di ottenere il certificato di iscrizione anagrafica.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Se il problema \u00e8 quello della criminalit\u00e0 rumena in Italia, credo che ci siano i margini per agire in modo piu&amp;#39; efficiente senza attaccare tutto il sistema di Schenghen - fra l&amp;#39;altro Di Maio ha attaccato l&amp;#39;UE in generale. Migliorare i nostri controlli e la nostra burocrazia ci permetterebbe di affrontare meglio il problema dell&amp;#39;immigrazione clandestina in generale, non solo quella europea. Ovvio che \u00e8 molto piu&amp;#39; comodo scaricare le colpe su Bruxelles (e porta piu&amp;#39; voti).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5nemw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015681.0, "created_utc": 1491986881.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n3h1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "DiamantePazzo", "parent_id": "t1_dg5myna", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "&gt; se un immigrato europeo \u00e8 in Italia senza un lavoro o senza i mezzi per sostenersi l'Italia ha il diritto di rimpatriarlo\n\nVengono rimpatriati ma semplicemente ritornano perch\u00e9 le frontiere sono spalancate, non \u00e8 un discorso di inefficienza, \u00e8 un discorso di legislazione europea. E questo senza contare le enormi difficolt\u00e0 relative al censimento di cittadini europei in Italia, non esistono dati ufficiali perch\u00e9 non c'\u00e8 obbligo di registrazione all'arrivo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;se un immigrato europeo \u00e8 in Italia senza un lavoro o senza i mezzi per sostenersi l&amp;#39;Italia ha il diritto di rimpatriarlo&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vengono rimpatriati ma semplicemente ritornano perch\u00e9 le frontiere sono spalancate, non \u00e8 un discorso di inefficienza, \u00e8 un discorso di legislazione europea. E questo senza contare le enormi difficolt\u00e0 relative al censimento di cittadini europei in Italia, non esistono dati ufficiali perch\u00e9 non c&amp;#39;\u00e8 obbligo di registrazione all&amp;#39;arrivo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5n3h1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014714.0, "created_utc": 1491985914.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5owxw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "chekhov45", "parent_id": "t1_dg5o8ki", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Non credo che sia realistico dire agli altri paesi UE: \"Non vogliamo i rumeni in Italia, ma vogliamo mandare italiani in Germania\". E' un sistema multilaterale.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non credo che sia realistico dire agli altri paesi UE: &amp;quot;Non vogliamo i rumeni in Italia, ma vogliamo mandare italiani in Germania&amp;quot;. E&amp;#39; un sistema multilaterale.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5owxw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020449.0, "created_utc": 1491991649.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o8ki", "gilded": 0, "archived": false, "score": -6, "report_reasons": null, "author": "Krieg29", "parent_id": "t1_dg5myna", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Perch\u00e8 conti tutti gli italiani che emigrano in tutti i paesi eu? Fare il rapporto italiani in romania - rumeni in italia ti avrebbe dato torto?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Perch\u00e8 conti tutti gli italiani che emigrano in tutti i paesi eu? Fare il rapporto italiani in romania - rumeni in italia ti avrebbe dato torto?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5o8ki", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018338.0, "created_utc": 1491989538.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5myna", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "chekhov45", "parent_id": "t1_dg5mj43", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; Anche salvaguardare lavoro e sicurezza dei cittadini Italiani \u00e8 nell'interesse dell'Italia\n\nIl numero di italiani che emigra in altri Paesi UE \u00e8 maggiore del numero di migrati rumeni in Italia. Se cancellassimo la libert\u00e0 di movimento e questo flusso si interrompesse, la disoccupazione in Italia aumenterebbe. \n\nFra l'altro, secondo i trattati UE, se un immigrato europeo \u00e8 in Italia senza un lavoro o senza i mezzi per sostenersi l'Italia ha il diritto di rimpatriarlo. Se poi questo non viene fatto per nostre inefficienze \u00e8 un altro discorso. \n\nE' giusto criticare l'UE per molti aspetti, per\u00f2 criticarne le sue fondamenta come le quattro libert\u00e0 fondamentali \u00e8 pericoloso, soprattutto se ti sei autonominato candidato premier del primo partito italiano. Immaginiamo che il M5S vinca le prossime elezioni, cosa faresti tu se avessi investito un po' di soldi in titoli di Stato italiani?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Anche salvaguardare lavoro e sicurezza dei cittadini Italiani \u00e8 nell&amp;#39;interesse dell&amp;#39;Italia&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Il numero di italiani che emigra in altri Paesi UE \u00e8 maggiore del numero di migrati rumeni in Italia. Se cancellassimo la libert\u00e0 di movimento e questo flusso si interrompesse, la disoccupazione in Italia aumenterebbe. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Fra l&amp;#39;altro, secondo i trattati UE, se un immigrato europeo \u00e8 in Italia senza un lavoro o senza i mezzi per sostenersi l&amp;#39;Italia ha il diritto di rimpatriarlo. Se poi questo non viene fatto per nostre inefficienze \u00e8 un altro discorso. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E&amp;#39; giusto criticare l&amp;#39;UE per molti aspetti, per\u00f2 criticarne le sue fondamenta come le quattro libert\u00e0 fondamentali \u00e8 pericoloso, soprattutto se ti sei autonominato candidato premier del primo partito italiano. Immaginiamo che il M5S vinca le prossime elezioni, cosa faresti tu se avessi investito un po&amp;#39; di soldi in titoli di Stato italiani?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5myna", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014302.0, "created_utc": 1491985502.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mj43", "gilded": 0, "archived": false, "score": -6, "report_reasons": null, "author": "BrunoGiordano", "parent_id": "t1_dg5mcxb", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "Anche salvaguardare lavoro e sicurezza dei cittadini Italiani \u00e8 nell'interesse dell'Italia. A mio avviso un politico ha il dovere di portare alla luce del dibattito i temi sentiti.\n\nFinch\u00e9 non si sconfina nella postverit\u00e1, chi attacca parole realiste rimane ipocrita ai miei occhi.\n\nChe dovrebbe fare, giocare a carte o fare opposizione? rispondi per favore", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Anche salvaguardare lavoro e sicurezza dei cittadini Italiani \u00e8 nell&amp;#39;interesse dell&amp;#39;Italia. A mio avviso un politico ha il dovere di portare alla luce del dibattito i temi sentiti.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Finch\u00e9 non si sconfina nella postverit\u00e1, chi attacca parole realiste rimane ipocrita ai miei occhi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Che dovrebbe fare, giocare a carte o fare opposizione? rispondi per favore&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5mj43", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012977.0, "created_utc": 1491984177.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mcxb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 34, "report_reasons": null, "author": "chekhov45", "parent_id": "t1_dg5lskn", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Questo furbone vuole aizzare la polemica sulla libert\u00e0 di movimento delle persone nell'UE. Un po' come UKIP con i lavoratori polacchi emigrati nel Regno Unito. Forse Di Maio non ha bene presente quanti italiani lavorano in altri Paesi UE e che salvaguardare la libert\u00e0 di movimento \u00e8 chiaramente un interesse dell'Italia.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Questo furbone vuole aizzare la polemica sulla libert\u00e0 di movimento delle persone nell&amp;#39;UE. Un po&amp;#39; come UKIP con i lavoratori polacchi emigrati nel Regno Unito. Forse Di Maio non ha bene presente quanti italiani lavorano in altri Paesi UE e che salvaguardare la libert\u00e0 di movimento \u00e8 chiaramente un interesse dell&amp;#39;Italia.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5mcxb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012474.0, "created_utc": 1491983674.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 34}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5rwne", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "ponchietto", "parent_id": "t1_dg5nkv3", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "La realta':\n\nil 40% dei mandati di cattura europei (cioe' per crimini commessi da rumeni all'estero) viene dall'Italia. Il 40% degli emigrati europei sono in Italia.\n\nDi Maio:\n\nIl 40% dei criminali Rumeni sono venuti in Italia.\n\nSpiegato un po' meglio:\nhttp://www.wittgenstein.it/2017/04/12/di-maio-ardita-criminali-romania/\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La realta&amp;#39;:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;il 40% dei mandati di cattura europei (cioe&amp;#39; per crimini commessi da rumeni all&amp;#39;estero) viene dall&amp;#39;Italia. Il 40% degli emigrati europei sono in Italia.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Di Maio:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il 40% dei criminali Rumeni sono venuti in Italia.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Spiegato un po&amp;#39; meglio:\n&lt;a href=\"http://www.wittgenstein.it/2017/04/12/di-maio-ardita-criminali-romania/\"&gt;http://www.wittgenstein.it/2017/04/12/di-maio-ardita-criminali-romania/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5rwne", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027856.0, "created_utc": 1491999056.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5nlvk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "MaBrutoBrutoBruto", "parent_id": "t1_dg5nkv3", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "L'ho riportato [qui](https://www.reddit.com/r/italy/comments/64wotc/di_maio_e_la_frase_choc_sui_criminali_romeni/dg5n6lc/)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;ho riportato &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/italy/comments/64wotc/di_maio_e_la_frase_choc_sui_criminali_romeni/dg5n6lc/\"&gt;qui&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5nlvk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016330.0, "created_utc": 1491987530.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nkv3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Azazel-2b", "parent_id": "t1_dg5lskn", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "Cosa ha detto di sbagliato o non vero? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Cosa ha detto di sbagliato o non vero? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5nkv3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016242.0, "created_utc": 1491987442.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qxyn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "fabbro_fabbro", "parent_id": "t1_dg5oasv", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "quindi questo tuo amico rende tutto pi\u00f9 credibile, tuo cugggino che dice?\nSapere che odia M5S \u00e8 un dato fondamentale", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;quindi questo tuo amico rende tutto pi\u00f9 credibile, tuo cugggino che dice?\nSapere che odia M5S \u00e8 un dato fondamentale&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5qxyn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025863.0, "created_utc": 1491997063.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oasv", "gilded": 0, "archived": false, "score": -7, "report_reasons": null, "author": "Ratto_Talpa", "parent_id": "t1_dg5lskn", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Il fatto \u00e8 che un mio amico italo-romeno (che vive a cavallo tra Roma e Bucarest) dice la stessa cosa, e lui odia il M5S!\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il fatto \u00e8 che un mio amico italo-romeno (che vive a cavallo tra Roma e Bucarest) dice la stessa cosa, e lui odia il M5S!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5oasv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018530.0, "created_utc": 1491989730.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5lskn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 38, "report_reasons": null, "author": "MaBrutoBrutoBruto", "parent_id": "t3_64wotc", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "La frase in questione, scritta da Di Maio su facebook:\n\n&gt;L\u2019Italia ha importato dalla Romania il 40% dei loro (cos\u00ec nel testo, ndr) criminali. Mentre la Romania sta importando dall\u2019Italia le nostre imprese e i nostri capitali. Che affare questa Ue!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La frase in questione, scritta da Di Maio su facebook:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;L\u2019Italia ha importato dalla Romania il 40% dei loro (cos\u00ec nel testo, ndr) criminali. Mentre la Romania sta importando dall\u2019Italia le nostre imprese e i nostri capitali. Che affare questa Ue!&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5lskn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010850.0, "created_utc": 1491982050.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 38}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5s3jk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "namtab00", "parent_id": "t1_dg5qmsi", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "(\u261e\uff9f\u30ee\uff9f)\u261e", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;(\u261e\uff9f\u30ee\uff9f)\u261e&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5s3jk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028223.0, "created_utc": 1491999423.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg79waa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "tecnofauno", "parent_id": "t1_dg5qmsi", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Quindi gli appaltiamo il muro e poi non li paghiamo! Daje", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quindi gli appaltiamo il muro e poi non li paghiamo! Daje&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg79waa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492096549.0, "created_utc": 1492067749.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qmsi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 31, "report_reasons": null, "author": "sznupi", "parent_id": "t1_dg5pyr3", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Si ma i muratori son tutti rumeni qui.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si ma i muratori son tutti rumeni qui.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5qmsi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025164.0, "created_utc": 1491996364.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 31}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pyr3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "AvengerDr", "parent_id": "t3_64wotc", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Magari dovremmo costruire un muro fra Italia e Romania e farglielo pagare ai rumeni.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Magari dovremmo costruire un muro fra Italia e Romania e farglielo pagare ai rumeni.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5pyr3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023491.0, "created_utc": 1491994691.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5x385", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "martinomh", "parent_id": "t1_dg5tdly", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Ma val\u00e0. Sempre stati cos\u00ec.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ma val\u00e0. Sempre stati cos\u00ec.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5x385", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035550.0, "created_utc": 1492006750.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tdly", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Oversector", "parent_id": "t3_64wotc", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Piange il cuore a vedere un movimento che poteva fare tanto e si \u00e8 ridotto ad un qualunquismo degno della lega nord", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Piange il cuore a vedere un movimento che poteva fare tanto e si \u00e8 ridotto ad un qualunquismo degno della lega nord&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5tdly", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030416.0, "created_utc": 1492001616.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qzd3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "fabbro_fabbro", "parent_id": "t3_64wotc", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Di maio inizia la campagna per accaparrarsi i voti dei leghisti, interverr\u00e0 di battista parlando dei suoi viaggi in sud america per far capire che loro accettano tutti e chiuder\u00e0 in grande stile con l'ennesima sparata sul blog di grillo contro l'europa per poi smentire tutto dicendo \"ma era una battuta!\"\nOrmai il canovaccio \u00e8 noto..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Di maio inizia la campagna per accaparrarsi i voti dei leghisti, interverr\u00e0 di battista parlando dei suoi viaggi in sud america per far capire che loro accettano tutti e chiuder\u00e0 in grande stile con l&amp;#39;ennesima sparata sul blog di grillo contro l&amp;#39;europa per poi smentire tutto dicendo &amp;quot;ma era una battuta!&amp;quot;\nOrmai il canovaccio \u00e8 noto..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5qzd3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025950.0, "created_utc": 1491997150.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5sri4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "TheCrawlingDude", "parent_id": "t3_64wotc", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Ah, ma non \u00e8 Salvini", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah, ma non \u00e8 Salvini&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5sri4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029410.0, "created_utc": 1492000610.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5mwt7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_64wotc", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5mwt7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014149.0, "created_utc": 1491985349.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5u5oc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Ratto_Talpa", "parent_id": "t3_64wotc", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Entrambi dicono che il nostro sistema giudiziario funziona fino ad un certo punto.\nUn'altra testimonianza te la posso dare io: fermata dell'autobus a Torino. Un ragazzo marocchino di fianco a me che mi offre una canna aggiungendo \"tanto in Italia si pu\u00f2 fare tutto\".\n\nPuoi fare lo scettico quanto ti pare, ma questo non toglie che diversi immigrati vengono in Italia perch\u00e9 certi reati minori vengono \"puniti meno\" che a casa loro. \nPoi naturalmente ci sono anche persone che vengono qui per vivere una vita migliore senza dover fare i criminali. \n\nEdit: se invece ti riferisci al fatto che non ho prove per dimostrare il mio amico italo-romeno, su quello ti devo dare ragione. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Entrambi dicono che il nostro sistema giudiziario funziona fino ad un certo punto.\nUn&amp;#39;altra testimonianza te la posso dare io: fermata dell&amp;#39;autobus a Torino. Un ragazzo marocchino di fianco a me che mi offre una canna aggiungendo &amp;quot;tanto in Italia si pu\u00f2 fare tutto&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Puoi fare lo scettico quanto ti pare, ma questo non toglie che diversi immigrati vengono in Italia perch\u00e9 certi reati minori vengono &amp;quot;puniti meno&amp;quot; che a casa loro. \nPoi naturalmente ci sono anche persone che vengono qui per vivere una vita migliore senza dover fare i criminali. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: se invece ti riferisci al fatto che non ho prove per dimostrare il mio amico italo-romeno, su quello ti devo dare ragione. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5u5oc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031634.0, "created_utc": 1492002834.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5zzvi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "panicClark", "parent_id": "t3_64wotc", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "In merito, vedi anche [l'ultimo post di Luca Sofri sull'argomento](http://www.wittgenstein.it/2017/04/12/di-maio-ardita-criminali-romania/).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;In merito, vedi anche &lt;a href=\"http://www.wittgenstein.it/2017/04/12/di-maio-ardita-criminali-romania/\"&gt;l&amp;#39;ultimo post di Luca Sofri sull&amp;#39;argomento&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5zzvi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492038888.0, "created_utc": 1492010088.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5oqob", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "panicClark", "parent_id": "t1_dg5n6lc", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Infatti Ardita ha detto che secondo le fonti romene il 40% dei _mandati di cattura internazionali_ che gli giungono provengono dall'Italia. Non c'entra assolutamente niente con la frase a effetto del Di Maio.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Infatti Ardita ha detto che secondo le fonti romene il 40% dei &lt;em&gt;mandati di cattura internazionali&lt;/em&gt; che gli giungono provengono dall&amp;#39;Italia. Non c&amp;#39;entra assolutamente niente con la frase a effetto del Di Maio.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5oqob", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019909.0, "created_utc": 1491991109.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5o14z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "TubePanic", "parent_id": "t1_dg5nl45", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt;~~senza fonte certa.~~ inventate di sana pianta\n\nQuesta uscita e' parente stretta degli \"stupratori messicani\" di Trump; come sempre il buon luigino e' in ritardo, e si dimostra solo buono a copiare le (cattive) idee altrui.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&lt;del&gt;senza fonte certa.&lt;/del&gt; inventate di sana pianta&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Questa uscita e&amp;#39; parente stretta degli &amp;quot;stupratori messicani&amp;quot; di Trump; come sempre il buon luigino e&amp;#39; in ritardo, e si dimostra solo buono a copiare le (cattive) idee altrui.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5o14z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017689.0, "created_utc": 1491988889.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qpqy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "fabbro_fabbro", "parent_id": "t1_dg5nl45", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt;&gt;importante rappresentante del parlamento italiano\nil vicepresidente della camera non un parlamentare qualsiasi", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;importante rappresentante del parlamento italiano\nil vicepresidente della camera non un parlamentare qualsiasi&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5qpqy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025353.0, "created_utc": 1491996553.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nl45", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "MaBrutoBrutoBruto", "parent_id": "t1_dg5nhyk", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; Di Maio cita i dati forniti dalla Romania stessa, se qualcuno ha voglia pu\u00f2 cercarli, io non conosco il rumeno.\n\nDi Maio cita retroscena e indiscrezioni attribuite ad un delegato non individuato di una delegazione rumena.\n\nQuindi tu hai fiducia al 100% nelle parole di Di Maio. La tua unica fonte \u00e8 lui.\n\nTema chiuso per me.\n\nTutti gli altri temi di cui parli possono anche essere validissimi ma non hanno a che fare con il problema principale: un importante rappresentante del parlamento italiano ha creato un problema diplomatio con un paese europeo sulla base di statistiche senza fonte certa.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Di Maio cita i dati forniti dalla Romania stessa, se qualcuno ha voglia pu\u00f2 cercarli, io non conosco il rumeno.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Di Maio cita retroscena e indiscrezioni attribuite ad un delegato non individuato di una delegazione rumena.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quindi tu hai fiducia al 100% nelle parole di Di Maio. La tua unica fonte \u00e8 lui.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tema chiuso per me.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tutti gli altri temi di cui parli possono anche essere validissimi ma non hanno a che fare con il problema principale: un importante rappresentante del parlamento italiano ha creato un problema diplomatio con un paese europeo sulla base di statistiche senza fonte certa.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5nl45", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016264.0, "created_utc": 1491987464.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5sfc7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "namtab00", "parent_id": "t1_dg5nhyk", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Un lavoro \"regolare (stabile)\" fa fatica a trovarlo un 25enne laureato italiano \"d.o.c.\"..\n\nSe non sbaglio, il diritto di residenza per i cittadini UE non \u00e8 vincolato ad un contratto di lavoro.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Un lavoro &amp;quot;regolare (stabile)&amp;quot; fa fatica a trovarlo un 25enne laureato italiano &amp;quot;d.o.c.&amp;quot;..&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Se non sbaglio, il diritto di residenza per i cittadini UE non \u00e8 vincolato ad un contratto di lavoro.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5sfc7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028823.0, "created_utc": 1492000023.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nhyk", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "DiamantePazzo", "parent_id": "t1_dg5n6lc", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "Di Maio cita i dati forniti dalla Romania stessa, se qualcuno ha voglia pu\u00f2 cercarli, io non conosco il rumeno. Ma tralasciando i decimali, il problema come dici anche tu esiste ed \u00e8 reale. \n  \nSia chiaro: io non sono a favore del rimpatrio di massa dei rumeni, fermo restando che la normativa comunitaria non lo consente, ma sono ancor pi\u00f9 contrario a nascondere la testa sotto la sabbia e far finta che vada tutto bene.  \n\n I criminali europei devono essere rimpatriati, i nullafacenti (nomadi e non) devono essere rimpatriati; se un rumeno ha un lavoro stabile (regolare) in Italia ed \u00e8 onesto (leggi: non ha precedenti penali) a me non crea alcun problema. Sugli africani il discorso cambia radicalmente invece, ma \u00e8 un'altra questione. Se necessario \u00e8 necessario agire sulla normativa comunitaria perch\u00e9 gli stati hanno le mani legate, oppure possono far finta di nulla, lasciar trasformare l'Italia nel merdaio che sta diventando, e aspettare la prossima Brexit, io voterei si ad occhi chiusi.  \n\n A loro la scelta, la Brexit come hanno dimostrato i sondaggi non aveva nulla a che vedere con l'UE, non c'entrava nulla Bruxelles e i suoi costi miliardari per mantenere una burocrazia perversa fine a s\u00e9 stessa, il motivo della Brexit \u00e8 stata l'immigrazione fuori controllo e l'esplosione della criminalit\u00e0 che n\u00e9 \u00e8 conseguita.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Di Maio cita i dati forniti dalla Romania stessa, se qualcuno ha voglia pu\u00f2 cercarli, io non conosco il rumeno. Ma tralasciando i decimali, il problema come dici anche tu esiste ed \u00e8 reale. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sia chiaro: io non sono a favore del rimpatrio di massa dei rumeni, fermo restando che la normativa comunitaria non lo consente, ma sono ancor pi\u00f9 contrario a nascondere la testa sotto la sabbia e far finta che vada tutto bene.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I criminali europei devono essere rimpatriati, i nullafacenti (nomadi e non) devono essere rimpatriati; se un rumeno ha un lavoro stabile (regolare) in Italia ed \u00e8 onesto (leggi: non ha precedenti penali) a me non crea alcun problema. Sugli africani il discorso cambia radicalmente invece, ma \u00e8 un&amp;#39;altra questione. Se necessario \u00e8 necessario agire sulla normativa comunitaria perch\u00e9 gli stati hanno le mani legate, oppure possono far finta di nulla, lasciar trasformare l&amp;#39;Italia nel merdaio che sta diventando, e aspettare la prossima Brexit, io voterei si ad occhi chiusi.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A loro la scelta, la Brexit come hanno dimostrato i sondaggi non aveva nulla a che vedere con l&amp;#39;UE, non c&amp;#39;entrava nulla Bruxelles e i suoi costi miliardari per mantenere una burocrazia perversa fine a s\u00e9 stessa, il motivo della Brexit \u00e8 stata l&amp;#39;immigrazione fuori controllo e l&amp;#39;esplosione della criminalit\u00e0 che n\u00e9 \u00e8 conseguita.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5nhyk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015977.0, "created_utc": 1491987177.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n6lc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "MaBrutoBrutoBruto", "parent_id": "t1_dg5muk5", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Di Maio ha detto che \" l'Italia ha importato dalla Romania il 40% dei loro criminali\". Cito testualmente dall'articolo.\n\nQuesta affermazione non mi risulta supportata da alcun dato statistico. Cercando trovo solo un articolo del Fatto Quotidiano che cita il procuratore di Messina, il quale riporta delle affermazioni di componenti di una delegazione rumena che non sono citati per nome.\n\nMagari non sono bravo a cercare io, per questo ti chiedevo di aiutarmi, visto che tu ne sei certo:\n\n&gt; Ma entrando nel merito la frase non \u00e8 choc, dice la verit\u00e0\n\nIl numero di crimini compiuti da stranieri rispetto agli italiani non \u00e8 in discussione. In discussione c'\u00e8 solo il dato riportato da Di Maio, che a me sembraq poco verosimile.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Di Maio ha detto che &amp;quot; l&amp;#39;Italia ha importato dalla Romania il 40% dei loro criminali&amp;quot;. Cito testualmente dall&amp;#39;articolo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Questa affermazione non mi risulta supportata da alcun dato statistico. Cercando trovo solo un articolo del Fatto Quotidiano che cita il procuratore di Messina, il quale riporta delle affermazioni di componenti di una delegazione rumena che non sono citati per nome.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Magari non sono bravo a cercare io, per questo ti chiedevo di aiutarmi, visto che tu ne sei certo:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ma entrando nel merito la frase non \u00e8 choc, dice la verit\u00e0&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Il numero di crimini compiuti da stranieri rispetto agli italiani non \u00e8 in discussione. In discussione c&amp;#39;\u00e8 solo il dato riportato da Di Maio, che a me sembraq poco verosimile.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5n6lc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014991.0, "created_utc": 1491986191.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qsrt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "fabbro_fabbro", "parent_id": "t1_dg5nbu4", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "stiamo importando quantit\u00e0 di criminali??davvero??\ncredo tu abbia i dati per confermare quanto dici oppure dobbiamo cercarli da soli? Quello che affermi mi sembrano collegamenti a dir poco forzati", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;stiamo importando quantit\u00e0 di criminali??davvero??\ncredo tu abbia i dati per confermare quanto dici oppure dobbiamo cercarli da soli? Quello che affermi mi sembrano collegamenti a dir poco forzati&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5qsrt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025544.0, "created_utc": 1491996744.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nsc3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Ste29ebasta", "parent_id": "t1_dg5nj8g", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Eh certo, ora sono io a non aver capito il discorso.\nPrima ti lanci affermando che alcune nazionalit\u00e0 siano propense a delinquere ( c'\u00e8 chi direbbe sia razzista) e poi vedendo che ti basavi su dati non utili per provare ci\u00f2 che dicevi chiudi con \"non hai capito\".\nHo capito benissimo, e cosa facciamo chiudiamo le frontiere a certi popoli perch\u00e9 secondo dati inesistenti \u00e8 probabile che commettano crimini?\nE poi quando si verificher\u00e0 che tutti i criminali rimasti sono o poveri in canna o camorristi ( e si sa che tutti i camorristi sono napoletani) faremo un ghetto dove rinchiudere i napoletani e uno dove rinchiudere i poveri?\n\nDove vuoi arrivare dicendo che alcune nazionalit\u00e0 sono inclini alla criminalit\u00e0? Non \u00e8 forse da ricercare la causa dietro alla criminalit\u00e0 anzich\u00e9 chiudere in blocco le frontiere per motivi genetici?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eh certo, ora sono io a non aver capito il discorso.\nPrima ti lanci affermando che alcune nazionalit\u00e0 siano propense a delinquere ( c&amp;#39;\u00e8 chi direbbe sia razzista) e poi vedendo che ti basavi su dati non utili per provare ci\u00f2 che dicevi chiudi con &amp;quot;non hai capito&amp;quot;.\nHo capito benissimo, e cosa facciamo chiudiamo le frontiere a certi popoli perch\u00e9 secondo dati inesistenti \u00e8 probabile che commettano crimini?\nE poi quando si verificher\u00e0 che tutti i criminali rimasti sono o poveri in canna o camorristi ( e si sa che tutti i camorristi sono napoletani) faremo un ghetto dove rinchiudere i napoletani e uno dove rinchiudere i poveri?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dove vuoi arrivare dicendo che alcune nazionalit\u00e0 sono inclini alla criminalit\u00e0? Non \u00e8 forse da ricercare la causa dietro alla criminalit\u00e0 anzich\u00e9 chiudere in blocco le frontiere per motivi genetici?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5nsc3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016909.0, "created_utc": 1491988109.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nj8g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "DiamantePazzo", "parent_id": "t1_dg5ng15", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "Non hai capito il discorso...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non hai capito il discorso...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5nj8g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016093.0, "created_utc": 1491987293.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ng15", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Ste29ebasta", "parent_id": "t1_dg5nbu4", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Ma che semantica, questa \u00e8 statistica di base. Se prendi un campione sbagliato ottieni risultati sbagliati.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ma che semantica, questa \u00e8 statistica di base. Se prendi un campione sbagliato ottieni risultati sbagliati.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5ng15", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015805.0, "created_utc": 1491987005.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nbu4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "DiamantePazzo", "parent_id": "t1_dg5n5aj", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "Possibile ma giocare sulla semantica non cambia la realt\u00e0 dei fatti, cio\u00e8 che stiamo importando enormi quantit\u00e0 di criminali, a prescindere dai giochi di prestigio statistici che vuoi usare lo stato deve aver a che fare con quei livelli di crimine, deve campare in carcere quel 40% di stranieri, devi aver a che fare con gli effetti dell'immigrazione sul lavoro, cio\u00e8 l'[abbassamento generale dei salari](http://www.telegraph.co.uk/news/politics/12063052/Mass-migration-driving-down-wages-offered-to-British-jobseekers.html), e questo \u00e8 senza contare il fatto che molti lavorano in nero. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Possibile ma giocare sulla semantica non cambia la realt\u00e0 dei fatti, cio\u00e8 che stiamo importando enormi quantit\u00e0 di criminali, a prescindere dai giochi di prestigio statistici che vuoi usare lo stato deve aver a che fare con quei livelli di crimine, deve campare in carcere quel 40% di stranieri, devi aver a che fare con gli effetti dell&amp;#39;immigrazione sul lavoro, cio\u00e8 l&amp;#39;&lt;a href=\"http://www.telegraph.co.uk/news/politics/12063052/Mass-migration-driving-down-wages-offered-to-British-jobseekers.html\"&gt;abbassamento generale dei salari&lt;/a&gt;, e questo \u00e8 senza contare il fatto che molti lavorano in nero. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5nbu4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015440.0, "created_utc": 1491986640.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n5aj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Ste29ebasta", "parent_id": "t1_dg5muk5", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; Non \u00e8 cos\u00ec, alcune nazionalit\u00e0, pur essendo delle microscopiche minoranze in Italia (i rumeni sono meno di 2 milioni) sono sovra rappresentati in tutte le statistiche del crimine\n\nCredo che per avere un'interpretazione corretta del dato si dovrebbe confrontare la criminalit\u00e0 per fasce economiche.\nSono abbastanza sicuro che le differenze tra le varie nazionalit\u00e0 sarebbero piuttosto risicate.\nBisogna anche ricordare che al variare dello stato sociale variano anche i crimini commessi, buttare tutto nello stesso calderone darebbe sicuramente una visione delle cose abbastanza approssimativa e potrebbe trarre a conclusioni affrettate.", "edited": 1491986290.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Non \u00e8 cos\u00ec, alcune nazionalit\u00e0, pur essendo delle microscopiche minoranze in Italia (i rumeni sono meno di 2 milioni) sono sovra rappresentati in tutte le statistiche del crimine&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Credo che per avere un&amp;#39;interpretazione corretta del dato si dovrebbe confrontare la criminalit\u00e0 per fasce economiche.\nSono abbastanza sicuro che le differenze tra le varie nazionalit\u00e0 sarebbero piuttosto risicate.\nBisogna anche ricordare che al variare dello stato sociale variano anche i crimini commessi, buttare tutto nello stesso calderone darebbe sicuramente una visione delle cose abbastanza approssimativa e potrebbe trarre a conclusioni affrettate.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5n5aj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014872.0, "created_utc": 1491986072.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qunh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "fabbro_fabbro", "parent_id": "t1_dg5o5ks", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; Ovviamente i criminali (Rumeni o no) vengono in Italia invece che - diciamo - in Germania (anch'essa parte della vituperata UE); verrebbe da chiedersi perche'.\n\nin germania non ci vanno, c'\u00e8 gia 'ndrangheta, si farebbero concorrenza", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ovviamente i criminali (Rumeni o no) vengono in Italia invece che - diciamo - in Germania (anch&amp;#39;essa parte della vituperata UE); verrebbe da chiedersi perche&amp;#39;.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;in germania non ci vanno, c&amp;#39;\u00e8 gia &amp;#39;ndrangheta, si farebbero concorrenza&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5qunh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025662.0, "created_utc": 1491996862.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5wkle", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "TubePanic", "parent_id": "t1_dg5vqwx", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; Intendevo che mi sembra poco plausibile che la destinazione di criminali o bande di criminali sia scelta in partenza sulla base della probabilit\u00e0 di essere beccati.\n\nE' plausibilissimo, e succede col passaparola; lo stesso meccanismo che in Italia ha portato interi paesi del sud ad emigrare nella stessa area al nord, o (prima ancora, alla fine dell'800) ha portato all'emigrazione di massa dall'Italia verso l'America. Se ti trovi bene in un paese, tendi a farlo sapere ad amici e parenti; ed alcuni di loro ti seguiranno.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Intendevo che mi sembra poco plausibile che la destinazione di criminali o bande di criminali sia scelta in partenza sulla base della probabilit\u00e0 di essere beccati.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;E&amp;#39; plausibilissimo, e succede col passaparola; lo stesso meccanismo che in Italia ha portato interi paesi del sud ad emigrare nella stessa area al nord, o (prima ancora, alla fine dell&amp;#39;800) ha portato all&amp;#39;emigrazione di massa dall&amp;#39;Italia verso l&amp;#39;America. Se ti trovi bene in un paese, tendi a farlo sapere ad amici e parenti; ed alcuni di loro ti seguiranno.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5wkle", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034913.0, "created_utc": 1492006113.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5vqwx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "panicClark", "parent_id": "t1_dg5uu9p", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Intendevo che mi sembra poco plausibile che la destinazione di criminali o bande di criminali sia scelta in partenza sulla base della probabilit\u00e0 di essere beccati. \u00c8 molto pi\u00f9 verosimile che le nazionalit\u00e0 pi\u00f9 diffuse sul territorio producano pi\u00f9 criminali, in proporzione.\n\nPotrei sbagliarmi eh, ma in mancanza di un'indagine che lo dimostri rimango persuaso della spiegazione pi\u00f9 semplice, per Occam.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Intendevo che mi sembra poco plausibile che la destinazione di criminali o bande di criminali sia scelta in partenza sulla base della probabilit\u00e0 di essere beccati. \u00c8 molto pi\u00f9 verosimile che le nazionalit\u00e0 pi\u00f9 diffuse sul territorio producano pi\u00f9 criminali, in proporzione.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Potrei sbagliarmi eh, ma in mancanza di un&amp;#39;indagine che lo dimostri rimango persuaso della spiegazione pi\u00f9 semplice, per Occam.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5vqwx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033854.0, "created_utc": 1492005054.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5uu9p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "TubePanic", "parent_id": "t1_dg5su5g", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; Non mi sembra plausibile, \n\nBeh, e' plausibilissimo che gruppi/bande senza fissa dimora e che campano di espedienti NON rimangano a lungo in paesi dove se commetti crimini (per esempio, rubi rame, borseggi in stazione, rubi in appartamento) ti acciuffano, ti mandano a processo e ti puniscono secondo la legge.\n\nSe invece non ritieni plausibile quello che ho scritto sul non fare un giorno di galera, pensa a tutti gli episodi (anche recenti) di gente che ha commesso reati gravissimi (fino all'omicidio) mentre avrebbe dovuto essere dentro, e a tutti i criminali pericolossissimi scarcerati prima del tempo, che poi ne hanno fatte di nere (ti risparmio i link, ma sono sicuro che un po' te ne vengono in mente). ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Non mi sembra plausibile, &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Beh, e&amp;#39; plausibilissimo che gruppi/bande senza fissa dimora e che campano di espedienti NON rimangano a lungo in paesi dove se commetti crimini (per esempio, rubi rame, borseggi in stazione, rubi in appartamento) ti acciuffano, ti mandano a processo e ti puniscono secondo la legge.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Se invece non ritieni plausibile quello che ho scritto sul non fare un giorno di galera, pensa a tutti gli episodi (anche recenti) di gente che ha commesso reati gravissimi (fino all&amp;#39;omicidio) mentre avrebbe dovuto essere dentro, e a tutti i criminali pericolossissimi scarcerati prima del tempo, che poi ne hanno fatte di nere (ti risparmio i link, ma sono sicuro che un po&amp;#39; te ne vengono in mente). &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5uu9p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032620.0, "created_utc": 1492003820.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5su5g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "panicClark", "parent_id": "t1_dg5o5ks", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; Secondo me non e' perche' ci sia piu' da delinquere in Italia, ma perche' qui e' impossibile farsi un giorno di carcere anche se ti beccano sul fatto.\n&gt; \n\nNon mi sembra plausibile, n\u00e9 esistono dati a sostegno di questa tesi al di fuori delle fantasie dei _law and order_ de noantri.\n\nSe i romeni sono di gran lunga la nazionalit\u00e0 pi\u00f9 diffusa tra gli stranieri presenti in Italia, mi sembra piuttosto ovvio che _di conseguenza_ siano la maggioranza della popolazione carceraria.\n\nPoi che in Italia esista un problema _enorme_ di certezza della pena, per criminali stranieri, italiani e apolidi, siamo tutti d'accordo. Purtroppo per\u00f2, come tutti i problemi complessi, non si risolve con gli slogan dei populisti.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Secondo me non e&amp;#39; perche&amp;#39; ci sia piu&amp;#39; da delinquere in Italia, ma perche&amp;#39; qui e&amp;#39; impossibile farsi un giorno di carcere anche se ti beccano sul fatto.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non mi sembra plausibile, n\u00e9 esistono dati a sostegno di questa tesi al di fuori delle fantasie dei &lt;em&gt;law and order&lt;/em&gt; de noantri.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Se i romeni sono di gran lunga la nazionalit\u00e0 pi\u00f9 diffusa tra gli stranieri presenti in Italia, mi sembra piuttosto ovvio che &lt;em&gt;di conseguenza&lt;/em&gt; siano la maggioranza della popolazione carceraria.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Poi che in Italia esista un problema &lt;em&gt;enorme&lt;/em&gt; di certezza della pena, per criminali stranieri, italiani e apolidi, siamo tutti d&amp;#39;accordo. Purtroppo per\u00f2, come tutti i problemi complessi, non si risolve con gli slogan dei populisti.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5su5g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029538.0, "created_utc": 1492000738.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o5ks", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "TubePanic", "parent_id": "t1_dg5muk5", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; In realt\u00e0 il problema non sono i rumeni, sono i rumeni criminali, \n\nOvviamente i criminali (Rumeni o no) vengono in Italia invece che - diciamo - in Germania (anch'essa parte della vituperata UE); verrebbe da chiedersi perche'.\n\nSecondo me  non e' perche' ci sia piu' da delinquere in Italia, ma perche' qui e' impossibile farsi un giorno di carcere anche se ti beccano sul fatto.\n\nE questo e' il problema da risolvere, ma ovviamente non *vende* tanto quanto lo spauracchio dell Europa; perche' la giustizia efficiente vuol anche dire multe e sanzioni certe e rapide, debiti esatti in fretta, ricorsi decisi in poche settimane ed in generale meno furbetti che la fanno franca.\n\n", "edited": 1491989732.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;In realt\u00e0 il problema non sono i rumeni, sono i rumeni criminali, &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ovviamente i criminali (Rumeni o no) vengono in Italia invece che - diciamo - in Germania (anch&amp;#39;essa parte della vituperata UE); verrebbe da chiedersi perche&amp;#39;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Secondo me  non e&amp;#39; perche&amp;#39; ci sia piu&amp;#39; da delinquere in Italia, ma perche&amp;#39; qui e&amp;#39; impossibile farsi un giorno di carcere anche se ti beccano sul fatto.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E questo e&amp;#39; il problema da risolvere, ma ovviamente non &lt;em&gt;vende&lt;/em&gt; tanto quanto lo spauracchio dell Europa; perche&amp;#39; la giustizia efficiente vuol anche dire multe e sanzioni certe e rapide, debiti esatti in fretta, ricorsi decisi in poche settimane ed in generale meno furbetti che la fanno franca.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5o5ks", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018076.0, "created_utc": 1491989276.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5v845", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Bladesleeper", "parent_id": "t1_dg5muk5", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt;alcune nazionalit\u00e0, pur essendo delle microscopiche minoranze in Italia (i rumeni sono meno di 2 milioni) \n  \n  \n...Eh? Due milioni su sessanta sarebbe una *microscopica minoranza* m\u00f2? Gli australiani in italia sono tipo centodue; **questa** \u00e8 una \"microscopica minoranza\". Due milioni sono un sacco di gente.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;alcune nazionalit\u00e0, pur essendo delle microscopiche minoranze in Italia (i rumeni sono meno di 2 milioni) &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;...Eh? Due milioni su sessanta sarebbe una &lt;em&gt;microscopica minoranza&lt;/em&gt; m\u00f2? Gli australiani in italia sono tipo centodue; &lt;strong&gt;questa&lt;/strong&gt; \u00e8 una &amp;quot;microscopica minoranza&amp;quot;. Due milioni sono un sacco di gente.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5v845", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033153.0, "created_utc": 1492004353.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5muk5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "DiamantePazzo", "parent_id": "t1_dg5mjrg", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; Mi potresti indicare i dati ISTAT che dimostrano come l'Italia abbia \"importato dalla Romania il 40% dei loro criminali\", ovvero \"la verit\u00e0\"?\n\nNo, quelli sono i dati stessi della Romania (hai letto l'articolo?), i dati istat sono relativi alla frazione di rumeni che commettono crimini in Italia. Statisticamente parlando, se la probabilit\u00e0 di commettere un crimine fosse uguale a prescindere dalla cittadinanza, a prescindere da questa avremmo delle frazioni identiche per ogni nazionalit\u00e0 coinvolta.  \n\n Non \u00e8 cos\u00ec, alcune nazionalit\u00e0, pur essendo delle microscopiche minoranze in Italia (i rumeni sono meno di 2 milioni) sono sovra rappresentati in tutte le statistiche del crimine, in cima abbiamo marocchini, rumeni e nigeriani non in questo ordine. E un altro dato eclatante deriva dall'analisi della popolazione carceraria, gli stranieri pur essendo appena l'[8%](http://www.tuttitalia.it/statistiche/cittadini-stranieri-2016/) della popolazione sono quasi il 40% della [popolazione carceraria](http://openmigration.org/idee/tutti-i-numeri-sugli-stranieri-in-carcere-in-europa-e-in-italia/).  \n  \nIn realt\u00e0 il problema non sono i rumeni, sono i rumeni *criminali*, cio\u00e8 quello che ha detto Di Maio, \u00e8 una sottigliezza grammaticale ma cambia completamente il senso della frase. Ora negare l'evidenza matematica per evitare di affrontare un discorso tab\u00f9 non cambia la realt\u00e0 dei fatti. Conosco alcuni rumeni che si incazzano pi\u00f9 degli italiani quando sentono di crimini fatti dai loro connazionali perch\u00e9 \"gli rovinano la reputazione\", ed \u00e8 cos\u00ec.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mi potresti indicare i dati ISTAT che dimostrano come l&amp;#39;Italia abbia &amp;quot;importato dalla Romania il 40% dei loro criminali&amp;quot;, ovvero &amp;quot;la verit\u00e0&amp;quot;?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;No, quelli sono i dati stessi della Romania (hai letto l&amp;#39;articolo?), i dati istat sono relativi alla frazione di rumeni che commettono crimini in Italia. Statisticamente parlando, se la probabilit\u00e0 di commettere un crimine fosse uguale a prescindere dalla cittadinanza, a prescindere da questa avremmo delle frazioni identiche per ogni nazionalit\u00e0 coinvolta.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Non \u00e8 cos\u00ec, alcune nazionalit\u00e0, pur essendo delle microscopiche minoranze in Italia (i rumeni sono meno di 2 milioni) sono sovra rappresentati in tutte le statistiche del crimine, in cima abbiamo marocchini, rumeni e nigeriani non in questo ordine. E un altro dato eclatante deriva dall&amp;#39;analisi della popolazione carceraria, gli stranieri pur essendo appena l&amp;#39;&lt;a href=\"http://www.tuttitalia.it/statistiche/cittadini-stranieri-2016/\"&gt;8%&lt;/a&gt; della popolazione sono quasi il 40% della &lt;a href=\"http://openmigration.org/idee/tutti-i-numeri-sugli-stranieri-in-carcere-in-europa-e-in-italia/\"&gt;popolazione carceraria&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;In realt\u00e0 il problema non sono i rumeni, sono i rumeni &lt;em&gt;criminali&lt;/em&gt;, cio\u00e8 quello che ha detto Di Maio, \u00e8 una sottigliezza grammaticale ma cambia completamente il senso della frase. Ora negare l&amp;#39;evidenza matematica per evitare di affrontare un discorso tab\u00f9 non cambia la realt\u00e0 dei fatti. Conosco alcuni rumeni che si incazzano pi\u00f9 degli italiani quando sentono di crimini fatti dai loro connazionali perch\u00e9 &amp;quot;gli rovinano la reputazione&amp;quot;, ed \u00e8 cos\u00ec.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5muk5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013958.0, "created_utc": 1491985158.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5wamk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Mannara", "parent_id": "t1_dg5mjrg", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Secondo uno studio giornalistico di Black Sea ripreso dalla maggiori testate internazionali, tra la popolazione carceraria expat in EU ben 11511 detenuti sarebbero di nazionalit\u00e0 romena. Nello stesso periodo l'associazione Antigone riportava come noi ne ospitavamo 2835. Quindi a conti fatti 1/4 della popolazione carceraria expat romena sarebbe qui da noi.  \nQuesto \u00e8 ovviamente il dato sui detenuti che non per forza riflette quello sui criminali expat in generale (potrebbero benissimo essere molti di meno o molti di pi\u00f9). Per quest'ultimo dato l'indicatore con pi\u00f9 valenza sarebbe quello dei condannati a 360\u00b0, ma non riesco a trovarlo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Secondo uno studio giornalistico di Black Sea ripreso dalla maggiori testate internazionali, tra la popolazione carceraria expat in EU ben 11511 detenuti sarebbero di nazionalit\u00e0 romena. Nello stesso periodo l&amp;#39;associazione Antigone riportava come noi ne ospitavamo 2835. Quindi a conti fatti 1/4 della popolazione carceraria expat romena sarebbe qui da noi.&lt;br/&gt;\nQuesto \u00e8 ovviamente il dato sui detenuti che non per forza riflette quello sui criminali expat in generale (potrebbero benissimo essere molti di meno o molti di pi\u00f9). Per quest&amp;#39;ultimo dato l&amp;#39;indicatore con pi\u00f9 valenza sarebbe quello dei condannati a 360\u00b0, ma non riesco a trovarlo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5wamk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034562.0, "created_utc": 1492005762.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mjrg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "MaBrutoBrutoBruto", "parent_id": "t1_dg5medk", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Mi potresti indicare i dati ISTAT che dimostrano come l'Italia abbia \"importato dalla Romania il 40% dei loro criminali\", ovvero \"la verit\u00e0\"?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mi potresti indicare i dati ISTAT che dimostrano come l&amp;#39;Italia abbia &amp;quot;importato dalla Romania il 40% dei loro criminali&amp;quot;, ovvero &amp;quot;la verit\u00e0&amp;quot;?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5mjrg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013030.0, "created_utc": 1491984230.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5medk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "DiamantePazzo", "parent_id": "t1_dg5m2qq", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "&gt; Perch\u00e9 andrebbe rimossa? Sotto quale punto di vista quella non sarebbe una frase \"choc\"?\n  \nS\u00ec, non mi sono spiegato. La parola \"choc\" andrebbe rimossa da tutti i titoli di giornale, perch\u00e9 se ne abusa per creare titoli clickbait.  \n\n Ma entrando nel merito la frase non \u00e8 choc, dice la verit\u00e0, sono gli stessi dati istat a confermarlo. Oltretutto il titolo riportato non rappresenta ci\u00f2 che Di Maio ha effettivamente detto, e il titolo del giornale ne ha stravolto il senso: Di Maio parla di criminali rumeni, mentre il titolo di rumeni criminali. Se conosci la grammatica capisci  la differenza di significato delle due espressioni.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Perch\u00e9 andrebbe rimossa? Sotto quale punto di vista quella non sarebbe una frase &amp;quot;choc&amp;quot;?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00ec, non mi sono spiegato. La parola &amp;quot;choc&amp;quot; andrebbe rimossa da tutti i titoli di giornale, perch\u00e9 se ne abusa per creare titoli clickbait.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ma entrando nel merito la frase non \u00e8 choc, dice la verit\u00e0, sono gli stessi dati istat a confermarlo. Oltretutto il titolo riportato non rappresenta ci\u00f2 che Di Maio ha effettivamente detto, e il titolo del giornale ne ha stravolto il senso: Di Maio parla di criminali rumeni, mentre il titolo di rumeni criminali. Se conosci la grammatica capisci  la differenza di significato delle due espressioni.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5medk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012590.0, "created_utc": 1491983790.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5m2qq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ste29ebasta", "parent_id": "t1_dg5lm7l", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Perch\u00e9 andrebbe rimossa? Sotto quale punto di vista quella non sarebbe una frase \"choc\"?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Perch\u00e9 andrebbe rimossa? Sotto quale punto di vista quella non sarebbe una frase &amp;quot;choc&amp;quot;?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5m2qq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492011649.0, "created_utc": 1491982849.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg615pi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "BraccusRex", "parent_id": "t1_dg5lm7l", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Comprensibile,per il 5s queste sparate sono all'ordine del giorno", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Comprensibile,per il 5s queste sparate sono all&amp;#39;ordine del giorno&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg615pi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492040163.0, "created_utc": 1492011363.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5lm7l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "DiamantePazzo", "parent_id": "t3_64wotc", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "Ho dimenticato di rimuovere la parola \"choc\" dal titolo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ho dimenticato di rimuovere la parola &amp;quot;choc&amp;quot; dal titolo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5lm7l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010355.0, "created_utc": 1491981555.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5nt26", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Riverbero19", "parent_id": "t1_dg5nehe", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "sul sito del ministero della giustizia ci sono i dati sui detenuti per nazionalit\u00e0 (e anche per regione di nascita e residenza).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;sul sito del ministero della giustizia ci sono i dati sui detenuti per nazionalit\u00e0 (e anche per regione di nascita e residenza).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5nt26", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016975.0, "created_utc": 1491988175.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg68p49", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Cappiuren", "parent_id": "t1_dg5xgbs", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Questa \u00e8 solo semantica insulsa, io non voglio contestare i dati perch\u00e9 sinceramente non me ne frega niente che sia il 40% o il 5% o quel che \u00e8, ma se uno \u00e8 in carcere sar\u00e0 pur ben un delinquente?! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Questa \u00e8 solo semantica insulsa, io non voglio contestare i dati perch\u00e9 sinceramente non me ne frega niente che sia il 40% o il 5% o quel che \u00e8, ma se uno \u00e8 in carcere sar\u00e0 pur ben un delinquente?! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg68p49", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492048015.0, "created_utc": 1492019215.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5xgbs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "HolyJesusOnAToast", "parent_id": "t1_dg5ooub", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Combinazione vuole che Sofri abbia scritto un post sullo stesso argomento: http://www.wittgenstein.it/2017/04/12/di-maio-ardita-criminali-romania/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Combinazione vuole che Sofri abbia scritto un post sullo stesso argomento: &lt;a href=\"http://www.wittgenstein.it/2017/04/12/di-maio-ardita-criminali-romania/\"&gt;http://www.wittgenstein.it/2017/04/12/di-maio-ardita-criminali-romania/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5xgbs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035980.0, "created_utc": 1492007180.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ooub", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Cappiuren", "parent_id": "t1_dg5nehe", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "A me sembra una ricerca abbastanza \"facile\" da fare, sei o sei stato in prigione nella tua vita, o condannato a multe ecc.? Si?! allora guardiamo le varie nazionalit\u00e0 et voil\u00e0 ecco che inizi ad avere dei dati certi..non capisco il senso del tuo discorso di telefonare o fare questionari online, non sono un esperto ma penso che carceri e tribunali abbiano qualche sorta di registro no?!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A me sembra una ricerca abbastanza &amp;quot;facile&amp;quot; da fare, sei o sei stato in prigione nella tua vita, o condannato a multe ecc.? Si?! allora guardiamo le varie nazionalit\u00e0 et voil\u00e0 ecco che inizi ad avere dei dati certi..non capisco il senso del tuo discorso di telefonare o fare questionari online, non sono un esperto ma penso che carceri e tribunali abbiano qualche sorta di registro no?!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5ooub", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019752.0, "created_utc": 1491990952.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nehe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "HolyJesusOnAToast", "parent_id": "t3_64wotc", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "Soprassiedo un momento sulla frase e mi domando quale razza di ricerca pretenda di identificare \"i romeni che delinquono\". Quindi cos'hanno fatto, hanno telefonato oppure creato un questionario online chiedendo se hanno commesso reati nell'ultimo anno? Hanno intervistato i detenuti chiedendogli dove hanno commesso un crimine? perch\u00e8 qualcuno dovrebbe volontariamente dare informazione sui crimini che ha commesso  (a meno che, ovviamente, non si siano svolti in un altro paese)?\n\nOgni studio sulla devianza dovrebbe avvenire sulla base di ci\u00f2 che una persona materialmente fa, non su ci\u00f2 che dice di fare o sulla sua propensione a deviare. Altrimenti, sarebbe sufficiente chiedere agli italiani se pagano o meno le tasse per avere una misura esatta del sommerso nazionale, e chiedere loro perch\u00e8 lo fanno per avere una soluzione rapida al problema dell'evasione fiscale.\n\nChe poi se vuoi sostenere il punto ti basta confrontare il numero di reati per mille abitanti commessi dai rumeni in Italia e confrontarlo con quello di altre minoranze.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Soprassiedo un momento sulla frase e mi domando quale razza di ricerca pretenda di identificare &amp;quot;i romeni che delinquono&amp;quot;. Quindi cos&amp;#39;hanno fatto, hanno telefonato oppure creato un questionario online chiedendo se hanno commesso reati nell&amp;#39;ultimo anno? Hanno intervistato i detenuti chiedendogli dove hanno commesso un crimine? perch\u00e8 qualcuno dovrebbe volontariamente dare informazione sui crimini che ha commesso  (a meno che, ovviamente, non si siano svolti in un altro paese)?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ogni studio sulla devianza dovrebbe avvenire sulla base di ci\u00f2 che una persona materialmente fa, non su ci\u00f2 che dice di fare o sulla sua propensione a deviare. Altrimenti, sarebbe sufficiente chiedere agli italiani se pagano o meno le tasse per avere una misura esatta del sommerso nazionale, e chiedere loro perch\u00e8 lo fanno per avere una soluzione rapida al problema dell&amp;#39;evasione fiscale.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Che poi se vuoi sostenere il punto ti basta confrontare il numero di reati per mille abitanti commessi dai rumeni in Italia e confrontarlo con quello di altre minoranze.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5nehe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015667.0, "created_utc": 1491986867.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5nqw7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Mannara", "parent_id": "t1_dg5n8x5", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "Avevo aperto una parentesi sulla reazione dell'ambasciatore (e delle associazioni), il quale protesta per quanto affermato sul suo popolo migrato in Italia, non su Schengen. Inoltre da quando leggo dall'articolo, sembra che il Di Maio non manchi di dare la responsabilit\u00e0 di ci\u00f2 a noi stessi che \u00abattiriamo delinquenti\u00bb.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Avevo aperto una parentesi sulla reazione dell&amp;#39;ambasciatore (e delle associazioni), il quale protesta per quanto affermato sul suo popolo migrato in Italia, non su Schengen. Inoltre da quando leggo dall&amp;#39;articolo, sembra che il Di Maio non manchi di dare la responsabilit\u00e0 di ci\u00f2 a noi stessi che \u00abattiriamo delinquenti\u00bb.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5nqw7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016776.0, "created_utc": 1491987976.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5nnq5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Rinasciment", "parent_id": "t1_dg5nj47", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "La criminalit\u00e0 organizzata c'\u00e8 anche in Cina, Russia, Francia, Giappone, e senza che vi sia stato bisogno del nostro arrivo.\n\nCmq i romeni in Italia sono 1 milione o qualcosa del genere. Generalizzare non \u00e8 bello, ma poi ripeto: un delinquente troverebbe il modo di muoversi pure senza libert\u00e0 di circolazione. Senza di essa a perderci sarebbero quegli Italiani ed Europei che si son sempre mossi nella legalit\u00e0\n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La criminalit\u00e0 organizzata c&amp;#39;\u00e8 anche in Cina, Russia, Francia, Giappone, e senza che vi sia stato bisogno del nostro arrivo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Cmq i romeni in Italia sono 1 milione o qualcosa del genere. Generalizzare non \u00e8 bello, ma poi ripeto: un delinquente troverebbe il modo di muoversi pure senza libert\u00e0 di circolazione. Senza di essa a perderci sarebbero quegli Italiani ed Europei che si son sempre mossi nella legalit\u00e0&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5nnq5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016494.0, "created_utc": 1491987694.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5q9mw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Riverbero19", "parent_id": "t1_dg5nj47", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "veramente la mafia l'hanno esportata i meridionali", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;veramente la mafia l&amp;#39;hanno esportata i meridionali&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5q9mw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024283.0, "created_utc": 1491995483.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nj47", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "Zinhi", "parent_id": "t1_dg5n8x5", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "Non ci piace quando ci chiamano mafiosi o quando dicono che abbiamo esportato la mafia.... ma \u00e8 vero, cos\u00ec come sono vere le frasi sui romeni.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non ci piace quando ci chiamano mafiosi o quando dicono che abbiamo esportato la mafia.... ma \u00e8 vero, cos\u00ec come sono vere le frasi sui romeni.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5nj47", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016082.0, "created_utc": 1491987282.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n8x5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Rinasciment", "parent_id": "t1_dg5mhby", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Il senso della frase che ha detto Di Maio \u00e8 diverso da quanto detto da Ardita (peraltro, come dice u/MaBrutoBrutoBruto, \u00e8 anche quello da verificare)\n\nCmq mi ricordo un servizio BBC in cui si diceva che secondo eurostat, la Romania \u00e8 seconda in quanto a esportazioni di gang criminali. Primi, modestamente, siamo noi. E siccome giustamente non ci piace quando ci chiamano mafiosi \u00e8 giusto che la Romania se ne lamenti\n\nChe senso ha attaccare la libert\u00e1 di circolazione come se fosse la causa della criminalit\u00e0 e della delocalizzazione? Ci sarebbe cmq tutto questo, anche senza libert\u00e0 di movimento per tutti.", "edited": 1491987944.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il senso della frase che ha detto Di Maio \u00e8 diverso da quanto detto da Ardita (peraltro, come dice &lt;a href=\"/u/MaBrutoBrutoBruto\"&gt;u/MaBrutoBrutoBruto&lt;/a&gt;, \u00e8 anche quello da verificare)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Cmq mi ricordo un servizio BBC in cui si diceva che secondo eurostat, la Romania \u00e8 seconda in quanto a esportazioni di gang criminali. Primi, modestamente, siamo noi. E siccome giustamente non ci piace quando ci chiamano mafiosi \u00e8 giusto che la Romania se ne lamenti&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Che senso ha attaccare la libert\u00e1 di circolazione come se fosse la causa della criminalit\u00e0 e della delocalizzazione? Ci sarebbe cmq tutto questo, anche senza libert\u00e0 di movimento per tutti.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5n8x5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015192.0, "created_utc": 1491986392.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ug3q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "signor_cane", "parent_id": "t1_dg5mhby", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt;fondata sui dati forniti dalla Romania stessa\n\nNon ci sono fonti.\n\nUn non precisato ministro di qualche anno fa avrebbe detto qualcosa che comunque non c'entrerebbe niente con quello che Di Maio ha capito.\n\n[http://www.wittgenstein.it/2017/04/12/di-maio-ardita-criminali-romania/](http://www.wittgenstein.it/2017/04/12/di-maio-ardita-criminali-romania/)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;fondata sui dati forniti dalla Romania stessa&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non ci sono fonti.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Un non precisato ministro di qualche anno fa avrebbe detto qualcosa che comunque non c&amp;#39;entrerebbe niente con quello che Di Maio ha capito.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.wittgenstein.it/2017/04/12/di-maio-ardita-criminali-romania/\"&gt;http://www.wittgenstein.it/2017/04/12/di-maio-ardita-criminali-romania/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5ug3q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032060.0, "created_utc": 1492003260.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mhby", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Mannara", "parent_id": "t3_64wotc", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "&gt;parte dalle parole del procuratore di Messina Sebastiano Ardita che ricordava come, secondo il governo di Bucarest, 4 romeni su 10 che avevano deciso di delinquere avevano scelto l\u2019Italia.  \n\nFatemi capire, l'ambasciatore romeno protesta perch\u00e9 Di Maio ha pronunciato una frase fondata sui dati forniti dalla Romania stessa?  \n Edit: Se proprio non gli piace questa cosa, avrebbe dovuto piuttosto protestare con i suoi superiori, se non addirittura dimettersi considerando che lui, ambasciatore, viene appuntato e rappresenta proprio il governo.", "edited": 1491986277.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;parte dalle parole del procuratore di Messina Sebastiano Ardita che ricordava come, secondo il governo di Bucarest, 4 romeni su 10 che avevano deciso di delinquere avevano scelto l\u2019Italia.  &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Fatemi capire, l&amp;#39;ambasciatore romeno protesta perch\u00e9 Di Maio ha pronunciato una frase fondata sui dati forniti dalla Romania stessa?&lt;br/&gt;\n Edit: Se proprio non gli piace questa cosa, avrebbe dovuto piuttosto protestare con i suoi superiori, se non addirittura dimettersi considerando che lui, ambasciatore, viene appuntato e rappresenta proprio il governo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5mhby", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012832.0, "created_utc": 1491984032.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5wsvp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "reddititaly", "parent_id": "t3_64wotc", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "No ma non sono razzisti eh", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;No ma non sono razzisti eh&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5wsvp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035200.0, "created_utc": 1492006400.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wotc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5p30a", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "kancolle_nigga", "parent_id": "t3_64wotc", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Vai Di Mayo!!!!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vai Di Mayo!!!!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg5p30a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020956.0, "created_utc": 1491992156.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}]