[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "italy", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "653u77", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 40, "report_reasons": null, "author": "mariuolo", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "lastampa.it", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/IKp0HFxfLRXV0uupVT9oMPC_ArEtPrxl0q6XUsrdKLQ.jpg?s=abf263e6e92e6db45d8d8eae5488e84f", "width": 1024, "height": 576}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/IKp0HFxfLRXV0uupVT9oMPC_ArEtPrxl0q6XUsrdKLQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=9ba566083157588a0ba69bc1a6da9df5", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/IKp0HFxfLRXV0uupVT9oMPC_ArEtPrxl0q6XUsrdKLQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=b86666663e7831f24999427fe2ce96fa", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/IKp0HFxfLRXV0uupVT9oMPC_ArEtPrxl0q6XUsrdKLQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=3b43d06f51513078dda4e6d5e94cead1", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/IKp0HFxfLRXV0uupVT9oMPC_ArEtPrxl0q6XUsrdKLQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=df3f2b73e2ba586eca1b38a24f5055db", "width": 640, "height": 360}, {"url": "https://i.redditmedia.com/IKp0HFxfLRXV0uupVT9oMPC_ArEtPrxl0q6XUsrdKLQ.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=b9c6f0893b5e6461fe0ed676f6123b68", "width": 960, "height": 540}], "variants": {}, "id": "k0ifBqbWKdbIFwMvGMPHXoVlAogkqUxaQbRAQu67P_k"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/9aEKRrRnwqLWLDUIAx-tP_oLURaeQnSEYefzX34ehWM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qkhk", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": "cinefilo", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/italy/comments/653u77/gli_ergastolani_meglio_leutanasia_che_la_vita_in/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492093648.0, "url": "http://www.lastampa.it/2017/04/12/italia/cronache/gli-ergastolani-meglio-leutanasia-che-la-vita-in-cella-ZMBebpcNCBd9SK2ipQPcMI/pagina.html", "author_flair_text": "", "quarantine": false, "title": "Gli ergastolani: \u201cMeglio l\u2019eutanasia che la vita in cella\u201d", "created_utc": 1492064848.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.88, "num_comments": 96, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 40}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg79x65", "gilded": 0, "archived": false, "score": 51, "report_reasons": null, "author": "AraelWindwings", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Username checkout.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Username checkout.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg79x65", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492096617.0, "created_utc": 1492067817.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 51}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7cghu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 61, "report_reasons": null, "author": "Fab527", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Le persone ammazzate dagli ergastolani: \"Meglio la vita in cella che non essere pi\u00f9 in vita\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le persone ammazzate dagli ergastolani: &amp;quot;Meglio la vita in cella che non essere pi\u00f9 in vita&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7cghu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104110.0, "created_utc": 1492075310.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 61}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7h6ru", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "ErPanfi", "parent_id": "t1_dg7fwfr", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; penso li vedrebbero come martiri del sistema\n\nLi vedono gi\u00e0 cos\u00ec, credo dall'istante in cui viene emesso il verdetto di ergastolo ostativo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;penso li vedrebbero come martiri del sistema&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Li vedono gi\u00e0 cos\u00ec, credo dall&amp;#39;istante in cui viene emesso il verdetto di ergastolo ostativo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7h6ru", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115664.0, "created_utc": 1492086864.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7fwfr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Voveve", "parent_id": "t1_dg7dwpr", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "perch\u00e9 non \u00e8 un deterrente per gli altri, penso li vedrebbero come martiri del sistema e non come puniti per quello che hanno fatto", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;perch\u00e9 non \u00e8 un deterrente per gli altri, penso li vedrebbero come martiri del sistema e non come puniti per quello che hanno fatto&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7fwfr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113313.0, "created_utc": 1492084513.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7f165", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "RoxWhiteGin", "parent_id": "t1_dg7dwpr", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "E magari la smettono pure di pesare sul bilancio dello stato...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;E magari la smettono pure di pesare sul bilancio dello stato...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7f165", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492111415.0, "created_utc": 1492082615.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7r6sb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Fenor", "parent_id": "t1_dg7pnw9", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "parliamo di ergastolani, i collaboratori di giustizia non sono mai ergastolani ma viene patteggiata una pena minore proprio in virt\u00f9 dei loro servigi", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;parliamo di ergastolani, i collaboratori di giustizia non sono mai ergastolani ma viene patteggiata una pena minore proprio in virt\u00f9 dei loro servigi&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7r6sb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492127993.0, "created_utc": 1492099193.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7pnw9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "perdiana", "parent_id": "t1_dg7dwpr", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; se scelgono di togliersi da soli dalla circolazione\n\nCe lo vedo un collaboratore di giustizia che improvvisamente chiede \"di sua spontanea volont\u00e0\" di voler morire...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;se scelgono di togliersi da soli dalla circolazione&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce lo vedo un collaboratore di giustizia che improvvisamente chiede &amp;quot;di sua spontanea volont\u00e0&amp;quot; di voler morire...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7pnw9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126376.0, "created_utc": 1492097576.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg83n3n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Fenor", "parent_id": "t1_dg7yh1l", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "s\u00ec ma costa soldi", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;s\u00ec ma costa soldi&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg83n3n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492141312.0, "created_utc": 1492112512.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7yh1l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Light_fenix", "parent_id": "t1_dg7dwpr", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Perch\u00e9 togli l'effetto deterrente della legge. Il costo massimo che rischi di pagare passa dall'essere l'ergastolo ad essere una morte semplice ed indolore, che mi sembra una soluzione infinitamente migliore per il condannato ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Perch\u00e9 togli l&amp;#39;effetto deterrente della legge. Il costo massimo che rischi di pagare passa dall&amp;#39;essere l&amp;#39;ergastolo ad essere una morte semplice ed indolore, che mi sembra una soluzione infinitamente migliore per il condannato &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7yh1l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492135745.0, "created_utc": 1492106945.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7dwpr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Fenor", "parent_id": "t1_dg7diln", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "se scelgono di togliersi da soli dalla circolazione in maniera definitiva perch\u00e8 no?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;se scelgono di togliersi da soli dalla circolazione in maniera definitiva perch\u00e8 no?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7dwpr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108480.0, "created_utc": 1492079680.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7diln", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Voveve", "parent_id": "t1_dg7ce7r", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "non sarebbe un deterrente?\n\n\"meglio la morte che stare in prigione\" e allora visto che \u00e8 una punizione stai in prigione, no?\n\n(a parte che io sarei per il carcere riabilitativo e non punitivo ma certi casi non si possono riabilitare)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;non sarebbe un deterrente?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;meglio la morte che stare in prigione&amp;quot; e allora visto che \u00e8 una punizione stai in prigione, no?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;(a parte che io sarei per il carcere riabilitativo e non punitivo ma certi casi non si possono riabilitare)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7diln", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492107322.0, "created_utc": 1492078522.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ce7r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "Fenor", "parent_id": "t1_dg7a6sn", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "non sarebbe male", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;non sarebbe male&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7ce7r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492103915.0, "created_utc": 1492075115.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7a6sn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "alexgatti", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "si va verso la pena di morte su base volontaria?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;si va verso la pena di morte su base volontaria?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7a6sn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097361.0, "created_utc": 1492068561.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7cm9l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Pirnob", "parent_id": "t1_dg7chcs", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Si mi pare di averlo letto, ma non saprei confermartelo ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si mi pare di averlo letto, ma non saprei confermartelo &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7cm9l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104596.0, "created_utc": 1492075796.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7dke2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "mariuolo", "parent_id": "t1_dg7chcs", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "*Sedet, aeternumque sedebit, infelix Theseus.*\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sedet, aeternumque sedebit, infelix Theseus.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7dke2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492107468.0, "created_utc": 1492078668.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7chcs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "MrGestore", "parent_id": "t1_dg79m72", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Ricordo male io o sono (o erano) loro negate anche riviste e libri? Praticamente guardi una parete per decenni ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ricordo male io o sono (o erano) loro negate anche riviste e libri? Praticamente guardi una parete per decenni &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7chcs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104183.0, "created_utc": 1492075383.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ivw7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Doxep", "parent_id": "t1_dg7imu8", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Uhm. Penso di s\u00ec, ma non riesco a togliermi dall'idea che funzioni un po' come funziona la tortura. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Uhm. Penso di s\u00ec, ma non riesco a togliermi dall&amp;#39;idea che funzioni un po&amp;#39; come funziona la tortura. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7ivw7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492118269.0, "created_utc": 1492089469.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7imu8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "brurino", "parent_id": "t1_dg7cun0", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; ***Prima che cominciasse a collaborare con la giustizia***,\u2018O Ninno ha vissuto a Nuoro, in una stanza stretta e buia, in cui c\u2019era solo un letto singolo, con accanto un bagno alla turca chiuso da una bottiglia di plastica e un lavandino\n\n\n\nQuindi ha funzionato?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Prima che cominciasse a collaborare con la giustizia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;,\u2018O Ninno ha vissuto a Nuoro, in una stanza stretta e buia, in cui c\u2019era solo un letto singolo, con accanto un bagno alla turca chiuso da una bottiglia di plastica e un lavandino&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Quindi ha funzionato?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7imu8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117904.0, "created_utc": 1492089104.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cun0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Doxep", "parent_id": "t1_dg79m72", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "http://www.linkiesta.it/it/article/2016/04/21/vivere-al-41-bis-due-ore-di-liberta-e-una-cella-che-e-un-bagno/30070/\n\nParla di 9 donne.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.linkiesta.it/it/article/2016/04/21/vivere-al-41-bis-due-ore-di-liberta-e-una-cella-che-e-un-bagno/30070/\"&gt;http://www.linkiesta.it/it/article/2016/04/21/vivere-al-41-bis-due-ore-di-liberta-e-una-cella-che-e-un-bagno/30070/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Parla di 9 donne.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7cun0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105323.0, "created_utc": 1492076523.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7e88y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ShardanMaths", "parent_id": "t1_dg79m72", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "ricordo anche io l'articolo sulle brigatiste, era interessante, ma ora non riesco a ritrovarlo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ricordo anche io l&amp;#39;articolo sulle brigatiste, era interessante, ma ora non riesco a ritrovarlo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7e88y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492109374.0, "created_utc": 1492080574.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg79m72", "gilded": 0, "archived": false, "score": 30, "report_reasons": null, "author": "Pirnob", "parent_id": "t1_dg78v4j", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Il normale condannato all'ergastolo pu\u00f2 usufruire della libert\u00e0 vigilata dopo 26 anni (con gli sconti per buona condotta mi pare si vada attorno ai 21). Se rientri nell'ambito del 41-bis (terrorismo, associazione mafiosa, strage...) la storia cambia parecchio: di fatto l'ergastolo diventa ostativo e senza possibilit\u00e0 di contatto con l'esterno, ma del tipo che non possono nemmeno guardare programmi che sotto mostrano gli sms del pubblico e cose cos\u00ed.\n\nEDIT: ho guardato in giro e in Italia ci sono 700 condannati al 41bis, di cui 3 donne (le donne sono 3 brigatiste, avevo letto un articolo su di loro tempo fa), su circa 1600 ergastolani totali ", "edited": 1492067345.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il normale condannato all&amp;#39;ergastolo pu\u00f2 usufruire della libert\u00e0 vigilata dopo 26 anni (con gli sconti per buona condotta mi pare si vada attorno ai 21). Se rientri nell&amp;#39;ambito del 41-bis (terrorismo, associazione mafiosa, strage...) la storia cambia parecchio: di fatto l&amp;#39;ergastolo diventa ostativo e senza possibilit\u00e0 di contatto con l&amp;#39;esterno, ma del tipo che non possono nemmeno guardare programmi che sotto mostrano gli sms del pubblico e cose cos\u00ed.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT: ho guardato in giro e in Italia ci sono 700 condannati al 41bis, di cui 3 donne (le donne sono 3 brigatiste, avevo letto un articolo su di loro tempo fa), su circa 1600 ergastolani totali &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg79m72", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492095799.0, "created_utc": 1492066999.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 30}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg79gx1", "gilded": 0, "archived": false, "score": -39, "report_reasons": null, "author": "Stefohohoh", "parent_id": "t1_dg78v4j", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Tagliare esattamente 43 gole (non una di pi\u00f9, non una di meno), mangiando una cotoletta aromatizzata alla Marijuana perch\u00e9 le droghe sono brutte e cattive. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tagliare esattamente 43 gole (non una di pi\u00f9, non una di meno), mangiando una cotoletta aromatizzata alla Marijuana perch\u00e9 le droghe sono brutte e cattive. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg79gx1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492095402.0, "created_utc": 1492066602.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -39}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78v4j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "mariuolo", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Qualcuno addentro a certe questioni saprebbe dirci cosa bisogna combinare in Italia per essere condannati all'ergastolo senza possibilit\u00e0 di scarcerazione pi\u00f9 o meno temporanea?\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Qualcuno addentro a certe questioni saprebbe dirci cosa bisogna combinare in Italia per essere condannati all&amp;#39;ergastolo senza possibilit\u00e0 di scarcerazione pi\u00f9 o meno temporanea?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg78v4j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093849.0, "created_utc": 1492065049.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7rycd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "DocSeba", "parent_id": "t1_dg7rmx9", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Perch\u00e8 un malato terminale \u00e8 considerato tale (anche se non vi \u00e8 un consensus assoluto, pi\u00f9 una consuetudine) quando la sua aspettativa di vita \u00e8 inferiore ai sei mesi. \n\nL'eutanasia \u00e8 praticata in molti pi\u00f9 casi, cio\u00e8 in generale quando la qualit\u00e0 della vita \u00e8 irrimediabilmente compromessa: vuoi per una patologia terminale, vuoi per una patologia non terminale ma inguaribile, vuoi per altre cause (per dire, esistono paesi nei quali \u00e8 consentita per la depressione)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Perch\u00e8 un malato terminale \u00e8 considerato tale (anche se non vi \u00e8 un consensus assoluto, pi\u00f9 una consuetudine) quando la sua aspettativa di vita \u00e8 inferiore ai sei mesi. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;eutanasia \u00e8 praticata in molti pi\u00f9 casi, cio\u00e8 in generale quando la qualit\u00e0 della vita \u00e8 irrimediabilmente compromessa: vuoi per una patologia terminale, vuoi per una patologia non terminale ma inguaribile, vuoi per altre cause (per dire, esistono paesi nei quali \u00e8 consentita per la depressione)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7rycd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492128815.0, "created_utc": 1492100015.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7rmx9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Dhelio", "parent_id": "t1_dg7dhxy", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Perch\u00e9?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Perch\u00e9?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7rmx9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492128480.0, "created_utc": 1492099680.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7dhxy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "DocSeba", "parent_id": "t1_dg7cu8v", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "&gt; l'eutanasia \u00e8 per i malati terminali\n\nNo...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;l&amp;#39;eutanasia \u00e8 per i malati terminali&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;No...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7dhxy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492107269.0, "created_utc": 1492078469.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cu8v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Dhelio", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Un titolo migliore sarebbe \"meglio il suicidio assistito che l'ergastolo\", l'eutanasia \u00e8 per i malati terminali.\n\nCi\u00f2 detto uno non finisce all'ergastolo per poco. Mi piacerebbe vederli fare lavori socialmente utili, per\u00f2.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Un titolo migliore sarebbe &amp;quot;meglio il suicidio assistito che l&amp;#39;ergastolo&amp;quot;, l&amp;#39;eutanasia \u00e8 per i malati terminali.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ci\u00f2 detto uno non finisce all&amp;#39;ergastolo per poco. Mi piacerebbe vederli fare lavori socialmente utili, per\u00f2.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7cu8v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105287.0, "created_utc": 1492076487.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7birz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "stagistarepubblica", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Da queste parti, \u00e8 impossibile chiedere l'eutanasia per uno a cui \u00e8 fisicamente impossibile vivere, figuriamoci per una persona giudicata sana (dal punto di vista fisico)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Da queste parti, \u00e8 impossibile chiedere l&amp;#39;eutanasia per uno a cui \u00e8 fisicamente impossibile vivere, figuriamoci per una persona giudicata sana (dal punto di vista fisico)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7birz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101228.0, "created_utc": 1492072428.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ylxy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Light_fenix", "parent_id": "t1_dg7ga2c", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt;Pensi davvero che qualcuno di quelli ergastoli procederebbe con l'eutanasia se potesse? \n\nIo direi proprio di si, una morte semplice \u00e8 **infinitamente** meglio dell'ergastolo ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pensi davvero che qualcuno di quelli ergastoli procederebbe con l&amp;#39;eutanasia se potesse? &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Io direi proprio di si, una morte semplice \u00e8 &lt;strong&gt;infinitamente&lt;/strong&gt; meglio dell&amp;#39;ergastolo &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7ylxy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492135891.0, "created_utc": 1492107091.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7gwcr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "ErPanfi", "parent_id": "t1_dg7ga2c", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "&gt; forse lo \u00e8 perch\u00e9 non c'\u00e8 altro su cui focalizzarsi.\n\nNo shit, Sherlock! Ma allora non lamentarti che \n\n&gt;Leggi solo lamentazioni\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;forse lo \u00e8 perch\u00e9 non c&amp;#39;\u00e8 altro su cui focalizzarsi.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;No shit, Sherlock! Ma allora non lamentarti che &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Leggi solo lamentazioni&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7gwcr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115173.0, "created_utc": 1492086373.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ga2c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Riverbero19", "parent_id": "t1_dg7df2d", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "forse lo \u00e8 perch\u00e9 non c'\u00e8 altro su cui focalizzarsi.\n\nPensi davvero che qualcuno di quelli ergastoli procederebbe con l'eutanasia se potesse?\nNon \u00e8 pi\u00f9 probabile che sia solo una manovra per cercare di tornare libero o ottenere privilegi in carcere?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;forse lo \u00e8 perch\u00e9 non c&amp;#39;\u00e8 altro su cui focalizzarsi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pensi davvero che qualcuno di quelli ergastoli procederebbe con l&amp;#39;eutanasia se potesse?\nNon \u00e8 pi\u00f9 probabile che sia solo una manovra per cercare di tornare libero o ottenere privilegi in carcere?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7ga2c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114059.0, "created_utc": 1492085259.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7df2d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "ErPanfi", "parent_id": "t1_dg7b4z4", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Forse perch\u00e9 l'articolo \u00e8 focalizzato su quello?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Forse perch\u00e9 l&amp;#39;articolo \u00e8 focalizzato su quello?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7df2d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492107034.0, "created_utc": 1492078234.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7qlr6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Riverbero19", "parent_id": "t1_dg7o752", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "la costituzione \u00e8 avulsa dalla realt\u00e0, lo sapevamo gi\u00e0", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;la costituzione \u00e8 avulsa dalla realt\u00e0, lo sapevamo gi\u00e0&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7qlr6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492127374.0, "created_utc": 1492098574.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7o752", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "glamismac", "parent_id": "t1_dg7b4z4", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; che comunque sarebbe irrilevante\n\nEh no, l'articolo 27 della Costituzione parla di \n\n&gt; Le pene non possono consistere in trattamenti contrari al senso di umanit\u00e0 e devono tendere alla rieducazione del condannato.\n\nQuindi la Legge *deve* prevedere una condizione di espiazione della pena che miri alla rieducazione e valorizzarla.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;che comunque sarebbe irrilevante&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Eh no, l&amp;#39;articolo 27 della Costituzione parla di &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le pene non possono consistere in trattamenti contrari al senso di umanit\u00e0 e devono tendere alla rieducazione del condannato.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Quindi la Legge &lt;em&gt;deve&lt;/em&gt; prevedere una condizione di espiazione della pena che miri alla rieducazione e valorizzarla.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7o752", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124788.0, "created_utc": 1492095988.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7b4z4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "Riverbero19", "parent_id": "t1_dg7ax8u", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "perch\u00e9 no? io nell'articolo leggo solo lamentazioni, non vedo niente che faccia pensare a un cambio di coscienze, che comunque sarebbe irrilevante", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;perch\u00e9 no? io nell&amp;#39;articolo leggo solo lamentazioni, non vedo niente che faccia pensare a un cambio di coscienze, che comunque sarebbe irrilevante&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7b4z4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492100087.0, "created_utc": 1492071287.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7fv62", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "striderwhite", "parent_id": "t1_dg7ax8u", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Pi\u00f9 che altro avranno riflettuto su quanto fa schifo il carcere...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pi\u00f9 che altro avranno riflettuto su quanto fa schifo il carcere...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7fv62", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113238.0, "created_utc": 1492084438.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ax8u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "simoneb_", "parent_id": "t1_dg7a80e", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "non si pu\u00f2 dire che il carcere non li abbia fatti riflettere sulle loro azioni...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;non si pu\u00f2 dire che il carcere non li abbia fatti riflettere sulle loro azioni...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7ax8u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099454.0, "created_utc": 1492070654.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7a80e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 33, "report_reasons": null, "author": "Riverbero19", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "gli ergastolani si sentono torturati e vogliono sollievo, peccato che non ci abbiano pensato quando facevano vittime", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;gli ergastolani si sentono torturati e vogliono sollievo, peccato che non ci abbiano pensato quando facevano vittime&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7a80e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097452.0, "created_utc": 1492068652.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 33}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7pv7m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ciaobelly", "parent_id": "t1_dg7ps0l", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Grazie, appena avr\u00f2 un attimo di tempo legger\u00f2 \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Grazie, appena avr\u00f2 un attimo di tempo legger\u00f2 &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7pv7m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126593.0, "created_utc": 1492097793.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ps0l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "glamismac", "parent_id": "t1_dg7pali", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Beh, il dibattito \u00e8 particolarmente aperto negli USA.\nVuoi per il solito pragmatismo americano, vuoi perch\u00e9 \u00e8 un buon argomento ma il rapporto costi/benefici tra pena di morte ed ergastolo \u00e8 sempre attuale.\n\n[Qui ci sono pro e contro](http://deathpenalty.procon.org/view.answers.php?questionID=001000), e mi sembra pieno di fonti. Altrimenti [altre informazioni finanziarie sono qui](https://deathpenaltyinfo.org/costs-death-penalty).\n\nSul tema anche Scott Turow ha scritto [un bel saggio qualche anno fa che ho trovato molto interessante](https://www.ibs.it/punizione-suprema-riflessione-sulla-pena-libro-scott-turow/e/9788804524878).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Beh, il dibattito \u00e8 particolarmente aperto negli USA.\nVuoi per il solito pragmatismo americano, vuoi perch\u00e9 \u00e8 un buon argomento ma il rapporto costi/benefici tra pena di morte ed ergastolo \u00e8 sempre attuale.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://deathpenalty.procon.org/view.answers.php?questionID=001000\"&gt;Qui ci sono pro e contro&lt;/a&gt;, e mi sembra pieno di fonti. Altrimenti &lt;a href=\"https://deathpenaltyinfo.org/costs-death-penalty\"&gt;altre informazioni finanziarie sono qui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sul tema anche Scott Turow ha scritto &lt;a href=\"https://www.ibs.it/punizione-suprema-riflessione-sulla-pena-libro-scott-turow/e/9788804524878\"&gt;un bel saggio qualche anno fa che ho trovato molto interessante&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7ps0l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126500.0, "created_utc": 1492097700.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7pali", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ciaobelly", "parent_id": "t1_dg7o992", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Potresti spiegare meglio? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Potresti spiegare meglio? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7pali", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492125982.0, "created_utc": 1492097182.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7pf2a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "DocSeba", "parent_id": "t1_dg7o992", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Ah, nei sistemi attuali costa di pi\u00f9 la pena di morte, si sa che una condanna non costa meno di due milioni di euro... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah, nei sistemi attuali costa di pi\u00f9 la pena di morte, si sa che una condanna non costa meno di due milioni di euro... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7pf2a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126114.0, "created_utc": 1492097314.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7o992", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "glamismac", "parent_id": "t1_dg7agfe", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "In realt\u00e0 c'\u00e8 un ampio dibattito tra quanto costa far vivere una persona all'ergastolo e quanto costa giustiziarla... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;In realt\u00e0 c&amp;#39;\u00e8 un ampio dibattito tra quanto costa far vivere una persona all&amp;#39;ergastolo e quanto costa giustiziarla... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7o992", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124851.0, "created_utc": 1492096051.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7agfe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "DocSeba", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "...senza contare il risparmio per la collettivit\u00e0!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;...senza contare il risparmio per la collettivit\u00e0!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7agfe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492098111.0, "created_utc": 1492069311.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7lr3s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Bladesleeper", "parent_id": "t1_dg7iwu5", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt;Eh, no: gli ergastolani in questione sono quelli che si sono presi l'ergastolo \"ostativo\"  \n  \nAh, m'era sfuggito.   \n  \n&gt;qual \u00e8 il fine per cui lo teniamo imprigionato?  \n  \nBeh, come sai l'ergastolo ostativo \u00e8 riservato a casi davvero limite; la funzione della pena \u00e8 solo punitiva e preventiva. Potremmo parlarne per ore, con mille argomenti: per un non-credente, \u00e8 quanto di pi\u00f9 vicino ci sia alla Dannazione Eterna e si potrebbe ritenere che questa sia ben meritata. D'altro canto, c'\u00e8 una ipocrisia di fondo nel dire \"siamo contro la pena di morte, ma a favore del dolore a vita\" che mi pare per\u00f2 insuperabile visto il nostro ordinamento; la generale insofferenza dell'opinione pubblica (di norma indignata alla notizia che l'Assassino X \u00e8 uscito di galera dopo *soli* 20 anni) complica le cose.   \nCome dire: hai ragione, vedo il problema; ma non sono in grado non dico di proporre alternative, ma nemmeno di formarmi un'opinione in merito, salvo ritenere (nello specifico) l'auto-eutanasia inaccettabile per i motivi pi\u00f9 sopra.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Eh, no: gli ergastolani in questione sono quelli che si sono presi l&amp;#39;ergastolo &amp;quot;ostativo&amp;quot;  &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah, m&amp;#39;era sfuggito.   &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;qual \u00e8 il fine per cui lo teniamo imprigionato?  &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Beh, come sai l&amp;#39;ergastolo ostativo \u00e8 riservato a casi davvero limite; la funzione della pena \u00e8 solo punitiva e preventiva. Potremmo parlarne per ore, con mille argomenti: per un non-credente, \u00e8 quanto di pi\u00f9 vicino ci sia alla Dannazione Eterna e si potrebbe ritenere che questa sia ben meritata. D&amp;#39;altro canto, c&amp;#39;\u00e8 una ipocrisia di fondo nel dire &amp;quot;siamo contro la pena di morte, ma a favore del dolore a vita&amp;quot; che mi pare per\u00f2 insuperabile visto il nostro ordinamento; la generale insofferenza dell&amp;#39;opinione pubblica (di norma indignata alla notizia che l&amp;#39;Assassino X \u00e8 uscito di galera dopo &lt;em&gt;soli&lt;/em&gt; 20 anni) complica le cose.&lt;br/&gt;\nCome dire: hai ragione, vedo il problema; ma non sono in grado non dico di proporre alternative, ma nemmeno di formarmi un&amp;#39;opinione in merito, salvo ritenere (nello specifico) l&amp;#39;auto-eutanasia inaccettabile per i motivi pi\u00f9 sopra.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7lr3s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492121989.0, "created_utc": 1492093189.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7iwu5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ErPanfi", "parent_id": "t1_dg7i4qk", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; c'\u00e8 comunque il limite dei 26 anni (che poi sono 21) oltre il quale il criminalone pu\u00f2 uscire, teoricamente redento.\n\nEh, no: gli ergastolani in questione sono quelli che si sono presi l'ergastolo \"ostativo\", che nega la possibilit\u00e0 di uscire in nessuna circostanza.... che \u00e8 esattamente la base della critica: se con questo hai \"gettato la spugna\" sul fatto di poterlo reinserire in qualche modo nella societ\u00e0 qual \u00e8 il fine per cui lo teniamo imprigionato?\n\n&gt; sull'agire \"contro la volont\u00e0\" del condannato, beh... come dicevo, questo fa parte della pena. \n\nSu questo siamo d'accordo, ma non \u00e8 il fine ultimo della pena, \u00e8 solo un metodo. Se cade il fine che senso ha applicare ancora il metodo? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;c&amp;#39;\u00e8 comunque il limite dei 26 anni (che poi sono 21) oltre il quale il criminalone pu\u00f2 uscire, teoricamente redento.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Eh, no: gli ergastolani in questione sono quelli che si sono presi l&amp;#39;ergastolo &amp;quot;ostativo&amp;quot;, che nega la possibilit\u00e0 di uscire in nessuna circostanza.... che \u00e8 esattamente la base della critica: se con questo hai &amp;quot;gettato la spugna&amp;quot; sul fatto di poterlo reinserire in qualche modo nella societ\u00e0 qual \u00e8 il fine per cui lo teniamo imprigionato?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;sull&amp;#39;agire &amp;quot;contro la volont\u00e0&amp;quot; del condannato, beh... come dicevo, questo fa parte della pena. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Su questo siamo d&amp;#39;accordo, ma non \u00e8 il fine ultimo della pena, \u00e8 solo un metodo. Se cade il fine che senso ha applicare ancora il metodo? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7iwu5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492118306.0, "created_utc": 1492089506.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7i4qk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Bladesleeper", "parent_id": "t1_dg7hf11", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Ma non funziona davvero in questo modo. Al di l\u00e0 del fatto che l'ergastolo viene comminato in casi davvero gravi, la funzione riabilitativa non \u00e8 interamente negata perch\u00e9 c'\u00e8 comunque il limite dei 26 anni (che poi sono 21) oltre il quale il criminalone pu\u00f2 uscire, teoricamente redento. Che poi ci sia - qui sto cercando di evitare la rima ma non ci riesco, vabb\u00e8 - accanimento \u00e8 discutibile: la \"scuola dura\" ti direbbe che \u00e8 giusta retribuzione, e comunque preferibile alla morte.   \nDelle pance non discuto, ognuna *ragiona* a modo suo (la mia, ad esempio, dice che tot anni di galera sono millemila volte meglio che crepare) ma sull'agire \"contro la volont\u00e0\" del condannato, beh... come dicevo, questo fa parte della pena. Come dici tu, l'ergastolano perde il diritto a disporre della propria vita; possiamo discutere sulla giustezza del principio, ma menti migliori della mia lo fanno da decenni senza arrivare a un consenso.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ma non funziona davvero in questo modo. Al di l\u00e0 del fatto che l&amp;#39;ergastolo viene comminato in casi davvero gravi, la funzione riabilitativa non \u00e8 interamente negata perch\u00e9 c&amp;#39;\u00e8 comunque il limite dei 26 anni (che poi sono 21) oltre il quale il criminalone pu\u00f2 uscire, teoricamente redento. Che poi ci sia - qui sto cercando di evitare la rima ma non ci riesco, vabb\u00e8 - accanimento \u00e8 discutibile: la &amp;quot;scuola dura&amp;quot; ti direbbe che \u00e8 giusta retribuzione, e comunque preferibile alla morte.&lt;br/&gt;\nDelle pance non discuto, ognuna &lt;em&gt;ragiona&lt;/em&gt; a modo suo (la mia, ad esempio, dice che tot anni di galera sono millemila volte meglio che crepare) ma sull&amp;#39;agire &amp;quot;contro la volont\u00e0&amp;quot; del condannato, beh... come dicevo, questo fa parte della pena. Come dici tu, l&amp;#39;ergastolano perde il diritto a disporre della propria vita; possiamo discutere sulla giustezza del principio, ma menti migliori della mia lo fanno da decenni senza arrivare a un consenso.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7i4qk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117155.0, "created_utc": 1492088355.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7hf11", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "ErPanfi", "parent_id": "t1_dg7gg3x", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Non ha granch\u00e8 senso: il condannato non ha un debito con i parenti della vittima, ma con la societ\u00e0 (altrimenti te lo darebbero a te per farci ci\u00f2 che vuoi). Con l'ergastolo ostativo la societ\u00e0 si prende la sua vita come risarcimento.\n\nDa quel punto in poi che la vita sia davvero vissuta o meno secondo me \u00e8 una pura formalit\u00e0: la sofferenza del detenuto \u00e8 fine a s\u00e9 stessa, in quanto la societ\u00e0 ha scelto deliberatamente di ignorare qualsiasi funzione rieducativa possa avere, sia per lui che per gli altri (visto che c'\u00e8 la certezza di morire in cella, indipendentemente da cosa l'ergastolano possa fare).\n\nRiguardo la \"pancia\", a livello personale sarei pi\u00f9 contento di avere un assassino in meno in giro per il mondo, che non uno vivo ma sofferente in cella: se, per qualche strano miracolo, dalla cella ci esce la mia pancia ne sarebbe immensamente delusa.\n\nInsomma, non c'\u00e8 nulla da guadagnarci a tenerlo vivo... Se poi vogliamo pure farlo contro la sua volont\u00e0 ci stiamo deliberatamente accanendo. Perch\u00e9?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non ha granch\u00e8 senso: il condannato non ha un debito con i parenti della vittima, ma con la societ\u00e0 (altrimenti te lo darebbero a te per farci ci\u00f2 che vuoi). Con l&amp;#39;ergastolo ostativo la societ\u00e0 si prende la sua vita come risarcimento.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Da quel punto in poi che la vita sia davvero vissuta o meno secondo me \u00e8 una pura formalit\u00e0: la sofferenza del detenuto \u00e8 fine a s\u00e9 stessa, in quanto la societ\u00e0 ha scelto deliberatamente di ignorare qualsiasi funzione rieducativa possa avere, sia per lui che per gli altri (visto che c&amp;#39;\u00e8 la certezza di morire in cella, indipendentemente da cosa l&amp;#39;ergastolano possa fare).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Riguardo la &amp;quot;pancia&amp;quot;, a livello personale sarei pi\u00f9 contento di avere un assassino in meno in giro per il mondo, che non uno vivo ma sofferente in cella: se, per qualche strano miracolo, dalla cella ci esce la mia pancia ne sarebbe immensamente delusa.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Insomma, non c&amp;#39;\u00e8 nulla da guadagnarci a tenerlo vivo... Se poi vogliamo pure farlo contro la sua volont\u00e0 ci stiamo deliberatamente accanendo. Perch\u00e9?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7hf11", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116041.0, "created_utc": 1492087241.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gg3x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Bladesleeper", "parent_id": "t1_dg7fvoi", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Mi sembra che ti sfugga il punto: la pena di morte e l'eutanasia volontaria sono cose ben diverse. Se il tizio che ha ucciso tua X, condannato all'ergastolo e quindi a *scontare una pena*, dicesse \"ah no, scelgo la morte indolore per evitare la sofferenza\" non credo proprio che tu e la tua pancia sareste cos\u00ec contenti. E d'altro canto, credo che nella circostanza sareste ben lieti di sapere che \"i tuoi soldi\" se ne vanno per tenere in vita uno che soffre quotidianamente.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mi sembra che ti sfugga il punto: la pena di morte e l&amp;#39;eutanasia volontaria sono cose ben diverse. Se il tizio che ha ucciso tua X, condannato all&amp;#39;ergastolo e quindi a &lt;em&gt;scontare una pena&lt;/em&gt;, dicesse &amp;quot;ah no, scelgo la morte indolore per evitare la sofferenza&amp;quot; non credo proprio che tu e la tua pancia sareste cos\u00ec contenti. E d&amp;#39;altro canto, credo che nella circostanza sareste ben lieti di sapere che &amp;quot;i tuoi soldi&amp;quot; se ne vanno per tenere in vita uno che soffre quotidianamente.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7gg3x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114373.0, "created_utc": 1492085573.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7fvoi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Drarak0702", "parent_id": "t1_dg7dvlk", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Mah, non sono del tutto d'accordo \n\nTralasciamo che questi non la chiedono davvero ma solo per sollevare una questione. \n\nLa pena di morte direi che salvo casi di gente con problemi psichici \u00e8 sempre contraria alla volont\u00e0 di chi la subisce. \n\nIl calcolo economico non \u00e8 poi freddo. I miei soldi preferisco che vadano in tasse per mantenere delinquenti o in tasse per scuole, servizi, ecc.? Di pancia o a caldo se preferisci ti rispondo la seconda. \n\nPoi se le vittime lo vedono come un obbrobrio chiediamolo a loro va. Se qualcuno violentasse e poi uccidesse mia moglie o mia figlia, io, da vittima, sarei immensamente contento di sapere che il carnefice \u00e8 stato condannato a morte. \n\n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mah, non sono del tutto d&amp;#39;accordo &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tralasciamo che questi non la chiedono davvero ma solo per sollevare una questione. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La pena di morte direi che salvo casi di gente con problemi psichici \u00e8 sempre contraria alla volont\u00e0 di chi la subisce. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il calcolo economico non \u00e8 poi freddo. I miei soldi preferisco che vadano in tasse per mantenere delinquenti o in tasse per scuole, servizi, ecc.? Di pancia o a caldo se preferisci ti rispondo la seconda. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Poi se le vittime lo vedono come un obbrobrio chiediamolo a loro va. Se qualcuno violentasse e poi uccidesse mia moglie o mia figlia, io, da vittima, sarei immensamente contento di sapere che il carnefice \u00e8 stato condannato a morte. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7fvoi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113269.0, "created_utc": 1492084469.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7dvlk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Bladesleeper", "parent_id": "t1_dg7cry3", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Eh, no. Vanificherebbe del tutto la funzione della pena; che per sua natura \u00e8 *contraria* alla volont\u00e0 di chi la subisce. Certo sarebbe comodo in base al freddo calcolo economico, ma \u00e8 un obbrobrio giuridico e morale, probabilmente inaccettabile anche per le vittime.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eh, no. Vanificherebbe del tutto la funzione della pena; che per sua natura \u00e8 &lt;em&gt;contraria&lt;/em&gt; alla volont\u00e0 di chi la subisce. Certo sarebbe comodo in base al freddo calcolo economico, ma \u00e8 un obbrobrio giuridico e morale, probabilmente inaccettabile anche per le vittime.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7dvlk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108389.0, "created_utc": 1492079589.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cry3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "GattoRovinaParquet", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Parlo seriamente: se veramente lo vogliono, per me \u00e8 ok.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Parlo seriamente: se veramente lo vogliono, per me \u00e8 ok.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7cry3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105092.0, "created_utc": 1492076292.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7pgis", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "BETABIP", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "La pena \u00e8 proprio quella: marcire in galera per il resto della vita.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La pena \u00e8 proprio quella: marcire in galera per il resto della vita.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7pgis", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126157.0, "created_utc": 1492097357.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ag36", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "CaroAmico", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Lo spieghino bene ai loro ex colleghi che non sono stati ancora beccati, se lo pensano veramente ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lo spieghino bene ai loro ex colleghi che non sono stati ancora beccati, se lo pensano veramente &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7ag36", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492098082.0, "created_utc": 1492069282.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ocs0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "glamismac", "parent_id": "t1_dg7ciwq", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Il che sarebbe anticostituzionale, e infatti ci sono diverse opinioni contro il 41bis sia come violazione dei principi costituzionali sia come tortura vera e propria.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il che sarebbe anticostituzionale, e infatti ci sono diverse opinioni contro il 41bis sia come violazione dei principi costituzionali sia come tortura vera e propria.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7ocs0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124958.0, "created_utc": 1492096158.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ciwq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "MrGestore", "parent_id": "t1_dg7bkks", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "penso che per i 41 bis l'idea del riformare sia data per impossibile dallo stato e l'unico obiettivo sia punirli (edit: o frustrarli fino a farli pentire)", "edited": 1492080444.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;penso che per i 41 bis l&amp;#39;idea del riformare sia data per impossibile dallo stato e l&amp;#39;unico obiettivo sia punirli (edit: o frustrarli fino a farli pentire)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7ciwq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104317.0, "created_utc": 1492075517.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7hkpm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "zykzakk", "parent_id": "t1_dg7g2cg", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Toh, due link trovati semplicemente cercando \"deterrence\" su google:\n\nhttp://eml.berkeley.edu/~jmccrary/lee_and_mccrary2009.pdf\n\nhttps://www.sentencingcouncil.vic.gov.au/sites/default/files/publication-documents/Does%20Imprisonment%20Deter%20A%20Review%20of%20the%20Evidence.pdf\n\nIl primo mostra la discontinuit\u00e0 nell'effetto di deterrenza per detenuti intorno ai 18 anni in Florida (quando si passa, cio\u00e8, da pene lievi a pene pi\u00f9 pesanti in quanto adulti), e dice che l'effetto \u00e8 tutto sommato trascurabile; il secondo (il summary lo riassume perfettamente, anche se \u00e8 pi\u00f9 breve e sembra leggibile) studia come cambiamenti nella deterrenza modificano il tasso criminale, e dice, cito:\n\n&gt;\nThe evidence from empirical studies suggests that the threat \nof imprisonment generates a small general deterrent effect. \nHowever, the research also indicates that increases in the severity \nof penalties, such as increasing the length of imprisonment, do \nnot produce a corresponding increase in the general deterrent \neffect.\nA consistent finding in deterrence research is that increases in \nthe certainty of apprehension and punishment demonstrate a \nsignificant increase in the deterrent effect.\n\nPene pi\u00f9 lunghe o pi\u00f9 severe non servono a un cazzo, quello che conta \u00e8 la certezza della pena.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Toh, due link trovati semplicemente cercando &amp;quot;deterrence&amp;quot; su google:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://eml.berkeley.edu/%7Ejmccrary/lee_and_mccrary2009.pdf\"&gt;http://eml.berkeley.edu/~jmccrary/lee_and_mccrary2009.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.sentencingcouncil.vic.gov.au/sites/default/files/publication-documents/Does%20Imprisonment%20Deter%20A%20Review%20of%20the%20Evidence.pdf\"&gt;https://www.sentencingcouncil.vic.gov.au/sites/default/files/publication-documents/Does%20Imprisonment%20Deter%20A%20Review%20of%20the%20Evidence.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il primo mostra la discontinuit\u00e0 nell&amp;#39;effetto di deterrenza per detenuti intorno ai 18 anni in Florida (quando si passa, cio\u00e8, da pene lievi a pene pi\u00f9 pesanti in quanto adulti), e dice che l&amp;#39;effetto \u00e8 tutto sommato trascurabile; il secondo (il summary lo riassume perfettamente, anche se \u00e8 pi\u00f9 breve e sembra leggibile) studia come cambiamenti nella deterrenza modificano il tasso criminale, e dice, cito:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;The evidence from empirical studies suggests that the threat \nof imprisonment generates a small general deterrent effect. \nHowever, the research also indicates that increases in the severity \nof penalties, such as increasing the length of imprisonment, do \nnot produce a corresponding increase in the general deterrent \neffect.\nA consistent finding in deterrence research is that increases in \nthe certainty of apprehension and punishment demonstrate a \nsignificant increase in the deterrent effect.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pene pi\u00f9 lunghe o pi\u00f9 severe non servono a un cazzo, quello che conta \u00e8 la certezza della pena.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7hkpm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116294.0, "created_utc": 1492087494.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7g2cg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "AlbaNera", "parent_id": "t1_dg7f9rt", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "&gt; Ma \u00e8 un'opinione che va contro analisi, dati e studi degli ultimi decenni che mostrano come il carcere riabilitativo funzioni incredibilmente meglio del carcere punitivo\n\nPer tutti? Vorrei vedere i dati perch\u00e9 ho trovato solo ipotesi. Inoltre forse hai glissato su alcuni punti del mio commento visto che riconosco che un ragazzo che ruba un auto \u00e8 differente da un terrorista per hobby, per il primo ci potrebbe anche stare ( nonostante sia dell'idea che un mesetto da troia del carcere sia un deterrente quantomeno per lui ). \n\nPer il resto, trovo inammissibile che chi commetta reati tali da essere mandato in prigione cerchi scuse e comodit\u00e0. Tante persone oneste vivono in condizioni pessime, eppure non commettono reati. Perch\u00e9 come Stato, o cittadino che paga le tasse, dovrei preferire i carcerati rispetto agli onesti che fanno sacrifici? \n\nArgomenta please, le battute funzionano poco", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ma \u00e8 un&amp;#39;opinione che va contro analisi, dati e studi degli ultimi decenni che mostrano come il carcere riabilitativo funzioni incredibilmente meglio del carcere punitivo&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Per tutti? Vorrei vedere i dati perch\u00e9 ho trovato solo ipotesi. Inoltre forse hai glissato su alcuni punti del mio commento visto che riconosco che un ragazzo che ruba un auto \u00e8 differente da un terrorista per hobby, per il primo ci potrebbe anche stare ( nonostante sia dell&amp;#39;idea che un mesetto da troia del carcere sia un deterrente quantomeno per lui ). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Per il resto, trovo inammissibile che chi commetta reati tali da essere mandato in prigione cerchi scuse e comodit\u00e0. Tante persone oneste vivono in condizioni pessime, eppure non commettono reati. Perch\u00e9 come Stato, o cittadino che paga le tasse, dovrei preferire i carcerati rispetto agli onesti che fanno sacrifici? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Argomenta please, le battute funzionano poco&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7g2cg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113638.0, "created_utc": 1492084838.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7f9rt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "zykzakk", "parent_id": "t1_dg7dxnm", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt;Downvotate pure, ma \u00e8 la mia opinione\n\nMa \u00e8 un'opinione che va contro analisi, dati e studi degli ultimi decenni che mostrano come il carcere riabilitativo funzioni incredibilmente meglio del carcere punitivo (vedi la pena di morte, che non ha il minimo effetto di deterrenza).\n\nIl fatto che tu abbia un'opinione non vuol dire che abbia senso \u00af\\\\\\_(\u30c4)_/\u00af", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Downvotate pure, ma \u00e8 la mia opinione&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ma \u00e8 un&amp;#39;opinione che va contro analisi, dati e studi degli ultimi decenni che mostrano come il carcere riabilitativo funzioni incredibilmente meglio del carcere punitivo (vedi la pena di morte, che non ha il minimo effetto di deterrenza).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il fatto che tu abbia un&amp;#39;opinione non vuol dire che abbia senso \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7f9rt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492111958.0, "created_utc": 1492083158.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7oe0n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "glamismac", "parent_id": "t1_dg7dxnm", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "L'opinione \u00e8 chiara, il problema \u00e8 che in Italia non dovrebbe essere cos\u00ec. Nulla vieta (come in molti casi) di cambiarci le regole che ci siamo dati.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;opinione \u00e8 chiara, il problema \u00e8 che in Italia non dovrebbe essere cos\u00ec. Nulla vieta (come in molti casi) di cambiarci le regole che ci siamo dati.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7oe0n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124996.0, "created_utc": 1492096196.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7dxnm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "AlbaNera", "parent_id": "t1_dg7bkks", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "&gt; Lo scopo della pena dovrebbe essere riformare l'individuo\n\nPer me lo scopo della pena deve essere punitivo e deterrente. Da migliaia di anni si usa questa psicologia, da hammurabi che tagliava le mani, alle varie crocifissioni, impalature e teste sulle picche.\n\nIl carcere riabilitativo funziona solo per certi soggetti (ed anche l\u00ec, la punizione ci DEVE essere), tipo bambini(ragazzi) traviati da altri pi\u00f9 grandi, soggetti in difficolt\u00e0 che scelgono la strada facile, ma quando parli di terroristi o persone al limite della sanit\u00e0 mentale come Breivik, la vita deve diventare la loro punizione, in caso se riescono senza allarmare le guardie, si impiccano. \n\nDownvotate pure, ma \u00e8 la mia opinione e sono disposto a spiegarla se qualche parte non vi convince.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Lo scopo della pena dovrebbe essere riformare l&amp;#39;individuo&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Per me lo scopo della pena deve essere punitivo e deterrente. Da migliaia di anni si usa questa psicologia, da hammurabi che tagliava le mani, alle varie crocifissioni, impalature e teste sulle picche.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il carcere riabilitativo funziona solo per certi soggetti (ed anche l\u00ec, la punizione ci DEVE essere), tipo bambini(ragazzi) traviati da altri pi\u00f9 grandi, soggetti in difficolt\u00e0 che scelgono la strada facile, ma quando parli di terroristi o persone al limite della sanit\u00e0 mentale come Breivik, la vita deve diventare la loro punizione, in caso se riescono senza allarmare le guardie, si impiccano. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Downvotate pure, ma \u00e8 la mia opinione e sono disposto a spiegarla se qualche parte non vi convince.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7dxnm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108554.0, "created_utc": 1492079754.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg84k01", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "utentenome", "parent_id": "t1_dg81md9", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Peccato che vari studi scientifici provino il contrario. Ma se il tuo personale \"comune buonsenso\" pensa cosi ci posso fare poco", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Peccato che vari studi scientifici provino il contrario. Ma se il tuo personale &amp;quot;comune buonsenso&amp;quot; pensa cosi ci posso fare poco&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg84k01", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492142302.0, "created_utc": 1492113502.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg81md9", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Riverbero19", "parent_id": "t1_dg7reos", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "comune buonsenso", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;comune buonsenso&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg81md9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492139119.0, "created_utc": 1492110319.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7reos", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "utentenome", "parent_id": "t1_dg7njmz", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "La logica quale sarebbe? Puro cinismo, o hai studi che provino che la punizione sia piu' efficacie della riabilitazione?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La logica quale sarebbe? Puro cinismo, o hai studi che provino che la punizione sia piu&amp;#39; efficacie della riabilitazione?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7reos", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492128233.0, "created_utc": 1492099433.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7njmz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Riverbero19", "parent_id": "t1_dg7bkks", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "non diciamo fesserie: la pena \u00e8 prima di tutto punitiva. La funzione riabilitativa \u00e8 secondaria e comunque deve passare attraverso quella punitiva.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;non diciamo fesserie: la pena \u00e8 prima di tutto punitiva. La funzione riabilitativa \u00e8 secondaria e comunque deve passare attraverso quella punitiva.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7njmz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124069.0, "created_utc": 1492095269.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7bkks", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "ElvishCopter", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Lo scopo della pena dovrebbe essere riformare l'individuo. Imho dovrebbe esserci un tetto massimo di pena (20/30 anni), ovviamente solo se dopo la revisione si nota che la persona non presenta pi\u00f9 pericolo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lo scopo della pena dovrebbe essere riformare l&amp;#39;individuo. Imho dovrebbe esserci un tetto massimo di pena (20/30 anni), ovviamente solo se dopo la revisione si nota che la persona non presenta pi\u00f9 pericolo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7bkks", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101381.0, "created_utc": 1492072581.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg83l2m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "plitaway", "parent_id": "t1_dg80r3o", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Ne ho gi\u00e0 fatto uno verificato qualche mese fa, se vai a sbirciare nel mio profilo lo troverai l\u00e0.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ne ho gi\u00e0 fatto uno verificato qualche mese fa, se vai a sbirciare nel mio profilo lo troverai l\u00e0.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg83l2m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492141254.0, "created_utc": 1492112454.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg80r3o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "DiamantePazzo", "parent_id": "t1_dg7e17b", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt; Source: Ho lavorato in un carcere di massima sicurezza in Svezia.\n  \nCi fai un'AMA?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Source: Ho lavorato in un carcere di massima sicurezza in Svezia.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ci fai un&amp;#39;AMA?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg80r3o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492138177.0, "created_utc": 1492109377.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7e17b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "plitaway", "parent_id": "t1_dg7akbz", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "I sistemi in Scandinavia sono diversi da paese a paese, in Norvegia la pena massima \u00e8 di anni 21 e non 20 e dopo la scaduta della pena la si pu\u00f2 prolungare per altri cinque anni ad infinitum in teoria se il soggetto \u00e8 da considerare un pericolo per la societ\u00e0.\n\nIn Svezia invece l'ergastolo vero e propio esiste, quando si viene sentenziato a l'ergastolo non c'\u00e8 un tempo limite per quanto uno possa rimanere recluso in carcere, in teoria un ergastolano svedese pu\u00f2 rimanere in carcere per sempre. \nQuel che di solito succede e che dopo un minimo dieci anni di reclusione l'ergastolano a diritto a chiedere quello che in svedese viene chiamato \"tidsbest\u00e4mt straff\" che tradotto significa \"pena a tempo determinato\". \n\nIl tribunale di \u00d6rebro \u00e8 l'unico tribunale in Svezia con il potere di tramutare ergastoli in pene a tempi determinati. Se il tribunale rigetta la richiesta il detenuto deve aspettare minimo due anni per la prossima richiesta. In teoria il tribunale pu\u00f2 rigettare tutte le richieste per sempre e in questo modo far rimanere il detenuto in carcere per sempre, questo per\u00f2 non succede quasi mai e di solito alla terza richiesta l'ergastolo viene tramutato in pena a tempo determinato. \n\nPer esempio: una persona sta scontando l'ergastolo per omicidio, il tribunale di \u00d6rebro accetta la sua richiesta di tramutare la pena, questo significa che dall'ergastolo la pena diventa per esempio 26 anni di reclusione, e se il detenuto ne ha gia scontati 16 significa che gliene rimangono 10 da scontare, ma considerando che in Svezia solo 2/3 della pena viene scontata in prigione e (2/3*26=17.3) significa che al detenuto mancherebbe da scontare un anno i carcere prima di poter uscire. \n\nSource: Ho lavorato in un carcere di massima sicurezza in Svezia.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I sistemi in Scandinavia sono diversi da paese a paese, in Norvegia la pena massima \u00e8 di anni 21 e non 20 e dopo la scaduta della pena la si pu\u00f2 prolungare per altri cinque anni ad infinitum in teoria se il soggetto \u00e8 da considerare un pericolo per la societ\u00e0.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;In Svezia invece l&amp;#39;ergastolo vero e propio esiste, quando si viene sentenziato a l&amp;#39;ergastolo non c&amp;#39;\u00e8 un tempo limite per quanto uno possa rimanere recluso in carcere, in teoria un ergastolano svedese pu\u00f2 rimanere in carcere per sempre. \nQuel che di solito succede e che dopo un minimo dieci anni di reclusione l&amp;#39;ergastolano a diritto a chiedere quello che in svedese viene chiamato &amp;quot;tidsbest\u00e4mt straff&amp;quot; che tradotto significa &amp;quot;pena a tempo determinato&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il tribunale di \u00d6rebro \u00e8 l&amp;#39;unico tribunale in Svezia con il potere di tramutare ergastoli in pene a tempi determinati. Se il tribunale rigetta la richiesta il detenuto deve aspettare minimo due anni per la prossima richiesta. In teoria il tribunale pu\u00f2 rigettare tutte le richieste per sempre e in questo modo far rimanere il detenuto in carcere per sempre, questo per\u00f2 non succede quasi mai e di solito alla terza richiesta l&amp;#39;ergastolo viene tramutato in pena a tempo determinato. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Per esempio: una persona sta scontando l&amp;#39;ergastolo per omicidio, il tribunale di \u00d6rebro accetta la sua richiesta di tramutare la pena, questo significa che dall&amp;#39;ergastolo la pena diventa per esempio 26 anni di reclusione, e se il detenuto ne ha gia scontati 16 significa che gliene rimangono 10 da scontare, ma considerando che in Svezia solo 2/3 della pena viene scontata in prigione e (2/3*26=17.3) significa che al detenuto mancherebbe da scontare un anno i carcere prima di poter uscire. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Source: Ho lavorato in un carcere di massima sicurezza in Svezia.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7e17b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108832.0, "created_utc": 1492080032.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7cwy2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Trouauey", "parent_id": "t1_dg7cdzi", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "*Fatta la legge, trovato l'inganno*", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fatta la legge, trovato l&amp;#39;inganno&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7cwy2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105514.0, "created_utc": 1492076714.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cdzi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Fenor", "parent_id": "t1_dg7bm4o", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "sul caso di Breivik si dice che probabilmente quando verranno riesaminate le sue carte il check sar\u00e0 una farsa per rinnovare la pena. \n\npoi ovviamente ai posteri l'ardua sentenza", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;sul caso di Breivik si dice che probabilmente quando verranno riesaminate le sue carte il check sar\u00e0 una farsa per rinnovare la pena. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;poi ovviamente ai posteri l&amp;#39;ardua sentenza&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7cdzi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492103895.0, "created_utc": 1492075095.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7hupj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ik5pvx", "parent_id": "t1_dg7bm4o", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "beh, pacciani fu condannato a un ergastolo per ciascuna coppia ammazzata...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;beh, pacciani fu condannato a un ergastolo per ciascuna coppia ammazzata...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7hupj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116732.0, "created_utc": 1492087932.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7bm4o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Trouauey", "parent_id": "t1_dg7akbz", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt;\u00c8 il motivo per cui [Burzum](https://it.wikipedia.org/wiki/Varg_Vikernes) in Italia sarebbe stato messo in ergastolo e l\u00e0 \u00e8 invece fuori gi\u00e0 da qualche anno. \n\nUn altro esempio \u00e8 Breivik: 77 vittime e condannato a 21 anni (pena massima), mentre da noi sarebbe andato in carcere a vita senza passare dal via.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00c8 il motivo per cui &lt;a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Varg_Vikernes\"&gt;Burzum&lt;/a&gt; in Italia sarebbe stato messo in ergastolo e l\u00e0 \u00e8 invece fuori gi\u00e0 da qualche anno. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Un altro esempio \u00e8 Breivik: 77 vittime e condannato a 21 anni (pena massima), mentre da noi sarebbe andato in carcere a vita senza passare dal via.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7bm4o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101515.0, "created_utc": 1492072715.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7dw77", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Fenor", "parent_id": "t1_dg7cqvk", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "mi pare che le carceri nordiche abbiano il record a livello mondiale del minor numero percentuale di reiterazioni di reati", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;mi pare che le carceri nordiche abbiano il record a livello mondiale del minor numero percentuale di reiterazioni di reati&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7dw77", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108436.0, "created_utc": 1492079636.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cqvk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Fab527", "parent_id": "t1_dg7cd9r", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Non solo, immagino che l'efficacia riabilitativa dei carceri italiani e di quelli scandinavi non sia del tutto comparabile...\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non solo, immagino che l&amp;#39;efficacia riabilitativa dei carceri italiani e di quelli scandinavi non sia del tutto comparabile...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7cqvk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104999.0, "created_utc": 1492076199.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cd9r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Fenor", "parent_id": "t1_dg7akbz", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "il problema \u00e8 che in scandinavia sono molti meno che in italia. al solito pi\u00f9 diventi grande pi\u00f9 difficile \u00e8 controllare certe cose anche se a me non dispiacerebbe per niente un sistema di carcerazione simile a quello nordico. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;il problema \u00e8 che in scandinavia sono molti meno che in italia. al solito pi\u00f9 diventi grande pi\u00f9 difficile \u00e8 controllare certe cose anche se a me non dispiacerebbe per niente un sistema di carcerazione simile a quello nordico. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7cd9r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492103835.0, "created_utc": 1492075035.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7akbz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "mccplusplus", "parent_id": "t1_dg7a5k2", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Come in scadiunavia che la pena massima \u00e8 20 anni e alla fine della pena di valuta se il condannato possa essere ancora pericoloso per la societ\u00e0 e si prolunga altrimenti viene scarcerato.\n\n\u00c8 il motivo per cui [Burzum](https://it.wikipedia.org/wiki/Varg_Vikernes) in Italia sarebbe stato messo in ergastolo e l\u00e0 \u00e8 invece fuori gi\u00e0 da qualche anno. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Come in scadiunavia che la pena massima \u00e8 20 anni e alla fine della pena di valuta se il condannato possa essere ancora pericoloso per la societ\u00e0 e si prolunga altrimenti viene scarcerato.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c8 il motivo per cui &lt;a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Varg_Vikernes\"&gt;Burzum&lt;/a&gt; in Italia sarebbe stato messo in ergastolo e l\u00e0 \u00e8 invece fuori gi\u00e0 da qualche anno. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7akbz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492098417.0, "created_utc": 1492069617.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7bgzb", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "albadellasera", "parent_id": "t1_dg7b8i5", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "Idem", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Idem&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7bgzb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101076.0, "created_utc": 1492072276.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7b8i5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Riverbero19", "parent_id": "t1_dg7a5k2", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "io sono favorevole all'ergastolo e contrario ai check dopo tot tempo (la pena deve essere di durata certa).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;io sono favorevole all&amp;#39;ergastolo e contrario ai check dopo tot tempo (la pena deve essere di durata certa).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7b8i5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492100380.0, "created_utc": 1492071580.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7do5j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Matagyah", "parent_id": "t1_dg7d1j4", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "Se ti piace fraintendere e dire cazzate ti consiglio di andare sul blog di beppe o in uno dei tanti gruppi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Se ti piace fraintendere e dire cazzate ti consiglio di andare sul blog di beppe o in uno dei tanti gruppi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7do5j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492107790.0, "created_utc": 1492078990.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7d1j4", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "Uramon", "parent_id": "t1_dg7a5k2", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "&gt;Io sono contrario all'ergastolo, la pena massima dovrebbe essere 30 anni\n\nS\u00ec, magari in una \"hotel prison\" con vasca idromassaggio? No, 30 anni sono troppi, scendiamo a 20?\n\nNo no... Va bene uno scapaccione ben assestato e la promessa di non farlo pi\u00f9, cos\u00ec \u00e8 pi\u00f9 *umano* :)\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Io sono contrario all&amp;#39;ergastolo, la pena massima dovrebbe essere 30 anni&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00ec, magari in una &amp;quot;hotel prison&amp;quot; con vasca idromassaggio? No, 30 anni sono troppi, scendiamo a 20?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;No no... Va bene uno scapaccione ben assestato e la promessa di non farlo pi\u00f9, cos\u00ec \u00e8 pi\u00f9 &lt;em&gt;umano&lt;/em&gt; :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7d1j4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105900.0, "created_utc": 1492077100.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7a5k2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Matagyah", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "Io sono contrario all'ergastolo, la pena massima dovrebbe essere 30 anni con un check alla fine del periodo per decidere se l'individuo sia ancora pericoloso per la societ\u00e0.\n\nPer quanto riguarda il 41bis sono in difficolt\u00e0.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Io sono contrario all&amp;#39;ergastolo, la pena massima dovrebbe essere 30 anni con un check alla fine del periodo per decidere se l&amp;#39;individuo sia ancora pericoloso per la societ\u00e0.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Per quanto riguarda il 41bis sono in difficolt\u00e0.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7a5k2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097264.0, "created_utc": 1492068464.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7dc4v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "itahedge83", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Ci pensavano prima di commettere reati", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ci pensavano prima di commettere reati&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7dc4v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492106791.0, "created_utc": 1492077991.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7sspg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Knozs", "parent_id": "t1_dg7m43m", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Non ci sono neanche prove del contrario, o del fatto che la condanna a 20 a 30 anni spaventi pi\u00f9 di quella a 10 o 20.\n\nL'idea che un criminale sia disposto a correre il rischio di scontare 20-30 anni (magari riducibili per buona condotta e simili) e l'ergastolo non \u00e8 assurda a priori. \n\nSo che si tende a considerare i criminali irrazionali (e quindi non propensi a questo genere di calcolo), ma \u00e8 una visione semplicistica viziata dal fatto che i criminali razionali tendono a 'farla franca' pi\u00f9 di frequente.\n\nOvviamente si pu\u00f2 ritenere che la riabilitazione sia cos\u00ec importante da rendere superflua qualsiasi altra considerazione quindi dare una \"seconda possibilit\u00e0\" a chiunque, accettando il rischio di incentivare (non disincentivare) il crimine. \n\nMa \u00e8 una posizione di principio, non \u00e8 per niente scontato che sia quella che porta a effetti migliori sulla societ\u00e0 in generale e non \u00e8 automaticamente la pi\u00f9 'progressista' una volta che si considerano anche i diritti delle potenziali vittime. \n", "edited": 1492101238.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non ci sono neanche prove del contrario, o del fatto che la condanna a 20 a 30 anni spaventi pi\u00f9 di quella a 10 o 20.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;idea che un criminale sia disposto a correre il rischio di scontare 20-30 anni (magari riducibili per buona condotta e simili) e l&amp;#39;ergastolo non \u00e8 assurda a priori. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;So che si tende a considerare i criminali irrazionali (e quindi non propensi a questo genere di calcolo), ma \u00e8 una visione semplicistica viziata dal fatto che i criminali razionali tendono a &amp;#39;farla franca&amp;#39; pi\u00f9 di frequente.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ovviamente si pu\u00f2 ritenere che la riabilitazione sia cos\u00ec importante da rendere superflua qualsiasi altra considerazione quindi dare una &amp;quot;seconda possibilit\u00e0&amp;quot; a chiunque, accettando il rischio di incentivare (non disincentivare) il crimine. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ma \u00e8 una posizione di principio, non \u00e8 per niente scontato che sia quella che porta a effetti migliori sulla societ\u00e0 in generale e non \u00e8 automaticamente la pi\u00f9 &amp;#39;progressista&amp;#39; una volta che si considerano anche i diritti delle potenziali vittime. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7sspg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492129703.0, "created_utc": 1492100903.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7m43m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "MisterVaridoianis", "parent_id": "t1_dg7e1bq", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt;...sperando che altre X non commettano crimini simili perch\u00e9 l'ergastolo li terrorizza abbastanza mentre 20-30 anni non bastano?\n\nNon ci sono prove che l'ergastolo spaventi di pi\u00f9 di una condanna a 20 o 30 anni.\n\nAnzi, in un certo senso, l'idea di dover uscire dopo un periodo cos\u00ec lungo fa quasi pi\u00f9 \"paura\" di quella di restare dentro a vita.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;...sperando che altre X non commettano crimini simili perch\u00e9 l&amp;#39;ergastolo li terrorizza abbastanza mentre 20-30 anni non bastano?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non ci sono prove che l&amp;#39;ergastolo spaventi di pi\u00f9 di una condanna a 20 o 30 anni.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Anzi, in un certo senso, l&amp;#39;idea di dover uscire dopo un periodo cos\u00ec lungo fa quasi pi\u00f9 &amp;quot;paura&amp;quot; di quella di restare dentro a vita.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7m43m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492122408.0, "created_utc": 1492093608.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7e1bq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Knozs", "parent_id": "t1_dg7dbgt", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt;Lo scopo della pena \u00e8 la riabilitazione, come dice anche la costituzione... che riabilitazione devi fare se tanto la persona non uscir\u00e0 mai di prigione?\n\nCi sono anche altri scopi che non sono liquidabili come 'vendetta' per\u00f2: deterrenza, l' impedimento a commettere ulteriori crimini, la restituzione/risarcimento verso le vittime...\n\nL'ergastolo impedisce la riabilitazione -se questa implica tornare ad essere un 'cittadino come tutti gli altri, dal mio punto di vista un criminale potrebe 'redimersi' ma accettare di morire in prigione (estremo lo so) -  per\u00f2 pu\u00f2 soddisfare gli altri scopi.\n\nVero che nel nostro sistema giuridico la riabilitazione in teoria prima di tutto e le altre cose sono secondarie o forse addiritura trascurabili, ma questa \u00e8 una scelta non scontata che non mi sembra assurdo mettere in discussione...\n\nMeglio 'riformare' una persona mettendoci 20 o magari 30 anni, oppure condannare all'ergastolo sperando che altre X non commettano crimini simili perch\u00e9 l'ergastolo li terrorizza abbastanza mentre 20-30 anni non bastano?\n\n", "edited": 1492080515.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Lo scopo della pena \u00e8 la riabilitazione, come dice anche la costituzione... che riabilitazione devi fare se tanto la persona non uscir\u00e0 mai di prigione?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ci sono anche altri scopi che non sono liquidabili come &amp;#39;vendetta&amp;#39; per\u00f2: deterrenza, l&amp;#39; impedimento a commettere ulteriori crimini, la restituzione/risarcimento verso le vittime...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;ergastolo impedisce la riabilitazione -se questa implica tornare ad essere un &amp;#39;cittadino come tutti gli altri, dal mio punto di vista un criminale potrebe &amp;#39;redimersi&amp;#39; ma accettare di morire in prigione (estremo lo so) -  per\u00f2 pu\u00f2 soddisfare gli altri scopi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vero che nel nostro sistema giuridico la riabilitazione in teoria prima di tutto e le altre cose sono secondarie o forse addiritura trascurabili, ma questa \u00e8 una scelta non scontata che non mi sembra assurdo mettere in discussione...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Meglio &amp;#39;riformare&amp;#39; una persona mettendoci 20 o magari 30 anni, oppure condannare all&amp;#39;ergastolo sperando che altre X non commettano crimini simili perch\u00e9 l&amp;#39;ergastolo li terrorizza abbastanza mentre 20-30 anni non bastano?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7e1bq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108841.0, "created_utc": 1492080041.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7g5lq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Xeonit", "parent_id": "t1_dg7ewx9", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Punizione =/= Vendetta", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Punizione =/= Vendetta&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7g5lq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113818.0, "created_utc": 1492085018.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ewx9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Playrom", "parent_id": "t1_dg7ech2", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "allora usiamo direttamente la pena di morte, se il nostro scopo \u00e8 avere vendetta", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;allora usiamo direttamente la pena di morte, se il nostro scopo \u00e8 avere vendetta&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7ewx9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492111134.0, "created_utc": 1492082334.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ech2", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Xeonit", "parent_id": "t1_dg7dbgt", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Togli la vita a qualcuno? Lo stato ti fa passare quello che rimane della tua in carcere. \n\nGli assassini possono marcire in isolamento. Capisco il tuo ragionamento se applicato ad una persona che ne uccide un'altra magari per rabbia ecc, ma a persone tipo breivik gli va solo bene con l'ergastolo.\n\nPer quanto riguarda altri reati invece una riabilitazione va bene.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Togli la vita a qualcuno? Lo stato ti fa passare quello che rimane della tua in carcere. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Gli assassini possono marcire in isolamento. Capisco il tuo ragionamento se applicato ad una persona che ne uccide un&amp;#39;altra magari per rabbia ecc, ma a persone tipo breivik gli va solo bene con l&amp;#39;ergastolo.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Per quanto riguarda altri reati invece una riabilitazione va bene.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7ech2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492109704.0, "created_utc": 1492080904.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7dbgt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Playrom", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "Io sono contrario l'ergastolo\n\nLo scopo della pena \u00e8 la riabilitazione, come dice anche la costituzione... che riabilitazione devi fare se tanto la persona non uscir\u00e0 mai di prigione?\n\n20,25 anni in un carcere penso siano abbastanza per far cambiare idea anche al peggior criminale, se la detenzione \u00e8 fatta in maniera decente ( lavoro , cultura, formazione, riabilitazione ecc... )", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Io sono contrario l&amp;#39;ergastolo&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lo scopo della pena \u00e8 la riabilitazione, come dice anche la costituzione... che riabilitazione devi fare se tanto la persona non uscir\u00e0 mai di prigione?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;20,25 anni in un carcere penso siano abbastanza per far cambiare idea anche al peggior criminale, se la detenzione \u00e8 fatta in maniera decente ( lavoro , cultura, formazione, riabilitazione ecc... )&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7dbgt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492106733.0, "created_utc": 1492077933.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7e4yq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "failberry", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Ehehe vi piace vincere facile eh? P.s. ergastolo non vuol dire carcere a vita ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ehehe vi piace vincere facile eh? P.s. ergastolo non vuol dire carcere a vita &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7e4yq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492109125.0, "created_utc": 1492080325.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7h23r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "mariuolo", "parent_id": "t1_dg7gyam", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "\u00c8 l'unica ragione per cui sono contrario alla pena capitale.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c8 l&amp;#39;unica ragione per cui sono contrario alla pena capitale.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7h23r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115447.0, "created_utc": 1492086647.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gyam", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Spaturno", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "A tutti quelli che ne fanno una questione economica sfugge un punto: .. e se poi dopo 5 anni si scopre che era innocente (come gi\u00e0 successo)?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A tutti quelli che ne fanno una questione economica sfugge un punto: .. e se poi dopo 5 anni si scopre che era innocente (come gi\u00e0 successo)?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7gyam", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115265.0, "created_utc": 1492086465.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8vtd9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Luck88", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Che sorpresa, non lo aveva previsto nessuno cough cough Cesare Beccaria cough cough", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Che sorpresa, non lo aveva previsto nessuno cough cough Cesare Beccaria cough cough&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg8vtd9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492182558.0, "created_utc": 1492153758.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7aw8p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Franco2202", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "accontentiamoli.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;accontentiamoli.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7aw8p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099373.0, "created_utc": 1492070573.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_653u77", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7b6d1", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "lormayna", "parent_id": "t3_653u77", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Ottimo argomento contro coloro che invocano la pena di morte.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ottimo argomento contro coloro che invocano la pena di morte.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dg7b6d1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492100203.0, "created_utc": 1492071403.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}]