[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "italy", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il 15 Aprile 1967 moriva Antonio De Curtis, in arte Tot\u00f2. Non credo ci sia bisogno di scrivere poi pi\u00f9 di tanto su questa geniale figura dello spettacolo italiano.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tre chicche magari sconosciute ai pi\u00f9:&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Il nome di nascita era &amp;quot;Antonio Vincenzo Stefano Clemente&amp;quot;, da Anna Clemente e dal marchese Giuseppe De Curtis,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Dopo l&amp;#39;adozione da parte del Marchese Francesco Maria Gagliardi Focas e varie battaglie legali per il riconoscimento dei titoli nobiliari, adott\u00f2 come nome completo &amp;quot;Antonio Griffo Focas Flavio Angelo Ducas Comneno Porfiro-genito Gagliardi de Curtis di Bisanzio&amp;quot; (brevemente Antonio de Curtis), e come titoli &amp;quot;altezza imperiale, conte palatino, cavaliere del Sacro Romano Impero, esarca di Ravenna, duca di Macedonia e di Illiria, principe di Costantinopoli, di Cilicia, di Tessaglia, di Ponte di Moldavia, di Dardania, del Peloponneso, conte di Cipro e di Epiro, conte e duca di Drivasto e Durazzo&amp;quot;,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Il famoso mento &amp;quot;alla Tot\u00f2&amp;quot; fu a causa di un incidente:&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sar\u00e0 proprio al collegio Cimino per un banale incidente il suo viso si deformer\u00e0 per quella che allora sembra una disgrazia, ma che poi proprio per primo riconoscer\u00e0 come la propria fortuna. Un giorno, durante la ricreazione, sta tirando scherzosamente boxe con uno dei precettori. Per scansare un suo pugno, il precettore gliene d\u00e0 uno in pieno volto. Il naso comincia a sanguinare copiosamente e anche la mascella gli fa molto male.\nAl momento l\u2019incidente non sembra cos\u00ec serio, ma poi con il passare dei giorni si vedr\u00e0 che il setto nasale \u00e8 deviato e che una mascella \u00e8 pi\u00f9 rientrata dell\u2019altra &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;(&lt;a href=\"http://www.antoniodecurtis.org/la_prima_infanzia.htm\"&gt;http://www.antoniodecurtis.org/la_prima_infanzia.htm&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Per tutto il resto, vi lascio alla relativa pagina di &lt;a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Tot%C3%B2\"&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;, se volete approfondire gli aspetti della vita e della carriera.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi lascio anche due chicche tra le miriadi di scene e scenette diventate ormai memorabili:&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;La &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=SzrEfkjdzgw\"&gt;lettera&lt;/a&gt;, da &amp;quot;Tot\u00f2, Peppino e la malafemmena&amp;quot;,&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Il &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=NRiz7onITF4\"&gt;discorso all&amp;#39;esercito&lt;/a&gt; da &amp;quot;Tot\u00f2 contro Maciste&amp;quot;.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;Inoltre, &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=-5VuOakcqNI\"&gt;&amp;quot;Malafemmena&amp;quot;&lt;/a&gt;, canzone scritta da Tot\u00f2 ed al centro di un piccolo &amp;quot;giallo&amp;quot; durato decenni. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Da &lt;a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/Malafemmena\"&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La canzone, scritta in napoletano, parla in termini drammatici di un amore contrastato per una malafemmena, che in questo caso assume il significato di donna affascinante e che fa soffrire, quasi insensibile, malvagia: indifferente alle pene d&amp;#39;amore che infligge al proprio innamorato.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Chi fosse la vera musa ispiratrice della canzone Malafemmena si \u00e8 saputo decenni dopo grazie alle dichiarazioni di Liliana de Curtis, figlia dell&amp;#39;autore Tot\u00f2. A lungo era diffusa la credenza che Malafemmena fosse stata scritta per l&amp;#39;attrice Silvana Pampanini, conosciuta su set di 47 morto che parla, la quale aveva rifiutato la sua offerta di matrimonio. Liliana de Curtis ha affermato che la canzone fu scritta in realt\u00e0 per la madre, Diana Bandini Lucchesini Rogliani, moglie di Tot\u00f2, come risulta anche dalla dedica acclusa al testo della canzone depositato dall&amp;#39;autore presso la SIAE: A Diana. La moglie Diana sarebbe stata, infatti, colpevole di essere venuta meno a una promessa che i coniugi si erano scambiati: anche se ufficialmente separati avevano concordato di convivere nella stessa casa e condividere anche il talamo come fidanzati sino al raggiungimento del diciottesimo compleanno della figlia Liliana: ci\u00f2 di fatto concedeva all&amp;#39;uomo Tot\u00f2 una situazione di considerevole vantaggio mentre alla ex moglie Diana una posizione di sudditanza anche per dover subire le infedelt\u00e0 da parte del marito: dopo l&amp;#39;ennesimo tradimento Diana lasci\u00f2 invece Tot\u00f2 per sposare l&amp;#39;avvocato Michele Tufaroli.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nel caso, qualche immagine per la sidebar: &lt;a href=\"http://www.mondi.it/almanacco/immagini/toto.jpg\"&gt;uno&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"http://cultstories.altervista.org/wp-content/uploads/2014/08/tot%C3%B2-cult-stories.jpg\"&gt;due&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"http://www.napoliclick.it/portal/files/immagini/toto.jpg\"&gt;tre&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"http://www.antoniodecurtis.org/patente.jpg\"&gt;quattro&lt;/a&gt; (o mille altre che si trovano in rete...)&lt;/p&gt;\n\n&lt;hr/&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=0PzrdsUVAb0\"&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;...e io pago!&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; [Barone Antonio Peletti, cit. da &lt;a href=\"https://it.wikipedia.org/wiki/47_morto_che_parla\"&gt;&amp;quot;47 morto che parla&amp;quot;&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "Il 15 Aprile 1967 moriva Antonio De Curtis, in arte Tot\u00f2. Non credo ci sia bisogno di scrivere poi pi\u00f9 di tanto su questa geniale figura dello spettacolo italiano.\n\nTre chicche magari sconosciute ai pi\u00f9:\n\n* Il nome di nascita era \"Antonio Vincenzo Stefano Clemente\", da Anna Clemente e dal marchese Giuseppe De Curtis,\n* Dopo l'adozione da parte del Marchese Francesco Maria Gagliardi Focas e varie battaglie legali per il riconoscimento dei titoli nobiliari, adott\u00f2 come nome completo \"Antonio Griffo Focas Flavio Angelo Ducas Comneno Porfiro-genito Gagliardi de Curtis di Bisanzio\" (brevemente Antonio de Curtis), e come titoli \"altezza imperiale, conte palatino, cavaliere del Sacro Romano Impero, esarca di Ravenna, duca di Macedonia e di Illiria, principe di Costantinopoli, di Cilicia, di Tessaglia, di Ponte di Moldavia, di Dardania, del Peloponneso, conte di Cipro e di Epiro, conte e duca di Drivasto e Durazzo\",\n* Il famoso mento \"alla Tot\u00f2\" fu a causa di un incidente:\n\n&gt;Sar\u00e0 proprio al collegio Cimino per un banale incidente il suo viso si deformer\u00e0 per quella che allora sembra una disgrazia, ma che poi proprio per primo riconoscer\u00e0 come la propria fortuna. Un giorno, durante la ricreazione, sta tirando scherzosamente boxe con uno dei precettori. Per scansare un suo pugno, il precettore gliene d\u00e0 uno in pieno volto. Il naso comincia a sanguinare copiosamente e anche la mascella gli fa molto male.\n&gt;Al momento l\u2019incidente non sembra cos\u00ec serio, ma poi con il passare dei giorni si vedr\u00e0 che il setto nasale \u00e8 deviato e che una mascella \u00e8 pi\u00f9 rientrata dell\u2019altra \n\n(http://www.antoniodecurtis.org/la_prima_infanzia.htm)\n\nPer tutto il resto, vi lascio alla relativa pagina di [Wikipedia](https://it.wikipedia.org/wiki/Tot%C3%B2), se volete approfondire gli aspetti della vita e della carriera.\n\nVi lascio anche due chicche tra le miriadi di scene e scenette diventate ormai memorabili:\n\n* La [lettera](https://www.youtube.com/watch?v=SzrEfkjdzgw), da \"Tot\u00f2, Peppino e la malafemmena\",\n* Il [discorso all'esercito](https://www.youtube.com/watch?v=NRiz7onITF4) da \"Tot\u00f2 contro Maciste\".\n\nInoltre, [\"Malafemmena\"](https://www.youtube.com/watch?v=-5VuOakcqNI), canzone scritta da Tot\u00f2 ed al centro di un piccolo \"giallo\" durato decenni. \n\nDa [Wikipedia](https://it.wikipedia.org/wiki/Malafemmena):\n\n&gt;La canzone, scritta in napoletano, parla in termini drammatici di un amore contrastato per una malafemmena, che in questo caso assume il significato di donna affascinante e che fa soffrire, quasi insensibile, malvagia: indifferente alle pene d'amore che infligge al proprio innamorato.\n\n&gt;Chi fosse la vera musa ispiratrice della canzone Malafemmena si \u00e8 saputo decenni dopo grazie alle dichiarazioni di Liliana de Curtis, figlia dell'autore Tot\u00f2. A lungo era diffusa la credenza che Malafemmena fosse stata scritta per l'attrice Silvana Pampanini, conosciuta su set di 47 morto che parla, la quale aveva rifiutato la sua offerta di matrimonio. Liliana de Curtis ha affermato che la canzone fu scritta in realt\u00e0 per la madre, Diana Bandini Lucchesini Rogliani, moglie di Tot\u00f2, come risulta anche dalla dedica acclusa al testo della canzone depositato dall'autore presso la SIAE: A Diana. La moglie Diana sarebbe stata, infatti, colpevole di essere venuta meno a una promessa che i coniugi si erano scambiati: anche se ufficialmente separati avevano concordato di convivere nella stessa casa e condividere anche il talamo come fidanzati sino al raggiungimento del diciottesimo compleanno della figlia Liliana: ci\u00f2 di fatto concedeva all'uomo Tot\u00f2 una situazione di considerevole vantaggio mentre alla ex moglie Diana una posizione di sudditanza anche per dover subire le infedelt\u00e0 da parte del marito: dopo l'ennesimo tradimento Diana lasci\u00f2 invece Tot\u00f2 per sposare l'avvocato Michele Tufaroli.\n\nNel caso, qualche immagine per la sidebar: [uno](http://www.mondi.it/almanacco/immagini/toto.jpg), [due](http://cultstories.altervista.org/wp-content/uploads/2014/08/tot%C3%B2-cult-stories.jpg), [tre](http://www.napoliclick.it/portal/files/immagini/toto.jpg), [quattro](http://www.antoniodecurtis.org/patente.jpg) (o mille altre che si trovano in rete...)\n\n---\n\n[*\"...e io pago!\"*](https://www.youtube.com/watch?v=0PzrdsUVAb0) [Barone Antonio Peletti, cit. da [\"47 morto che parla\"](https://it.wikipedia.org/wiki/47_morto_che_parla)]\n", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65howi", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 69, "report_reasons": null, "author": "cybertex1969", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65howi", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.italy", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/bvaxyprnIDy66wMx3gnlso---EWNO2APtaBK4huHHE4.jpg?s=6c13b4abc069935d00e7a0ccd55ca8b8", "width": 540, "height": 362}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/bvaxyprnIDy66wMx3gnlso---EWNO2APtaBK4huHHE4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=00d1f021396b5131a94c808ddcf52770", "width": 108, "height": 72}, {"url": "https://i.redditmedia.com/bvaxyprnIDy66wMx3gnlso---EWNO2APtaBK4huHHE4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=cbfffb9430e248004e0fdb97bbd8bd9d", "width": 216, "height": 144}, {"url": "https://i.redditmedia.com/bvaxyprnIDy66wMx3gnlso---EWNO2APtaBK4huHHE4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=3133348b270d717b86ab61f2884ee18f", "width": 320, "height": 214}], "variants": {}, "id": "Xt3hS7sekEsAjp13VuOEufVLkq4MzdKhmdXRCiCRaAM"}], "enabled": false}, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qkhk", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": "lombardia", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "self", "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/italy/comments/65howi/50_anni_dalla_morte_di_antonio_de_curtis_in_arte/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492265273.0, "url": "https://www.reddit.com/r/italy/comments/65howi/50_anni_dalla_morte_di_antonio_de_curtis_in_arte/", "author_flair_text": "", "quarantine": false, "title": "50 anni dalla morte di Antonio De Curtis, in arte Tot\u00f2 (15 Aprile 1967)", "created_utc": 1492236473.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.92, "num_comments": 11, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 69}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65howi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65howi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgag45o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "cybertex1969", "parent_id": "t1_dgafxum", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Vedo i film di Tot\u00f2 da quando ero bambino. Mio padre era appassionato, passione che mi ha trasmesso. \n\nRicordo estati in cui la RAI trasmetteva film di Tot\u00f2 quasi ogni sera. Era un'appuntamento fisso! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vedo i film di Tot\u00f2 da quando ero bambino. Mio padre era appassionato, passione che mi ha trasmesso. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ricordo estati in cui la RAI trasmetteva film di Tot\u00f2 quasi ogni sera. Era un&amp;#39;appuntamento fisso! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dgag45o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492272616.0, "created_utc": 1492243816.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgafxum", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Trickyhere", "parent_id": "t3_65howi", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "OP grazie per questo super post!\n\nC'era una leggenda che girava a Napoli secondo cui Tot\u00f2 girava per i quartieri poveri di Napoli di notte fonda distribuendo buste con soldi ad ogni casa.\n\nCredo che insieme a Troisi siano stati i due pi\u00f9 grandi geni dell'ironia Napoletana", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;OP grazie per questo super post!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;era una leggenda che girava a Napoli secondo cui Tot\u00f2 girava per i quartieri poveri di Napoli di notte fonda distribuendo buste con soldi ad ogni casa.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Credo che insieme a Troisi siano stati i due pi\u00f9 grandi geni dell&amp;#39;ironia Napoletana&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dgafxum", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492272113.0, "created_utc": 1492243313.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65howi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65howi", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65howi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaguiw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "IvorTheEngineDriver", "parent_id": "t1_dgagikg", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "A me \u00e8 piaciuto molto, e non sono fanatico di Pasolini, per\u00f2 a ciascuno il suo..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A me \u00e8 piaciuto molto, e non sono fanatico di Pasolini, per\u00f2 a ciascuno il suo..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dgaguiw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492274840.0, "created_utc": 1492246040.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgagikg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "cybertex1969", "parent_id": "t1_dgagf6o", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Tipo Uccellacci ed uccellini? \n\nLo ricordo come un film orribile. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tipo Uccellacci ed uccellini? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lo ricordo come un film orribile. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dgagikg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492273805.0, "created_utc": 1492245005.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgagf6o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "IvorTheEngineDriver", "parent_id": "t3_65howi", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Ho sempre pensato che il talento di un attore, comico e non, si colga pi\u00f9 dai suoi film peggiori. Tot\u00f2 ne ha fatti parecchi di mediocri, se non addirittura brutti, e ciononostante pure quelli meritano di essere visti e fors'anche apprezzati proprio in virt\u00f9 della sua presenza.\nSenza dubbio uno dei pi\u00f9 grandi artisti italiani dello scorso secolo. E non si rimpianger\u00e0 mai abbastanza QUEL cinema... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ho sempre pensato che il talento di un attore, comico e non, si colga pi\u00f9 dai suoi film peggiori. Tot\u00f2 ne ha fatti parecchi di mediocri, se non addirittura brutti, e ciononostante pure quelli meritano di essere visti e fors&amp;#39;anche apprezzati proprio in virt\u00f9 della sua presenza.\nSenza dubbio uno dei pi\u00f9 grandi artisti italiani dello scorso secolo. E non si rimpianger\u00e0 mai abbastanza QUEL cinema... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dgagf6o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492273525.0, "created_utc": 1492244725.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65howi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb2wml", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "philics", "parent_id": "t3_65howi", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Da piccolo mi piaceva, complice anche l'esaltazione di mamma e nonna.\nAdesso, da quarantenne, non mi dice nulla, anzi, col fatto che te lo piazzano ovunque mi ha anche un po' stufato, pertanto appena mi ci imbatto durante lo zapping cambio a volo senza pensarci due volte.\nStessa cosa accade con i film di Alberto Sordi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Da piccolo mi piaceva, complice anche l&amp;#39;esaltazione di mamma e nonna.\nAdesso, da quarantenne, non mi dice nulla, anzi, col fatto che te lo piazzano ovunque mi ha anche un po&amp;#39; stufato, pertanto appena mi ci imbatto durante lo zapping cambio a volo senza pensarci due volte.\nStessa cosa accade con i film di Alberto Sordi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dgb2wml", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492314474.0, "created_utc": 1492285674.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65howi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgalwkn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Trouauey", "parent_id": "t3_65howi", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "[Il tributo dei calciatori del Napoli](https://www.youtube.com/watch?v=37cgrQnw1V0). Reina se non sfonda nel [porno](https://i2.wp.com/controcrampo.it/wp-content/uploads/2017/02/C1jZxItW8AER3-D.jpg) lo vedo bene anche come attore classico.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=37cgrQnw1V0\"&gt;Il tributo dei calciatori del Napoli&lt;/a&gt;. Reina se non sfonda nel &lt;a href=\"https://i2.wp.com/controcrampo.it/wp-content/uploads/2017/02/C1jZxItW8AER3-D.jpg\"&gt;porno&lt;/a&gt; lo vedo bene anche come attore classico.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dgalwkn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492289356.0, "created_utc": 1492260556.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65howi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgahrlo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Stoicismus", "parent_id": "t3_65howi", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Io lo preferisco nei film pi\u00f9 veristi/impegnati.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=LMG9O3w4M58\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=J_bXsIkE4qM\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=eefF2jyQsOA\n\nEpico questo\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=5REkIbL2HQk", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Io lo preferisco nei film pi\u00f9 veristi/impegnati.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=LMG9O3w4M58\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=LMG9O3w4M58&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=J_bXsIkE4qM\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=J_bXsIkE4qM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=eefF2jyQsOA\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=eefF2jyQsOA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Epico questo&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=5REkIbL2HQk\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=5REkIbL2HQk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dgahrlo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492277767.0, "created_utc": 1492248967.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65howi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaiart", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "lestrigone", "parent_id": "t3_65howi", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "&gt;Comneno \n\n&gt;Focas\n\nLol, sul serio? Divertente.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Comneno &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Focas&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Lol, sul serio? Divertente.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dgaiart", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492279509.0, "created_utc": 1492250709.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65howi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgag50f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Edheldui", "parent_id": "t3_65howi", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 0, "body": "Quando la commedia italiana era ancora di prima classe. Un vero peccato che non esistano pi\u00f9 personaggi del genere.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quando la commedia italiana era ancora di prima classe. Un vero peccato che non esistano pi\u00f9 personaggi del genere.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dgag50f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492272687.0, "created_utc": 1492243887.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qkhk", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65howi", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgagzil", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Riverbero19", "parent_id": "t3_65howi", "subreddit_name_prefixed": "r/italy", "controversiality": 1, "body": "a me non \u00e8 mai piaciuto", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;a me non \u00e8 mai piaciuto&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "italy", "name": "t1_dgagzil", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492275286.0, "created_utc": 1492246486.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]