[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Politique", "id": "64peaa", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 107, "report_reasons": null, "author": "ZigZigLaBelette", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64peaa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "20minutes.fr", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/gXc4MO69LL4Q4TqkLrlHr9tlYmI_AioAZo5X4xN34FM.jpg?s=061585d05cbbd8ca3873c5383e2364ac", "width": 648, "height": 360}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/gXc4MO69LL4Q4TqkLrlHr9tlYmI_AioAZo5X4xN34FM.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=8435b21453d9a3d54d45a18a7e419e1b", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gXc4MO69LL4Q4TqkLrlHr9tlYmI_AioAZo5X4xN34FM.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=d50514b7d618fba530e80f72bc7921c8", "width": 216, "height": 120}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gXc4MO69LL4Q4TqkLrlHr9tlYmI_AioAZo5X4xN34FM.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=b35727603642db65d08abb492a318f07", "width": 320, "height": 177}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gXc4MO69LL4Q4TqkLrlHr9tlYmI_AioAZo5X4xN34FM.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=b2fcb1efd95198099204da7080269829", "width": 640, "height": 355}], "variants": {}, "id": "A247_AtPHJh2f6u0T0C-6StXCY5hpF4VRVPyxsVhJwg"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/y71SarJ64P5LoN3xGrhjGprYk6bm_GS8KJGvH1ZtyQw.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/64peaa/meeting_de_fillon_le_petit_journal_diffuse_la/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491924240.0, "url": "http://www.20minutes.fr/medias/2047519-20170411-video-meeting-fillon-petit-journal-diffuse-video-agression-journalistes", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Meeting de Fillon: \u00abLe Petit Journal\u00bb diffuse la vid\u00e9o de l'agression de ses journalistes", "created_utc": 1491895440.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.87, "num_comments": 87, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 107}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg42nxb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Exells", "parent_id": "t1_dg42ndn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Exact !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Exact !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg42nxb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491933230.0, "created_utc": 1491904430.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg51x5d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Y_Sam", "parent_id": "t1_dg42ndn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le service d'ordre de JLM s'est ensuite empress\u00e9 de copieusement insulter le journaliste en groupe, la violence des commentaires sur le tour de taille de sa m\u00e8re lui ayant valu 4 jours d'ITT.  \n  \nViolences physiques = commentaire pas gentil apparemment.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le service d&amp;#39;ordre de JLM s&amp;#39;est ensuite empress\u00e9 de copieusement insulter le journaliste en groupe, la violence des commentaires sur le tour de taille de sa m\u00e8re lui ayant valu 4 jours d&amp;#39;ITT.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Violences physiques = commentaire pas gentil apparemment.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg51x5d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979285.0, "created_utc": 1491950485.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg42ndn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 46, "report_reasons": null, "author": "PM_BEFOR_IT_WAS_COOL", "parent_id": "t1_dg424s7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Entre MLP et Fillon\n\n[Il y en a un troisi\u00e8me](http://m.huffingtonpost.fr/2017/03/21/vous-avez-vu-ce-sale-con-jean-luc-melenchon-insulte-un-journaliste-c-a-vous_a_21903874/)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Entre MLP et Fillon&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://m.huffingtonpost.fr/2017/03/21/vous-avez-vu-ce-sale-con-jean-luc-melenchon-insulte-un-journaliste-c-a-vous_a_21903874/\"&gt;Il y en a un troisi\u00e8me&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg42ndn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491933185.0, "created_utc": 1491904385.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 46}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg609ga", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Kukipu", "parent_id": "t1_dg5mjbc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah je suis Filloniste maintenant. Bah non. Tu n'as rien compris et en plus tu m'insultes. Allez, amuse toi bien avec le feuilleton Fillon et continue \u00e0 bien t'informer gr\u00e2ce au journalisme \u00e0 la Cyrille Eldin.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah je suis Filloniste maintenant. Bah non. Tu n&amp;#39;as rien compris et en plus tu m&amp;#39;insultes. Allez, amuse toi bien avec le feuilleton Fillon et continue \u00e0 bien t&amp;#39;informer gr\u00e2ce au journalisme \u00e0 la Cyrille Eldin.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg609ga", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039182.0, "created_utc": 1492010382.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mjbc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Batard-Sensible", "parent_id": "t1_dg53868", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  Au nom de quoi Fillon ne pourrait il ne pas choisir ses interlocuteurs ?\n\nAu nom de la republique qu'il souhaite gouverner. Ce qui se dit dans les meetings de ceux qui aspirent \u00e0 diriger TOUS les francais doit etre connu de tous.\n\n&gt; Est on donc oblig\u00e9s de se rendre aux convocations de la presse maintenant ?\n\nHA ok ca joue \u00e0 fond la carte de la victime. Papa s'est fait pinc\u00e9 \u00e0 remun\u00e9r\u00e9 sa femme fauduleusement pendant 40 ans mais c'est la faute des m\u00e9chants journalistes.\n\nPutain vous etes gerbants. Bande d'escrocs, j\u2019esp\u00e8re qu'il finira en cabane votre champion.\n\n&gt; Quand M\u00e9lenchon, qui souhaite \u00e9galement \u00eatre pr\u00e9sident de tous les Fran\u00e7ais, refuse les interviews de Mediapart \u00e7a te pose probl\u00e8me \u00e9galement, hein ? Bah c'est quoi le probl\u00e8me ? Il est libre de parler \u00e0 qui il veut, non ?\n\nSi t'es pas capable de faire la difference entre une demande d'un journal et d'un meeting politique, franchement, abstient toi de voter pour l'interet general.\n\n&gt; Ca reviendrait \u00e0 ne pas faire leur boulot. Ils sont l\u00e0 pour informer, je te le rappelle.\n\nT'es un master troll en fait? Donc pour toi, Fillon peut choisir qui peut et ne peut pas assister \u00e0 ses meeting? Et jeter manu-militari quiconque lui deplairait? C'est comme ca qu'il se comportera avec la population s'il est \u00e9lu? \n\nCette mouvance fanatis\u00e9e Filloniste est aussi dangereuse que le FN. La bonne nouvelle, c'est que vous etes trop con pour comprendre que sans les mod\u00e9r\u00e9s et le centre vous n'arriverez \u00e0 rien, la douche va etre froide.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Au nom de quoi Fillon ne pourrait il ne pas choisir ses interlocuteurs ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Au nom de la republique qu&amp;#39;il souhaite gouverner. Ce qui se dit dans les meetings de ceux qui aspirent \u00e0 diriger TOUS les francais doit etre connu de tous.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Est on donc oblig\u00e9s de se rendre aux convocations de la presse maintenant ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;HA ok ca joue \u00e0 fond la carte de la victime. Papa s&amp;#39;est fait pinc\u00e9 \u00e0 remun\u00e9r\u00e9 sa femme fauduleusement pendant 40 ans mais c&amp;#39;est la faute des m\u00e9chants journalistes.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Putain vous etes gerbants. Bande d&amp;#39;escrocs, j\u2019esp\u00e8re qu&amp;#39;il finira en cabane votre champion.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Quand M\u00e9lenchon, qui souhaite \u00e9galement \u00eatre pr\u00e9sident de tous les Fran\u00e7ais, refuse les interviews de Mediapart \u00e7a te pose probl\u00e8me \u00e9galement, hein ? Bah c&amp;#39;est quoi le probl\u00e8me ? Il est libre de parler \u00e0 qui il veut, non ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Si t&amp;#39;es pas capable de faire la difference entre une demande d&amp;#39;un journal et d&amp;#39;un meeting politique, franchement, abstient toi de voter pour l&amp;#39;interet general.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ca reviendrait \u00e0 ne pas faire leur boulot. Ils sont l\u00e0 pour informer, je te le rappelle.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;T&amp;#39;es un master troll en fait? Donc pour toi, Fillon peut choisir qui peut et ne peut pas assister \u00e0 ses meeting? Et jeter manu-militari quiconque lui deplairait? C&amp;#39;est comme ca qu&amp;#39;il se comportera avec la population s&amp;#39;il est \u00e9lu? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Cette mouvance fanatis\u00e9e Filloniste est aussi dangereuse que le FN. La bonne nouvelle, c&amp;#39;est que vous etes trop con pour comprendre que sans les mod\u00e9r\u00e9s et le centre vous n&amp;#39;arriverez \u00e0 rien, la douche va etre froide.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5mjbc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012994.0, "created_utc": 1491984194.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg53868", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Kukipu", "parent_id": "t1_dg4w53a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah en fait Fillon et les autres ils parlent \u00e0 qui ils veulent, figure toi, mais, en g\u00e9n\u00e9ral, c'est plut\u00f4t se tirer une balle dans le pied de blacklister certains m\u00e9dias, surtout pendant une campagne. Au nom de quoi Fillon ne pourrait il ne pas choisir ses interlocuteurs ? Est on donc oblig\u00e9s de se rendre aux convocations de la presse maintenant ?\n\nQuand M\u00e9lenchon, qui souhaite \u00e9galement \u00eatre pr\u00e9sident de tous les Fran\u00e7ais, refuse les interviews de Mediapart \u00e7a te pose probl\u00e8me \u00e9galement, hein ? Bah c'est quoi le probl\u00e8me ? Il est libre de parler \u00e0 qui il veut, non ?\n\n&gt;  l'ensemble des m\u00e9dias fran\u00e7ais devrait boycotter son prochain meeting\n\nCa reviendrait \u00e0 ne pas faire leur boulot. Ils sont l\u00e0 pour informer, je te le rappelle.\nEt puis boycotter Fillon... ouais sauf que le type a fait vendre pas mal de journaux ces derniers temps, je suis s\u00fbr que les grands industriels qui poss\u00e8dent notre presse libre ne sont pas  m\u00e9contents de l'hyper couverture qu'ils ont accord\u00e9 \u00e0 Fillon, sur le m\u00eame sujet, pendant des mois. On est tr\u00e8s loin du boycott.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah en fait Fillon et les autres ils parlent \u00e0 qui ils veulent, figure toi, mais, en g\u00e9n\u00e9ral, c&amp;#39;est plut\u00f4t se tirer une balle dans le pied de blacklister certains m\u00e9dias, surtout pendant une campagne. Au nom de quoi Fillon ne pourrait il ne pas choisir ses interlocuteurs ? Est on donc oblig\u00e9s de se rendre aux convocations de la presse maintenant ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quand M\u00e9lenchon, qui souhaite \u00e9galement \u00eatre pr\u00e9sident de tous les Fran\u00e7ais, refuse les interviews de Mediapart \u00e7a te pose probl\u00e8me \u00e9galement, hein ? Bah c&amp;#39;est quoi le probl\u00e8me ? Il est libre de parler \u00e0 qui il veut, non ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;l&amp;#39;ensemble des m\u00e9dias fran\u00e7ais devrait boycotter son prochain meeting&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca reviendrait \u00e0 ne pas faire leur boulot. Ils sont l\u00e0 pour informer, je te le rappelle.\nEt puis boycotter Fillon... ouais sauf que le type a fait vendre pas mal de journaux ces derniers temps, je suis s\u00fbr que les grands industriels qui poss\u00e8dent notre presse libre ne sont pas  m\u00e9contents de l&amp;#39;hyper couverture qu&amp;#39;ils ont accord\u00e9 \u00e0 Fillon, sur le m\u00eame sujet, pendant des mois. On est tr\u00e8s loin du boycott.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg53868", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491981013.0, "created_utc": 1491952213.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4w53a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Batard-Sensible", "parent_id": "t1_dg4rzbi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Les journalistes n'ont pas tous les droits d\u00e8s lors qu'une cam\u00e9ra les accompagne\n\nEn fait il y a une campagne presidentielle, au nom de quoi Fillon pourrait choisir quel journaliste entre, ou pas, dans ses meetings?\n\nQu'est-ce que c'est que ces conneries? Le type pretend vouloir devenir le president de TOUS les Francais, le minimum syndicale devrait etre que tous les journalistes sont admis et trait\u00e9 correctement, peu-importe les couleurs de leurs m\u00e9dias.\n\nBref, face \u00e0 un truc pareil, l'ensemble des m\u00e9dias francais devrait boycotter son prochain meeting. Pas une image, pas un commentaire, walou.\n\nIl veut faire ses meeting entre groupies, tres bien, c'est juste pas comme ca qu'on gagne une election.", "edited": 1491983774.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Les journalistes n&amp;#39;ont pas tous les droits d\u00e8s lors qu&amp;#39;une cam\u00e9ra les accompagne&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;En fait il y a une campagne presidentielle, au nom de quoi Fillon pourrait choisir quel journaliste entre, ou pas, dans ses meetings?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Qu&amp;#39;est-ce que c&amp;#39;est que ces conneries? Le type pretend vouloir devenir le president de TOUS les Francais, le minimum syndicale devrait etre que tous les journalistes sont admis et trait\u00e9 correctement, peu-importe les couleurs de leurs m\u00e9dias.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bref, face \u00e0 un truc pareil, l&amp;#39;ensemble des m\u00e9dias francais devrait boycotter son prochain meeting. Pas une image, pas un commentaire, walou.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il veut faire ses meeting entre groupies, tres bien, c&amp;#39;est juste pas comme ca qu&amp;#39;on gagne une election.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4w53a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972245.0, "created_utc": 1491943445.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4rzbi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Kukipu", "parent_id": "t1_dg4ov3z", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non, je compare un journaliste \u00e0 un autre journaliste. Le point commun entre ce rappeur et ce service de s\u00e9curit\u00e9, c'est la m\u00e9thode utilis\u00e9e.\nLes journalistes n'ont pas tous les droits d\u00e8s lors qu'une cam\u00e9ra les accompagne, contrairement \u00e0 ce que tu as l'air de croire. Qu'il soit pas acceptable de les frapper n'enl\u00e8ve rien au fait qu'ils n'ont pas \u00e0 interroger ou provoquer qui ils veulent, quand ils veulent, comme ils veulent. [Ce n'est pas \u00e7a, la libert\u00e9 de la presse, selon moi](http://www.voici.fr/maf/telechargement#title=VIDEO Exc\u00e9d\u00e9, JoeyS\u00adtarr frappe Gilles Verdez au visage en plein direct - Voici&amp;url=http://www.voici.fr/news-people/videos-people/video-excede-joeystarr-frappe-gilles-verdez-au-visage-en-plein-direct-591902). \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, je compare un journaliste \u00e0 un autre journaliste. Le point commun entre ce rappeur et ce service de s\u00e9curit\u00e9, c&amp;#39;est la m\u00e9thode utilis\u00e9e.\nLes journalistes n&amp;#39;ont pas tous les droits d\u00e8s lors qu&amp;#39;une cam\u00e9ra les accompagne, contrairement \u00e0 ce que tu as l&amp;#39;air de croire. Qu&amp;#39;il soit pas acceptable de les frapper n&amp;#39;enl\u00e8ve rien au fait qu&amp;#39;ils n&amp;#39;ont pas \u00e0 interroger ou provoquer qui ils veulent, quand ils veulent, comme ils veulent. &lt;a href=\"http://www.voici.fr/maf/telechargement#title=VIDEO%20Exc%C3%A9d%C3%A9,%20JoeyS%C2%ADtarr%20frappe%20Gilles%20Verdez%20au%20visage%20en%20plein%20direct%20-%20Voici&amp;amp;url=http://www.voici.fr/news-people/videos-people/video-excede-joeystarr-frappe-gilles-verdez-au-visage-en-plein-direct-591902\"&gt;Ce n&amp;#39;est pas \u00e7a, la libert\u00e9 de la presse, selon moi&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4rzbi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491967663.0, "created_utc": 1491938863.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ov3z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Exells", "parent_id": "t1_dg4ob5y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne connais pas ce fait. Et si c'est dans l'exercice de des fonctions alors oui. \n\n\nEt compare pas un rappeur au service d'ordre de candidats \u00e0 la pr\u00e9sidence...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne connais pas ce fait. Et si c&amp;#39;est dans l&amp;#39;exercice de des fonctions alors oui. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et compare pas un rappeur au service d&amp;#39;ordre de candidats \u00e0 la pr\u00e9sidence...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4ov3z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491964344.0, "created_utc": 1491935544.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ob5y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Kukipu", "parent_id": "t1_dg4ivkm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne vois pas o\u00f9 est le rapport. Je n'ai pas parl\u00e9 d'interdire cette \u00e9mission, je me contente de pas la regarder. De la m\u00eame fa\u00e7on, quand Verdez, un journaliste de chez Hanouna, se fait baffer par Joey Starr on invoque la libert\u00e9 de la presse aussi alors ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne vois pas o\u00f9 est le rapport. Je n&amp;#39;ai pas parl\u00e9 d&amp;#39;interdire cette \u00e9mission, je me contente de pas la regarder. De la m\u00eame fa\u00e7on, quand Verdez, un journaliste de chez Hanouna, se fait baffer par Joey Starr on invoque la libert\u00e9 de la presse aussi alors ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4ob5y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491963739.0, "created_utc": 1491934939.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ivkm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Exells", "parent_id": "t1_dg4ic3v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Ce divertissement \u00e0 base de journalisme m'est insupportable et je trouve que c'est de mauvaise foi d'invoquer la libert\u00e9 de la presse \u00e0 leur sujet.\n\nC'est pas parce que ca te convient pas que ca doit \u00eatre interdit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ce divertissement \u00e0 base de journalisme m&amp;#39;est insupportable et je trouve que c&amp;#39;est de mauvaise foi d&amp;#39;invoquer la libert\u00e9 de la presse \u00e0 leur sujet.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas parce que ca te convient pas que ca doit \u00eatre interdit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4ivkm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491957795.0, "created_utc": 1491928995.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg57859", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Kukipu", "parent_id": "t1_dg50un3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Certains s'en servent, d'autres en abusent.\nLe canard enchain\u00e9, contrairement au Petit Journal, n'a jamais utilis\u00e9 la libert\u00e9 de la presse pour diffuser des reportages bidonn\u00e9s, se foutre de la gueule de militants en ayant mis en sc\u00e8ne leurs propos, etc.. C'est Bollor\u00e9 TV que tu es train de d\u00e9fendre, pas toute la presse. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Certains s&amp;#39;en servent, d&amp;#39;autres en abusent.\nLe canard enchain\u00e9, contrairement au Petit Journal, n&amp;#39;a jamais utilis\u00e9 la libert\u00e9 de la presse pour diffuser des reportages bidonn\u00e9s, se foutre de la gueule de militants en ayant mis en sc\u00e8ne leurs propos, etc.. C&amp;#39;est Bollor\u00e9 TV que tu es train de d\u00e9fendre, pas toute la presse. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg57859", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491986389.0, "created_utc": 1491957589.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg50un3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "YakaFokon", "parent_id": "t1_dg4ic3v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; il faut aussi se demander ce que font les journalistes avec la libert\u00e9 de presse.\n\nIls s\u2019en servent.\n\n\u00abLa libert\u00e9 de presse ne s\u2019use que lorsqu\u2019on ne s\u2019en sert pas\u00bb\u2026", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il faut aussi se demander ce que font les journalistes avec la libert\u00e9 de presse.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ils s\u2019en servent.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00abLa libert\u00e9 de presse ne s\u2019use que lorsqu\u2019on ne s\u2019en sert pas\u00bb\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg50un3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491977925.0, "created_utc": 1491949125.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ic3v", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Kukipu", "parent_id": "t1_dg424s7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "L'\u00e9quipe de s\u00e9curit\u00e9 est \u00e9videmment all\u00e9e trop loin mais il faut aussi se demander ce que font les journalistes avec la libert\u00e9 de presse. En l'occurence qu'en font Cyrille Eldin et son \u00e9quipe du Petit Journal ? Ce divertissement \u00e0 base de journalisme m'est insupportable et je trouve que c'est de mauvaise foi d'invoquer la libert\u00e9 de la presse \u00e0 leur sujet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;\u00e9quipe de s\u00e9curit\u00e9 est \u00e9videmment all\u00e9e trop loin mais il faut aussi se demander ce que font les journalistes avec la libert\u00e9 de presse. En l&amp;#39;occurence qu&amp;#39;en font Cyrille Eldin et son \u00e9quipe du Petit Journal ? Ce divertissement \u00e0 base de journalisme m&amp;#39;est insupportable et je trouve que c&amp;#39;est de mauvaise foi d&amp;#39;invoquer la libert\u00e9 de la presse \u00e0 leur sujet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4ic3v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491957197.0, "created_utc": 1491928397.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg424s7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 39, "report_reasons": null, "author": "Exells", "parent_id": "t3_64peaa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais combien de temps les politiques vont continuer \u00e0 bafouer la libert\u00e9 de la presse sans \u00eatre punis ? Entre MLP et Fillon c'est le concours.\n\nTenir des discours anti-m\u00e9dias comme ils le tiennent, c'est pas de la calomnie non plus ?\n\nL'impunit\u00e9 totale de ces personnes me fout la gerbe honn\u00eatement.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais combien de temps les politiques vont continuer \u00e0 bafouer la libert\u00e9 de la presse sans \u00eatre punis ? Entre MLP et Fillon c&amp;#39;est le concours.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tenir des discours anti-m\u00e9dias comme ils le tiennent, c&amp;#39;est pas de la calomnie non plus ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;impunit\u00e9 totale de ces personnes me fout la gerbe honn\u00eatement.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg424s7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491931528.0, "created_utc": 1491902728.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 39}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45dct", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "niahoo", "parent_id": "t1_dg44qj3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[Un truc aux petits oignons](http://kaamelott-soundboard.2ec0b4.fr/#son/si_vous_etes_vendeur)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://kaamelott-soundboard.2ec0b4.fr/#son/si_vous_etes_vendeur\"&gt;Un truc aux petits oignons&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg45dct", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491940256.0, "created_utc": 1491911456.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44qj3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Lussarc", "parent_id": "t1_dg44ohx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non mais s\u00e9rieusement tu proposes qu'on fasse quoi nous pauvre redditeurs pour faire avancer le schmilblick ? :')", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non mais s\u00e9rieusement tu proposes qu&amp;#39;on fasse quoi nous pauvre redditeurs pour faire avancer le schmilblick ? :&amp;#39;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg44qj3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491938861.0, "created_utc": 1491910061.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44ohx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dg44ncj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas avec cette attitude !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas avec cette attitude !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg44ohx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491938731.0, "created_utc": 1491909931.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44ncj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Lussarc", "parent_id": "t1_dg44dex", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pas nous qui allons le faire avancer de toute mani\u00e8re", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas nous qui allons le faire avancer de toute mani\u00e8re&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg44ncj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491938658.0, "created_utc": 1491909858.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44dex", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dg44bba", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais mais \u00e7a ne fait pas avancer le probl\u00e8me.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais mais \u00e7a ne fait pas avancer le probl\u00e8me.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg44dex", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491938003.0, "created_utc": 1491909203.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4fkj4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Lussarc", "parent_id": "t1_dg4ffjf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour moi elle devrait \u00eatre l\u00e0 pour \"prot\u00e9ger et servir\" les citoyens.\nJe dis pas qu'elle l'est mais qu'elle devrait l'\u00eatre.\n\nJ'ai bien conscience qu'en ce moment elle est plut\u00f4t bras arm\u00e9 de l'\u00e9tat. \nL\u00e0 o\u00f9 prot\u00e9ger et servir prends tout son sens \u00e0 mon avis c'est avec la police de proximit\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour moi elle devrait \u00eatre l\u00e0 pour &amp;quot;prot\u00e9ger et servir&amp;quot; les citoyens.\nJe dis pas qu&amp;#39;elle l&amp;#39;est mais qu&amp;#39;elle devrait l&amp;#39;\u00eatre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai bien conscience qu&amp;#39;en ce moment elle est plut\u00f4t bras arm\u00e9 de l&amp;#39;\u00e9tat. \nL\u00e0 o\u00f9 prot\u00e9ger et servir prends tout son sens \u00e0 mon avis c&amp;#39;est avec la police de proximit\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4fkj4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491954168.0, "created_utc": 1491925368.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ffjf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Terminator2a", "parent_id": "t1_dg44bba", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La n'est pas la question. La police est la pour \"prot\u00e9ger et servir...\" ...les int\u00e9r\u00eats de l'Etat. Bah oui, c'est l'Etat qui leur donne des ordres et qui les paie. Et qui ils arr\u00eatent ? Des citoyens (ou pas remarquez). \n\nMais bien sur, parfois le slogan concorde avec \"prot\u00e9ger et servir\" les citoyens car sinon ils sont pas content. Mais s'il y a le choix entre taper les manifestants parce qu'ils sont pas contents et les laisser se plaindre, le choix est vite fait, puisque que c'est le ministre de l'Int\u00e9rieur qui d\u00e9cide.\n\nJe suis pas anarchiste, mais \u00e7a faut le comprendre, la police c'est aussi et surtout un instrument de l'Etat pour qu'il garde son controle sur le peuple, il faut donc savoir qu'elle n'est pas n\u00e9cessairement du c\u00f4t\u00e9 du peuple, loin de la. Elle est l\u00e0 pour assurer l'autorit\u00e9 de l'Etat. Elle prot\u00e8ge \u00e9galement d'une certaine mani\u00e8re car c'est le peuple qui a \u00e9lu le chef de l'Etat, donc prot\u00e9ger l'Etat c'est prot\u00e9ger la volont\u00e9 du peuple. Bref.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La n&amp;#39;est pas la question. La police est la pour &amp;quot;prot\u00e9ger et servir...&amp;quot; ...les int\u00e9r\u00eats de l&amp;#39;Etat. Bah oui, c&amp;#39;est l&amp;#39;Etat qui leur donne des ordres et qui les paie. Et qui ils arr\u00eatent ? Des citoyens (ou pas remarquez). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais bien sur, parfois le slogan concorde avec &amp;quot;prot\u00e9ger et servir&amp;quot; les citoyens car sinon ils sont pas content. Mais s&amp;#39;il y a le choix entre taper les manifestants parce qu&amp;#39;ils sont pas contents et les laisser se plaindre, le choix est vite fait, puisque que c&amp;#39;est le ministre de l&amp;#39;Int\u00e9rieur qui d\u00e9cide.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis pas anarchiste, mais \u00e7a faut le comprendre, la police c&amp;#39;est aussi et surtout un instrument de l&amp;#39;Etat pour qu&amp;#39;il garde son controle sur le peuple, il faut donc savoir qu&amp;#39;elle n&amp;#39;est pas n\u00e9cessairement du c\u00f4t\u00e9 du peuple, loin de la. Elle est l\u00e0 pour assurer l&amp;#39;autorit\u00e9 de l&amp;#39;Etat. Elle prot\u00e8ge \u00e9galement d&amp;#39;une certaine mani\u00e8re car c&amp;#39;est le peuple qui a \u00e9lu le chef de l&amp;#39;Etat, donc prot\u00e9ger l&amp;#39;Etat c&amp;#39;est prot\u00e9ger la volont\u00e9 du peuple. Bref.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4ffjf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491954013.0, "created_utc": 1491925213.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44bba", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Lussarc", "parent_id": "t1_dg441rz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Elle devrait.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Elle devrait.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg44bba", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491937865.0, "created_utc": 1491909065.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg47lsl", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Stockholm-Syndrom", "parent_id": "t1_dg441rz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Parfois si, quand journalistes, policiers et parquet financier sont pouss\u00e9s par les m\u00eames officines.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Parfois si, quand journalistes, policiers et parquet financier sont pouss\u00e9s par les m\u00eames officines.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg47lsl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944209.0, "created_utc": 1491915409.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg441rz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dg42bsq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La police n'est pas du c\u00f4t\u00e9 des journalistes ou des citoyens lambda.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La police n&amp;#39;est pas du c\u00f4t\u00e9 des journalistes ou des citoyens lambda.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg441rz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491937200.0, "created_utc": 1491908400.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg42bsq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "Lussarc", "parent_id": "t1_dg42auj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je trouve \u00e7a compl\u00e8tement abus\u00e9 perso.\nPareil pour les policiers qui d\u00e9truisaient des appareils photos de journalistes ou des cam\u00e9ras pendant les manifs ...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je trouve \u00e7a compl\u00e8tement abus\u00e9 perso.\nPareil pour les policiers qui d\u00e9truisaient des appareils photos de journalistes ou des cam\u00e9ras pendant les manifs ...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg42bsq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491932160.0, "created_utc": 1491903360.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg42auj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "manuco75", "parent_id": "t1_dg41fsk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il s'en fout, il sait qu'il ne sera pas inqui\u00e9t\u00e9...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il s&amp;#39;en fout, il sait qu&amp;#39;il ne sera pas inqui\u00e9t\u00e9...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg42auj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491932074.0, "created_utc": 1491903274.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4d7j2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "-Malky-", "parent_id": "t1_dg41fsk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bient\u00f4t le kit du journaliste politique comprendra [un smartphone Caterpillar](http://www.catphones.com/fr-fr/phones/s40-smartphone).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bient\u00f4t le kit du journaliste politique comprendra &lt;a href=\"http://www.catphones.com/fr-fr/phones/s40-smartphone\"&gt;un smartphone Caterpillar&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4d7j2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491951515.0, "created_utc": 1491922715.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4oqn0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Lussarc", "parent_id": "t1_dg4onye", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Touch\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Touch\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4oqn0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491964211.0, "created_utc": 1491935411.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4onye", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "xroche", "parent_id": "t1_dg41fsk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; A la fin de la vid\u00e9o quand le mec tape dans le smartphone du journaliste, il a une id\u00e9e de combien \u00e7a co\u00fbte ?\n\nUne journ\u00e9e d'emploi fictif ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;A la fin de la vid\u00e9o quand le mec tape dans le smartphone du journaliste, il a une id\u00e9e de combien \u00e7a co\u00fbte ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Une journ\u00e9e d&amp;#39;emploi fictif ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4onye", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491964130.0, "created_utc": 1491935330.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4y9k7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Lussarc", "parent_id": "t1_dg4y54s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et tu seras en tort.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et tu seras en tort.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4y9k7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974737.0, "created_utc": 1491945937.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg50snv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "YakaFokon", "parent_id": "t1_dg4y54s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu aimerait \u00e7a te faire coller un proc\u00e8s au cul?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu aimerait \u00e7a te faire coller un proc\u00e8s au cul?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg50snv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491977852.0, "created_utc": 1491949052.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg51zwy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Y_Sam", "parent_id": "t1_dg4y54s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quels d\u00e9biles ces mecs qui se filment en train de se faire violenter, laule. Ils cherchent aussi quoi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quels d\u00e9biles ces mecs qui se filment en train de se faire violenter, laule. Ils cherchent aussi quoi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg51zwy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979388.0, "created_utc": 1491950588.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4y54s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "byperoux", "parent_id": "t1_dg41fsk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En m\u00eame temps si je suis agent de s\u00e9curit\u00e9 et que je vois ce d\u00e9bile me filmer en gros plan je lui fait surement bouffer son smartphone aussi..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En m\u00eame temps si je suis agent de s\u00e9curit\u00e9 et que je vois ce d\u00e9bile me filmer en gros plan je lui fait surement bouffer son smartphone aussi..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4y54s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974588.0, "created_utc": 1491945788.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg41fsk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Lussarc", "parent_id": "t3_64peaa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "A la fin de la vid\u00e9o quand le mec tape dans le smartphone du journaliste, il a une id\u00e9e de combien \u00e7a co\u00fbte ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A la fin de la vid\u00e9o quand le mec tape dans le smartphone du journaliste, il a une id\u00e9e de combien \u00e7a co\u00fbte ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg41fsk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491929355.0, "created_utc": 1491900555.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4t1hz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Makijaro", "parent_id": "t1_dg46zaz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le bon choix c'est la pilule rouge.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le bon choix c&amp;#39;est la pilule rouge.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4t1hz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968805.0, "created_utc": 1491940005.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46zaz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "areno004", "parent_id": "t3_64peaa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Personnellement ce qui me choque encore plus ce sont les commentaires des pro Fillon....Je  ne suis pas Fran\u00e7ais et je pense avoir un regard neutre sur les candidats mais pur\u00e9e ces gens ne savent pas le bonheur d'avoir une presse qui peut faire son boulot et parfois braver la toute puissance des hommes politiques....On peut dire tout ce que l'on veut du Petit journal mais il y'a un droit \u00e0 l'information.....Le droit \u00e0 l'impertinence n'est pas juste r\u00e9serv\u00e9 aux musulmans qu'on aime bien railler. Les fameuses  valeurs de la R\u00e9publique que d\u00e9fendent les  Fillon sont pass\u00e9s o\u00f9 ???  D\u00e9gager ceux qui ne sont pas de notre  avis ,jetter les journalistes hors de nos meetings parce qu'ils ne nous caressent pas dans le sens du poil.....J'ai l'habitude d'entendre que \u00e7a fait 30 ans que \u00e7a dure ,que le pays va mal ....Je pense que \u00e7a fait 30 ans que les Fran\u00e7ais souffrent\u200b du syndrome de Stockholm.... \"On\" je dit \" on\"parce que j'aime ce pays et je paye mes imp\u00f4ts ici je n'ai pas de pouvoir de d\u00e9cision sur vos pr\u00e9sidentielles (normal et heureusement) mais par piti\u00e9 faites le bon choix pour une fois...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Personnellement ce qui me choque encore plus ce sont les commentaires des pro Fillon....Je  ne suis pas Fran\u00e7ais et je pense avoir un regard neutre sur les candidats mais pur\u00e9e ces gens ne savent pas le bonheur d&amp;#39;avoir une presse qui peut faire son boulot et parfois braver la toute puissance des hommes politiques....On peut dire tout ce que l&amp;#39;on veut du Petit journal mais il y&amp;#39;a un droit \u00e0 l&amp;#39;information.....Le droit \u00e0 l&amp;#39;impertinence n&amp;#39;est pas juste r\u00e9serv\u00e9 aux musulmans qu&amp;#39;on aime bien railler. Les fameuses  valeurs de la R\u00e9publique que d\u00e9fendent les  Fillon sont pass\u00e9s o\u00f9 ???  D\u00e9gager ceux qui ne sont pas de notre  avis ,jetter les journalistes hors de nos meetings parce qu&amp;#39;ils ne nous caressent pas dans le sens du poil.....J&amp;#39;ai l&amp;#39;habitude d&amp;#39;entendre que \u00e7a fait 30 ans que \u00e7a dure ,que le pays va mal ....Je pense que \u00e7a fait 30 ans que les Fran\u00e7ais souffrent\u200b du syndrome de Stockholm.... &amp;quot;On&amp;quot; je dit &amp;quot; on&amp;quot;parce que j&amp;#39;aime ce pays et je paye mes imp\u00f4ts ici je n&amp;#39;ai pas de pouvoir de d\u00e9cision sur vos pr\u00e9sidentielles (normal et heureusement) mais par piti\u00e9 faites le bon choix pour une fois...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg46zaz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943218.0, "created_utc": 1491914418.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg49tes", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "papytosaure", "parent_id": "t1_dg4136a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'avais lu \"dans les \u00e9coles de pop corn\" au d\u00e9but. \u00c7a ne m'a pas choqu\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;avais lu &amp;quot;dans les \u00e9coles de pop corn&amp;quot; au d\u00e9but. \u00c7a ne m&amp;#39;a pas choqu\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg49tes", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947377.0, "created_utc": 1491918577.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg46xuq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 32, "report_reasons": null, "author": "Frensoaria", "parent_id": "t1_dg445qg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas pour les m\u00eames raisons.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas pour les m\u00eames raisons.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg46xuq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943151.0, "created_utc": 1491914351.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 32}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg445qg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "Dall0o", "parent_id": "t1_dg4136a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Celle de M\u00e9lenchon aussi je pense.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Celle de M\u00e9lenchon aussi je pense.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg445qg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491937482.0, "created_utc": 1491908682.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg49wbr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "shalli", "parent_id": "t1_dg41dok", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne sais pas si ce sont des com qui \u00e9crivent le programme du pr\u00e9sident.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne sais pas si ce sont des com qui \u00e9crivent le programme du pr\u00e9sident.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg49wbr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947484.0, "created_utc": 1491918684.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg41dok", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Stockholm-Syndrom", "parent_id": "t1_dg4136a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Je ne sais pas si c'est le pr\u00e9sident qui \u00e9crit les programmes des \u00e9coles de com.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne sais pas si c&amp;#39;est le pr\u00e9sident qui \u00e9crit les programmes des \u00e9coles de com.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg41dok", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491929177.0, "created_utc": 1491900377.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6acvy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "EveryWrongsReserved", "parent_id": "t1_dg5w1gh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tes amis \u00e9taient des exceptions http://mobile.lemonde.fr/election-presidentielle-2012/article/2012/05/07/le-profil-des-electeurs-de-francois-hollande-et-nicolas-sarkozy_1696811_1471069.html", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tes amis \u00e9taient des exceptions &lt;a href=\"http://mobile.lemonde.fr/election-presidentielle-2012/article/2012/05/07/le-profil-des-electeurs-de-francois-hollande-et-nicolas-sarkozy_1696811_1471069.html\"&gt;http://mobile.lemonde.fr/election-presidentielle-2012/article/2012/05/07/le-profil-des-electeurs-de-francois-hollande-et-nicolas-sarkozy_1696811_1471069.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6acvy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492049711.0, "created_utc": 1492020911.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5w1gh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Batard-Sensible", "parent_id": "t1_dg5qbuf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; je doute qu'il y ai beaucoup de gens de droite qui aient vot\u00e9 Hollande.\n\nMoi les seuls mecs de droite que je connaissait \u00e0 l'epoque l'ont fait parcequ'ils en pouvaient plus de Sarko qui etait devenu une caricature fascisante de lui-meme.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;je doute qu&amp;#39;il y ai beaucoup de gens de droite qui aient vot\u00e9 Hollande.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Moi les seuls mecs de droite que je connaissait \u00e0 l&amp;#39;epoque l&amp;#39;ont fait parcequ&amp;#39;ils en pouvaient plus de Sarko qui etait devenu une caricature fascisante de lui-meme.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5w1gh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034235.0, "created_utc": 1492005435.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qbuf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "EveryWrongsReserved", "parent_id": "t1_dg5mnnf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai la flemme de chercher mais vu le score de Sarkozy \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2012 je doute qu'il y ai beaucoup de gens de droite qui aient vot\u00e9 Hollande. Et la configuration est diff\u00e9rente. On a quatre candidats qui sont dans un mouchoir de poche. La gauche a dit clairement fuck le vote utile au premier tour, parce qu'ils pensent tous qu'au pire \u00e7a sera Macron. Moi je n'en suis pas certain et les sondages ne disent qu'une chose c'est qu'il y a \u00e9norm\u00e9ment d'incertitudes (et particuli\u00e8rement sur le vote Fillon). Donc il y a de la place pour toutes les th\u00e9ories. Apr\u00e8s je ne suis pas Filloniste, je ne vais pas voter. De toute mani\u00e8re vu les clivages,  le ou la gagnant(e) sera d\u00e9test\u00e9 par la majorit\u00e9 de la population.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai la flemme de chercher mais vu le score de Sarkozy \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2012 je doute qu&amp;#39;il y ai beaucoup de gens de droite qui aient vot\u00e9 Hollande. Et la configuration est diff\u00e9rente. On a quatre candidats qui sont dans un mouchoir de poche. La gauche a dit clairement fuck le vote utile au premier tour, parce qu&amp;#39;ils pensent tous qu&amp;#39;au pire \u00e7a sera Macron. Moi je n&amp;#39;en suis pas certain et les sondages ne disent qu&amp;#39;une chose c&amp;#39;est qu&amp;#39;il y a \u00e9norm\u00e9ment d&amp;#39;incertitudes (et particuli\u00e8rement sur le vote Fillon). Donc il y a de la place pour toutes les th\u00e9ories. Apr\u00e8s je ne suis pas Filloniste, je ne vais pas voter. De toute mani\u00e8re vu les clivages,  le ou la gagnant(e) sera d\u00e9test\u00e9 par la majorit\u00e9 de la population.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qbuf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024434.0, "created_utc": 1491995634.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mnnf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Batard-Sensible", "parent_id": "t1_dg4wsu9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Super Menteur avait une aura sympathique dans la population et Super Menteur \u00e0 fait ses campagnes en defendant la lutte contre la \"fracture sociale\"... Bref Super Menteur etait assez intelligent pour expliquer en petit-comit\u00e9 qu'il ferait une politique de droite et face \u00e0 la populace qu'il s'occuperait d'eux.\n\nL\u00e0 Fillon, il ne parle qu'\u00e0 ces militants lobotomis\u00e9s. Tous ceux et ils sont nombreux, qui se considerent de droite mais sont contre toutes les derives racistes et extremistes de ce courant iront glisser un bulletin Macron de la meme maniere qu'ils ont vot\u00e9 Hollande parceque Sarkozy faisait du FN-light en 2012.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Super Menteur avait une aura sympathique dans la population et Super Menteur \u00e0 fait ses campagnes en defendant la lutte contre la &amp;quot;fracture sociale&amp;quot;... Bref Super Menteur etait assez intelligent pour expliquer en petit-comit\u00e9 qu&amp;#39;il ferait une politique de droite et face \u00e0 la populace qu&amp;#39;il s&amp;#39;occuperait d&amp;#39;eux.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e0 Fillon, il ne parle qu&amp;#39;\u00e0 ces militants lobotomis\u00e9s. Tous ceux et ils sont nombreux, qui se considerent de droite mais sont contre toutes les derives racistes et extremistes de ce courant iront glisser un bulletin Macron de la meme maniere qu&amp;#39;ils ont vot\u00e9 Hollande parceque Sarkozy faisait du FN-light en 2012.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5mnnf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013354.0, "created_utc": 1491984554.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4wsu9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "EveryWrongsReserved", "parent_id": "t1_dg4vfkp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il n'a pas besoin de la majorit\u00e9 des fran\u00e7ais pour \u00eatre au second tour. Et suivant contre qui il tombera, il n'est pas impossible qu'une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais votent pour lui. Super Menteur a bien \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en 2002 non ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il n&amp;#39;a pas besoin de la majorit\u00e9 des fran\u00e7ais pour \u00eatre au second tour. Et suivant contre qui il tombera, il n&amp;#39;est pas impossible qu&amp;#39;une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais votent pour lui. Super Menteur a bien \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en 2002 non ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4wsu9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972995.0, "created_utc": 1491944195.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4vfkp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Batard-Sensible", "parent_id": "t1_dg4a8im", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le \"petit journal\" bobos de gauche? Ha bon, je croyais que la version Eldin etait pro-FN, copain comme cochon avec Phillipot et MLP.\n\nCeux qui sont pro-Fillon, les militants, le resteront, pour la majorit\u00e9 des francais c'est juste hallucinant. Le principe d'une election pr\u00e9sidentielle c'est quand meme de rassembler au del\u00e0 de son entourage proche.\n\nA mon avis, il va se retamer severe le Fillon, il fera un petit 15 points.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le &amp;quot;petit journal&amp;quot; bobos de gauche? Ha bon, je croyais que la version Eldin etait pro-FN, copain comme cochon avec Phillipot et MLP.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ceux qui sont pro-Fillon, les militants, le resteront, pour la majorit\u00e9 des francais c&amp;#39;est juste hallucinant. Le principe d&amp;#39;une election pr\u00e9sidentielle c&amp;#39;est quand meme de rassembler au del\u00e0 de son entourage proche.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A mon avis, il va se retamer severe le Fillon, il fera un petit 15 points.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4vfkp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491971454.0, "created_utc": 1491942654.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4l1uc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "serioussham", "parent_id": "t1_dg4a8im", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense pas s\u00e9rieusement que c'est une option pour le camp Fillon. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense pas s\u00e9rieusement que c&amp;#39;est une option pour le camp Fillon. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4l1uc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491960163.0, "created_utc": 1491931363.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4a8im", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "EveryWrongsReserved", "parent_id": "t1_dg4136a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En terme d'image je pense que \u00e7a joue pour lui sur le court terme  (la campagne). Parce que le petit journal c'est les bobos de gauche, c'est pas son \u00e9lectorat. Par contre si il est \u00e9lu, commencer un mandat avec une sale relation avec la presse c'est pas une super bonne id\u00e9e mais c'est pas comme si il aura vraiment le choix.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En terme d&amp;#39;image je pense que \u00e7a joue pour lui sur le court terme  (la campagne). Parce que le petit journal c&amp;#39;est les bobos de gauche, c&amp;#39;est pas son \u00e9lectorat. Par contre si il est \u00e9lu, commencer un mandat avec une sale relation avec la presse c&amp;#39;est pas une super bonne id\u00e9e mais c&amp;#39;est pas comme si il aura vraiment le choix.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4a8im", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947921.0, "created_utc": 1491919121.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4136a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 51, "report_reasons": null, "author": "shalli", "parent_id": "t3_64peaa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La campagne de Fillon sera \u00e9tudi\u00e9e dans les \u00e9coles de com pendant des d\u00e9cennies.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La campagne de Fillon sera \u00e9tudi\u00e9e dans les \u00e9coles de com pendant des d\u00e9cennies.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4136a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491928265.0, "created_utc": 1491899465.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 51}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg423tu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "nolenz", "parent_id": "t1_dg4213x", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui \u00e7a sent l'impro cette histoire", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui \u00e7a sent l&amp;#39;impro cette histoire&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg423tu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491931440.0, "created_utc": 1491902640.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg457d4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "nolenz", "parent_id": "t1_dg43ajp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Merci pour l'info, mais avec un petit c\u00f4t\u00e9 effet Streisand en plus je pense.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Merci pour l&amp;#39;info, mais avec un petit c\u00f4t\u00e9 effet Streisand en plus je pense.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg457d4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491939895.0, "created_utc": 1491911095.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg43ajp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "FaxMonkey_", "parent_id": "t1_dg4213x", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, \u00e7a porte m\u00eame un nom, le [Rasoir d'Hanlon](https://fr.wikipedia.org/wiki/Rasoir_d%27Hanlon).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, \u00e7a porte m\u00eame un nom, le &lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Rasoir_d%27Hanlon\"&gt;Rasoir d&amp;#39;Hanlon&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg43ajp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491935161.0, "created_utc": 1491906361.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg500zc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "YakaFokon", "parent_id": "t1_dg4213x", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; En g\u00e9n\u00e9ral faut pas voir de la malice la ou la stupidit\u00e9 est suffisante pour expliquer.\n\nAvec les gens qui votent Fillon, la stupidit\u00e9 est vraiment la seule explication possible\u2026", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En g\u00e9n\u00e9ral faut pas voir de la malice la ou la stupidit\u00e9 est suffisante pour expliquer.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Avec les gens qui votent Fillon, la stupidit\u00e9 est vraiment la seule explication possible\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg500zc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491976877.0, "created_utc": 1491948077.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg43f6d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "pataglop", "parent_id": "t1_dg4213x", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "- De Gaulle.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;De Gaulle.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg43f6d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491935524.0, "created_utc": 1491906724.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4213x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 36, "report_reasons": null, "author": "mudpizza", "parent_id": "t1_dg418gp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En g\u00e9n\u00e9ral faut pas voir de la malice la ou la stupidit\u00e9 est suffisante pour expliquer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En g\u00e9n\u00e9ral faut pas voir de la malice la ou la stupidit\u00e9 est suffisante pour expliquer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4213x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491931212.0, "created_utc": 1491902412.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 36}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg42jhg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Kalulosu", "parent_id": "t1_dg418gp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "(c'est agr\u00e9g\u00e9)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;(c&amp;#39;est agr\u00e9g\u00e9)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg42jhg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491932842.0, "created_utc": 1491904042.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4zyhl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "YakaFokon", "parent_id": "t1_dg418gp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Je ne comprends riiiiiiien.\n\nTout ce qu\u2019il y a \u00e0 comprendre, c\u2019est que les gens qui votent Fillon sont trop cons pour r\u00e9aliser \u00e7a\u2026", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je ne comprends riiiiiiien.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tout ce qu\u2019il y a \u00e0 comprendre, c\u2019est que les gens qui votent Fillon sont trop cons pour r\u00e9aliser \u00e7a\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4zyhl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491976794.0, "created_utc": 1491947994.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg471tz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "SowetoNecklace", "parent_id": "t1_dg46xbl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai entendu d'ici le g\u00e9missement d'orgasme de Michael Bay. Je pense que tu vas recevoir un coup de fil dans pas longtemps...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai entendu d&amp;#39;ici le g\u00e9missement d&amp;#39;orgasme de Michael Bay. Je pense que tu vas recevoir un coup de fil dans pas longtemps...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg471tz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943332.0, "created_utc": 1491914532.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46xbl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Ulas42", "parent_id": "t1_dg44n8q", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et alors ? Imagine que leur parents ont \u00e9t\u00e9 kidnapp\u00e9 par le FN et qu'on leur a ensuite impl\u00e9ment\u00e9 une puce directement li\u00e9 au c\u0153ur de Marine Le Pen (en supposant qu'elle en ait un) tel que si ce c\u0153ur s'arr\u00eate, celle de ses parents s\u2019arr\u00eatent aussi. Ils n'ont plus d'autre choix que de veiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de Marine Le Pen pour prot\u00e9ger leurs parents.\n\nFaut prendre en compte toutes les possibilit\u00e9s avant de conclure.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et alors ? Imagine que leur parents ont \u00e9t\u00e9 kidnapp\u00e9 par le FN et qu&amp;#39;on leur a ensuite impl\u00e9ment\u00e9 une puce directement li\u00e9 au c\u0153ur de Marine Le Pen (en supposant qu&amp;#39;elle en ait un) tel que si ce c\u0153ur s&amp;#39;arr\u00eate, celle de ses parents s\u2019arr\u00eatent aussi. Ils n&amp;#39;ont plus d&amp;#39;autre choix que de veiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de Marine Le Pen pour prot\u00e9ger leurs parents.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Faut prendre en compte toutes les possibilit\u00e9s avant de conclure.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg46xbl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943127.0, "created_utc": 1491914327.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44n8q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "SowetoNecklace", "parent_id": "t1_dg42eyz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ils font la s\u00e9curit\u00e9 pour le FN.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ils font la s\u00e9curit\u00e9 pour le FN.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg44n8q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491938650.0, "created_utc": 1491909850.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg42eyz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Ulas42", "parent_id": "t1_dg418gp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; passer la s\u00e9curit\u00e9 du FN pour des agr\u00e9\u00e9s de philo.\n\nEt qui te dit qu'ils ne le sont pas ?!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;passer la s\u00e9curit\u00e9 du FN pour des agr\u00e9\u00e9s de philo.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et qui te dit qu&amp;#39;ils ne le sont pas ?!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg42eyz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491932437.0, "created_utc": 1491903637.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg44wci", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Bellygareth", "parent_id": "t1_dg4396t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Faut frapper le messager et voter pour le coupable.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Faut frapper le messager et voter pour le coupable.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg44wci", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491939229.0, "created_utc": 1491910429.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4396t", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "agiTed", "parent_id": "t1_dg418gp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Je ne comprends riiiiiiien.\n\nC'est ce qui arrive quand tu pousses \u00e0 bout.\n\nM\u00eame les \u00e9quipes de Quotidien et du Petit Journal se foutent sur la gueule entre eux maintenant.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je ne comprends riiiiiiien.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est ce qui arrive quand tu pousses \u00e0 bout.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00eame les \u00e9quipes de Quotidien et du Petit Journal se foutent sur la gueule entre eux maintenant.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4396t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491935051.0, "created_utc": 1491906251.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg418gp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 48, "report_reasons": null, "author": "nolenz", "parent_id": "t1_dg3zpxq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est \u00e9trange, \u00e0 priori les mecs emp\u00eachent cette \u00e9quipe de filmer car ils savent (ou redoutent) qu'il vont faire un sujet \u00e0 charge avec les images capt\u00e9es ce jour l\u00e0, et se retrouvent \u00e0 montrer des choses dix fois pire que ce que les journalistes auraient pu filmer au final si ils avaient \u00e9t\u00e9 libres de leurs mouvements. \n\nDu coup au lieu d'avoir un \u00e9ni\u00e8me sujet sur Fillon, dilu\u00e9 dans la masse devenue himalayiesque d'images sur lui et sa femme, ils se retrouvent avec des images violentes qui feraient passer la s\u00e9curit\u00e9 du FN pour des agr\u00e9g\u00e9s de philo. \n\nJe ne comprends riiiiiiien.\n\nedit : agr\u00e9g\u00e9s", "edited": 1491910986.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est \u00e9trange, \u00e0 priori les mecs emp\u00eachent cette \u00e9quipe de filmer car ils savent (ou redoutent) qu&amp;#39;il vont faire un sujet \u00e0 charge avec les images capt\u00e9es ce jour l\u00e0, et se retrouvent \u00e0 montrer des choses dix fois pire que ce que les journalistes auraient pu filmer au final si ils avaient \u00e9t\u00e9 libres de leurs mouvements. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du coup au lieu d&amp;#39;avoir un \u00e9ni\u00e8me sujet sur Fillon, dilu\u00e9 dans la masse devenue himalayiesque d&amp;#39;images sur lui et sa femme, ils se retrouvent avec des images violentes qui feraient passer la s\u00e9curit\u00e9 du FN pour des agr\u00e9g\u00e9s de philo. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne comprends riiiiiiien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;edit : agr\u00e9g\u00e9s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg418gp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491928726.0, "created_utc": 1491899926.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 48}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg3zpxq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "ZigZigLaBelette", "parent_id": "t3_64peaa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Des journalistes agress\u00e9s lors de meetings politiques, la sc\u00e8ne semble bizarrement se r\u00e9p\u00e9ter ces derniers temps. Ce dimanche soir, des journalistes du Petit Journal sur Canal + avaient indiqu\u00e9 sur Twitter avoir \u00e9t\u00e9 \u00ab agress\u00e9s par un membre de la s\u00e9curit\u00e9 \u00bb et que des \u00ab cam\u00e9ra et t\u00e9l\u00e9phone \u00bb avaient \u00e9t\u00e9 cass\u00e9s lors du meeting organis\u00e9 dimanche par Fran\u00e7ois Fillon, porte de Versailles \u00e0 Paris.\n\nhttps://twitter.com/LPJofficiel/status/851503579483578368/video/1", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Des journalistes agress\u00e9s lors de meetings politiques, la sc\u00e8ne semble bizarrement se r\u00e9p\u00e9ter ces derniers temps. Ce dimanche soir, des journalistes du Petit Journal sur Canal + avaient indiqu\u00e9 sur Twitter avoir \u00e9t\u00e9 \u00ab agress\u00e9s par un membre de la s\u00e9curit\u00e9 \u00bb et que des \u00ab cam\u00e9ra et t\u00e9l\u00e9phone \u00bb avaient \u00e9t\u00e9 cass\u00e9s lors du meeting organis\u00e9 dimanche par Fran\u00e7ois Fillon, porte de Versailles \u00e0 Paris.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://twitter.com/LPJofficiel/status/851503579483578368/video/1\"&gt;https://twitter.com/LPJofficiel/status/851503579483578368/video/1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg3zpxq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491924262.0, "created_utc": 1491895462.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg45a8g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "uMunthu", "parent_id": "t3_64peaa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "OKLM, LR se transforme en FN", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;OKLM, LR se transforme en FN&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg45a8g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491940074.0, "created_utc": 1491911274.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg42829", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "SUPEROUMAN", "parent_id": "t3_64peaa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\"Je vais vous foutre un proc\u00e8s, vous\" - Canal+ envers l'\u00e9quipe de fillon. Probablement. Et pour de vrai", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Je vais vous foutre un proc\u00e8s, vous&amp;quot; - Canal+ envers l&amp;#39;\u00e9quipe de fillon. Probablement. Et pour de vrai&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg42829", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491931829.0, "created_utc": 1491903029.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg3zwwd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "chadenej", "parent_id": "t3_64peaa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est tellement bon de savourer ce crash, comme un accident automobile au ralenti", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est tellement bon de savourer ce crash, comme un accident automobile au ralenti&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg3zwwd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491924804.0, "created_utc": 1491896004.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4bwal", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg4anjr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "That's the joke.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;That&amp;#39;s the joke.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4bwal", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950003.0, "created_utc": 1491921203.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4anjr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Yiurule", "parent_id": "t1_dg45ync", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Donc Fillon a maintenant 3 voix en moins ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Donc Fillon a maintenant 3 voix en moins ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4anjr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948466.0, "created_utc": 1491919666.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45ync", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t3_64peaa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Voila qui devrait dissuader les t\u00e9l\u00e9spectateurs de canal+ de voter pour Fillon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Voila qui devrait dissuader les t\u00e9l\u00e9spectateurs de canal+ de voter pour Fillon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg45ync", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941424.0, "created_utc": 1491912624.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg41rmt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Tz4meti", "parent_id": "t1_dg413kn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "c'est parce que tu confonds Fillon et Macron copain.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;c&amp;#39;est parce que tu confonds Fillon et Macron copain.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg41rmt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491930392.0, "created_utc": 1491901592.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4tfxs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "frincog", "parent_id": "t1_dg4tb0c", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "ah oui c'est vrai c'est sur TMC maintenant. jsuis con\n\nmerci", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ah oui c&amp;#39;est vrai c&amp;#39;est sur TMC maintenant. jsuis con&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;merci&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4tfxs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491969239.0, "created_utc": 1491940439.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4tb0c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Makijaro", "parent_id": "t1_dg4sptk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Depuis septembre il est sur TMC (qui appartient \u00e0 TF1) avec l'\u00e9mission Quotidien.\nMais bon TF1 et canal+ sont deux navires diff\u00e9rents mais qui font partis de la m\u00eame flotte quand m\u00eame.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Depuis septembre il est sur TMC (qui appartient \u00e0 TF1) avec l&amp;#39;\u00e9mission Quotidien.\nMais bon TF1 et canal+ sont deux navires diff\u00e9rents mais qui font partis de la m\u00eame flotte quand m\u00eame.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4tb0c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491969090.0, "created_utc": 1491940290.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4sptk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "frincog", "parent_id": "t1_dg413kn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "il a quitt\u00e9 le navire? depuis quand? d\u00e9sol\u00e9 je suis plus en france l\u00e0", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;il a quitt\u00e9 le navire? depuis quand? d\u00e9sol\u00e9 je suis plus en france l\u00e0&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4sptk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968461.0, "created_utc": 1491939661.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg413kn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "VifEspoirPirez", "parent_id": "t3_64peaa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je comprends pas : j'avais cru comprendre que le Petit Journal c'\u00e9tait le suppot du grand capital depuis que Yann Barth\u00e8s avait quitt\u00e9 le navire. Il devrait \u00eatre dans son \u00e9l\u00e9ment chez Fillon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je comprends pas : j&amp;#39;avais cru comprendre que le Petit Journal c&amp;#39;\u00e9tait le suppot du grand capital depuis que Yann Barth\u00e8s avait quitt\u00e9 le navire. Il devrait \u00eatre dans son \u00e9l\u00e9ment chez Fillon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg413kn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491928302.0, "created_utc": 1491899502.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg511d9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "YakaFokon", "parent_id": "t1_dg4bsy5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le petit journal a un journal?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le petit journal a un journal?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg511d9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978165.0, "created_utc": 1491949365.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4bsy5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "minidou", "parent_id": "t3_64peaa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "le petit journal a des journalistes?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;le petit journal a des journalistes?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4bsy5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949890.0, "created_utc": 1491921090.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5jwjp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Sumido", "parent_id": "t1_dg4e1vj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Aucun rapport", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Aucun rapport&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5jwjp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492006015.0, "created_utc": 1491977215.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4e1vj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "karmaecrivain94", "parent_id": "t1_dg44vfj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Autant il a raison que Eldin vaut rien sur le plan journalistique, autant l'argument de merde me rapelle \"Charlie Hebdo aurait d\u00f9 s'y attendre\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Autant il a raison que Eldin vaut rien sur le plan journalistique, autant l&amp;#39;argument de merde me rapelle &amp;quot;Charlie Hebdo aurait d\u00f9 s&amp;#39;y attendre&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4e1vj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491952478.0, "created_utc": 1491923678.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44vfj", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "roscocoltrane", "parent_id": "t3_64peaa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt;Cyrille Eldin\n  \nCe type ne vaut rien sur le plan journalistique. Il fait du pouet-pouet et il se plaint que son \u00e9quipe ne soit pas bien trait\u00e9e ? C'est pas lui qui avait menac\u00e9 une journaliste de lui \"mettre un coup de coude, mais m\u00e9chant\" ?\n  \nMerci mais je pr\u00e9f\u00e8re garder mes larmes pour les journalistes qui font vraiment leur taff'.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Cyrille Eldin&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce type ne vaut rien sur le plan journalistique. Il fait du pouet-pouet et il se plaint que son \u00e9quipe ne soit pas bien trait\u00e9e ? C&amp;#39;est pas lui qui avait menac\u00e9 une journaliste de lui &amp;quot;mettre un coup de coude, mais m\u00e9chant&amp;quot; ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Merci mais je pr\u00e9f\u00e8re garder mes larmes pour les journalistes qui font vraiment leur taff&amp;#39;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg44vfj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491939172.0, "created_utc": 1491910372.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg51puh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Y_Sam", "parent_id": "t1_dg4lm6u", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et ce sont toujours les m\u00eames partis qui agressent.  \nJ'en viens parfois \u00e0 penser que la droite n'est pas vraiment une religion de paix...Mais je me garde de tout amalgame !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et ce sont toujours les m\u00eames partis qui agressent.&lt;br/&gt;\nJ&amp;#39;en viens parfois \u00e0 penser que la droite n&amp;#39;est pas vraiment une religion de paix...Mais je me garde de tout amalgame !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg51puh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979025.0, "created_utc": 1491950225.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4lm6u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Sumido", "parent_id": "t3_64peaa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "C'est marrant, ce sont toujours les m\u00eames journalistes qui se font agresser. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est marrant, ce sont toujours les m\u00eames journalistes qui se font agresser. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4lm6u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491960777.0, "created_utc": 1491931977.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64peaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4dxei", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "karmaecrivain94", "parent_id": "t3_64peaa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pourquoi est ce qu'ils ont aggress\u00e9s Le Petit Journal? Plus personne regarde.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pourquoi est ce qu&amp;#39;ils ont aggress\u00e9s Le Petit Journal? Plus personne regarde.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4dxei", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491952343.0, "created_utc": 1491923543.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}]