[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Politique", "id": "64povl", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 82, "report_reasons": null, "author": "LOfficine", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64povl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "slate.fr", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/RDVXi_l1V4lpkFo0kt6nmVbqlm-kDWuJ0I8djvEd5ZI.jpg?s=5ef1602a83e9fe926f009b4f5b586404", "width": 1090, "height": 500}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/RDVXi_l1V4lpkFo0kt6nmVbqlm-kDWuJ0I8djvEd5ZI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=bad087ce40fd736b0752fefec189c948", "width": 108, "height": 49}, {"url": "https://i.redditmedia.com/RDVXi_l1V4lpkFo0kt6nmVbqlm-kDWuJ0I8djvEd5ZI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=c24ae3e47e62d9c0c5a0074cb0967fc2", "width": 216, "height": 99}, {"url": "https://i.redditmedia.com/RDVXi_l1V4lpkFo0kt6nmVbqlm-kDWuJ0I8djvEd5ZI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=b82e958bf76322ca930bd600c354b495", "width": 320, "height": 146}, {"url": "https://i.redditmedia.com/RDVXi_l1V4lpkFo0kt6nmVbqlm-kDWuJ0I8djvEd5ZI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=147cc182ada416122373371a9043212f", "width": 640, "height": 293}, {"url": "https://i.redditmedia.com/RDVXi_l1V4lpkFo0kt6nmVbqlm-kDWuJ0I8djvEd5ZI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=b6a9a52ef8dcfa76349f7a0e96f821db", "width": 960, "height": 440}, {"url": "https://i.redditmedia.com/RDVXi_l1V4lpkFo0kt6nmVbqlm-kDWuJ0I8djvEd5ZI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=080ee14012da2debe7ad6014a6f1fa81", "width": 1080, "height": 495}], "variants": {}, "id": "a6IdifVupH-zcAPpmQngNIt0dl4I-Xh9SycbEl74aEk"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/1I1HyW2lVVdjb3Os1Uxlz8njAfq9l2nFwRjiHZLBoPw.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": "guillotine", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/64povl/parmi_les_auxiliaires_de_la_rafle_du_v\u00e9l_dhiv_un/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491929689.0, "url": "https://www.slate.fr/story/143267/victor-barthelemy-rafle-vel-hiv-le-pen", "author_flair_text": "Guillotine", "quarantine": false, "title": "Parmi les auxiliaires de la rafle du V\u00e9l d'Hiv, un futur num\u00e9ro 2 du FN", "created_utc": 1491900889.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.84, "num_comments": 76, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 82}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg42ypo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 39, "report_reasons": null, "author": "srL-", "parent_id": "t1_dg423gy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oh oh oh oh **OH** OH OH **OOOoh** oh.\n\n^(*je vais vous foutre un proc\u00e8s vous.*)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oh oh oh oh &lt;strong&gt;OH&lt;/strong&gt; OH OH &lt;strong&gt;OOOoh&lt;/strong&gt; oh.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;sup&gt;&lt;em&gt;je vais vous foutre un proc\u00e8s vous.&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg42ypo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491934163.0, "created_utc": 1491905363.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 39}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4y8bq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "supersonicme", "parent_id": "t1_dg49jmi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Et **autant** de r\u00e9sistants.\n\nJe crois pas non.            \nOn trouve 6 \"r\u00e9sistants\" parmi les 16 fondateurs principaux du FN.         \nLes seuls av\u00e9r\u00e9s \u00e9tant Georges Bidault qui s'en est retir\u00e9 au bout de quelques jours et Rolande Birgy. Les autres sont des r\u00e9sistants de la derni\u00e8re heure (Demarquet, qui a par ailleurs accus\u00e9 Le Pen de tortures en alg\u00e9rie et d'avoir accul\u00e9 Lambert au suicide; Pierre Sergent dont l'article wiki bas\u00e9 \u00e0 100% sur ses m\u00e9moires est tr\u00e8s amusant), des vichysto-r\u00e9sistants (Serge Jeanneret, d'extr\u00eame-droite jusqu'au bout des ongles) et un probable mytho (Roger Holeindre, m\u00eame pas 15 ans en 44).\n\n&gt;Les deux \u00e9taient patriotes, a leur fa\u00e7on.\n\nC'est marrant. Il y a deux jours quand on parlait du couteau des jeunesses hitleriennes de Le Pen, quelqu'un a dit que l'arm\u00e9e fran\u00e7aise n'aurait jamais accept\u00e9 une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'occupant allemand. Donc, impossible que Le Pen ait eu ce couteau.\n\nEt toi tu me dis que c'est tout-\u00e0-fait logique que d'anciens r\u00e9sistants fr\u00e9quentent en connaissance de cause d'anciens SS.\n\nVous \u00eates d\u00e9cid\u00e9ment hilarants vous et vos multicomptes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et &lt;strong&gt;autant&lt;/strong&gt; de r\u00e9sistants.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je crois pas non.&lt;br/&gt;\nOn trouve 6 &amp;quot;r\u00e9sistants&amp;quot; parmi les 16 fondateurs principaux du FN.&lt;br/&gt;\nLes seuls av\u00e9r\u00e9s \u00e9tant Georges Bidault qui s&amp;#39;en est retir\u00e9 au bout de quelques jours et Rolande Birgy. Les autres sont des r\u00e9sistants de la derni\u00e8re heure (Demarquet, qui a par ailleurs accus\u00e9 Le Pen de tortures en alg\u00e9rie et d&amp;#39;avoir accul\u00e9 Lambert au suicide; Pierre Sergent dont l&amp;#39;article wiki bas\u00e9 \u00e0 100% sur ses m\u00e9moires est tr\u00e8s amusant), des vichysto-r\u00e9sistants (Serge Jeanneret, d&amp;#39;extr\u00eame-droite jusqu&amp;#39;au bout des ongles) et un probable mytho (Roger Holeindre, m\u00eame pas 15 ans en 44).&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Les deux \u00e9taient patriotes, a leur fa\u00e7on.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est marrant. Il y a deux jours quand on parlait du couteau des jeunesses hitleriennes de Le Pen, quelqu&amp;#39;un a dit que l&amp;#39;arm\u00e9e fran\u00e7aise n&amp;#39;aurait jamais accept\u00e9 une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l&amp;#39;occupant allemand. Donc, impossible que Le Pen ait eu ce couteau.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et toi tu me dis que c&amp;#39;est tout-\u00e0-fait logique que d&amp;#39;anciens r\u00e9sistants fr\u00e9quentent en connaissance de cause d&amp;#39;anciens SS.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vous \u00eates d\u00e9cid\u00e9ment hilarants vous et vos multicomptes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4y8bq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974696.0, "created_utc": 1491945896.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4uecm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Khornichon", "parent_id": "t1_dg4pfjf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Retourne \u00e0 ton goulag.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Retourne \u00e0 ton goulag.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4uecm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491970296.0, "created_utc": 1491941496.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5261k", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg4pfjf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je prends le parti des nazis ?\n\nJ'essaie de nuancer un peu. On comprend qu'un sovi\u00e9tique puisse d\u00e9fendre le cot\u00e9 \"gentils vs m\u00e9chants\", mais l'Histoire c'est un peu plus complexe que \u00e7a.\n\nBeaucoup de SS \u00e9taient volontaires contre le bolch\u00e9visme, et n'ont jamais vu un juif de leur vie. Une poign\u00e9e de divisons SS \u00e9tait \u00e9pouvantable et a commis des crimes horribles (comme les sovi\u00e9tiques d'ailleurs), mais la plupart \u00e9taient de simples divisions combattantes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je prends le parti des nazis ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;essaie de nuancer un peu. On comprend qu&amp;#39;un sovi\u00e9tique puisse d\u00e9fendre le cot\u00e9 &amp;quot;gentils vs m\u00e9chants&amp;quot;, mais l&amp;#39;Histoire c&amp;#39;est un peu plus complexe que \u00e7a.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Beaucoup de SS \u00e9taient volontaires contre le bolch\u00e9visme, et n&amp;#39;ont jamais vu un juif de leur vie. Une poign\u00e9e de divisons SS \u00e9tait \u00e9pouvantable et a commis des crimes horribles (comme les sovi\u00e9tiques d&amp;#39;ailleurs), mais la plupart \u00e9taient de simples divisions combattantes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5261k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979611.0, "created_utc": 1491950811.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4pfjf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Joseph_Stalion", "parent_id": "t1_dg4bush", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mec, tu passes ton temps \u00e0 d\u00e9fendre les nazis qu'ils soient des ann\u00e9es 40 ou des ann\u00e9es 2000 comme Soral et compagnie. Faut pas s'\u00e9tonner si au bout d'un moment des gens parlent de \"gagnant\" d\u00e8s qu'ils te voient sur des sujets touchant au r\u00e9visionnisme o\u00f9 tu prends, une fois encore, le parti des nazis.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mec, tu passes ton temps \u00e0 d\u00e9fendre les nazis qu&amp;#39;ils soient des ann\u00e9es 40 ou des ann\u00e9es 2000 comme Soral et compagnie. Faut pas s&amp;#39;\u00e9tonner si au bout d&amp;#39;un moment des gens parlent de &amp;quot;gagnant&amp;quot; d\u00e8s qu&amp;#39;ils te voient sur des sujets touchant au r\u00e9visionnisme o\u00f9 tu prends, une fois encore, le parti des nazis.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4pfjf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491964965.0, "created_utc": 1491936165.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4f109", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "musi-cali-tee", "parent_id": "t1_dg4c0iw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "sauf qu'il parlait pas d'Islam ou de terrorisme, il mentionnait que le FN avait \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par d'anciens r\u00e9sistants et d'anciens SS. J'ai \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9 et c'est vrai. \n\nC'est pas en racontant des \u00e2neries qu'on luttera contre le FN, bien au contraire. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;sauf qu&amp;#39;il parlait pas d&amp;#39;Islam ou de terrorisme, il mentionnait que le FN avait \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par d&amp;#39;anciens r\u00e9sistants et d&amp;#39;anciens SS. J&amp;#39;ai \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9 et c&amp;#39;est vrai. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas en racontant des \u00e2neries qu&amp;#39;on luttera contre le FN, bien au contraire. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4f109", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491953561.0, "created_utc": 1491924761.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4c89e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg4c0iw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Proc\u00e8s d'intention.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Proc\u00e8s d&amp;#39;intention.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4c89e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950391.0, "created_utc": 1491921591.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4c0iw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "uMunthu", "parent_id": "t1_dg4bush", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'te blague! Ceux qui se font les proph\u00e8tes de la nuance sont les m\u00eames qui disent ensuite que l'immigration c'est l'ins\u00e9curit\u00e9 ou que l'islam c'est le terrorisme. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;te blague! Ceux qui se font les proph\u00e8tes de la nuance sont les m\u00eames qui disent ensuite que l&amp;#39;immigration c&amp;#39;est l&amp;#39;ins\u00e9curit\u00e9 ou que l&amp;#39;islam c&amp;#39;est le terrorisme. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4c0iw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950142.0, "created_utc": 1491921342.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4bush", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg4bfr1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Pardon, j'ai oubli\u00e9, les tr\u00e8s gentils d'un cot\u00e9 et les tr\u00e8s m\u00e9chants de l'autre.\n\nComme quoi c'est jamais bien compliqu\u00e9 l'Histoire, surtout une fois qu'on connait le vainqueur des conflits !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pardon, j&amp;#39;ai oubli\u00e9, les tr\u00e8s gentils d&amp;#39;un cot\u00e9 et les tr\u00e8s m\u00e9chants de l&amp;#39;autre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Comme quoi c&amp;#39;est jamais bien compliqu\u00e9 l&amp;#39;Histoire, surtout une fois qu&amp;#39;on connait le vainqueur des conflits !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4bush", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949952.0, "created_utc": 1491921152.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4bfr1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "uMunthu", "parent_id": "t1_dg49jmi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "On a un gagnant ici, je crois. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On a un gagnant ici, je crois. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4bfr1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949444.0, "created_utc": 1491920644.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg49jmi", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg42x8f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Et autant de r\u00e9sistants.\n\nLes deux \u00e9taient patriotes, a leur fa\u00e7on.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et autant de r\u00e9sistants.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les deux \u00e9taient patriotes, a leur fa\u00e7on.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg49jmi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947016.0, "created_utc": 1491918216.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg42x8f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Stockholm-Syndrom", "parent_id": "t1_dg423gy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Un parti fond\u00e9 entre autres par des SS...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Un parti fond\u00e9 entre autres par des SS...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg42x8f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491934033.0, "created_utc": 1491905233.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg46ezp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Virtymlol", "parent_id": "t1_dg465l0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ordonner par des autorit\u00e9s fran\u00e7aises \u00e9lues par le peuple fran\u00e7ais.\n\nSi seulement on \u00e9tait plus enclin \u00e0 accepter cette part sombre du pass\u00e9 et en tirer des le\u00e7ons plut\u00f4t que de l'ignorer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ordonner par des autorit\u00e9s fran\u00e7aises \u00e9lues par le peuple fran\u00e7ais.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si seulement on \u00e9tait plus enclin \u00e0 accepter cette part sombre du pass\u00e9 et en tirer des le\u00e7ons plut\u00f4t que de l&amp;#39;ignorer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg46ezp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942244.0, "created_utc": 1491913444.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg478mw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "yoshi570", "parent_id": "t1_dg46dze", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Je croyais qu'il fallait arr\u00eater les amalgames ? Accuser la France des crimes commis durant la Guerre par une poign\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chelle national ce n'est pas un raccourci ?\n\nBin non, le raccourci c'est de dire que tous les Fran\u00e7ais (individus) sont responsables. La France (entit\u00e9) est responsable. Les Fran\u00e7ais sont responsables collectivement, pas individuellement. \n\n&gt;Est ce que j'accuse tous les musulmans de terroristes \u00e0 cause dettentats commis par une tr\u00e8s faible minorit\u00e9 d'entre eux ?\n\nTu fais bien ce que tu veux, j'en ai rien \u00e0 faire \u00e0 vrai dire. Maintenant si tu veux accuser les religions (entit\u00e9) d'\u00eatre violentes, pourquoi pas. Si tu veux accuser les religieux (individus) d'\u00eatre violents, oui tu fais un amalgame.\n\n&gt;D\u00e9sol\u00e9 mais pour moi la France a les mains propres.\n\nSauf que c'est plus compliqu\u00e9 que cela.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je croyais qu&amp;#39;il fallait arr\u00eater les amalgames ? Accuser la France des crimes commis durant la Guerre par une poign\u00e9e \u00e0 l&amp;#39;\u00e9chelle national ce n&amp;#39;est pas un raccourci ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bin non, le raccourci c&amp;#39;est de dire que tous les Fran\u00e7ais (individus) sont responsables. La France (entit\u00e9) est responsable. Les Fran\u00e7ais sont responsables collectivement, pas individuellement. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Est ce que j&amp;#39;accuse tous les musulmans de terroristes \u00e0 cause dettentats commis par une tr\u00e8s faible minorit\u00e9 d&amp;#39;entre eux ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu fais bien ce que tu veux, j&amp;#39;en ai rien \u00e0 faire \u00e0 vrai dire. Maintenant si tu veux accuser les religions (entit\u00e9) d&amp;#39;\u00eatre violentes, pourquoi pas. Si tu veux accuser les religieux (individus) d&amp;#39;\u00eatre violents, oui tu fais un amalgame.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;D\u00e9sol\u00e9 mais pour moi la France a les mains propres.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Sauf que c&amp;#39;est plus compliqu\u00e9 que cela.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg478mw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943637.0, "created_utc": 1491914837.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4abn0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Lucarne", "parent_id": "t1_dg46dze", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La \"poign\u00e9e\" dont tu parles (en laissant entendre que c'est limite quantit\u00e9 n\u00e9gligeable, mais bien sur...), c'\u00e9tait l'administration fran\u00e7aise, pas un petit groupe ou une association priv\u00e9e. \n\nA t'\u00e9couter, y'avait 12 salopards sans mandat qui collaboraient et le reste c'\u00e9tait la r\u00e9sistance...\nLes r\u00e9sistants recherch\u00e9s puis livr\u00e9s \u00e0 la Gestapo ou tortur\u00e9s par les policiers en uniforme pendant l'occupation appr\u00e9cieraient surement ce sens de la nuance. \n\nIl y avait des h\u00e9ros, des salauds, et une majorit\u00e9 de ni l'un ni l'autre qui voulaient juste en ressortir vivant. Comme dans toutes les guerres en somme. \n\nL'appareil d'Etat \u00e9tait lui sous le contr\u00f4le de collabos et en cela, la France en tant qu'entit\u00e9 est responsable de ce qui a \u00e9t\u00e9 fait au travers de cet appareil. \n\nLe pays a su s'en relever, s'est reconstruit malgr\u00e9 ses blessures, et s'est servi des le\u00e7ons du pass\u00e9, y compris en se penchant sur certains germes de la guerre (apr\u00e8s guerre 14-18), pour construire une relation forte avec l'Allemagne. \n\nC'est aussi ce qui nous a appris \u00e0 tous qu'il fallait toujours rester vigilant, que comme le courage, l'horreur n'a pas de couleur ou de nation.\n\nC'est \u00e7a la grandeur de la France. \n\nJe me f\u00e9licite de vivre dans un pays qui ne modifie pas son histoire pour des raisons id\u00e9ologiques et au contraire s'en sert pour devenir meilleur. \n\nJe pense qu'il est bien plus dangereux de s'exon\u00e9rer de ce poids, aussi lourd soit il \u00e0 porter. C'est ouvrir la porte \u00e0 ceux qui porte la fiert\u00e9 nationale en bandouli\u00e8re avec comme seul but de s'en servir comme d'une arme de propagande. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La &amp;quot;poign\u00e9e&amp;quot; dont tu parles (en laissant entendre que c&amp;#39;est limite quantit\u00e9 n\u00e9gligeable, mais bien sur...), c&amp;#39;\u00e9tait l&amp;#39;administration fran\u00e7aise, pas un petit groupe ou une association priv\u00e9e. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A t&amp;#39;\u00e9couter, y&amp;#39;avait 12 salopards sans mandat qui collaboraient et le reste c&amp;#39;\u00e9tait la r\u00e9sistance...\nLes r\u00e9sistants recherch\u00e9s puis livr\u00e9s \u00e0 la Gestapo ou tortur\u00e9s par les policiers en uniforme pendant l&amp;#39;occupation appr\u00e9cieraient surement ce sens de la nuance. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y avait des h\u00e9ros, des salauds, et une majorit\u00e9 de ni l&amp;#39;un ni l&amp;#39;autre qui voulaient juste en ressortir vivant. Comme dans toutes les guerres en somme. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;appareil d&amp;#39;Etat \u00e9tait lui sous le contr\u00f4le de collabos et en cela, la France en tant qu&amp;#39;entit\u00e9 est responsable de ce qui a \u00e9t\u00e9 fait au travers de cet appareil. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le pays a su s&amp;#39;en relever, s&amp;#39;est reconstruit malgr\u00e9 ses blessures, et s&amp;#39;est servi des le\u00e7ons du pass\u00e9, y compris en se penchant sur certains germes de la guerre (apr\u00e8s guerre 14-18), pour construire une relation forte avec l&amp;#39;Allemagne. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est aussi ce qui nous a appris \u00e0 tous qu&amp;#39;il fallait toujours rester vigilant, que comme le courage, l&amp;#39;horreur n&amp;#39;a pas de couleur ou de nation.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est \u00e7a la grandeur de la France. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je me f\u00e9licite de vivre dans un pays qui ne modifie pas son histoire pour des raisons id\u00e9ologiques et au contraire s&amp;#39;en sert pour devenir meilleur. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je pense qu&amp;#39;il est bien plus dangereux de s&amp;#39;exon\u00e9rer de ce poids, aussi lourd soit il \u00e0 porter. C&amp;#39;est ouvrir la porte \u00e0 ceux qui porte la fiert\u00e9 nationale en bandouli\u00e8re avec comme seul but de s&amp;#39;en servir comme d&amp;#39;une arme de propagande. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4abn0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948035.0, "created_utc": 1491919235.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46dze", "gilded": 0, "archived": false, "score": -11, "report_reasons": null, "author": "Brught", "parent_id": "t1_dg465l0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je croyais qu'il fallait arr\u00eater les amalgames ? Accuser la France des crimes commis durant la Guerre par une poign\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chelle national ce n'est pas un raccourci ? \n\nEst ce que j'accuse tous les musulmans de terroristes \u00e0 cause dettentats commis par une tr\u00e8s faible minorit\u00e9 d'entre eux ?\n\nComme je l'ai dis dans un autre post, ce gouvernement ne repr\u00e9sentait en rien les Fran\u00e7ais ( et c'est pareil pour celui de Londres ). \n\nD\u00e9sol\u00e9 mais pour moi la France a les mains propres. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je croyais qu&amp;#39;il fallait arr\u00eater les amalgames ? Accuser la France des crimes commis durant la Guerre par une poign\u00e9e \u00e0 l&amp;#39;\u00e9chelle national ce n&amp;#39;est pas un raccourci ? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Est ce que j&amp;#39;accuse tous les musulmans de terroristes \u00e0 cause dettentats commis par une tr\u00e8s faible minorit\u00e9 d&amp;#39;entre eux ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Comme je l&amp;#39;ai dis dans un autre post, ce gouvernement ne repr\u00e9sentait en rien les Fran\u00e7ais ( et c&amp;#39;est pareil pour celui de Londres ). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e9sol\u00e9 mais pour moi la France a les mains propres. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg46dze", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942193.0, "created_utc": 1491913393.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg465l0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "yoshi570", "parent_id": "t1_dg45i8w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  et bien le val d'hiv, tout comme la Shoah n'ont rien \u00e0 voir avec la France.\n\nA part que cela se soit d\u00e9roul\u00e9 en France, par des Fran\u00e7ais, envers d'autres Fran\u00e7ais.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;et bien le val d&amp;#39;hiv, tout comme la Shoah n&amp;#39;ont rien \u00e0 voir avec la France.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;A part que cela se soit d\u00e9roul\u00e9 en France, par des Fran\u00e7ais, envers d&amp;#39;autres Fran\u00e7ais.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg465l0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941778.0, "created_utc": 1491912978.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5085w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Lucarne", "parent_id": "t1_dg4uj1u", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Aucun rapport avec ce que j'ai dit. Mais vas y fais toi plaize ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Aucun rapport avec ce que j&amp;#39;ai dit. Mais vas y fais toi plaize &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5085w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491977128.0, "created_utc": 1491948328.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4uj1u", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Khornichon", "parent_id": "t1_dg45s6s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On va te mettre face \u00e0 une MG42 ou un char allemand et on verra comment tu vas te comporter toi saint homme. juger \u00e0 posteriori d'une \u00e9poque qui nous d\u00e9passe tous est tr\u00e8s facile. C'\u00e9tait la guerre, occupation et donc pas la France au sens normatif du terme.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On va te mettre face \u00e0 une MG42 ou un char allemand et on verra comment tu vas te comporter toi saint homme. juger \u00e0 posteriori d&amp;#39;une \u00e9poque qui nous d\u00e9passe tous est tr\u00e8s facile. C&amp;#39;\u00e9tait la guerre, occupation et donc pas la France au sens normatif du terme.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4uj1u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491970443.0, "created_utc": 1491941643.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45s6s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 29, "report_reasons": null, "author": "Lucarne", "parent_id": "t1_dg45i8w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je sais que le d\u00e9bat a eu lieu sur un autre fil. \n\nLa rafle n'a pas \u00e9t\u00e9 l'affaire d'une milice ill\u00e9gale. Ce sont les autorit\u00e9s fran\u00e7aises, l'administration fran\u00e7aise, et la police fran\u00e7aise qui s'en est charg\u00e9e. \n\nDire \u00e0 posteriori que \"oui mais bon tournicoti tournicota c'\u00e9tait ill\u00e9gitime donc m\u00eame pas vrai\" est une pirouette intellectuelle absurde qui avait du sens dans la p\u00e9riode d'apr\u00e8s guerre car il fallait d'une part r\u00e9concilier tout le monde, et d'autre part le gouvernement de lib\u00e9ration avait besoin de l'administration pour relancer et faire tourner le pays. \n\nLa graaaandeur de la Fraaaaaance qu'on voudrait \"souiller\", c'est qu'elle sait reconna\u00eetre quand elle ou ses repr\u00e9sentants ont failli. \n\nC'est \u00e7a la grandeur. \n\nTordre l'\u00e9vidence pour que \u00e7a rende mieux dans le grand roman national, c'est lui faire insulte.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je sais que le d\u00e9bat a eu lieu sur un autre fil. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La rafle n&amp;#39;a pas \u00e9t\u00e9 l&amp;#39;affaire d&amp;#39;une milice ill\u00e9gale. Ce sont les autorit\u00e9s fran\u00e7aises, l&amp;#39;administration fran\u00e7aise, et la police fran\u00e7aise qui s&amp;#39;en est charg\u00e9e. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dire \u00e0 posteriori que &amp;quot;oui mais bon tournicoti tournicota c&amp;#39;\u00e9tait ill\u00e9gitime donc m\u00eame pas vrai&amp;quot; est une pirouette intellectuelle absurde qui avait du sens dans la p\u00e9riode d&amp;#39;apr\u00e8s guerre car il fallait d&amp;#39;une part r\u00e9concilier tout le monde, et d&amp;#39;autre part le gouvernement de lib\u00e9ration avait besoin de l&amp;#39;administration pour relancer et faire tourner le pays. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La graaaandeur de la Fraaaaaance qu&amp;#39;on voudrait &amp;quot;souiller&amp;quot;, c&amp;#39;est qu&amp;#39;elle sait reconna\u00eetre quand elle ou ses repr\u00e9sentants ont failli. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est \u00e7a la grandeur. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tordre l&amp;#39;\u00e9vidence pour que \u00e7a rende mieux dans le grand roman national, c&amp;#39;est lui faire insulte.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg45s6s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941078.0, "created_utc": 1491912278.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 29}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg47kd7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "V_i_d_E", "parent_id": "t1_dg45i8w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\"Gouvernement ill\u00e9gal, ill\u00e9gitime\"...\n\u00c0 l'\u00e9poque c'est comme \u00e7a qu'\u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 de Gaulle.\nLa plupart des fran\u00e7ais avaient confiance en P\u00e9tain, le vainqueur de Verdun. Sauf que ses accommodements avec l'Allemagne ont chang\u00e9 les mentalit\u00e9s au fur et \u00e0 mesure et pas de tous les fran\u00e7ais (parce que bon le mythe du fran\u00e7ais r\u00e9sistant est un peu pass\u00e9). L'opinion publique ne se rebelle qu'avec chaque mesure qui les touche directement et rarement avec les mesures touchant d'autres communaut\u00e9s.\nDire donc que ce gouvernement \u00e9tait illegal et ill\u00e9gitime c'est n'avoir pas compris ce qu'il s'est pass\u00e9. L'hommage rendu le 11 novembre 1940 par P\u00e9tain fut d'ailleurs salu\u00e9 dans toute la France car son discours, mettant \u00e0 l'honneur les victoires de la premi\u00e8re guerre mondiale et Clemenceau \u00e9tait une bravade qui amena les allemands \u00e0 interdire toute comm\u00e9morations les ann\u00e9es suivantes.\nDe Gaulle lui m\u00eame dans son appel du 18 juin ne qualifie pas Vichy d'ill\u00e9gal ou ill\u00e9gitime: \n\"Des gouvernements de rencontre ont pu capituler, c\u00e9dant \u00e0 la panique, oubliant l'honneur, livrant le pays \u00e0 la servitude\".\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Gouvernement ill\u00e9gal, ill\u00e9gitime&amp;quot;...\n\u00c0 l&amp;#39;\u00e9poque c&amp;#39;est comme \u00e7a qu&amp;#39;\u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 de Gaulle.\nLa plupart des fran\u00e7ais avaient confiance en P\u00e9tain, le vainqueur de Verdun. Sauf que ses accommodements avec l&amp;#39;Allemagne ont chang\u00e9 les mentalit\u00e9s au fur et \u00e0 mesure et pas de tous les fran\u00e7ais (parce que bon le mythe du fran\u00e7ais r\u00e9sistant est un peu pass\u00e9). L&amp;#39;opinion publique ne se rebelle qu&amp;#39;avec chaque mesure qui les touche directement et rarement avec les mesures touchant d&amp;#39;autres communaut\u00e9s.\nDire donc que ce gouvernement \u00e9tait illegal et ill\u00e9gitime c&amp;#39;est n&amp;#39;avoir pas compris ce qu&amp;#39;il s&amp;#39;est pass\u00e9. L&amp;#39;hommage rendu le 11 novembre 1940 par P\u00e9tain fut d&amp;#39;ailleurs salu\u00e9 dans toute la France car son discours, mettant \u00e0 l&amp;#39;honneur les victoires de la premi\u00e8re guerre mondiale et Clemenceau \u00e9tait une bravade qui amena les allemands \u00e0 interdire toute comm\u00e9morations les ann\u00e9es suivantes.\nDe Gaulle lui m\u00eame dans son appel du 18 juin ne qualifie pas Vichy d&amp;#39;ill\u00e9gal ou ill\u00e9gitime: \n&amp;quot;Des gouvernements de rencontre ont pu capituler, c\u00e9dant \u00e0 la panique, oubliant l&amp;#39;honneur, livrant le pays \u00e0 la servitude&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg47kd7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944149.0, "created_utc": 1491915349.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4elme", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "JeanneHusse", "parent_id": "t1_dg45i8w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; N'en d\u00e9plaise aux ~~\u00e9lecteurs de gauche~~ **historiens** ayant pour objectif supr\u00eame ~~d'insulter la grandeur de la France~~ **de remettre en contexte le roman national**, et bien le val d'hiv, tout comme la Shoah n'ont rien \u00e0 voir avec la France.\n\nFTFY", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;N&amp;#39;en d\u00e9plaise aux &lt;del&gt;\u00e9lecteurs de gauche&lt;/del&gt; &lt;strong&gt;historiens&lt;/strong&gt; ayant pour objectif supr\u00eame &lt;del&gt;d&amp;#39;insulter la grandeur de la France&lt;/del&gt; &lt;strong&gt;de remettre en contexte le roman national&lt;/strong&gt;, et bien le val d&amp;#39;hiv, tout comme la Shoah n&amp;#39;ont rien \u00e0 voir avec la France.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;FTFY&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4elme", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491953085.0, "created_utc": 1491924285.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4jdwj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "xmatx", "parent_id": "t1_dg45i8w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "El famoso troll du FN. Inscrit depuis 4h et d\u00e9j\u00e0 en mode propagande . Cram\u00e9 !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;El famoso troll du FN. Inscrit depuis 4h et d\u00e9j\u00e0 en mode propagande . Cram\u00e9 !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4jdwj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491958340.0, "created_utc": 1491929540.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4yeep", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "pataglop", "parent_id": "t1_dg45i8w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;N'en d\u00e9plaise aux \u00e9lecteurs de gauche ayant pour objectif supr\u00eame d'insulter la grandeur de la France,\n\n\nBordel mais t'es un champion du monde toi..\n\nJe passe sur l'amalgame bien d\u00e9bile du 'si tu dis un truc contre la Fraaaaance, t'es un gaucho.' Mais plus incroyable encore, ca serait l'objectif de la moiti\u00e9 des votants fran\u00e7ais..\n\n\nTu es ridicule.\n\n\n&gt;Vichy \u00e9tait un gouvernement illegal, ill\u00e9gitime, et \u00e0 la botte de l'Allemagne nazie. \n\n\nBen tiens, et? Et y'a pas eu de collabos aussi ?\n\n\nQue ca te plaise ou non, ca change pas les faits. Le r\u00e9gime de Vichy \u00e9tait le gouvernement fran\u00e7ais de l'\u00e9poque.\n\n\n\n&gt;Le gouvernement de Vichy ou celui de Londres ne repr\u00e9sentaient pas la France. La France, entre juin 1940 et juin 1944 ce n'\u00e9tait plus rien.  \n\n\nMais c'est de la branlette tes phrases.\n\n\nReste dans ton petit monde o\u00f9 la France n'a jamais rien fait de mal. Et o\u00f9 les fran\u00e7ais sont si petits qu'ils ne doivent surtout pas parler des sales moments.\n\n\nTu aurais fait un superbe collabo dis donc.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;N&amp;#39;en d\u00e9plaise aux \u00e9lecteurs de gauche ayant pour objectif supr\u00eame d&amp;#39;insulter la grandeur de la France,&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bordel mais t&amp;#39;es un champion du monde toi..&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je passe sur l&amp;#39;amalgame bien d\u00e9bile du &amp;#39;si tu dis un truc contre la Fraaaaance, t&amp;#39;es un gaucho.&amp;#39; Mais plus incroyable encore, ca serait l&amp;#39;objectif de la moiti\u00e9 des votants fran\u00e7ais..&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu es ridicule.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vichy \u00e9tait un gouvernement illegal, ill\u00e9gitime, et \u00e0 la botte de l&amp;#39;Allemagne nazie. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ben tiens, et? Et y&amp;#39;a pas eu de collabos aussi ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Que ca te plaise ou non, ca change pas les faits. Le r\u00e9gime de Vichy \u00e9tait le gouvernement fran\u00e7ais de l&amp;#39;\u00e9poque.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le gouvernement de Vichy ou celui de Londres ne repr\u00e9sentaient pas la France. La France, entre juin 1940 et juin 1944 ce n&amp;#39;\u00e9tait plus rien.  &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais c&amp;#39;est de la branlette tes phrases.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Reste dans ton petit monde o\u00f9 la France n&amp;#39;a jamais rien fait de mal. Et o\u00f9 les fran\u00e7ais sont si petits qu&amp;#39;ils ne doivent surtout pas parler des sales moments.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu aurais fait un superbe collabo dis donc.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4yeep", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974899.0, "created_utc": 1491946099.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg61289", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Brught", "parent_id": "t1_dg5oslx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Exactement. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Exactement. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg61289", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492040057.0, "created_utc": 1492011257.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oslx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "shamanphenix", "parent_id": "t1_dg45i8w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Donc la r\u00e9sistance, ce n'\u00e9tait pas la France non plus ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Donc la r\u00e9sistance, ce n&amp;#39;\u00e9tait pas la France non plus ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5oslx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020079.0, "created_utc": 1491991279.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4re0s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "BananaSplit2", "parent_id": "t1_dg45i8w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vous n'avez pas des cibles plus originales que les \"gauchos\" ? \u00e7a devient risible \u00e0 force, surtout quand historiquement, un bon morceau de la r\u00e9sistance \u00e9tait communiste.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vous n&amp;#39;avez pas des cibles plus originales que les &amp;quot;gauchos&amp;quot; ? \u00e7a devient risible \u00e0 force, surtout quand historiquement, un bon morceau de la r\u00e9sistance \u00e9tait communiste.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4re0s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491967022.0, "created_utc": 1491938222.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45i8w", "gilded": 0, "archived": false, "score": -18, "report_reasons": null, "author": "Brught", "parent_id": "t1_dg423gy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "N'en d\u00e9plaise aux \u00e9lecteurs de gauche ayant pour objectif supr\u00eame d'insulter la grandeur de la France, et bien le val d'hiv, tout comme la Shoah n'ont rien \u00e0 voir avec la France. \n\nVichy \u00e9tait un gouvernement illegal, ill\u00e9gitime, et \u00e0 la botte de l'Allemagne nazie. \n\nCe gouvernement a dur\u00e9 4 ans et des 1942 la zone libre \u00e0 \u00e9t\u00e9 envahie. \n\nLe gouvernement de Vichy ou celui de Londres ne repr\u00e9sentaient pas la France. La France, entre juin 1940 et juin 1944 ce n'\u00e9tait plus rien. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N&amp;#39;en d\u00e9plaise aux \u00e9lecteurs de gauche ayant pour objectif supr\u00eame d&amp;#39;insulter la grandeur de la France, et bien le val d&amp;#39;hiv, tout comme la Shoah n&amp;#39;ont rien \u00e0 voir avec la France. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vichy \u00e9tait un gouvernement illegal, ill\u00e9gitime, et \u00e0 la botte de l&amp;#39;Allemagne nazie. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce gouvernement a dur\u00e9 4 ans et des 1942 la zone libre \u00e0 \u00e9t\u00e9 envahie. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le gouvernement de Vichy ou celui de Londres ne repr\u00e9sentaient pas la France. La France, entre juin 1940 et juin 1944 ce n&amp;#39;\u00e9tait plus rien. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg45i8w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491940538.0, "created_utc": 1491911738.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -18}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg423gy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 36, "report_reasons": null, "author": "Lucarne", "parent_id": "t3_64povl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Puisque les responsabilit\u00e9s sont individuelles et que \"La France' n'y est pour rien quand \u00e7a arrange tout le monde, je compte sur MLP pour d\u00e9noncer toutes les brebis galeuses pass\u00e9es et pr\u00e9sentes de son parti\n\nJe ne parle pas de petits d\u00e9tournement ou autre trafic d'influence hein, mais de bons gros collabos, tortionnaires et autres miliciens. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Puisque les responsabilit\u00e9s sont individuelles et que &amp;quot;La France&amp;#39; n&amp;#39;y est pour rien quand \u00e7a arrange tout le monde, je compte sur MLP pour d\u00e9noncer toutes les brebis galeuses pass\u00e9es et pr\u00e9sentes de son parti&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne parle pas de petits d\u00e9tournement ou autre trafic d&amp;#39;influence hein, mais de bons gros collabos, tortionnaires et autres miliciens. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg423gy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491931409.0, "created_utc": 1491902609.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 36}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg52ai7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg4hjr9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne connais pas la situation a la R\u00e9union.\n\nA Singapour c'est un r\u00e9gime autoritaire domin\u00e9 par la majorit\u00e9 chinoise, je ne suis pas convaincu que ce soit un bon exemple.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne connais pas la situation a la R\u00e9union.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A Singapour c&amp;#39;est un r\u00e9gime autoritaire domin\u00e9 par la majorit\u00e9 chinoise, je ne suis pas convaincu que ce soit un bon exemple.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg52ai7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979772.0, "created_utc": 1491950972.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4hjr9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Ohran-", "parent_id": "t1_dg49nmi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ile de la r\u00e9union , Singapour . c'est pas par ce que notre cerveau malade d'occidentaux est incapable de l'imaginer que \u00e7a n'existe pas.", "edited": 1491931347.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ile de la r\u00e9union , Singapour . c&amp;#39;est pas par ce que notre cerveau malade d&amp;#39;occidentaux est incapable de l&amp;#39;imaginer que \u00e7a n&amp;#39;existe pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4hjr9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956336.0, "created_utc": 1491927536.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4atwb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "canteloupy", "parent_id": "t1_dg4aduf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah non, et je viens de te montrer comment d\u00e8s le d\u00e9but on envisageait leur situation comme d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e : exploitation, ghettos. Franchement c'est ce qu'on a fait et on a pas vraiment mis de freins, \u00e7a nous arrangeait. Tu trouves les m\u00eame points de vue aujourd'hui chez les petits patrons au Tessin qui votent pour la Lega (extr\u00eame droite) en exploitant les immigr\u00e9s.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah non, et je viens de te montrer comment d\u00e8s le d\u00e9but on envisageait leur situation comme d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e : exploitation, ghettos. Franchement c&amp;#39;est ce qu&amp;#39;on a fait et on a pas vraiment mis de freins, \u00e7a nous arrangeait. Tu trouves les m\u00eame points de vue aujourd&amp;#39;hui chez les petits patrons au Tessin qui votent pour la Lega (extr\u00eame droite) en exploitant les immigr\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4atwb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948693.0, "created_utc": 1491919893.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4aduf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg4aclg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les USA ont \u00e9t\u00e9 fond\u00e9s par des immigr\u00e9s europ\u00e9ens.\n\nJustement, on a essay\u00e9, depuis les ann\u00e9es 60. Et visiblement \u00e7a ne fonctionne pas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les USA ont \u00e9t\u00e9 fond\u00e9s par des immigr\u00e9s europ\u00e9ens.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Justement, on a essay\u00e9, depuis les ann\u00e9es 60. Et visiblement \u00e7a ne fonctionne pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4aduf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948115.0, "created_utc": 1491919315.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4aclg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "canteloupy", "parent_id": "t1_dg49nmi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On a jamais essay\u00e9...\n\nLes USA ont \u00e9t\u00e9 fond\u00e9s par des immigr\u00e9s de toutes origines \u00e0 la base. Ils se plaignaient tous les uns des autres et \u00e7a ne s'est jamais arr\u00eat\u00e9. Mais au bout d'assez de temps \u00e0 vivre ensemble les irlandais et les italiens ont fini par se ressembler assez pour faire les cons au Jersey Shore tous ensemble.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On a jamais essay\u00e9...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les USA ont \u00e9t\u00e9 fond\u00e9s par des immigr\u00e9s de toutes origines \u00e0 la base. Ils se plaignaient tous les uns des autres et \u00e7a ne s&amp;#39;est jamais arr\u00eat\u00e9. Mais au bout d&amp;#39;assez de temps \u00e0 vivre ensemble les irlandais et les italiens ont fini par se ressembler assez pour faire les cons au Jersey Shore tous ensemble.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4aclg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948071.0, "created_utc": 1491919271.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg49nmi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg43eaw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu as peut-\u00eatre des exemples d\u2019int\u00e9gration r\u00e9ussie de populations aussi heterogenes, de part le monde ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu as peut-\u00eatre des exemples d\u2019int\u00e9gration r\u00e9ussie de populations aussi heterogenes, de part le monde ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg49nmi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947163.0, "created_utc": 1491918363.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5uw9s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "snaguber", "parent_id": "t1_dg5smz5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "oui et bien d'un seul. et c'est le soucis. tu m\u00e9langes plusieurs vagues d'immigration diff\u00e9rentes, de populations diff\u00e9rentes, \u00e0 des p\u00e9riodes diff\u00e9rentes (des faits \u00e0 chaque fois) et hop! un \"fait\" bien global. tu y rajoutes un soup\u00e7on de subjectivit\u00e9 (\"ne sont pas int\u00e9gr\u00e9s\"), et hop ! une formule a l'emporte pi\u00e8ce ! magique  !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;oui et bien d&amp;#39;un seul. et c&amp;#39;est le soucis. tu m\u00e9langes plusieurs vagues d&amp;#39;immigration diff\u00e9rentes, de populations diff\u00e9rentes, \u00e0 des p\u00e9riodes diff\u00e9rentes (des faits \u00e0 chaque fois) et hop! un &amp;quot;fait&amp;quot; bien global. tu y rajoutes un soup\u00e7on de subjectivit\u00e9 (&amp;quot;ne sont pas int\u00e9gr\u00e9s&amp;quot;), et hop ! une formule a l&amp;#39;emporte pi\u00e8ce ! magique  !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5uw9s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032700.0, "created_utc": 1492003900.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5smz5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg5mwyi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais quel rapport ?!\n\nJe te parle d'un _fait_.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais quel rapport ?!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je te parle d&amp;#39;un &lt;em&gt;fait&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5smz5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029195.0, "created_utc": 1492000395.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mwyi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "snaguber", "parent_id": "t1_dg51z42", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "bon ce coup-ci c'est la constitution que tu fais pleurer. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;bon ce coup-ci c&amp;#39;est la constitution que tu fais pleurer. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5mwyi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014162.0, "created_utc": 1491985362.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg51z42", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg4sjbs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On s'en fout de ton \u00e9tat la\u00efc. De fait ces immigr\u00e9s \u00e9taient europ\u00e9ens et catholiques. C'est un _fait_, c'est tout.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On s&amp;#39;en fout de ton \u00e9tat la\u00efc. De fait ces immigr\u00e9s \u00e9taient europ\u00e9ens et catholiques. C&amp;#39;est un &lt;em&gt;fait&lt;/em&gt;, c&amp;#39;est tout.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg51z42", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979357.0, "created_utc": 1491950557.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cctx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "fluffleofbunnies", "parent_id": "t1_dg7c4sq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; n'a plus vraiment d'impact. \n\nOui ok. On en reparlera \u00e0 no\u00ebl.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;n&amp;#39;a plus vraiment d&amp;#39;impact. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui ok. On en reparlera \u00e0 no\u00ebl.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7cctx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492103800.0, "created_utc": 1492075000.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7c4sq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "snaguber", "parent_id": "t1_dg7bt65", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "ah! le grand mythe du \"on est catholiques mais pas pratiquants\". moi je suis un peu pareil. naturiste non pratiquant. \n\nje ne remet pas en cause l'histoire commune france/catholicisme , \u00e7a fait partie de l'histoire. je dit juste que, aux vues des chiffres fournis par l'\u00e9glise, on se fait baptiser, enterrer et on se marie \u00e0 l'\u00e9glise de moins en moins (-50% depuis 1990 quand m\u00eame). c'est juste un _fait_ (comme disait l'autre). donc la \"culture catholique\" en france depuis une g\u00e9n\u00e9ration, n'a plus vraiment d'impact. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ah! le grand mythe du &amp;quot;on est catholiques mais pas pratiquants&amp;quot;. moi je suis un peu pareil. naturiste non pratiquant. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;je ne remet pas en cause l&amp;#39;histoire commune france/catholicisme , \u00e7a fait partie de l&amp;#39;histoire. je dit juste que, aux vues des chiffres fournis par l&amp;#39;\u00e9glise, on se fait baptiser, enterrer et on se marie \u00e0 l&amp;#39;\u00e9glise de moins en moins (-50% depuis 1990 quand m\u00eame). c&amp;#39;est juste un &lt;em&gt;fait&lt;/em&gt; (comme disait l&amp;#39;autre). donc la &amp;quot;culture catholique&amp;quot; en france depuis une g\u00e9n\u00e9ration, n&amp;#39;a plus vraiment d&amp;#39;impact. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7c4sq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492103114.0, "created_utc": 1492074314.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7bt65", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "fluffleofbunnies", "parent_id": "t1_dg7bhng", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les gens ne vont plus \u00e0 l'\u00e9glise, mais la tradition catholique a toujours un gros impact sur notre culture.\n\nOn f\u00eate no\u00ebl, paques, la toussaint. On enterre nos morts au cimeti\u00e8re apr\u00e8s une c\u00e9r\u00e9monie religieuse \u00e0 l'\u00e9glise. On se marie \u00e0 l'\u00e9glise.\n\nEt ce, m\u00eame si on n'a pas mis les pieds dans une \u00e9glise depuis des ann\u00e9es.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les gens ne vont plus \u00e0 l&amp;#39;\u00e9glise, mais la tradition catholique a toujours un gros impact sur notre culture.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On f\u00eate no\u00ebl, paques, la toussaint. On enterre nos morts au cimeti\u00e8re apr\u00e8s une c\u00e9r\u00e9monie religieuse \u00e0 l&amp;#39;\u00e9glise. On se marie \u00e0 l&amp;#39;\u00e9glise.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et ce, m\u00eame si on n&amp;#39;a pas mis les pieds dans une \u00e9glise depuis des ann\u00e9es.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7bt65", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492102115.0, "created_utc": 1492073315.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7bhng", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "snaguber", "parent_id": "t1_dg6idl8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "non elle s\u2019efface d'elle m\u00eame avec [une baisse drastique de la pratique de la religion](http://www.eglise.catholique.fr/conference-des-eveques-de-france/guide-de-leglise/leglise-catholique-en-france-et-en-chiffres/371402-statistiques-de-leglise-catholique-en-france-guide-2013/)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;non elle s\u2019efface d&amp;#39;elle m\u00eame avec &lt;a href=\"http://www.eglise.catholique.fr/conference-des-eveques-de-france/guide-de-leglise/leglise-catholique-en-france-et-en-chiffres/371402-statistiques-de-leglise-catholique-en-france-guide-2013/\"&gt;une baisse drastique de la pratique de la religion&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7bhng", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101130.0, "created_utc": 1492072330.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6idl8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "fluffleofbunnies", "parent_id": "t1_dg4sjbs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La la\u00efcit\u00e9 de l'Etat n'efface pas la culture catholique fran\u00e7aise.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La la\u00efcit\u00e9 de l&amp;#39;Etat n&amp;#39;efface pas la culture catholique fran\u00e7aise.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6idl8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057953.0, "created_utc": 1492029153.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4sjbs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "snaguber", "parent_id": "t1_dg49pel", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; europ\u00e9ens catholiques\n\nmon \u00e9tat fran\u00e7ais la\u00efc pleure devant ces remarques \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;europ\u00e9ens catholiques&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;mon \u00e9tat fran\u00e7ais la\u00efc pleure devant ces remarques &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4sjbs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968266.0, "created_utc": 1491939466.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ce7e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Account235", "parent_id": "t1_dg4byyt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, l'immigration de MASSE n'est jamais une bonne id\u00e9e sauf pour les employeurs ne vivant pas dans la r\u00e9gion qui profiterons de la main d\u2019\u0153uvre bon march\u00e9 sans souffrir des cons\u00e9quence socio-\u00e9conomique et sans devoir payer la facture de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, l&amp;#39;immigration de MASSE n&amp;#39;est jamais une bonne id\u00e9e sauf pour les employeurs ne vivant pas dans la r\u00e9gion qui profiterons de la main d\u2019\u0153uvre bon march\u00e9 sans souffrir des cons\u00e9quence socio-\u00e9conomique et sans devoir payer la facture de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4ce7e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950584.0, "created_utc": 1491921784.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4byyt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg4am7b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais personne n'a dit que c'\u00e9tait simple.\n\nJustement, c'est difficile pour des europ\u00e9ens catholiques. Ce qui explique pourquoi c'est impossible pour des arabes musulmans.\n\nCe n'est pas une situation franco/fran\u00e7aise, c'est une \u00e9vidence que l'on observe dans tous les pays, et au cours de l'Histoire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais personne n&amp;#39;a dit que c&amp;#39;\u00e9tait simple.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Justement, c&amp;#39;est difficile pour des europ\u00e9ens catholiques. Ce qui explique pourquoi c&amp;#39;est impossible pour des arabes musulmans.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce n&amp;#39;est pas une situation franco/fran\u00e7aise, c&amp;#39;est une \u00e9vidence que l&amp;#39;on observe dans tous les pays, et au cours de l&amp;#39;Histoire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4byyt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950092.0, "created_utc": 1491921292.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4am7b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Account235", "parent_id": "t1_dg49pel", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Putains les gars, stop remettez vos yeux en face des trous. Dans le nord, on s'est tap\u00e9 de l'immigration de MASSE d'Italiens, mes grands parents maternels y compris, \u00e7a a pas \u00e9t\u00e9 de la tarte, et les stats montrent TOUJOURS une diff\u00e9rence au niveau du revenu et du niveau d'\u00e9ducation. La mafia Italienne n'a pas exactement disparu, non plus. Des Grand-m\u00e8re polonaises qui ne parlent pas un mot de Fran\u00e7ais apr\u00e8s 50 ans dans le pays je connais aussi.\n\nLes Polonais te confirmerons que dans l'autre sens l'immigration de masse de population Germanique en Pologne leur a caus\u00e9... quelques l\u00e9ger probl\u00e8mes historique rapport au fait qu'ils se sentaient toujours Allemand.\n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Putains les gars, stop remettez vos yeux en face des trous. Dans le nord, on s&amp;#39;est tap\u00e9 de l&amp;#39;immigration de MASSE d&amp;#39;Italiens, mes grands parents maternels y compris, \u00e7a a pas \u00e9t\u00e9 de la tarte, et les stats montrent TOUJOURS une diff\u00e9rence au niveau du revenu et du niveau d&amp;#39;\u00e9ducation. La mafia Italienne n&amp;#39;a pas exactement disparu, non plus. Des Grand-m\u00e8re polonaises qui ne parlent pas un mot de Fran\u00e7ais apr\u00e8s 50 ans dans le pays je connais aussi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les Polonais te confirmerons que dans l&amp;#39;autre sens l&amp;#39;immigration de masse de population Germanique en Pologne leur a caus\u00e9... quelques l\u00e9ger probl\u00e8mes historique rapport au fait qu&amp;#39;ils se sentaient toujours Allemand.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4am7b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948418.0, "created_utc": 1491919618.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg49pel", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg483dd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Ceux qui se sont int\u00e9gr\u00e9s sont les europ\u00e9ens catholiques.\n\nLes arabes musulmans ne se sont pas int\u00e9gr\u00e9s. \u00c9tonnant, non ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ceux qui se sont int\u00e9gr\u00e9s sont les europ\u00e9ens catholiques.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les arabes musulmans ne se sont pas int\u00e9gr\u00e9s. \u00c9tonnant, non ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg49pel", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947230.0, "created_utc": 1491918430.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg483dd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "fluffleofbunnies", "parent_id": "t1_dg45r5c", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Ben personne ne l'a fait.\n\nIl y a de nombreuses populations immigr\u00e9es en France qui sont parfaitement int\u00e9gr\u00e9es et assimil\u00e9e au point qu'on n'y pense m\u00eame plus.\n\nIl y a une population immigr\u00e9e qui casse les couilles, mais c'est la faute aux Fran\u00e7ais. Okay ponay.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ben personne ne l&amp;#39;a fait.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y a de nombreuses populations immigr\u00e9es en France qui sont parfaitement int\u00e9gr\u00e9es et assimil\u00e9e au point qu&amp;#39;on n&amp;#39;y pense m\u00eame plus.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y a une population immigr\u00e9e qui casse les couilles, mais c&amp;#39;est la faute aux Fran\u00e7ais. Okay ponay.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg483dd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944979.0, "created_utc": 1491916179.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45r5c", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "Account235", "parent_id": "t1_dg43eaw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben personne ne l'a fait. Apr\u00e8s tu ne peut pas lle faire avec de l'immigration de masse, en tout cas \u00e7a n'a jamais r\u00e9ussit...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben personne ne l&amp;#39;a fait. Apr\u00e8s tu ne peut pas lle faire avec de l&amp;#39;immigration de masse, en tout cas \u00e7a n&amp;#39;a jamais r\u00e9ussit...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg45r5c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941023.0, "created_utc": 1491912223.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg43eaw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "canteloupy", "parent_id": "t3_64povl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Alors que l\u2019immigration n'est pas la pr\u00e9occupation essentielle du FN \u00e0 sa naissance en 1972, il tenait d\u00e9j\u00e0, quant \u00e0 lui, \u00e0 expliquer qu\u2019il s\u2019y opposait par solidarit\u00e9 avec les immigr\u00e9s. En effet, il affirmait alors qu'elle les transformerait \u00aben sous-hommes victimes de l\u2019exploitation des n\u00e9griers; coup\u00e9s la plupart du temps de leurs familles, isol\u00e9s dans des ghettos, ils n\u2019ont pas la possibilit\u00e9 de s\u2019\u00e9panouir, tout en constituant une menace pour la s\u00e9curit\u00e9 dans de nombreux quartiers\u00bb.\n\nVraiment dingue ces positions. Qu'il ne soit venu \u00e0 l'esprit de personne que c'\u00e9tait aussi possible de les m\u00e9langer \u00e0 la population locale, de les prot\u00e9ger de l'exploitation... Ah non en fait on est 50 ans plus tard et c'est pareil maintenant.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Alors que l\u2019immigration n&amp;#39;est pas la pr\u00e9occupation essentielle du FN \u00e0 sa naissance en 1972, il tenait d\u00e9j\u00e0, quant \u00e0 lui, \u00e0 expliquer qu\u2019il s\u2019y opposait par solidarit\u00e9 avec les immigr\u00e9s. En effet, il affirmait alors qu&amp;#39;elle les transformerait \u00aben sous-hommes victimes de l\u2019exploitation des n\u00e9griers; coup\u00e9s la plupart du temps de leurs familles, isol\u00e9s dans des ghettos, ils n\u2019ont pas la possibilit\u00e9 de s\u2019\u00e9panouir, tout en constituant une menace pour la s\u00e9curit\u00e9 dans de nombreux quartiers\u00bb.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vraiment dingue ces positions. Qu&amp;#39;il ne soit venu \u00e0 l&amp;#39;esprit de personne que c&amp;#39;\u00e9tait aussi possible de les m\u00e9langer \u00e0 la population locale, de les prot\u00e9ger de l&amp;#39;exploitation... Ah non en fait on est 50 ans plus tard et c&amp;#39;est pareil maintenant.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg43eaw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491935458.0, "created_utc": 1491906658.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4s9qi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "snaguber", "parent_id": "t1_dg4nthd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je n'avais pas charri\u00e9. l'OP semblait avoir des connaissances \n\n&gt; Personnellement je connais un certain Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui a \u00e9t\u00e9 membre de Vichy. \n\nj'ai juste rebondit sur l'impr\u00e9cision (s\u00e9rieusement, \"membre de\" ?, on parle du gouvernement l'\u00e9tat fran\u00e7ais en d\u00e9placement \u00e0 Vichy ou d'un club de bridge local ?) \n\nj'ai donc recherch\u00e9 (rapidement sur wiki je le reconna\u00eet) des r\u00e9f\u00e9rences. seulement si toi /u/Nico2845 tu as connaissance d'informations plus l\u00e9gitimes que \"l'encyclop\u00e9die libre que chacun peut am\u00e9liorer\" , merci de les partager ou mieux d'am\u00e9liorer les articles de la dite encyclop\u00e9die (j'ai fournis un lien vers l'article).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je n&amp;#39;avais pas charri\u00e9. l&amp;#39;OP semblait avoir des connaissances &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Personnellement je connais un certain Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui a \u00e9t\u00e9 membre de Vichy. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;j&amp;#39;ai juste rebondit sur l&amp;#39;impr\u00e9cision (s\u00e9rieusement, &amp;quot;membre de&amp;quot; ?, on parle du gouvernement l&amp;#39;\u00e9tat fran\u00e7ais en d\u00e9placement \u00e0 Vichy ou d&amp;#39;un club de bridge local ?) &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;j&amp;#39;ai donc recherch\u00e9 (rapidement sur wiki je le reconna\u00eet) des r\u00e9f\u00e9rences. seulement si toi &lt;a href=\"/u/Nico2845\"&gt;/u/Nico2845&lt;/a&gt; tu as connaissance d&amp;#39;informations plus l\u00e9gitimes que &amp;quot;l&amp;#39;encyclop\u00e9die libre que chacun peut am\u00e9liorer&amp;quot; , merci de les partager ou mieux d&amp;#39;am\u00e9liorer les articles de la dite encyclop\u00e9die (j&amp;#39;ai fournis un lien vers l&amp;#39;article).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4s9qi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491967983.0, "created_utc": 1491939183.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4pw4b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "touristtam", "parent_id": "t1_dg4nthd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "T'apportes pas grand chose au debat present ....", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T&amp;#39;apportes pas grand chose au debat present ....&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4pw4b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491965450.0, "created_utc": 1491936650.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4o0vs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "wawatsara", "parent_id": "t1_dg4nthd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Question de point de vue. Je pense le contraire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Question de point de vue. Je pense le contraire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4o0vs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491963421.0, "created_utc": 1491934621.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4nthd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Nico2845", "parent_id": "t1_dg4n8vj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je charrie pas les gens sur leurs connaissances historiques en balan\u00e7ant des liens Wikip\u00e9dia. Ce qui est mieux, oui.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je charrie pas les gens sur leurs connaissances historiques en balan\u00e7ant des liens Wikip\u00e9dia. Ce qui est mieux, oui.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4nthd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491963192.0, "created_utc": 1491934392.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4n8vj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "wawatsara", "parent_id": "t1_dg4mrj7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu as mieux au lieu de r\u00e2ler?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu as mieux au lieu de r\u00e2ler?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4n8vj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491962559.0, "created_utc": 1491933759.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4mrj7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Nico2845", "parent_id": "t1_dg47evn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est vrai que Wikip\u00e9dia, tout de suite \u00e7a p\u00e8se et on est en plein dans la pr\u00e9cision historique de haute qualit\u00e9. On sent que tu as fait des recherches pouss\u00e9es pour sortir un ouvrage aussi pointu sur la question.\n\nJe dis \u00e7a en tant que personne totalement neutre sur la question dont vous d\u00e9battez hein, mais le foutage de gueule de ce niveau j'ai du mal \u00e0 laisser passer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est vrai que Wikip\u00e9dia, tout de suite \u00e7a p\u00e8se et on est en plein dans la pr\u00e9cision historique de haute qualit\u00e9. On sent que tu as fait des recherches pouss\u00e9es pour sortir un ouvrage aussi pointu sur la question.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je dis \u00e7a en tant que personne totalement neutre sur la question dont vous d\u00e9battez hein, mais le foutage de gueule de ce niveau j&amp;#39;ai du mal \u00e0 laisser passer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4mrj7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491962031.0, "created_utc": 1491933231.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47evn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "snaguber", "parent_id": "t1_dg46q7y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "tiens, il y a m\u00eame une page wikipedia :  https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Mitterrand_pendant_la_Seconde_Guerre_mondiale . bonne lecture.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;tiens, il y a m\u00eame une page wikipedia :  &lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Mitterrand_pendant_la_Seconde_Guerre_mondiale\"&gt;https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Mitterrand_pendant_la_Seconde_Guerre_mondiale&lt;/a&gt; . bonne lecture.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg47evn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943909.0, "created_utc": 1491915109.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46q7y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Brught", "parent_id": "t1_dg4666e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je t'invite \u00e0 lire sa biographie. \n\nIl s'est lui m\u00eame forg\u00e9 son image de r\u00e9sistant du dimanche. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je t&amp;#39;invite \u00e0 lire sa biographie. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il s&amp;#39;est lui m\u00eame forg\u00e9 son image de r\u00e9sistant du dimanche. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg46q7y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942796.0, "created_utc": 1491913996.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4666e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "snaguber", "parent_id": "t1_dg455zg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "'membre de Vichy'. de la pr\u00e9cision historique de haute qualit\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;#39;membre de Vichy&amp;#39;. de la pr\u00e9cision historique de haute qualit\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4666e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941807.0, "created_utc": 1491913007.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg455zg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Brught", "parent_id": "t3_64povl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Personnellement je connais un certain Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui a \u00e9t\u00e9 membre de Vichy. \n\nMais que l'on se rassure, c'\u00e9tait en fait un grand r\u00e9sistant infiltr\u00e9 ouf. \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Personnellement je connais un certain Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui a \u00e9t\u00e9 membre de Vichy. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais que l&amp;#39;on se rassure, c&amp;#39;\u00e9tait en fait un grand r\u00e9sistant infiltr\u00e9 ouf. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg455zg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491939813.0, "created_utc": 1491911013.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg45vbv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "canteloupy", "parent_id": "t1_dg43n1a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais bien s\u00fbr, c'est de la mythologie tout \u00e7a.\n\nQuelqu'un a post\u00e9 r\u00e9cemment des lettres de d\u00e9nonciations de Juifs. Les gens ont particip\u00e9, le \"peuple fran\u00e7ais\" a \u00e9t\u00e9 complice, comme la plupart du temps les gens sont l\u00e2ches et laissent couler c'est pas \u00e9tonnant. C'est une invention de croire que les gouvernements et les administrations font \u00e7a en scred au corps d\u00e9fendant du peuple.\n\nLe g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle n'a-t-il pas dit, blabla.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais bien s\u00fbr, c&amp;#39;est de la mythologie tout \u00e7a.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quelqu&amp;#39;un a post\u00e9 r\u00e9cemment des lettres de d\u00e9nonciations de Juifs. Les gens ont particip\u00e9, le &amp;quot;peuple fran\u00e7ais&amp;quot; a \u00e9t\u00e9 complice, comme la plupart du temps les gens sont l\u00e2ches et laissent couler c&amp;#39;est pas \u00e9tonnant. C&amp;#39;est une invention de croire que les gouvernements et les administrations font \u00e7a en scred au corps d\u00e9fendant du peuple.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle n&amp;#39;a-t-il pas dit, blabla.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg45vbv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941249.0, "created_utc": 1491912449.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg43n1a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "calenturaFR", "parent_id": "t3_64povl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quand MLP d\u00e9responsabilisait la France au travers du peuple fran\u00e7ais qui ni \u00e9tait pour rien contrairement aux responsables politiques ... je me posais la question de son avis sur la responsabilit\u00e9 des p\u00e8res fondateurs du FN, dont le slogan de campagne est : \"Au nom du peuple\" .", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quand MLP d\u00e9responsabilisait la France au travers du peuple fran\u00e7ais qui ni \u00e9tait pour rien contrairement aux responsables politiques ... je me posais la question de son avis sur la responsabilit\u00e9 des p\u00e8res fondateurs du FN, dont le slogan de campagne est : &amp;quot;Au nom du peuple&amp;quot; .&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg43n1a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491936122.0, "created_utc": 1491907322.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4t685", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "supersonicme", "parent_id": "t3_64povl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ceci expliquant cela.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ceci expliquant cela.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4t685", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968946.0, "created_utc": 1491940146.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4c2py", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dg42els", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Un \"Mon Ch\u00e9ri\" parce qu'il est rouge \u00e0 l'ext\u00e9rieur mais brun \u00e0 l'int\u00e9rieur.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Un &amp;quot;Mon Ch\u00e9ri&amp;quot; parce qu&amp;#39;il est rouge \u00e0 l&amp;#39;ext\u00e9rieur mais brun \u00e0 l&amp;#39;int\u00e9rieur.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4c2py", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950214.0, "created_utc": 1491921414.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg48cmb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "bananastich", "parent_id": "t1_dg42els", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Joliiiii", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Joliiiii&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg48cmb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491945360.0, "created_utc": 1491916560.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg42els", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "vieuxsuedois", "parent_id": "t1_dg41x0f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On appelle cela un \"coco-vain\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On appelle cela un &amp;quot;coco-vain&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg42els", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491932404.0, "created_utc": 1491903604.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg41x0f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "eeeklesinge", "parent_id": "t1_dg41tut", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais enfin un coco maurrassien.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais enfin un coco maurrassien.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg41x0f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491930855.0, "created_utc": 1491902055.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg41tut", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t3_64povl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; Du communisme au fascisme \n\nPas vraiment \u00e9tonnant. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Du communisme au fascisme &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pas vraiment \u00e9tonnant. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg41tut", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491930584.0, "created_utc": 1491901784.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64povl", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ibuk", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "gergy2", "parent_id": "t3_64povl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ceux qui reprochent \u00e0 Marine ces propos auraient en tout cas collabor\u00e9 avec plaisir, puisque Vichy \u00e9tait pour eux le pouvoir incontestablement l\u00e9gitime.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ceux qui reprochent \u00e0 Marine ces propos auraient en tout cas collabor\u00e9 avec plaisir, puisque Vichy \u00e9tait pour eux le pouvoir incontestablement l\u00e9gitime.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4ibuk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491957188.0, "created_utc": 1491928388.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}]