[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {"content": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/rwJL6WzWICg?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "width": 600, "scrolling": false, "height": 338}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": {"oembed": {"provider_url": "https://www.youtube.com/", "title": "Les juifs ? C'est pas nous !", "html": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/rwJL6WzWICg?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "thumbnail_width": 480, "height": 338, "width": 600, "version": "1.0", "author_name": "Nota Bene", "thumbnail_height": 360, "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rwJL6WzWICg/hqdefault.jpg", "type": "video", "provider_name": "YouTube", "author_url": "https://www.youtube.com/user/notabenemovies"}, "type": "youtube.com"}, "link_flair_text": "Culture", "id": "64rrvm", "gilded": 0, "secure_media_embed": {"content": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/rwJL6WzWICg?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "width": 600, "scrolling": false, "height": 338}, "clicked": false, "score": 69, "report_reasons": null, "author": "sitarane", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64rrvm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "youtube.com", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/vZ84YYxDF5U6wYhzFYzNpH_IF2gwowcCoilA3fDofgs.jpg?s=901c47504c60cacc7ac253fc20e4b604", "width": 480, "height": 360}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/vZ84YYxDF5U6wYhzFYzNpH_IF2gwowcCoilA3fDofgs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=282bf5fecc587597655c2993f33e78d0", "width": 108, "height": 81}, {"url": "https://i.redditmedia.com/vZ84YYxDF5U6wYhzFYzNpH_IF2gwowcCoilA3fDofgs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=e28f998c3b8fd85ab5d0bdd23d7df9ad", "width": 216, "height": 162}, {"url": "https://i.redditmedia.com/vZ84YYxDF5U6wYhzFYzNpH_IF2gwowcCoilA3fDofgs.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=25617b61c30ed6b00a4fa2e85f757527", "width": 320, "height": 240}], "variants": {}, "id": "g9RekSUQvnO3IpheKw4OK-TNZX2RDDvfUnpnnX-jGwU"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/5p0esFinf7j9hrsMGupqrrVU1HFi2Y9L41xDPWuDWJs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "green", "author_flair_css_class": "brassens", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "rich:video", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/64rrvm/les_juifs_cest_pas_nous_nota_bene_revient_sur_la/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491955688.0, "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rwJL6WzWICg&amp;t=0s", "author_flair_text": "Brassens", "quarantine": false, "title": "\"Les juifs ? C'est pas nous !\", Nota Bene revient sur la pol\u00e9mique autour de la rafle du Vel' d'hiv'", "created_utc": 1491926888.0, "distinguished": null, "media": {"oembed": {"provider_url": "https://www.youtube.com/", "title": "Les juifs ? C'est pas nous !", "html": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/rwJL6WzWICg?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "thumbnail_width": 480, "height": 338, "width": 600, "version": "1.0", "author_name": "Nota Bene", "thumbnail_height": 360, "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rwJL6WzWICg/hqdefault.jpg", "type": "video", "provider_name": "YouTube", "author_url": "https://www.youtube.com/user/notabenemovies"}, "type": "youtube.com"}, "upvote_ratio": 0.81, "num_comments": 23, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 69}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4nm47", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "Lussarc", "parent_id": "t3_64rrvm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;\"Bisous\"\n\nNon on dit poutou maintenant. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&amp;quot;Bisous&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non on dit poutou maintenant. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4nm47", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491962966.0, "created_utc": 1491934166.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg51295", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Mekap", "parent_id": "t3_64rrvm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le copain nota sur air france! Damn son", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le copain nota sur air france! Damn son&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg51295", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978197.0, "created_utc": 1491949397.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4m1v9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "sitarane", "parent_id": "t1_dg4iitx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Slate a fait un article \u00e0 ce sujet: http://www.slate.fr/story/143267/victor-barthelemy-rafle-vel-hiv-le-pen", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Slate a fait un article \u00e0 ce sujet: &lt;a href=\"http://www.slate.fr/story/143267/victor-barthelemy-rafle-vel-hiv-le-pen\"&gt;http://www.slate.fr/story/143267/victor-barthelemy-rafle-vel-hiv-le-pen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4m1v9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491961248.0, "created_utc": 1491932448.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4pu29", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "GeekzorusRex", "parent_id": "t1_dg4miig", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il a d'abord \u00e9t\u00e9 communiste avant de virer au fascisme. Comme Mussolini par exemple. Et il faut bien distinguer fascisme et nazisme. Si les deux id\u00e9ologies arrivent \u00e0 bien s'entendre sur de nombreux points, il y a des pans entiers de leurs id\u00e9ologies qui ne correspondent pas, voir s'opposent. Ce qui explique en partie par exemple comment bon nombre de socialistes/communistes d\u00e9\u00e7us ont finit par basculer dans le fascisme, mais presque aucun vers le nazisme.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il a d&amp;#39;abord \u00e9t\u00e9 communiste avant de virer au fascisme. Comme Mussolini par exemple. Et il faut bien distinguer fascisme et nazisme. Si les deux id\u00e9ologies arrivent \u00e0 bien s&amp;#39;entendre sur de nombreux points, il y a des pans entiers de leurs id\u00e9ologies qui ne correspondent pas, voir s&amp;#39;opposent. Ce qui explique en partie par exemple comment bon nombre de socialistes/communistes d\u00e9\u00e7us ont finit par basculer dans le fascisme, mais presque aucun vers le nazisme.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4pu29", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491965390.0, "created_utc": 1491936590.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4miig", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dg4lzz1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bienvenue nouveau compte.\n\nAh ouais, le type \u00e0 fait le combo, balaise, nazi antis\u00e9mite puis communiste en URSS \u00e0 la grande \u00e9poque des d\u00e9portations. \u00c7a doit vraiment \u00eatre un gros mange-merde pour pacifier avec de pareils ordures sans aucun \u00e9tat d'\u00e2me.\n\nEnfin bref, pour ceux qui ne savaient comment et par qui \u00e0 \u00e9t\u00e9 cr\u00e9e le FN, vous voil\u00e0 servi.\n\n\n\n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bienvenue nouveau compte.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah ouais, le type \u00e0 fait le combo, balaise, nazi antis\u00e9mite puis communiste en URSS \u00e0 la grande \u00e9poque des d\u00e9portations. \u00c7a doit vraiment \u00eatre un gros mange-merde pour pacifier avec de pareils ordures sans aucun \u00e9tat d&amp;#39;\u00e2me.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Enfin bref, pour ceux qui ne savaient comment et par qui \u00e0 \u00e9t\u00e9 cr\u00e9e le FN, vous voil\u00e0 servi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4miig", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491961755.0, "created_utc": 1491932955.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4lzz1", "gilded": 0, "archived": false, "score": -20, "report_reasons": null, "author": "zhkfhzejkfhkzehg", "parent_id": "t1_dg4iitx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'esp\u00e8re qu'ils n'oublieront pas de mentionner son pass\u00e9 au PCF et son apprentissage en URSS aussi du coup. Non parce que faut parler de tout si on veut \u00eatre honn\u00eate.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;esp\u00e8re qu&amp;#39;ils n&amp;#39;oublieront pas de mentionner son pass\u00e9 au PCF et son apprentissage en URSS aussi du coup. Non parce que faut parler de tout si on veut \u00eatre honn\u00eate.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4lzz1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491961191.0, "created_utc": 1491932391.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -20}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4iitx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "c_par_ou_la_plage", "parent_id": "t3_64rrvm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Wow, la fin de la vid\u00e9o...dommage que cette info soit pass\u00e9e inaper\u00e7ue, j'esp\u00e8re qu'avec cette vid\u00e9o certains m\u00e9dias relaieront ce fait. Merci du partage !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Wow, la fin de la vid\u00e9o...dommage que cette info soit pass\u00e9e inaper\u00e7ue, j&amp;#39;esp\u00e8re qu&amp;#39;avec cette vid\u00e9o certains m\u00e9dias relaieront ce fait. Merci du partage !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4iitx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491957404.0, "created_utc": 1491928604.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4kelh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "Burukainu", "parent_id": "t3_64rrvm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et un bon tacle \u00e0 la gorge avec une paire de patins \u00e0 glace pour finir la vid\u00e9o.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et un bon tacle \u00e0 la gorge avec une paire de patins \u00e0 glace pour finir la vid\u00e9o.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4kelh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491959452.0, "created_utc": 1491930652.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg52lbd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "MairusuPawa", "parent_id": "t3_64rrvm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "https://www.youtube.com/watch?v=ehq8TxJDe10", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=ehq8TxJDe10\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ehq8TxJDe10&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg52lbd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491980161.0, "created_utc": 1491951361.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5n094", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "chocapix", "parent_id": "t1_dg4oe3g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; anti France\n\nSuper Dupont, aidez-nous !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;anti France&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Super Dupont, aidez-nous !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5n094", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014441.0, "created_utc": 1491985641.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4v7e7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "PowerGloves", "parent_id": "t1_dg4oe3g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "c'est un commentaire de ''Egalit\u00e9 et r\u00e9conciliation'' ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;c&amp;#39;est un commentaire de &amp;#39;&amp;#39;Egalit\u00e9 et r\u00e9conciliation&amp;#39;&amp;#39; ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4v7e7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491971198.0, "created_utc": 1491942398.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg55ndw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Yseader", "parent_id": "t1_dg4oe3g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais bien s\u00fbr, dire que c'est pas bien et qu'on doit assumer r\u00e9ussites comme erreurs, c'est cracher sur notre propre pays ... Le commentateur ose m\u00eame parler d\u2019honn\u00eatet\u00e9 et de fiert\u00e9 et surtout de \"faits divers\", c'est plut\u00f4t gonfl\u00e9 voire insultant", "edited": 1491955690.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais bien s\u00fbr, dire que c&amp;#39;est pas bien et qu&amp;#39;on doit assumer r\u00e9ussites comme erreurs, c&amp;#39;est cracher sur notre propre pays ... Le commentateur ose m\u00eame parler d\u2019honn\u00eatet\u00e9 et de fiert\u00e9 et surtout de &amp;quot;faits divers&amp;quot;, c&amp;#39;est plut\u00f4t gonfl\u00e9 voire insultant&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg55ndw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491984300.0, "created_utc": 1491955500.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4oe3g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dg4l98q", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Et allez encore de la propagande culpabilisatrice anti France sur fond d'instrumentalisation de fait divers pour nuire toujours aux m\u00eames.\n&gt; \n&gt; Tu n'as aucune honn\u00eatet\u00e9 et aucune fiert\u00e9. Dommage que tu te serve de ton intelligence pour pourrir les esprits des plus influen\u00e7ables avec ton venin. C'est le prix \u00e0 payer pour collaborer avec le conformisme de la pens\u00e9e qui est l'arme la plus puissante des totalitarismes, et tu auras en cadeau un jolie cookie qu'il faudra ramasser \u00e0 quatre pattes. Remarque \u00e7a tu l'es d\u00e9j\u00e0.\n&gt; \n&gt; Ces pratiques sournoises sont les plus l\u00e2ches et m\u00e9prisables qui soit, tout comme leurs auteurs.\ufeff\n&gt; \n\n\n\n( \u00b0H\u00b0)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et allez encore de la propagande culpabilisatrice anti France sur fond d&amp;#39;instrumentalisation de fait divers pour nuire toujours aux m\u00eames.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu n&amp;#39;as aucune honn\u00eatet\u00e9 et aucune fiert\u00e9. Dommage que tu te serve de ton intelligence pour pourrir les esprits des plus influen\u00e7ables avec ton venin. C&amp;#39;est le prix \u00e0 payer pour collaborer avec le conformisme de la pens\u00e9e qui est l&amp;#39;arme la plus puissante des totalitarismes, et tu auras en cadeau un jolie cookie qu&amp;#39;il faudra ramasser \u00e0 quatre pattes. Remarque \u00e7a tu l&amp;#39;es d\u00e9j\u00e0.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ces pratiques sournoises sont les plus l\u00e2ches et m\u00e9prisables qui soit, tout comme leurs auteurs.\ufeff&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;( \u00b0H\u00b0)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4oe3g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491963827.0, "created_utc": 1491935027.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4l98q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "XLSize", "parent_id": "t3_64rrvm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vive les commentaires youtube.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vive les commentaires youtube.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4l98q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491960389.0, "created_utc": 1491931589.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5atel", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "IcehandGino", "parent_id": "t1_dg58e9b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce n'est pas exactement ce que tu dis.\n\nP\u00e9tain a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 comme chef du gouvernement de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re par le Pr\u00e9sident d\u00e9mocratiquement \u00e9lu (certes de fa\u00e7on indirecte), certes pas tr\u00e8s emball\u00e9 par l'id\u00e9e (il a \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 par une majorit\u00e9 d\u00e9faitiste au sein de son parti).\n\nIl a ensuite obtenu les pleins pouvoirs gr\u00e2ce \u00e0 un vote des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e pour modifier la Constitution \n\nEn parlant de ce vote, j'aimerais tordre le cou \u00e0 une id\u00e9e re\u00e7ue. Beaucoup de gens pensent que ce sont les socialistes qui ont port\u00e9 P\u00e9tain au pouvoir alors que la droite entamait d\u00e9j\u00e0 la r\u00e9sistance. En r\u00e9alit\u00e9 sur les 80 parlementaires qui se sont oppos\u00e9s \u00e0 P\u00e9tain, il y en avait 73 de gauche et 7 de droite.\nEn r\u00e9alit\u00e9 ce qui a \u00e9t\u00e9 reproch\u00e9 aux socialistes (y compris par des personnalit\u00e9s issues de leur rang) c'est d'avoir majoritairement vot\u00e9 pour les pleins pouvoirs, mais cela restait dans une proportion bien moindre \u00e0 celle de tous les autres partis.\n\nIl a ensuite utilis\u00e9 ces pleins pouvoirs, obtenus selon la proc\u00e9dure r\u00e9guli\u00e8re, pour \u00e9vincer le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.\n\nOn est tr\u00e8s loin d'un coup d\u2019\u00c9tat militaire.\n\nLa prise de pouvoir \u00e9tait bien l\u00e9gitime en son temps, elle a ensuite \u00e9t\u00e9 invalid\u00e9e par le gouvernement provisoire dirig\u00e9 par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle (invalidation qui fut elle hors de tout cadre constitutionnel, quelle ironie), mais c'est un peu facile de d\u00e9l\u00e9gitimer tous les gouvernements qui ont fait des choses pas nettes a posteriori.\n\nBref\n\nEst-ce que le citoyen fran\u00e7ais d'aujourd'hui comme d'hier est responsable ? Certainement pas.\nEst-ce que le mouvement de la France Libre est responsable ? Certainement pas.\nEst-ce que la France en tant qu'entit\u00e9 gouvernementale est responsable ? Oui, le gouvernement a us\u00e9 d'une proc\u00e9dure r\u00e9guli\u00e8re pour l'\u00e9poque et a employ\u00e9 la force publique pour ex\u00e9cuter ces basses besognes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce n&amp;#39;est pas exactement ce que tu dis.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;P\u00e9tain a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 comme chef du gouvernement de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re par le Pr\u00e9sident d\u00e9mocratiquement \u00e9lu (certes de fa\u00e7on indirecte), certes pas tr\u00e8s emball\u00e9 par l&amp;#39;id\u00e9e (il a \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 par une majorit\u00e9 d\u00e9faitiste au sein de son parti).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il a ensuite obtenu les pleins pouvoirs gr\u00e2ce \u00e0 un vote des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e pour modifier la Constitution &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En parlant de ce vote, j&amp;#39;aimerais tordre le cou \u00e0 une id\u00e9e re\u00e7ue. Beaucoup de gens pensent que ce sont les socialistes qui ont port\u00e9 P\u00e9tain au pouvoir alors que la droite entamait d\u00e9j\u00e0 la r\u00e9sistance. En r\u00e9alit\u00e9 sur les 80 parlementaires qui se sont oppos\u00e9s \u00e0 P\u00e9tain, il y en avait 73 de gauche et 7 de droite.\nEn r\u00e9alit\u00e9 ce qui a \u00e9t\u00e9 reproch\u00e9 aux socialistes (y compris par des personnalit\u00e9s issues de leur rang) c&amp;#39;est d&amp;#39;avoir majoritairement vot\u00e9 pour les pleins pouvoirs, mais cela restait dans une proportion bien moindre \u00e0 celle de tous les autres partis.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il a ensuite utilis\u00e9 ces pleins pouvoirs, obtenus selon la proc\u00e9dure r\u00e9guli\u00e8re, pour \u00e9vincer le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On est tr\u00e8s loin d&amp;#39;un coup d\u2019\u00c9tat militaire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La prise de pouvoir \u00e9tait bien l\u00e9gitime en son temps, elle a ensuite \u00e9t\u00e9 invalid\u00e9e par le gouvernement provisoire dirig\u00e9 par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle (invalidation qui fut elle hors de tout cadre constitutionnel, quelle ironie), mais c&amp;#39;est un peu facile de d\u00e9l\u00e9gitimer tous les gouvernements qui ont fait des choses pas nettes a posteriori.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bref&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Est-ce que le citoyen fran\u00e7ais d&amp;#39;aujourd&amp;#39;hui comme d&amp;#39;hier est responsable ? Certainement pas.\nEst-ce que le mouvement de la France Libre est responsable ? Certainement pas.\nEst-ce que la France en tant qu&amp;#39;entit\u00e9 gouvernementale est responsable ? Oui, le gouvernement a us\u00e9 d&amp;#39;une proc\u00e9dure r\u00e9guli\u00e8re pour l&amp;#39;\u00e9poque et a employ\u00e9 la force publique pour ex\u00e9cuter ces basses besognes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5atel", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491991056.0, "created_utc": 1491962256.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg58e9b", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "sB768hjRAd", "parent_id": "t3_64rrvm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Desole mais c'est pas aussi simple :\n\nPetain n'a jamais ete elu, il a pris le pouvoir en virant le president legitime via des actes constitutionnels qui ont par la suite ete declares nuls par la \"republique\". (Prise de pouvoir illegitime donc)\n\nAvoir 6000 policiers qui participent a l'operation n'est pas un argument, les ordres etaient donnes d'en haut, et ils n'avaient pas vraiment la possibilite de refuser.\n\nAller dire que les mecs qui ont libere la France qu'ils sont responsables de ce qui s'est passe pendant qu'ils etaient en exil est vraiment comique, et si la question ne se posait pas a la liberation, elle ne devrait pas se poser a posteriori.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Desole mais c&amp;#39;est pas aussi simple :&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Petain n&amp;#39;a jamais ete elu, il a pris le pouvoir en virant le president legitime via des actes constitutionnels qui ont par la suite ete declares nuls par la &amp;quot;republique&amp;quot;. (Prise de pouvoir illegitime donc)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Avoir 6000 policiers qui participent a l&amp;#39;operation n&amp;#39;est pas un argument, les ordres etaient donnes d&amp;#39;en haut, et ils n&amp;#39;avaient pas vraiment la possibilite de refuser.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aller dire que les mecs qui ont libere la France qu&amp;#39;ils sont responsables de ce qui s&amp;#39;est passe pendant qu&amp;#39;ils etaient en exil est vraiment comique, et si la question ne se posait pas a la liberation, elle ne devrait pas se poser a posteriori.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg58e9b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491987913.0, "created_utc": 1491959113.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg53tgp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "wrecklord0", "parent_id": "t1_dg518cy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "D'accord, possible sur le coup de De Gaulle. Ca change pas grand chose pour le reste par contre.\n\nedit: enfin moi tout ce que je veux dire, c'est qu y a pas a tomber dans la caricature de \"la France n'a rien fait\" vs \"on est tous responsables\".\n\nIl y avait un anti-semitisme fort en France, comme dans le reste de l'Europe (plus fort en Europe de l'est), et un accord implicite par certains pour ces violences. Mais c'etait pas tout le monde non plus. Y avait des cons et des moins cons comme toujours.", "edited": 1491953746.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D&amp;#39;accord, possible sur le coup de De Gaulle. Ca change pas grand chose pour le reste par contre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;edit: enfin moi tout ce que je veux dire, c&amp;#39;est qu y a pas a tomber dans la caricature de &amp;quot;la France n&amp;#39;a rien fait&amp;quot; vs &amp;quot;on est tous responsables&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y avait un anti-semitisme fort en France, comme dans le reste de l&amp;#39;Europe (plus fort en Europe de l&amp;#39;est), et un accord implicite par certains pour ces violences. Mais c&amp;#39;etait pas tout le monde non plus. Y avait des cons et des moins cons comme toujours.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg53tgp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491981821.0, "created_utc": 1491953021.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg56gh8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Orolol", "parent_id": "t1_dg518cy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; De Gaulle aurait ouvert ses fesses et pr\u00e9sent\u00e9 ses plates excuses c'est de la d\u00e9formation de la r\u00e9alit\u00e9 historique\n\nNon, c'est ton interpr\u00e9tation d\u00e9form\u00e9e des choses.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;De Gaulle aurait ouvert ses fesses et pr\u00e9sent\u00e9 ses plates excuses c&amp;#39;est de la d\u00e9formation de la r\u00e9alit\u00e9 historique&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non, c&amp;#39;est ton interpr\u00e9tation d\u00e9form\u00e9e des choses.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg56gh8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491985360.0, "created_utc": 1491956560.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg518cy", "gilded": 0, "archived": false, "score": -14, "report_reasons": null, "author": "FiskoSC", "parent_id": "t1_dg50iiq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Dire que le refus de De Gaulle d'assumer la responsabilit\u00e9 du r\u00e9gime de Vichy \u00e9tait simplement du au timing d'apr\u00e8s-guerre et de reconstruction et par la m\u00eame occasion sous entendre que dans un contexte diff\u00e9rent De Gaulle aurait ouvert ses fesses et pr\u00e9sent\u00e9 ses plates excuses c'est de la d\u00e9formation de la r\u00e9alit\u00e9 historique, je connais pas ce youtubeur et j'ai clairement pas envie de le connaitre mais si il pouvait s'abstenir de parler de choses dont il connait absolument rien \u00e7a serait plut\u00f4t pas mal, non pas parceque j'aime pas sa t\u00eate mais parceque lui m\u00eame dit attacher une certaine importance a la r\u00e9alit\u00e9 historique, qu'il garde ses sp\u00e9culations et fantasmes pour lui", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dire que le refus de De Gaulle d&amp;#39;assumer la responsabilit\u00e9 du r\u00e9gime de Vichy \u00e9tait simplement du au timing d&amp;#39;apr\u00e8s-guerre et de reconstruction et par la m\u00eame occasion sous entendre que dans un contexte diff\u00e9rent De Gaulle aurait ouvert ses fesses et pr\u00e9sent\u00e9 ses plates excuses c&amp;#39;est de la d\u00e9formation de la r\u00e9alit\u00e9 historique, je connais pas ce youtubeur et j&amp;#39;ai clairement pas envie de le connaitre mais si il pouvait s&amp;#39;abstenir de parler de choses dont il connait absolument rien \u00e7a serait plut\u00f4t pas mal, non pas parceque j&amp;#39;aime pas sa t\u00eate mais parceque lui m\u00eame dit attacher une certaine importance a la r\u00e9alit\u00e9 historique, qu&amp;#39;il garde ses sp\u00e9culations et fantasmes pour lui&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg518cy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978410.0, "created_utc": 1491949610.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg50iiq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "wrecklord0", "parent_id": "t1_dg4ze29", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En meme temps, personne parle de tenir \"toute la France\" pour responsable. D'ailleurs il est meme pas question d'opinions dans cette video c'est uniquement une explication des faits historiques. On y trouve ce qu'on veut y voir.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En meme temps, personne parle de tenir &amp;quot;toute la France&amp;quot; pour responsable. D&amp;#39;ailleurs il est meme pas question d&amp;#39;opinions dans cette video c&amp;#39;est uniquement une explication des faits historiques. On y trouve ce qu&amp;#39;on veut y voir.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg50iiq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491977494.0, "created_utc": 1491948694.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64rrvm", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ippq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "sca-", "parent_id": "t1_dg4ze29", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; c'est en sorte dire que les collaborationnistes sont toujours la et n'ont pas \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9s.\n\nEn m\u00eame temps c'est ce qui s'est pass\u00e9 pour la grande majorit\u00e9 d'entre eux, hein.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;c&amp;#39;est en sorte dire que les collaborationnistes sont toujours la et n&amp;#39;ont pas \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;En m\u00eame temps c&amp;#39;est ce qui s&amp;#39;est pass\u00e9 pour la grande majorit\u00e9 d&amp;#39;entre eux, hein.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ippq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492003473.0, "created_utc": 1491974673.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ze29", "gilded": 0, "archived": false, "score": -14, "report_reasons": null, "author": "FiskoSC", "parent_id": "t3_64rrvm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Donc le mec persiste et signe en disant que c'\u00e9tait la position De Gaulle juste par rapport a la p\u00e9riode d'apr\u00e8s guerre, quel imb\u00e9cile ... De Gaulle serait encore la il tiendrait les m\u00eames propos car lui sait que tenir toute la France pour responsable c'est insulter tout ceux qui ont combattu le nazisme et y ont perdu leur vies, c'est cette France qu'il voulait repr\u00e9senter, admettre la responsabilit\u00e9 de la France c'est en sorte dire que les collaborationnistes sont toujours la et n'ont pas \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9s. Quand ce mec parle de v\u00e9rit\u00e9 historique il ferait sans doute mieux faire gaffe a ce qu'il dit car sortir de telles \u00e2neries ... ou bien retourner faire des d\u00e9gustations de g\u00e2teaux sur youtube \u00e7a a l'air de bien marcher \u00e7a en ce moment et il aura sans doute plus d\u2019expertise en la mati\u00e8re que de parler de De Gaulle, ces youtubeurs pseudo historiens et moralisateurs me foutent tellement la gerbe", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Donc le mec persiste et signe en disant que c&amp;#39;\u00e9tait la position De Gaulle juste par rapport a la p\u00e9riode d&amp;#39;apr\u00e8s guerre, quel imb\u00e9cile ... De Gaulle serait encore la il tiendrait les m\u00eames propos car lui sait que tenir toute la France pour responsable c&amp;#39;est insulter tout ceux qui ont combattu le nazisme et y ont perdu leur vies, c&amp;#39;est cette France qu&amp;#39;il voulait repr\u00e9senter, admettre la responsabilit\u00e9 de la France c&amp;#39;est en sorte dire que les collaborationnistes sont toujours la et n&amp;#39;ont pas \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9s. Quand ce mec parle de v\u00e9rit\u00e9 historique il ferait sans doute mieux faire gaffe a ce qu&amp;#39;il dit car sortir de telles \u00e2neries ... ou bien retourner faire des d\u00e9gustations de g\u00e2teaux sur youtube \u00e7a a l&amp;#39;air de bien marcher \u00e7a en ce moment et il aura sans doute plus d\u2019expertise en la mati\u00e8re que de parler de De Gaulle, ces youtubeurs pseudo historiens et moralisateurs me foutent tellement la gerbe&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg4ze29", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491976092.0, "created_utc": 1491947292.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -14}}], "after": null, "before": null}}]