[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Politique", "id": "64u7rg", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 72, "report_reasons": null, "author": "EHStormcrow", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64u7rg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "huffingtonpost.fr", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/B00XzX4XdmQNKs1WF0PJc-3HmFvhNcbWnv6CU-2bbm8.jpg?s=1572a4e45cfbfe90e0c69424e0e0b510", "width": 1200, "height": 630}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/B00XzX4XdmQNKs1WF0PJc-3HmFvhNcbWnv6CU-2bbm8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=996a5c234da541ffa20ef43f41633475", "width": 108, "height": 56}, {"url": "https://i.redditmedia.com/B00XzX4XdmQNKs1WF0PJc-3HmFvhNcbWnv6CU-2bbm8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=211de59001757046131a7eab821fed50", "width": 216, "height": 113}, {"url": "https://i.redditmedia.com/B00XzX4XdmQNKs1WF0PJc-3HmFvhNcbWnv6CU-2bbm8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=ee1ea27e95bfc352af1ae6f9a724b8f2", "width": 320, "height": 168}, {"url": "https://i.redditmedia.com/B00XzX4XdmQNKs1WF0PJc-3HmFvhNcbWnv6CU-2bbm8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=68e6eb493543fe7fa77a9024a944b511", "width": 640, "height": 336}, {"url": "https://i.redditmedia.com/B00XzX4XdmQNKs1WF0PJc-3HmFvhNcbWnv6CU-2bbm8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=7a304624b70c8aa280bbca8d4849b808", "width": 960, "height": 504}, {"url": "https://i.redditmedia.com/B00XzX4XdmQNKs1WF0PJc-3HmFvhNcbWnv6CU-2bbm8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=8cbd0b0f8653665157587fa80d78630b", "width": 1080, "height": 567}], "variants": {}, "id": "lwUdOZ_rY6dTo9XOIvkO58t-CPgx9YILo6wQJM7wiyU"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/-U0K6Dk6oj_JMq3s327NK0pVSrS4m4XTKLpGsK_SFwA.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": "ZBSVUE", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/64u7rg/appels_au_renvoi_imm\u00e9diat_du_porteparole_de_trump/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491978509.0, "url": "http://www.huffingtonpost.fr/2017/04/11/meme-hitler-nen-etait-pas-arrive-a-utiliser-des-armes-chimique_a_22035886", "author_flair_text": "U-E", "quarantine": false, "title": "Appels au renvoi imm\u00e9diat du porte-parole de Trump pour qui \"Hitler n'a pas utilis\u00e9 d'armes chimiques\"", "created_utc": 1491949709.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.8, "num_comments": 107, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 72}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5lt3c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t1_dg54ofj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Hitler avait subi des attaques au gaz pendant la premi\u00e8re guerre mondiale et refusait leur utilisation, de peur d'une escalade avec les alli\u00e9s. Difficile de dire si c'\u00e9tait une r\u00e9action \u00e9motionnelle ou rationnelle. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hitler avait subi des attaques au gaz pendant la premi\u00e8re guerre mondiale et refusait leur utilisation, de peur d&amp;#39;une escalade avec les alli\u00e9s. Difficile de dire si c&amp;#39;\u00e9tait une r\u00e9action \u00e9motionnelle ou rationnelle. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5lt3c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010892.0, "created_utc": 1491982092.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5nisi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "nono_le_robot", "parent_id": "t1_dg54ofj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Simplement soucieux des rejets de produits chimiques en pleine nature. Cette homme \u00e9tait \u00e9co-responsable (comme tout bon v\u00e9g\u00e9tarien).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Simplement soucieux des rejets de produits chimiques en pleine nature. Cette homme \u00e9tait \u00e9co-responsable (comme tout bon v\u00e9g\u00e9tarien).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nisi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016050.0, "created_utc": 1491987250.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg55d38", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "NerosTie", "parent_id": "t1_dg54ofj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est \u00e7a la puissance intellectuelle\u202f!\n\nOuais bon, pas trop en fait\u2026", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est \u00e7a la puissance intellectuelle\u202f!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ouais bon, pas trop en fait\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg55d38", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491983920.0, "created_utc": 1491955120.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5mwd7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Account235", "parent_id": "t1_dg54ofj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce que les USA font aussi, et ce n'es pas consid\u00e9r\u00e9 comme une utilisation d'arme chimique. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce que les USA font aussi, et ce n&amp;#39;es pas consid\u00e9r\u00e9 comme une utilisation d&amp;#39;arme chimique. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5mwd7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014109.0, "created_utc": 1491985309.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5oge3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg54ofj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; des chambres plut\u00f4t qu'en plein air.\n\nDans des Centres de Shoah, svp!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;des chambres plut\u00f4t qu&amp;#39;en plein air.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Dans des Centres de Shoah, svp!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5oge3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019022.0, "created_utc": 1491990222.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg54ofj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 52, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t1_dg526ni", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Hitler a \u00e9t\u00e9 assez gentleman pour gazer dans des chambres plut\u00f4t qu'en plein air.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hitler a \u00e9t\u00e9 assez gentleman pour gazer dans des chambres plut\u00f4t qu&amp;#39;en plein air.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg54ofj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491982983.0, "created_utc": 1491954183.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 52}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg64ivn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "taigaV", "parent_id": "t1_dg63o6t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense qu'il y a tout un tas de raisons, l'escalade dans la dangerosit\u00e9 des produits, la non innocuit\u00e9 de ceux-ci, la difficult\u00e9 de connaitre les gaz utilis\u00e9s (probl\u00e8me de contr\u00f4le) ...\n\nEdit : Personnellement je pense que c'est autoris\u00e9 par ce que c'est bien pratique pour contr\u00f4ler ses populations. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense qu&amp;#39;il y a tout un tas de raisons, l&amp;#39;escalade dans la dangerosit\u00e9 des produits, la non innocuit\u00e9 de ceux-ci, la difficult\u00e9 de connaitre les gaz utilis\u00e9s (probl\u00e8me de contr\u00f4le) ...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit : Personnellement je pense que c&amp;#39;est autoris\u00e9 par ce que c&amp;#39;est bien pratique pour contr\u00f4ler ses populations. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg64ivn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492043776.0, "created_utc": 1492014976.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg63o6t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t1_dg5qnmk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Int\u00e9ressant. J'imagine que l'interdiction est li\u00e9e \u00e0 une crainte qu'en utilisation militaire on augmente la concentration du produit...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Int\u00e9ressant. J&amp;#39;imagine que l&amp;#39;interdiction est li\u00e9e \u00e0 une crainte qu&amp;#39;en utilisation militaire on augmente la concentration du produit...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg63o6t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492042884.0, "created_utc": 1492014084.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qnmk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "taigaV", "parent_id": "t1_dg5qlth", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour la partie sur l'interdiction, c'est plut\u00f4t dans l'encadr\u00e9. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour la partie sur l&amp;#39;interdiction, c&amp;#39;est plut\u00f4t dans l&amp;#39;encadr\u00e9. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qnmk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025215.0, "created_utc": 1491996415.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qlth", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "taigaV", "parent_id": "t1_dg5qj6y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les blagues les plus courtes \u00e9tant les moins longues, voici un des tr\u00e8s nombreux liens sur le sujet (je t'ai \u00e9pargn\u00e9 les gros trucs super militant m\u00eame si je pense qu'ils n'ont pas tord sur le fond) :\n\nhttps://www.icrc.org/fre/resources/documents/interview/2013/02-06-toxic-chemical-weapons-law.htm", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les blagues les plus courtes \u00e9tant les moins longues, voici un des tr\u00e8s nombreux liens sur le sujet (je t&amp;#39;ai \u00e9pargn\u00e9 les gros trucs super militant m\u00eame si je pense qu&amp;#39;ils n&amp;#39;ont pas tord sur le fond) :&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.icrc.org/fre/resources/documents/interview/2013/02-06-toxic-chemical-weapons-law.htm\"&gt;https://www.icrc.org/fre/resources/documents/interview/2013/02-06-toxic-chemical-weapons-law.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qlth", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025099.0, "created_utc": 1491996299.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qj6y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t1_dg5qi4k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qj6y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024925.0, "created_utc": 1491996125.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qi4k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "taigaV", "parent_id": "t1_dg5qht0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "oui.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;oui.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qi4k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024855.0, "created_utc": 1491996055.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qht0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t1_dg5qc9i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Haha, j'ignorais.\n\n\u00c7a m'\u00e9tonne un peu ceci dit, tu aurais une source?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Haha, j&amp;#39;ignorais.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c7a m&amp;#39;\u00e9tonne un peu ceci dit, tu aurais une source?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qht0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024833.0, "created_utc": 1491996033.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qc9i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "taigaV", "parent_id": "t1_dg5hucc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 ton premier paragraphe. La France, et pas mal d'autres pays le font \u00e9galement. Les gaz utilis\u00e9s contre les manifestants sont interdit en temps de guerre, mais autoris\u00e9s pour mater des civils non arm\u00e9s....", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour r\u00e9pondre \u00e0 ton premier paragraphe. La France, et pas mal d&amp;#39;autres pays le font \u00e9galement. Les gaz utilis\u00e9s contre les manifestants sont interdit en temps de guerre, mais autoris\u00e9s pour mater des civils non arm\u00e9s....&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qc9i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024463.0, "created_utc": 1491995663.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5odmq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t1_dg5ng85", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Dire que tu trouves Cantona moins fr\u00e9quentable qu'Hitler parce qu'il dit \u00abchocolatine\u00bb, c'est dire exactement \u00e7a.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dire que tu trouves Cantona moins fr\u00e9quentable qu&amp;#39;Hitler parce qu&amp;#39;il dit \u00abchocolatine\u00bb, c&amp;#39;est dire exactement \u00e7a.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5odmq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018778.0, "created_utc": 1491989978.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ng85", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Stockholm-Syndrom", "parent_id": "t1_dg5hucc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; L\u00e0 o\u00f9 \u00e7a devient fallacieux c'est que dans son speech, il sugg\u00e8re (sans s'en rendre compte apparemment) que l'utilisation d'armes chimiques contre des civils pendant une op\u00e9ration militaire est moralement plus grave que le massacre de millions de personnes dans des camps de concentration.\n\nJe le comprends pas comme \u00e7a. Comme dire \"m\u00eame Hitler ne disait pas chocolatine\" ne veut pas forc\u00e9ment dire qu'on consid\u00e8re que massacrer la langue fran\u00e7aise est plus grave que tuer des millions de gens.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;L\u00e0 o\u00f9 \u00e7a devient fallacieux c&amp;#39;est que dans son speech, il sugg\u00e8re (sans s&amp;#39;en rendre compte apparemment) que l&amp;#39;utilisation d&amp;#39;armes chimiques contre des civils pendant une op\u00e9ration militaire est moralement plus grave que le massacre de millions de personnes dans des camps de concentration.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je le comprends pas comme \u00e7a. Comme dire &amp;quot;m\u00eame Hitler ne disait pas chocolatine&amp;quot; ne veut pas forc\u00e9ment dire qu&amp;#39;on consid\u00e8re que massacrer la langue fran\u00e7aise est plus grave que tuer des millions de gens.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ng85", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015821.0, "created_utc": 1491987021.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5onl7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "draxredd", "parent_id": "t1_dg5ol9w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et concernant les morts civils \u00e0 cause de la chimie, Monsanto est probablement bon deuxi\u00e8me ... \n\nDonc oui, d'accord avec vous, un mort est un mort. Par contre un tueur n'en vaut d\u00e9cid\u00e9ment pas un autre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et concernant les morts civils \u00e0 cause de la chimie, Monsanto est probablement bon deuxi\u00e8me ... &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc oui, d&amp;#39;accord avec vous, un mort est un mort. Par contre un tueur n&amp;#39;en vaut d\u00e9cid\u00e9ment pas un autre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5onl7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019644.0, "created_utc": 1491990844.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ol9w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t1_dg5o9vs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et oui, j'ai h\u00e9sit\u00e9 d'amener cet argument dans le d\u00e9bat, mais si on consid\u00e8re uniquement les actions des forces arm\u00e9es dans les op\u00e9rations purement militaires, pas sur que ce soit l'Allemagne nazie qui tienne le record de victimes civiles. Enfin, sauf si on compte les victimes civiles des diff\u00e9rents si\u00e8ges dont celui de Leningrad...\n\nPerso je trouve cette \u00e9chelle compl\u00e8tement absurde. Un mort est un mort, peu importe l'arme utilis\u00e9e, ce qui importe c'est le nombre de victimes civiles.\n\nLa raison pour laquelle on place une telle marque d'infamie sur les armes chimiques est la m\u00eame que pour les armes nucl\u00e9aires: le risque d'escalade. Mais quelqu'un qui se \"retient\" d'utiliser des armes chimiques pour ensuite aller massacrer 800 000 personnes \u00e0 la machette ne me semble pas devoir b\u00e9n\u00e9ficier de circonstances att\u00e9nuantes. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et oui, j&amp;#39;ai h\u00e9sit\u00e9 d&amp;#39;amener cet argument dans le d\u00e9bat, mais si on consid\u00e8re uniquement les actions des forces arm\u00e9es dans les op\u00e9rations purement militaires, pas sur que ce soit l&amp;#39;Allemagne nazie qui tienne le record de victimes civiles. Enfin, sauf si on compte les victimes civiles des diff\u00e9rents si\u00e8ges dont celui de Leningrad...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Perso je trouve cette \u00e9chelle compl\u00e8tement absurde. Un mort est un mort, peu importe l&amp;#39;arme utilis\u00e9e, ce qui importe c&amp;#39;est le nombre de victimes civiles.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La raison pour laquelle on place une telle marque d&amp;#39;infamie sur les armes chimiques est la m\u00eame que pour les armes nucl\u00e9aires: le risque d&amp;#39;escalade. Mais quelqu&amp;#39;un qui se &amp;quot;retient&amp;quot; d&amp;#39;utiliser des armes chimiques pour ensuite aller massacrer 800 000 personnes \u00e0 la machette ne me semble pas devoir b\u00e9n\u00e9ficier de circonstances att\u00e9nuantes. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ol9w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019447.0, "created_utc": 1491990647.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o9vs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "draxredd", "parent_id": "t1_dg5mzxx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et du coup, ou est-ce que \u00e7a place l'utilisation d'armes nucl\u00e9aires sur des civils sur une \u00e9chelle de 1 \u00e0 Hitler ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et du coup, ou est-ce que \u00e7a place l&amp;#39;utilisation d&amp;#39;armes nucl\u00e9aires sur des civils sur une \u00e9chelle de 1 \u00e0 Hitler ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o9vs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018454.0, "created_utc": 1491989654.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5o55m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t1_dg5nxff", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Il est \u00e9vident qu'il exclu les chambres \u00e0 air de son commentaire.\n\nOui. Ce qui, quand on construit une \u00e9chelle morale des dirigeants, est idiot.\n\nDire \"Assad se comporte moins bien que Hitler si on ignore les chambres \u00e0 gaz\" \u00e7a rend compl\u00e8tement absurde son argument. Hitler on ne le consid\u00e8re pas contestable \u00e0 cause de ses tactiques militaires ou des armes qu'il a utilis\u00e9es. On le trouve contestable \u00e0 cause de l'holocauste.\n\nOn a le droit de retirer l'holocauste de l'\u00e9quation (par exemple pour parler de tactique militaire) mais on ne peut plus alors consid\u00e9rer Adolphe comme l'\u00e9talon du mal absolu.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Il est \u00e9vident qu&amp;#39;il exclu les chambres \u00e0 air de son commentaire.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui. Ce qui, quand on construit une \u00e9chelle morale des dirigeants, est idiot.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dire &amp;quot;Assad se comporte moins bien que Hitler si on ignore les chambres \u00e0 gaz&amp;quot; \u00e7a rend compl\u00e8tement absurde son argument. Hitler on ne le consid\u00e8re pas contestable \u00e0 cause de ses tactiques militaires ou des armes qu&amp;#39;il a utilis\u00e9es. On le trouve contestable \u00e0 cause de l&amp;#39;holocauste.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On a le droit de retirer l&amp;#39;holocauste de l&amp;#39;\u00e9quation (par exemple pour parler de tactique militaire) mais on ne peut plus alors consid\u00e9rer Adolphe comme l&amp;#39;\u00e9talon du mal absolu.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o55m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018039.0, "created_utc": 1491989239.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nxff", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "TortueGeniale666", "parent_id": "t1_dg5mzxx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00e7a y est, allons-y pour la casuistique dialectique \u00e0 deux balles. \u00e7a faisait longtemps.\n\n&gt; Quand on utilise des armes chimiques, on est, d'apr\u00e8s Spicer, \"plus bas\" que Hitler.\n\nil est \u00e9vident qu'il exclu les chambres \u00e0 air de son commentaire. il parle d'utiliser des armes chimiques sur le champ de bataille, comme tout le monde l'a tr\u00e8s bien compris, sauf les 2-3 idiots qui s'effarouchent \u00e0 la moindre occasion pour remplir une vie particuli\u00e8rement moribonde, ou les quelques vicieux qui aiment profiter de commentaires rapides pour sortir les couteaux et poignarder leurs ennemis.\n\nce qu'il dit est vrai, factuel, facile \u00e0 v\u00e9rifier, facile \u00e0 comprendre. reste \u00e0 savoir si tu es plut\u00f4t de la cat\u00e9gorie des idiots ou des vicieux.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00e7a y est, allons-y pour la casuistique dialectique \u00e0 deux balles. \u00e7a faisait longtemps.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Quand on utilise des armes chimiques, on est, d&amp;#39;apr\u00e8s Spicer, &amp;quot;plus bas&amp;quot; que Hitler.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;il est \u00e9vident qu&amp;#39;il exclu les chambres \u00e0 air de son commentaire. il parle d&amp;#39;utiliser des armes chimiques sur le champ de bataille, comme tout le monde l&amp;#39;a tr\u00e8s bien compris, sauf les 2-3 idiots qui s&amp;#39;effarouchent \u00e0 la moindre occasion pour remplir une vie particuli\u00e8rement moribonde, ou les quelques vicieux qui aiment profiter de commentaires rapides pour sortir les couteaux et poignarder leurs ennemis.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;ce qu&amp;#39;il dit est vrai, factuel, facile \u00e0 v\u00e9rifier, facile \u00e0 comprendre. reste \u00e0 savoir si tu es plut\u00f4t de la cat\u00e9gorie des idiots ou des vicieux.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nxff", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017363.0, "created_utc": 1491988563.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mzxx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t1_dg5m7b8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; \"Pendant la Seconde guerre mondiale, on n'a pas utilis\u00e9 d'armes chimiques. M\u00eame une personne aussi abjecte qu'Hitler n'est pas tomb\u00e9e aussi bas que d'utiliser des armes chimiques\", a estim\u00e9 Sean Spicer lors de son point presse, comme vous pouvez le voir ci-dessous, alors qu'il demandait \u00e0 la Russie de \"se demander si c'est un pays avec lequel elle veut s'aligner\".\n\nQuand on utilise des armes chimiques, on est, d'apr\u00e8s Spicer, \"plus bas\" que Hitler. Il d\u00e9crit, explicitement, une \u00e9chelle morale et place Assad plus bas qu'Hitler.\n\nD\u00e9sol\u00e9, pour les amoureux des alt-facts, mais l\u00e0 je pars des vrais faits et des vraies d\u00e9clarations.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&amp;quot;Pendant la Seconde guerre mondiale, on n&amp;#39;a pas utilis\u00e9 d&amp;#39;armes chimiques. M\u00eame une personne aussi abjecte qu&amp;#39;Hitler n&amp;#39;est pas tomb\u00e9e aussi bas que d&amp;#39;utiliser des armes chimiques&amp;quot;, a estim\u00e9 Sean Spicer lors de son point presse, comme vous pouvez le voir ci-dessous, alors qu&amp;#39;il demandait \u00e0 la Russie de &amp;quot;se demander si c&amp;#39;est un pays avec lequel elle veut s&amp;#39;aligner&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Quand on utilise des armes chimiques, on est, d&amp;#39;apr\u00e8s Spicer, &amp;quot;plus bas&amp;quot; que Hitler. Il d\u00e9crit, explicitement, une \u00e9chelle morale et place Assad plus bas qu&amp;#39;Hitler.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e9sol\u00e9, pour les amoureux des alt-facts, mais l\u00e0 je pars des vrais faits et des vraies d\u00e9clarations.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5mzxx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014414.0, "created_utc": 1491985614.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5m7b8", "gilded": 0, "archived": false, "score": -6, "report_reasons": null, "author": "TortueGeniale666", "parent_id": "t1_dg5hucc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; L\u00e0 o\u00f9 \u00e7a devient fallacieux c'est que dans son speech, il sugg\u00e8re (sans s'en rendre compte apparemment) que l'utilisation d'armes chimiques contre des civils pendant une op\u00e9ration militaire est moralement plus grave que le massacre de millions de personnes dans des camps de concentration.\n\nnon, c'est juste que t'aimes ni Trump ni Spicer donc tu leur colles \u00e7a sur le dos.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;L\u00e0 o\u00f9 \u00e7a devient fallacieux c&amp;#39;est que dans son speech, il sugg\u00e8re (sans s&amp;#39;en rendre compte apparemment) que l&amp;#39;utilisation d&amp;#39;armes chimiques contre des civils pendant une op\u00e9ration militaire est moralement plus grave que le massacre de millions de personnes dans des camps de concentration.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;non, c&amp;#39;est juste que t&amp;#39;aimes ni Trump ni Spicer donc tu leur colles \u00e7a sur le dos.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5m7b8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012016.0, "created_utc": 1491983216.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5hucc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t1_dg526ni", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ou aux [US](https://fr.wikipedia.org/wiki/Agent_orange), tant qu'on en est \u00e0 faire des remarques \"techniquement correctes\" pour \u00e9tablir des jugements moraux. Oh, et techniquement, en 2002, la Russie a [gaz\u00e9 ses propres civils pour combattre des terroristes](https://fr.wikipedia.org/wiki/Prise_d%27otages_du_th%C3%A9%C3%A2tre_de_Moscou), donc bon, pas sur que l'argument les atteigne.\n\nFranchement, ok pour qu'on rappelle que c'est maladroit de dire qu'Hitler n'a pas utilis\u00e9 d'armes chimiques quand on est soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre un shill antis\u00e9mite, mais le probl\u00e8me principal de cette d\u00e9claration c'est le raisonnement totalement fallacieux auquel cet argument est int\u00e9gr\u00e9.\n\nIl sugg\u00e8re qu'il existe une \u00e9chelle des mauvaises choses \u00e0 faire pendant une guerre et qu'une ligne rouge existe \u00e0 l'utilisation des armes chimiques. Perso \u00e7a me parait malhonn\u00eate et arbitraire, mais mettons, \u00e7a peut encore se d\u00e9fendre.\n\nL\u00e0 o\u00f9 \u00e7a devient fallacieux c'est que dans son speech, il sugg\u00e8re (sans s'en rendre compte apparemment) que l'utilisation d'armes chimiques contre des civils pendant une op\u00e9ration militaire est moralement plus grave que le massacre de millions de personnes dans des camps de concentration.\n\nC'est \u00e0 \u00e7a qu'il faut r\u00e9agir. Et je pense qu'inconsciemment, pas mal de personnes r\u00e9agissent \u00e0 \u00e7a, parce que pour sortir une \u00e9normit\u00e9 pareille, il est pas impossible que Spicer soit un n\u00e9gationniste pour qui Hitler \u00e9tait juste un type un peu expansionniste et exp\u00e9ditif. ", "edited": 1491977154.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ou aux &lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Agent_orange\"&gt;US&lt;/a&gt;, tant qu&amp;#39;on en est \u00e0 faire des remarques &amp;quot;techniquement correctes&amp;quot; pour \u00e9tablir des jugements moraux. Oh, et techniquement, en 2002, la Russie a &lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prise_d%27otages_du_th%C3%A9%C3%A2tre_de_Moscou\"&gt;gaz\u00e9 ses propres civils pour combattre des terroristes&lt;/a&gt;, donc bon, pas sur que l&amp;#39;argument les atteigne.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Franchement, ok pour qu&amp;#39;on rappelle que c&amp;#39;est maladroit de dire qu&amp;#39;Hitler n&amp;#39;a pas utilis\u00e9 d&amp;#39;armes chimiques quand on est soup\u00e7onn\u00e9 d&amp;#39;\u00eatre un shill antis\u00e9mite, mais le probl\u00e8me principal de cette d\u00e9claration c&amp;#39;est le raisonnement totalement fallacieux auquel cet argument est int\u00e9gr\u00e9.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il sugg\u00e8re qu&amp;#39;il existe une \u00e9chelle des mauvaises choses \u00e0 faire pendant une guerre et qu&amp;#39;une ligne rouge existe \u00e0 l&amp;#39;utilisation des armes chimiques. Perso \u00e7a me parait malhonn\u00eate et arbitraire, mais mettons, \u00e7a peut encore se d\u00e9fendre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e0 o\u00f9 \u00e7a devient fallacieux c&amp;#39;est que dans son speech, il sugg\u00e8re (sans s&amp;#39;en rendre compte apparemment) que l&amp;#39;utilisation d&amp;#39;armes chimiques contre des civils pendant une op\u00e9ration militaire est moralement plus grave que le massacre de millions de personnes dans des camps de concentration.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est \u00e0 \u00e7a qu&amp;#39;il faut r\u00e9agir. Et je pense qu&amp;#39;inconsciemment, pas mal de personnes r\u00e9agissent \u00e0 \u00e7a, parce que pour sortir une \u00e9normit\u00e9 pareille, il est pas impossible que Spicer soit un n\u00e9gationniste pour qui Hitler \u00e9tait juste un type un peu expansionniste et exp\u00e9ditif. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5hucc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492001808.0, "created_utc": 1491973008.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5owsg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "IGI111", "parent_id": "t1_dg5bbld", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est une guerre civile. L'un n\u2019emp\u00eache pas l'autre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est une guerre civile. L&amp;#39;un n\u2019emp\u00eache pas l&amp;#39;autre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5owsg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020436.0, "created_utc": 1491991636.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5bbld", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Mnyx", "parent_id": "t1_dg526ni", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui mais ce qu'on reproche \u00e0 Assad c'est d'avoir utilis\u00e9 des armes chimiques sur des civils non ?", "edited": 1491970699.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui mais ce qu&amp;#39;on reproche \u00e0 Assad c&amp;#39;est d&amp;#39;avoir utilis\u00e9 des armes chimiques sur des civils non ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5bbld", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491991730.0, "created_utc": 1491962930.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5rja3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "wawatsara", "parent_id": "t1_dg5lvcm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est principalement parce que les armes chimiques ne sont pas adapt\u00e9es \u00e0 la guerre de mouvement. Ajout\u00e9 \u00e0 l'importance que les Nazis accordaient \u00e0 l'outil industriel, il \u00e9tait plus coh\u00e9rent de d\u00e9truire les outils de production que de tuer les travailleurs, selon eux.\n\nLe recours aux armes chimiques pour tuer des civils est arriv\u00e9 assez tard et de fa\u00e7on \u00e9conomique (les gaz utilis\u00e9s dans les chambres pouvaient \u00eatre recycl\u00e9s). \u00c9conomiquement ils \u00e9taient plut\u00f4t limit\u00e9s.", "edited": 1491998619.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est principalement parce que les armes chimiques ne sont pas adapt\u00e9es \u00e0 la guerre de mouvement. Ajout\u00e9 \u00e0 l&amp;#39;importance que les Nazis accordaient \u00e0 l&amp;#39;outil industriel, il \u00e9tait plus coh\u00e9rent de d\u00e9truire les outils de production que de tuer les travailleurs, selon eux.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le recours aux armes chimiques pour tuer des civils est arriv\u00e9 assez tard et de fa\u00e7on \u00e9conomique (les gaz utilis\u00e9s dans les chambres pouvaient \u00eatre recycl\u00e9s). \u00c9conomiquement ils \u00e9taient plut\u00f4t limit\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5rja3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027113.0, "created_utc": 1491998313.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5lvcm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Tehjaliz", "parent_id": "t1_dg526ni", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Hitler avait \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 par les armes chimiques pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, et s'est donc oppos\u00e9 \u00e0 l'usage d'armes chimiques en guerre. Ce qui, paradoxalement, rend l'usage de gaz dans les camps d'extermination encore pire...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hitler avait \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 par les armes chimiques pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, et s&amp;#39;est donc oppos\u00e9 \u00e0 l&amp;#39;usage d&amp;#39;armes chimiques en guerre. Ce qui, paradoxalement, rend l&amp;#39;usage de gaz dans les camps d&amp;#39;extermination encore pire...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5lvcm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492011070.0, "created_utc": 1491982270.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5kvcy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "jeanralph", "parent_id": "t1_dg526ni", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Exactement.\n\nLa premi\u00e8re fois que j'ai lu \u00e7a c'\u00e9tait sur AskHistorians, la seconde c'\u00e9tait plus t\u00f4t cette semaine de la part d'un \u00e9ditorialiste d'un grand quotidien.\n\nJe ne me souviens pas que l'un ou l'autre ait d\u00e9clench\u00e9 une chasse aux sorci\u00e8res.\n\nSi je me souviens bien ce que disait l'historien c'est que le r\u00e9gime nazi ne l'a \u00e9videmment pas fait de la bont\u00e9 de son coeur mais par volont\u00e9 d'\u00e9viter les repr\u00e9sailles en r\u00e9action, ce qui est un point pertinent \u00e0 souligner en r\u00e9ponse \u00e0 une repr\u00e9saille pour cette raison.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Exactement.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La premi\u00e8re fois que j&amp;#39;ai lu \u00e7a c&amp;#39;\u00e9tait sur AskHistorians, la seconde c&amp;#39;\u00e9tait plus t\u00f4t cette semaine de la part d&amp;#39;un \u00e9ditorialiste d&amp;#39;un grand quotidien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne me souviens pas que l&amp;#39;un ou l&amp;#39;autre ait d\u00e9clench\u00e9 une chasse aux sorci\u00e8res.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si je me souviens bien ce que disait l&amp;#39;historien c&amp;#39;est que le r\u00e9gime nazi ne l&amp;#39;a \u00e9videmment pas fait de la bont\u00e9 de son coeur mais par volont\u00e9 d&amp;#39;\u00e9viter les repr\u00e9sailles en r\u00e9action, ce qui est un point pertinent \u00e0 souligner en r\u00e9ponse \u00e0 une repr\u00e9saille pour cette raison.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5kvcy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492008378.0, "created_utc": 1491979578.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ixeb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "CherchezLaVache", "parent_id": "t1_dg5cnl0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "De toute fa\u00e7on, peut-\u00eatre c'est mieux si le porte-parole du gouvernement Am\u00e9ricain ne dit pas essentiellement que \"Hitler \u00e9tait meilleur parce que...\" ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De toute fa\u00e7on, peut-\u00eatre c&amp;#39;est mieux si le porte-parole du gouvernement Am\u00e9ricain ne dit pas essentiellement que &amp;quot;Hitler \u00e9tait meilleur parce que...&amp;quot; &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ixeb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492003906.0, "created_utc": 1491975106.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5vppz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "sB768hjRAd", "parent_id": "t1_dg5foc4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non absolument pas, ce n'est pas la m\u00eame chose, on parle pas des m\u00eames produits ni des m\u00eames proc\u00e9d\u00e9s, et les downvotes y changeront rien.\n\nIl y a un monde entre ex\u00e9cuter des civils qui sont officiellement sous ton contr\u00f4le, et bombarder les villes ennemies avec des armes chimiques/neurotoxiques pour faire le plus de d\u00e9g\u00e2ts possible, ce n'est pas jouer sur les mots.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non absolument pas, ce n&amp;#39;est pas la m\u00eame chose, on parle pas des m\u00eames produits ni des m\u00eames proc\u00e9d\u00e9s, et les downvotes y changeront rien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y a un monde entre ex\u00e9cuter des civils qui sont officiellement sous ton contr\u00f4le, et bombarder les villes ennemies avec des armes chimiques/neurotoxiques pour faire le plus de d\u00e9g\u00e2ts possible, ce n&amp;#39;est pas jouer sur les mots.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5vppz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033809.0, "created_utc": 1492005009.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5foc4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "OneDoesNotSimplyRead", "parent_id": "t1_dg5cnl0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu joues avec les mots l\u00e0. Assad, comme Hitler, a utilis\u00e9 des produits chimiques mortels sur des civils, point barre. Le but et le r\u00e9sultat sont les m\u00eames : donner la mort (dans d\u2019atroces souffrances en plus). L'outrage est justifi\u00e9.", "edited": 1491969530.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu joues avec les mots l\u00e0. Assad, comme Hitler, a utilis\u00e9 des produits chimiques mortels sur des civils, point barre. Le but et le r\u00e9sultat sont les m\u00eames : donner la mort (dans d\u2019atroces souffrances en plus). L&amp;#39;outrage est justifi\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5foc4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491998037.0, "created_utc": 1491969237.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5cnl0", "gilded": 0, "archived": false, "score": -6, "report_reasons": null, "author": "sB768hjRAd", "parent_id": "t1_dg526ni", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "^ Ca\n\nJ'en suis a me demander si les medias font semblant de pas comprendre pour pouvoir s'outrer ou bien si ils sont juste trop incultes pour comprendre la difference entre une arme chimique et une execution par des agents chimiques.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;^ Ca&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;en suis a me demander si les medias font semblant de pas comprendre pour pouvoir s&amp;#39;outrer ou bien si ils sont juste trop incultes pour comprendre la difference entre une arme chimique et une execution par des agents chimiques.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5cnl0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491993568.0, "created_utc": 1491964768.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg526ni", "gilded": 0, "archived": false, "score": 53, "report_reasons": null, "author": "Enyss", "parent_id": "t3_64u7rg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Disons que l\u2019Allemagne nazie n'a (quasiment) pas utilis\u00e9 d'armes chimiques **dans un cadre militaire**... Contrairement aux japonais par exemple.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Disons que l\u2019Allemagne nazie n&amp;#39;a (quasiment) pas utilis\u00e9 d&amp;#39;armes chimiques &lt;strong&gt;dans un cadre militaire&lt;/strong&gt;... Contrairement aux japonais par exemple.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg526ni", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979632.0, "created_utc": 1491950832.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 53}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pbij", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "JackSeller", "parent_id": "t1_dg5axqt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "d'ailleurs ils vont \u00eatre condamn\u00e9s pour crime contre l'humanit\u00e9 non ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;d&amp;#39;ailleurs ils vont \u00eatre condamn\u00e9s pour crime contre l&amp;#39;humanit\u00e9 non ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5pbij", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021671.0, "created_utc": 1491992871.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5axqt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "Sparamoule", "parent_id": "t1_dg58uwx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Comme les tch\u00e9tch\u00e8nes, c'est pas un crime si on ne les consid\u00e8re pas comme humains. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Comme les tch\u00e9tch\u00e8nes, c&amp;#39;est pas un crime si on ne les consid\u00e8re pas comme humains. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5axqt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491991217.0, "created_utc": 1491962417.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5kmwx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Kookanoodles", "parent_id": "t1_dg58uwx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Certains m\u00eame \u00e9taient de gauche. Alors vous pensez bien...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Certains m\u00eame \u00e9taient de gauche. Alors vous pensez bien...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5kmwx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492007787.0, "created_utc": 1491978987.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5o9ee", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "CitizenWilderness", "parent_id": "t1_dg58uwx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'\u00e9tait dans les centres \u00e0 holocauste, donc \u00e7a compte pas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;\u00e9tait dans les centres \u00e0 holocauste, donc \u00e7a compte pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o9ee", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018410.0, "created_utc": 1491989610.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5os3f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "pijuul", "parent_id": "t1_dg58uwx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Join Facebook or log in to continue.\n\nQuelqu'un pourrait copier ce qu'il dit dans ce lien ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Join Facebook or log in to continue.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Quelqu&amp;#39;un pourrait copier ce qu&amp;#39;il dit dans ce lien ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5os3f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020031.0, "created_utc": 1491991231.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5onjr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "ScalSaver", "parent_id": "t1_dg5o4v2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; pour le coup c'est tr\u00e8s inutile et \u00e7a montre pas beaucoup de respect.\n\nQuelle utilit\u00e9 tu aurait voulu ? J'ai bien un but que mon propos sert, pourtant.\n\nQu'est ce que tu voulais que je respecte dans une pol\u00e9mique stupide ? Qui tu voulais que je respecte ? Bienvenu sur Internet ? C'est pas comme si c'\u00e9tait un code social implicite : il est \u00e9crit noir sur blanc pour qui prends la peine de se renseigner. Et il sert mes valeurs. Consid\u00e9rant comme je vais habituellement me faire foutre, c'est que justice que je rende la pareille.\n\nTu sers la pol\u00e9mique. Le sens de \"pol\u00e9mique\" c'est de combattre. C'est pas une terminologie insens\u00e9e que j'utilise arbitrairement.\n\n&gt;Que les medias dramatisent un peu et ne suivent pas une ligne d\u00e9ontologique parfaite, \u00e7a me choque pas.\n\nJe suis pas choqu\u00e9, seulement profond\u00e9ment d\u00e9\u00e7u. C'est un manque \u00e9norme d'int\u00e9grit\u00e9 \u00e0 mes yeux et j'honnis tout ceux qui ne respectent pas leur propre int\u00e9grit\u00e9. Je vois \u00e7a comme de la stupidit\u00e9 crasse. De l'ignorance de soi m\u00eame. C'est un peu ce que tu es en train de me d\u00e9baller dans ce d\u00e9bat inepte que l'on a en ce moment.\n\n&gt;Par contre qu'un mec vienne exprimer son outrage devant l'attitude des m\u00e9dias et comment le mec n'est absolument pas n\u00e9gationniste, l\u00e0 \u00e7a me choque un peu plus. C'est \u00e7a choisir ses batailles ?\n\nJ'exprime mon m\u00e9pris et mon cynisme. Libre \u00e0 toi ne ne pas \u00e9couter, si tu pense que ma voix n'a pas de valeur.\n\nC'est comme \u00e7a que \u00e7a marche ici : on vote et on passe \u00e0 autre chose.\n\nJe d\u00e9fends pas l'autre ostrogoth. Il a \u00e9t\u00e9 seulement maladroit. Si jamais ses propos m\u00e9ritent sanction, c'est l'\u00e9tat f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain qui en a la charge. Je voulais seulement souligner la futilit\u00e9 de l'affaire. Reddit et /r/France n'ont rien \u00e0 foutre dans ce genre de pol\u00e9mique. Non seulement c'est indignent de nous, mais c'est incomparablement moins digne des professionnels de l'information. Est ce que je dois vraiment rappeler que leur boulot c'est de filtrer et v\u00e9rifier l'information, ou tu es capable de te rendre compte de leur d\u00e9ch\u00e9ance quand il faillissent \u00e0 un travail qu'un redditeur au hasard et non anglophone a fait en moins d'une dizaine de minutes ?\n\n\u00c7a me mets en col\u00e8re, oui. Et donc ? Tu perds ton temps ici.\n\n&gt;Je crois que t'as un peu oubli\u00e9 que dans l'histoire c'est toi qui a comment\u00e9 le premier.\n\nEt alors ? \u00c7a changerait quoi si c'\u00e9tait toi le Redditeur qui avait apport\u00e9 les faits ?\n\nTu me repproche quoi pr\u00e9cis\u00e9ment, hormis de ne pas rentrer dans tes petites cases mentales \u00e9triqu\u00e9es ?\n\nC'est pas moi qui suis choqu\u00e9. C'est toi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;pour le coup c&amp;#39;est tr\u00e8s inutile et \u00e7a montre pas beaucoup de respect.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Quelle utilit\u00e9 tu aurait voulu ? J&amp;#39;ai bien un but que mon propos sert, pourtant.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Qu&amp;#39;est ce que tu voulais que je respecte dans une pol\u00e9mique stupide ? Qui tu voulais que je respecte ? Bienvenu sur Internet ? C&amp;#39;est pas comme si c&amp;#39;\u00e9tait un code social implicite : il est \u00e9crit noir sur blanc pour qui prends la peine de se renseigner. Et il sert mes valeurs. Consid\u00e9rant comme je vais habituellement me faire foutre, c&amp;#39;est que justice que je rende la pareille.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu sers la pol\u00e9mique. Le sens de &amp;quot;pol\u00e9mique&amp;quot; c&amp;#39;est de combattre. C&amp;#39;est pas une terminologie insens\u00e9e que j&amp;#39;utilise arbitrairement.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Que les medias dramatisent un peu et ne suivent pas une ligne d\u00e9ontologique parfaite, \u00e7a me choque pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis pas choqu\u00e9, seulement profond\u00e9ment d\u00e9\u00e7u. C&amp;#39;est un manque \u00e9norme d&amp;#39;int\u00e9grit\u00e9 \u00e0 mes yeux et j&amp;#39;honnis tout ceux qui ne respectent pas leur propre int\u00e9grit\u00e9. Je vois \u00e7a comme de la stupidit\u00e9 crasse. De l&amp;#39;ignorance de soi m\u00eame. C&amp;#39;est un peu ce que tu es en train de me d\u00e9baller dans ce d\u00e9bat inepte que l&amp;#39;on a en ce moment.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Par contre qu&amp;#39;un mec vienne exprimer son outrage devant l&amp;#39;attitude des m\u00e9dias et comment le mec n&amp;#39;est absolument pas n\u00e9gationniste, l\u00e0 \u00e7a me choque un peu plus. C&amp;#39;est \u00e7a choisir ses batailles ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;exprime mon m\u00e9pris et mon cynisme. Libre \u00e0 toi ne ne pas \u00e9couter, si tu pense que ma voix n&amp;#39;a pas de valeur.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est comme \u00e7a que \u00e7a marche ici : on vote et on passe \u00e0 autre chose.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je d\u00e9fends pas l&amp;#39;autre ostrogoth. Il a \u00e9t\u00e9 seulement maladroit. Si jamais ses propos m\u00e9ritent sanction, c&amp;#39;est l&amp;#39;\u00e9tat f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain qui en a la charge. Je voulais seulement souligner la futilit\u00e9 de l&amp;#39;affaire. Reddit et &lt;a href=\"/r/France\"&gt;/r/France&lt;/a&gt; n&amp;#39;ont rien \u00e0 foutre dans ce genre de pol\u00e9mique. Non seulement c&amp;#39;est indignent de nous, mais c&amp;#39;est incomparablement moins digne des professionnels de l&amp;#39;information. Est ce que je dois vraiment rappeler que leur boulot c&amp;#39;est de filtrer et v\u00e9rifier l&amp;#39;information, ou tu es capable de te rendre compte de leur d\u00e9ch\u00e9ance quand il faillissent \u00e0 un travail qu&amp;#39;un redditeur au hasard et non anglophone a fait en moins d&amp;#39;une dizaine de minutes ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c7a me mets en col\u00e8re, oui. Et donc ? Tu perds ton temps ici.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je crois que t&amp;#39;as un peu oubli\u00e9 que dans l&amp;#39;histoire c&amp;#39;est toi qui a comment\u00e9 le premier.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et alors ? \u00c7a changerait quoi si c&amp;#39;\u00e9tait toi le Redditeur qui avait apport\u00e9 les faits ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu me repproche quoi pr\u00e9cis\u00e9ment, hormis de ne pas rentrer dans tes petites cases mentales \u00e9triqu\u00e9es ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas moi qui suis choqu\u00e9. C&amp;#39;est toi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5onjr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019640.0, "created_utc": 1491990840.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o4v2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Pastignon", "parent_id": "t1_dg5o2pr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je me bats pas, par contre je trouve que se 'battre' (pour reprendre ta terminologie) contre les m\u00e9dias qui d\u00e9cid\u00e9ment sont trop putaclic de faire chier un mec qui dit que boh Hitler c'\u00e9tait pas si pire que \u00e7a, pour le coup c'est tr\u00e8s inutile et \u00e7a montre pas beaucoup de respect.\n\nQue les medias dramatisent un peu et ne suivent pas une ligne d\u00e9ontologique parfaite, \u00e7a me choque pas. Par contre qu'un mec vienne exprimer son outrage devant l'attitude des m\u00e9dias et dire que le mec n'est absolument pas n\u00e9gationniste, l\u00e0 \u00e7a me choque un peu plus. C'est \u00e7a choisir ses batailles ?\n\nJe crois que t'as un peu oubli\u00e9 que dans l'histoire c'est toi qui a comment\u00e9 le premier.", "edited": 1491990495.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je me bats pas, par contre je trouve que se &amp;#39;battre&amp;#39; (pour reprendre ta terminologie) contre les m\u00e9dias qui d\u00e9cid\u00e9ment sont trop putaclic de faire chier un mec qui dit que boh Hitler c&amp;#39;\u00e9tait pas si pire que \u00e7a, pour le coup c&amp;#39;est tr\u00e8s inutile et \u00e7a montre pas beaucoup de respect.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Que les medias dramatisent un peu et ne suivent pas une ligne d\u00e9ontologique parfaite, \u00e7a me choque pas. Par contre qu&amp;#39;un mec vienne exprimer son outrage devant l&amp;#39;attitude des m\u00e9dias et dire que le mec n&amp;#39;est absolument pas n\u00e9gationniste, l\u00e0 \u00e7a me choque un peu plus. C&amp;#39;est \u00e7a choisir ses batailles ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je crois que t&amp;#39;as un peu oubli\u00e9 que dans l&amp;#39;histoire c&amp;#39;est toi qui a comment\u00e9 le premier.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o4v2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018012.0, "created_utc": 1491989212.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o2pr", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "ScalSaver", "parent_id": "t1_dg5jore", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est m\u00eame pas du petit n\u00e9gationnisme. Vous vous battez contre es moulins \u00e0 vents.\n\nJe vais quand m\u00eame pas te faire un cours sur le n\u00e9gationnisme ou su choisir ses batailles. Respecte moi.\n\nRespecte toi. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est m\u00eame pas du petit n\u00e9gationnisme. Vous vous battez contre es moulins \u00e0 vents.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je vais quand m\u00eame pas te faire un cours sur le n\u00e9gationnisme ou su choisir ses batailles. Respecte moi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Respecte toi. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o2pr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017828.0, "created_utc": 1491989028.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5jore", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Pastignon", "parent_id": "t1_dg5d1vc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah d'accord, le 'petit n\u00e9gationnisme' \u00e7a va parce que faut garder des forces contre le 'vrai n\u00e9gationnisme' !\n\n\u00c7a va chez toi sinon ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah d&amp;#39;accord, le &amp;#39;petit n\u00e9gationnisme&amp;#39; \u00e7a va parce que faut garder des forces contre le &amp;#39;vrai n\u00e9gationnisme&amp;#39; !&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c7a va chez toi sinon ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5jore", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492005512.0, "created_utc": 1491976712.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5d1vc", "gilded": 0, "archived": false, "score": -13, "report_reasons": null, "author": "ScalSaver", "parent_id": "t1_dg5bqnj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je vois mon fail. Reste que c'est qu'une pol\u00e9mique naze. \n\nLes gens vont avoir le cerveau qui frit face \u00e0 des vrais n\u00e9gationnistes, si c'est \u00e7a la popote que l'on leur sert au quotidien.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je vois mon fail. Reste que c&amp;#39;est qu&amp;#39;une pol\u00e9mique naze. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les gens vont avoir le cerveau qui frit face \u00e0 des vrais n\u00e9gationnistes, si c&amp;#39;est \u00e7a la popote que l&amp;#39;on leur sert au quotidien.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5d1vc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491994122.0, "created_utc": 1491965322.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5bqnj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "doegred", "parent_id": "t1_dg5b9p7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il a pas dit 'German soldiers', il a dit 'fellow Germans' (tout court). D'ailleurs c'est assez logique vu qu'on ne parle d'attaques commises par Assad contre des soldats ennemis mais des civils. Et d'ailleurs \u00e7a il l'a pas dit, il l'a carr\u00e9ment \u00e9crit en guise de 'clarification'. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il a pas dit &amp;#39;German soldiers&amp;#39;, il a dit &amp;#39;fellow Germans&amp;#39; (tout court). D&amp;#39;ailleurs c&amp;#39;est assez logique vu qu&amp;#39;on ne parle d&amp;#39;attaques commises par Assad contre des soldats ennemis mais des civils. Et d&amp;#39;ailleurs \u00e7a il l&amp;#39;a pas dit, il l&amp;#39;a carr\u00e9ment \u00e9crit en guise de &amp;#39;clarification&amp;#39;. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5bqnj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491992305.0, "created_utc": 1491963505.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5b9p7", "gilded": 0, "archived": false, "score": -13, "report_reasons": null, "author": "ScalSaver", "parent_id": "t1_dg59k92", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non ?\n\nTout le monde sait que aucun soldat allemand s'est fait gazer. Le toll\u00e9 vient juste de l'info d\u00e9form\u00e9e transmise par les m\u00e9dias am\u00e9ricains.\n\nJ'ai bon, ou j'ai foir\u00e9 ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tout le monde sait que aucun soldat allemand s&amp;#39;est fait gazer. Le toll\u00e9 vient juste de l&amp;#39;info d\u00e9form\u00e9e transmise par les m\u00e9dias am\u00e9ricains.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai bon, ou j&amp;#39;ai foir\u00e9 ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5b9p7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491991659.0, "created_utc": 1491962859.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg59k92", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "doegred", "parent_id": "t1_dg59fjw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Euh... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Euh... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg59k92", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491989399.0, "created_utc": 1491960599.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg59fjw", "gilded": 0, "archived": false, "score": -18, "report_reasons": null, "author": "ScalSaver", "parent_id": "t1_dg58uwx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oh merde. Cette pol\u00e9mique n'est qu'un putaclic naze.\n\nPrends mon upvote l'ami. Tu as fait ta part dans ce combat contre la post-v\u00e9rit\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oh merde. Cette pol\u00e9mique n&amp;#39;est qu&amp;#39;un putaclic naze.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Prends mon upvote l&amp;#39;ami. Tu as fait ta part dans ce combat contre la post-v\u00e9rit\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg59fjw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491989236.0, "created_utc": 1491960436.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -18}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg58uwx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 41, "report_reasons": null, "author": "doegred", "parent_id": "t3_64u7rg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais non, m\u00e9disez pas, il a bien expliqu\u00e9 ce qu'il voulait dire : Hitler est diff\u00e9rent parce qu'[il n'a pas gaz\u00e9 son propre peuple / des Allemands](https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=1666955626934539&amp;id=1641185992844836&amp;__tn__=%2As) (ce que bien \u00e9videmment les Juifs surtout, homosexuels, Roms, etc. n'\u00e9taient pas). \n\n... \n\n... \n\n...\n\nVoil\u00e0 voil\u00e0 voil\u00e0.   ", "edited": 1491960821.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais non, m\u00e9disez pas, il a bien expliqu\u00e9 ce qu&amp;#39;il voulait dire : Hitler est diff\u00e9rent parce qu&amp;#39;&lt;a href=\"https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=1666955626934539&amp;amp;id=1641185992844836&amp;amp;__tn__=%2As\"&gt;il n&amp;#39;a pas gaz\u00e9 son propre peuple / des Allemands&lt;/a&gt; (ce que bien \u00e9videmment les Juifs surtout, homosexuels, Roms, etc. n&amp;#39;\u00e9taient pas). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;... &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;... &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Voil\u00e0 voil\u00e0 voil\u00e0.   &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg58uwx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491988507.0, "created_utc": 1491959707.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 41}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ohuy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Theosiel", "parent_id": "t1_dg5lu0y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Hmmm ? Oui ? Ah... Non, on ne voit pas de quoi vous parler, y a rien \u00e0 voir, circulez sioupl\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hmmm ? Oui ? Ah... Non, on ne voit pas de quoi vous parler, y a rien \u00e0 voir, circulez sioupl\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ohuy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019155.0, "created_utc": 1491990355.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ngv8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "HadoopThePeople", "parent_id": "t1_dg5lu0y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L\u2019hypocrisie est forte dans le peuple am\u00e9ricain... Mais le fait qu'ils soient des criminels de guerre ne doit pas les emp\u00eacher de d\u00e9noncer un autre r\u00e9gime qui en commet... Ce n'est pas seulement \u00e0 ceux qui n'ont point connu de p\u00e9ch\u00e9...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u2019hypocrisie est forte dans le peuple am\u00e9ricain... Mais le fait qu&amp;#39;ils soient des criminels de guerre ne doit pas les emp\u00eacher de d\u00e9noncer un autre r\u00e9gime qui en commet... Ce n&amp;#39;est pas seulement \u00e0 ceux qui n&amp;#39;ont point connu de p\u00e9ch\u00e9...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ngv8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015880.0, "created_utc": 1491987080.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5rma5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "wawatsara", "parent_id": "t1_dg5lu0y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il a parl\u00e9 d'utilisation contre des **\u00eatres humains**. Les USA les ont utilis\u00e9s contre des **communistes**. Faut pas tout confondre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il a parl\u00e9 d&amp;#39;utilisation contre des &lt;strong&gt;\u00eatres humains&lt;/strong&gt;. Les USA les ont utilis\u00e9s contre des &lt;strong&gt;communistes&lt;/strong&gt;. Faut pas tout confondre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5rma5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027280.0, "created_utc": 1491998480.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5lu0y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "LeCorbac", "parent_id": "t3_64u7rg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Dites, Y'a que moi qui a pens\u00e9 agent orange et vietnam ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dites, Y&amp;#39;a que moi qui a pens\u00e9 agent orange et vietnam ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5lu0y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010966.0, "created_utc": 1491982166.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg51lk2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ZigZigLaBelette", "parent_id": "t1_dg51gvd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Faut croire qu'on a droit \u00e0 notre dose quotidienne de pop-corn des deux c\u00f4t\u00e9s de l'oc\u00e9an Atlantique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Faut croire qu&amp;#39;on a droit \u00e0 notre dose quotidienne de pop-corn des deux c\u00f4t\u00e9s de l&amp;#39;oc\u00e9an Atlantique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg51lk2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978873.0, "created_utc": 1491950073.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg51gvd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Algent", "parent_id": "t3_64u7rg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ils sont fort ces cons, ils trouvent toujours un moyen de me surprendre.\n\nJe m'attendais \u00e0 beaucoup de chose pourtant, vraiment beaucoup.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ils sont fort ces cons, ils trouvent toujours un moyen de me surprendre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je m&amp;#39;attendais \u00e0 beaucoup de chose pourtant, vraiment beaucoup.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg51gvd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978708.0, "created_utc": 1491949908.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ntgt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "canteloupy", "parent_id": "t1_dg5mr8o", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ils s'en foutent vu que la r\u00e8gle c'est \"si les gens aiment c'est bon\" et qu'ils sont s\u00e9lectionn\u00e9s que l\u00e0 dessus.\n\nC'est comme pour le fast food. Si tu veux savoir ce qui allume les centres du plaisir chez l'humain t'as qu'\u00e0 regarder ce qu'il ach\u00e8te quand il est parfaitement libre de choisir. C'est pas ce qu'est bon pour lui, c'est ce qui lui fait plaisir.\n\nL'administration Trump c'est le fast food de la politique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ils s&amp;#39;en foutent vu que la r\u00e8gle c&amp;#39;est &amp;quot;si les gens aiment c&amp;#39;est bon&amp;quot; et qu&amp;#39;ils sont s\u00e9lectionn\u00e9s que l\u00e0 dessus.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est comme pour le fast food. Si tu veux savoir ce qui allume les centres du plaisir chez l&amp;#39;humain t&amp;#39;as qu&amp;#39;\u00e0 regarder ce qu&amp;#39;il ach\u00e8te quand il est parfaitement libre de choisir. C&amp;#39;est pas ce qu&amp;#39;est bon pour lui, c&amp;#39;est ce qui lui fait plaisir.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;administration Trump c&amp;#39;est le fast food de la politique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ntgt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017012.0, "created_utc": 1491988212.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mr8o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "EHStormcrow", "parent_id": "t1_dg5m2zp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, ce sont des populistes et ces gens l\u00e0 sont bons pour savoir dire ce que les gens veulent entendre, mais ils ne r\u00e9fl\u00e9chissent pas forc\u00e9ment aux cons\u00e9quences de ce qu'ils disent.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, ce sont des populistes et ces gens l\u00e0 sont bons pour savoir dire ce que les gens veulent entendre, mais ils ne r\u00e9fl\u00e9chissent pas forc\u00e9ment aux cons\u00e9quences de ce qu&amp;#39;ils disent.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5mr8o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013665.0, "created_utc": 1491984865.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5m2zp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "canteloupy", "parent_id": "t1_dg52gen", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vois \u00e7a comme de la s\u00e9lection naturelle, tout simplement. A force d'avoir un paysage d\u00e9mocratique on a pu s\u00e9lectionner les gens dont les propos r\u00e9sonnent le plus vivement avec la population. Ca donne \u00e7a.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vois \u00e7a comme de la s\u00e9lection naturelle, tout simplement. A force d&amp;#39;avoir un paysage d\u00e9mocratique on a pu s\u00e9lectionner les gens dont les propos r\u00e9sonnent le plus vivement avec la population. Ca donne \u00e7a.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5m2zp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492011670.0, "created_utc": 1491982870.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5q786", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Vahron", "parent_id": "t1_dg52gen", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[Ne jamais attribuer \u00e0 la malveillance ce que la b\u00eatise suffit \u00e0 expliquer](https://fr.wikipedia.org/wiki/Rasoir_d'Hanlon).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Rasoir_d&amp;#x27;Hanlon\"&gt;Ne jamais attribuer \u00e0 la malveillance ce que la b\u00eatise suffit \u00e0 expliquer&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5q786", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024114.0, "created_utc": 1491995314.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg52gen", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "EHStormcrow", "parent_id": "t1_dg526at", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pas la premi\u00e8re fois qu'on voit que c'est de l'amateurisme, effectivement. Mais l\u00e0, c'est quand m\u00eame du haut niveau. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas la premi\u00e8re fois qu&amp;#39;on voit que c&amp;#39;est de l&amp;#39;amateurisme, effectivement. Mais l\u00e0, c&amp;#39;est quand m\u00eame du haut niveau. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg52gen", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979982.0, "created_utc": 1491951182.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5m997", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "TortueGeniale666", "parent_id": "t1_dg526at", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "ils ignorent les faits ? pourtant ce qu'il dit est factuel.\n\nc'est assez dommage de mentir pour pousser ton agenda politique. tr\u00e8s dommage.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ils ignorent les faits ? pourtant ce qu&amp;#39;il dit est factuel.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;c&amp;#39;est assez dommage de mentir pour pousser ton agenda politique. tr\u00e8s dommage.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5m997", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012174.0, "created_utc": 1491983374.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5oiti", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t1_dg5oh1k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais ce ne sont pas des allusions ou des appels du pieds pour draguer.\n\nIls sont x\u00e9nophobes. Ils le sont pas pour faire plaisir \u00e0 des \u00e9lecteurs. Ils le sont par nature, c'est l'extr\u00eame droite. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais ce ne sont pas des allusions ou des appels du pieds pour draguer.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ils sont x\u00e9nophobes. Ils le sont pas pour faire plaisir \u00e0 des \u00e9lecteurs. Ils le sont par nature, c&amp;#39;est l&amp;#39;extr\u00eame droite. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5oiti", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019238.0, "created_utc": 1491990438.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oh1k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "brioche007", "parent_id": "t1_dg526at", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "   \nLors de l'Holocaust Day Rememberance, Trump avait refus\u00e9 de mentionner les victimes juives dans son discours. Il y a eu une vague d'indignation nationale \u00e0 ce moment-l\u00e0. Je sais que tout va tr\u00e8s vite, mais c'\u00e9tait seulement fin janvier.   \nL\u00e0, c'est le premier jour de Peshat que cette allusion n\u00e9gationniste a lieu.     \n\nIls n'ont pas d'excuses, sont ignorants, mais les allusions pour la base conspirationniste sont r\u00e9elles. Venant de la Maison Blanche, \u00e7a valide pour eux cette th\u00e9orie d\u00e9bile \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale. Il se  peut juste qu'ils le croient personnellement, mais la valeur impactante d'une telle d\u00e9claration est \u00e0 consid\u00e9rer tr\u00e8s s\u00e9rieusement. Tous ceux qui y ont int\u00e9r\u00eat s'en saisiront \u00e0 l'avenir. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lors de l&amp;#39;Holocaust Day Rememberance, Trump avait refus\u00e9 de mentionner les victimes juives dans son discours. Il y a eu une vague d&amp;#39;indignation nationale \u00e0 ce moment-l\u00e0. Je sais que tout va tr\u00e8s vite, mais c&amp;#39;\u00e9tait seulement fin janvier.&lt;br/&gt;\nL\u00e0, c&amp;#39;est le premier jour de Peshat que cette allusion n\u00e9gationniste a lieu.     &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ils n&amp;#39;ont pas d&amp;#39;excuses, sont ignorants, mais les allusions pour la base conspirationniste sont r\u00e9elles. Venant de la Maison Blanche, \u00e7a valide pour eux cette th\u00e9orie d\u00e9bile \u00e0 l&amp;#39;\u00e9chelle mondiale. Il se  peut juste qu&amp;#39;ils le croient personnellement, mais la valeur impactante d&amp;#39;une telle d\u00e9claration est \u00e0 consid\u00e9rer tr\u00e8s s\u00e9rieusement. Tous ceux qui y ont int\u00e9r\u00eat s&amp;#39;en saisiront \u00e0 l&amp;#39;avenir. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5oh1k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019081.0, "created_utc": 1491990281.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pbcr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Bloodydonut", "parent_id": "t1_dg526at", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[Ton commentaire m'a tout de suite fait penser \u00e0 \u00e7a](https://www.youtube.com/watch?v=fOT_BoGpCn4)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=fOT_BoGpCn4\"&gt;Ton commentaire m&amp;#39;a tout de suite fait penser \u00e0 \u00e7a&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5pbcr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021659.0, "created_utc": 1491992859.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5md4f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Joseph_Stalion", "parent_id": "t1_dg55203", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si une ligne et demi constitue une tirade, un m\u00e9moire de master 2 c'est une page ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si une ligne et demi constitue une tirade, un m\u00e9moire de master 2 c&amp;#39;est une page ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5md4f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012490.0, "created_utc": 1491983690.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pijv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Virtymlol", "parent_id": "t1_dg55j91", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense que plus simplement il s'agit d'un d\u00e9magogue qui avait assez d'argent pour engager des experts comp\u00e9tents.\n\nC'est un peu le c\u00f4t\u00e9 int\u00e9ressant des \"trust fund babies\", pas besoin d'\u00eatre malin pour g\u00e9rer quoi que ce soit, suffit d'engager.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense que plus simplement il s&amp;#39;agit d&amp;#39;un d\u00e9magogue qui avait assez d&amp;#39;argent pour engager des experts comp\u00e9tents.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est un peu le c\u00f4t\u00e9 int\u00e9ressant des &amp;quot;trust fund babies&amp;quot;, pas besoin d&amp;#39;\u00eatre malin pour g\u00e9rer quoi que ce soit, suffit d&amp;#39;engager.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5pijv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022248.0, "created_utc": 1491993448.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg55j91", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Kalulosu", "parent_id": "t1_dg55203", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai un dipl\u00f4me du m\u00eame genre, et sans aller jusqu'\u00e0 sa description, je pense que Trump &amp; co ont une forme d'intelligence. De l'intelligence politicienne (cibler les bons \u00e9tats pour gagner le coll\u00e8ge \u00e9lectoral, dire les choses qui accrocheront un groupe d'\u00e9lecteurs suffisamment rageux pour \u00eatre tr\u00e8s sensibles et aller voter, m\u00eame si c'est absurde...).\n\nNote bien je parle pas de g\u00e9nies du mal et de mecs qui jouent aux \u00e9checs en 52D. Mais force est de reconna\u00eetre qu'ils ont eu un certain sens tactique pour gagner. Qui plus est quand globalement tous les conseillers ayant pignon sur rue leur pr\u00e9sidaient une veste.\n\nForce est aussi de constater que ce genre d'intelligence fait TR\u00c8S mauvais m\u00e9nage avec la gouvernance d'un pays.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai un dipl\u00f4me du m\u00eame genre, et sans aller jusqu&amp;#39;\u00e0 sa description, je pense que Trump &amp;amp; co ont une forme d&amp;#39;intelligence. De l&amp;#39;intelligence politicienne (cibler les bons \u00e9tats pour gagner le coll\u00e8ge \u00e9lectoral, dire les choses qui accrocheront un groupe d&amp;#39;\u00e9lecteurs suffisamment rageux pour \u00eatre tr\u00e8s sensibles et aller voter, m\u00eame si c&amp;#39;est absurde...).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Note bien je parle pas de g\u00e9nies du mal et de mecs qui jouent aux \u00e9checs en 52D. Mais force est de reconna\u00eetre qu&amp;#39;ils ont eu un certain sens tactique pour gagner. Qui plus est quand globalement tous les conseillers ayant pignon sur rue leur pr\u00e9sidaient une veste.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Force est aussi de constater que ce genre d&amp;#39;intelligence fait TR\u00c8S mauvais m\u00e9nage avec la gouvernance d&amp;#39;un pays.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg55j91", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491984148.0, "created_utc": 1491955348.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg55kaq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t1_dg55cwh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "??????\n\nJ'ai comment\u00e9 ce que tu as dit, pas ce que tu vas ou allais dire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;??????&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai comment\u00e9 ce que tu as dit, pas ce que tu vas ou allais dire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg55kaq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491984186.0, "created_utc": 1491955386.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg55cwh", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "PiqueAssiette", "parent_id": "t1_dg55203", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ok. Pas besoin de discuter si tu sais d\u00e9j\u00e0 ce que je vais dire?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ok. Pas besoin de discuter si tu sais d\u00e9j\u00e0 ce que je vais dire?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg55cwh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491983912.0, "created_utc": 1491955112.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg55203", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t1_dg54xtr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Evidemment, la tirade anti dipl\u00f4me. Ce ne m'\u00e9tonne pas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Evidemment, la tirade anti dipl\u00f4me. Ce ne m&amp;#39;\u00e9tonne pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg55203", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491983497.0, "created_utc": 1491954697.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg54xtr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "PiqueAssiette", "parent_id": "t1_dg54ih6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Tu surestimes grandement la port\u00e9e des dipl\u00f4mes qui ne font que valider la capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9gurgiter du savoir et \u00e0 appliquer des normes acad\u00e9miques.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu surestimes grandement la port\u00e9e des dipl\u00f4mes qui ne font que valider la capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9gurgiter du savoir et \u00e0 appliquer des normes acad\u00e9miques.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg54xtr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491983340.0, "created_utc": 1491954540.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg54ih6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t1_dg54f3q", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  Tu crois qu'on peut \u00eatre ignorant et b\u00eate mais arriver \u00e0 atteindre ce niveau de pouvoir?\n\nOui. C'est une \u00e9lection. Pas un concours d'entr\u00e9e \u00e0 l'ENA ou un m\u00e9moire de master 2.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tu crois qu&amp;#39;on peut \u00eatre ignorant et b\u00eate mais arriver \u00e0 atteindre ce niveau de pouvoir?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui. C&amp;#39;est une \u00e9lection. Pas un concours d&amp;#39;entr\u00e9e \u00e0 l&amp;#39;ENA ou un m\u00e9moire de master 2.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg54ih6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491982756.0, "created_utc": 1491953956.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5mvr8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "realusername42", "parent_id": "t1_dg54f3q", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Moi Trump je croyais en effet qu'il jouait un r\u00f4le pour gagner les \u00e9lections et que c'\u00e9tait sacr\u00e9ment bien jou\u00e9. Apr\u00e8s les 100 jours l\u00e0, j'admets que je m'\u00e9tais tromp\u00e9 et je pense qu'ils sont juste tous compl\u00e8tement cons et incultes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Moi Trump je croyais en effet qu&amp;#39;il jouait un r\u00f4le pour gagner les \u00e9lections et que c&amp;#39;\u00e9tait sacr\u00e9ment bien jou\u00e9. Apr\u00e8s les 100 jours l\u00e0, j&amp;#39;admets que je m&amp;#39;\u00e9tais tromp\u00e9 et je pense qu&amp;#39;ils sont juste tous compl\u00e8tement cons et incultes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5mvr8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014058.0, "created_utc": 1491985258.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg54f3q", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "PiqueAssiette", "parent_id": "t1_dg53jva", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Trump et son \u00e9quipe tiennent la pr\u00e9sidence des USA. Tu crois qu'on peut \u00eatre ignorant et b\u00eate mais arriver \u00e0 atteindre ce niveau de pouvoir? Impossible, il faut forc\u00e9ment un minimum d'intelligence, de strat\u00e9gie, de talent. Ou au moins l'art de savoir s'entourer des bonnes personnes pour conqu\u00e9rir le pouvoir. C'est \u00e9vident.\n\nEnsuite un amateur au pouvoir peu sembler plus dangereux. Sauf que le plus souvent n'importe qui peut se rendre compte qu'il y a comme un probl\u00e8me. Et \u00e7a ne tient pas. Rien que par une absence de l\u00e9gitimit\u00e9 et de respect de la part de l'administration. Alors qu'un \"g\u00e9nie du mal\" saura user de son influence et distiller son poison jour apr\u00e8s jour pour imposer son ordre et ses id\u00e9es. De quoi devenir inamovible, et faire vaincre ses id\u00e9es m\u00eame si l'on quitte le pouvoir.\n\nRegarde Le Pen le borgne. Des id\u00e9es naus\u00e9abondes, mais un grand talent politique. En \u00e9quilibre sur la fronti\u00e8re entre \"l'humour\" et le n\u00e9gationnisme. \u00c7a demande des connaissances. En appeler aux instincts les plus primaires de l'humanit\u00e9, manipuler les peurs, \u00e7a demande malgr\u00e9 tout de la finesse.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Trump et son \u00e9quipe tiennent la pr\u00e9sidence des USA. Tu crois qu&amp;#39;on peut \u00eatre ignorant et b\u00eate mais arriver \u00e0 atteindre ce niveau de pouvoir? Impossible, il faut forc\u00e9ment un minimum d&amp;#39;intelligence, de strat\u00e9gie, de talent. Ou au moins l&amp;#39;art de savoir s&amp;#39;entourer des bonnes personnes pour conqu\u00e9rir le pouvoir. C&amp;#39;est \u00e9vident.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ensuite un amateur au pouvoir peu sembler plus dangereux. Sauf que le plus souvent n&amp;#39;importe qui peut se rendre compte qu&amp;#39;il y a comme un probl\u00e8me. Et \u00e7a ne tient pas. Rien que par une absence de l\u00e9gitimit\u00e9 et de respect de la part de l&amp;#39;administration. Alors qu&amp;#39;un &amp;quot;g\u00e9nie du mal&amp;quot; saura user de son influence et distiller son poison jour apr\u00e8s jour pour imposer son ordre et ses id\u00e9es. De quoi devenir inamovible, et faire vaincre ses id\u00e9es m\u00eame si l&amp;#39;on quitte le pouvoir.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Regarde Le Pen le borgne. Des id\u00e9es naus\u00e9abondes, mais un grand talent politique. En \u00e9quilibre sur la fronti\u00e8re entre &amp;quot;l&amp;#39;humour&amp;quot; et le n\u00e9gationnisme. \u00c7a demande des connaissances. En appeler aux instincts les plus primaires de l&amp;#39;humanit\u00e9, manipuler les peurs, \u00e7a demande malgr\u00e9 tout de la finesse.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg54f3q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491982628.0, "created_utc": 1491953828.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg53jva", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t1_dg536mc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le danger ne vient pas de leur intelligence, il vient de leur ignorance et de leur amateurisme. Le mec parle de \" centre d'holocauste \".\n\nEnfin bon, apr\u00e8s 100 jours de trump, avec tout ce qu'il s'est pass\u00e9 aux USA depuis et avec le comportement de trump lui-m\u00eame, je ne sais pas ce qu'il te faut.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le danger ne vient pas de leur intelligence, il vient de leur ignorance et de leur amateurisme. Le mec parle de &amp;quot; centre d&amp;#39;holocauste &amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Enfin bon, apr\u00e8s 100 jours de trump, avec tout ce qu&amp;#39;il s&amp;#39;est pass\u00e9 aux USA depuis et avec le comportement de trump lui-m\u00eame, je ne sais pas ce qu&amp;#39;il te faut.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg53jva", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491981459.0, "created_utc": 1491952659.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg536mc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "PiqueAssiette", "parent_id": "t1_dg526at", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Faut peut \u00eatre pas \u00eatre aussi optimiste, ou se voiler autant la face. Si Trump a tout du gars inculte, dans ses conseillers il y a forc\u00e9ment des personnes tr\u00e8s au courant de ce qu'elles font. Je sais pas si ce porte-parole en fait parti. Et lui m\u00eame est forc\u00e9ment assez malin pour avoir r\u00e9ussi \u00e0 se faire \u00e9lir. Dire qu'ils sont intelligents ce n'est pas trouv\u00e9 des excuses, c'est au contraire \u00eatre bien conscient du danger qu'ils repr\u00e9sentent.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Faut peut \u00eatre pas \u00eatre aussi optimiste, ou se voiler autant la face. Si Trump a tout du gars inculte, dans ses conseillers il y a forc\u00e9ment des personnes tr\u00e8s au courant de ce qu&amp;#39;elles font. Je sais pas si ce porte-parole en fait parti. Et lui m\u00eame est forc\u00e9ment assez malin pour avoir r\u00e9ussi \u00e0 se faire \u00e9lir. Dire qu&amp;#39;ils sont intelligents ce n&amp;#39;est pas trouv\u00e9 des excuses, c&amp;#39;est au contraire \u00eatre bien conscient du danger qu&amp;#39;ils repr\u00e9sentent.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg536mc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491980954.0, "created_utc": 1491952154.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg526at", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t1_dg51cjy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense qu'il faut arr\u00eater de toujours trouver des excuses \u00e0 l'extr\u00eame droite actuelles. Ce sont juste des ignorants (dans le vrai sens qui ignorent les faits) et des x\u00e9nophobes.  Ce ne sont pas des g\u00e9nies du mal qui ont 24 coups d'avance sur tout le monde.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense qu&amp;#39;il faut arr\u00eater de toujours trouver des excuses \u00e0 l&amp;#39;extr\u00eame droite actuelles. Ce sont juste des ignorants (dans le vrai sens qui ignorent les faits) et des x\u00e9nophobes.  Ce ne sont pas des g\u00e9nies du mal qui ont 24 coups d&amp;#39;avance sur tout le monde.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg526at", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979619.0, "created_utc": 1491950819.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg52hdj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Ligerian", "parent_id": "t1_dg51cjy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non mais l\u00e0 c'est juste de la propagande de guerre classique hein : comparer l'ennemi \u00e0 Hitler tout \u00e7a ... Faut pas chercher plus loin, et c'est pas limit\u00e9 \u00e0 l'administration Trump d'aileurs. \n\nDonc avec l'administration Trump sur les question internationales, tout ce qu'on va voir, c'est des gens s'offusquer pour la forme parce sur le fond, il a rejoint la ligne classique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non mais l\u00e0 c&amp;#39;est juste de la propagande de guerre classique hein : comparer l&amp;#39;ennemi \u00e0 Hitler tout \u00e7a ... Faut pas chercher plus loin, et c&amp;#39;est pas limit\u00e9 \u00e0 l&amp;#39;administration Trump d&amp;#39;aileurs. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc avec l&amp;#39;administration Trump sur les question internationales, tout ce qu&amp;#39;on va voir, c&amp;#39;est des gens s&amp;#39;offusquer pour la forme parce sur le fond, il a rejoint la ligne classique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg52hdj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491980018.0, "created_utc": 1491951218.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg54t34", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "EHStormcrow", "parent_id": "t1_dg53nox", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Des mecs comme McCain sont intelligents, personne ne le nie.\n\nApr\u00e8s, t'as des Palin...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Des mecs comme McCain sont intelligents, personne ne le nie.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Apr\u00e8s, t&amp;#39;as des Palin...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg54t34", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491983159.0, "created_utc": 1491954359.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg53nox", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg53abn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais non.\n\nLes gens ici sont convaincus que les R\u00e9publicains sont syst\u00e9matiquement des imb\u00e9ciles (ils disaient pareil avec l'administration Bush). Ce sont au contraire des gens tr\u00e8s intelligents, qui font parfois semblant d\u2019\u00eatre idiots.\n\nComme disait Zemmour, \"Chirac on croit qu'il est b\u00eate et gentil, en fait c'est l'inverse, il est intelligent et m\u00e9chant\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais non.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les gens ici sont convaincus que les R\u00e9publicains sont syst\u00e9matiquement des imb\u00e9ciles (ils disaient pareil avec l&amp;#39;administration Bush). Ce sont au contraire des gens tr\u00e8s intelligents, qui font parfois semblant d\u2019\u00eatre idiots.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Comme disait Zemmour, &amp;quot;Chirac on croit qu&amp;#39;il est b\u00eate et gentil, en fait c&amp;#39;est l&amp;#39;inverse, il est intelligent et m\u00e9chant&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg53nox", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491981605.0, "created_utc": 1491952805.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5mvre", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Account235", "parent_id": "t1_dg53abn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas vraiment. C'est approximatif, comme tout ce qui sort de cette administration, mais le propos est qu'Hitler n'a pas utilis\u00e9 d'armes chimiques sur le champs de bataille. Oui, en temps que m\u00e9thode d'ex\u00e9cution, mais \u00e7a les USA aussi. Donc c'est un peu vraiment une temp\u00eate dans un verre d'eau, parce qu'on a pas l'habitude que les discours officiels soient \u00e9crits avec un niveau de primaire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas vraiment. C&amp;#39;est approximatif, comme tout ce qui sort de cette administration, mais le propos est qu&amp;#39;Hitler n&amp;#39;a pas utilis\u00e9 d&amp;#39;armes chimiques sur le champs de bataille. Oui, en temps que m\u00e9thode d&amp;#39;ex\u00e9cution, mais \u00e7a les USA aussi. Donc c&amp;#39;est un peu vraiment une temp\u00eate dans un verre d&amp;#39;eau, parce qu&amp;#39;on a pas l&amp;#39;habitude que les discours officiels soient \u00e9crits avec un niveau de primaire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5mvre", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014059.0, "created_utc": 1491985259.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg53abn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "EHStormcrow", "parent_id": "t1_dg538nf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pourquoi juste la gauche? M\u00eame la droite des US doit facepalmer l\u00e0...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pourquoi juste la gauche? M\u00eame la droite des US doit facepalmer l\u00e0...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg53abn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491981093.0, "created_utc": 1491952293.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg538nf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg51cjy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est un coup tr\u00e8s classique. Tu dis un truc qui va faire hurler la gauche et les m\u00e9dias, mais dont l\u2019\u00e9lectorat se fout _compl\u00e8tement_. C'est le cas ici.\n\n\u00c7a permet d\u2019\u00e9touffer les m\u00e9dias sous leurs propres cris et de noyer les critiques l\u00e9gitimes. Trump passe son temps a faire \u00e7a mais a chaque fois ils tombent dans le panneau.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est un coup tr\u00e8s classique. Tu dis un truc qui va faire hurler la gauche et les m\u00e9dias, mais dont l\u2019\u00e9lectorat se fout &lt;em&gt;compl\u00e8tement&lt;/em&gt;. C&amp;#39;est le cas ici.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c7a permet d\u2019\u00e9touffer les m\u00e9dias sous leurs propres cris et de noyer les critiques l\u00e9gitimes. Trump passe son temps a faire \u00e7a mais a chaque fois ils tombent dans le panneau.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg538nf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491981031.0, "created_utc": 1491952231.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5470v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Cheval-fatal", "parent_id": "t1_dg52f9w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pire...des boulets avec une id\u00e9e derri\u00e8re la t\u00eate. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pire...des boulets avec une id\u00e9e derri\u00e8re la t\u00eate. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5470v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491982328.0, "created_utc": 1491953528.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg52f9w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "EHStormcrow", "parent_id": "t1_dg51xjs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas faux.\n\nBref, la question reste: est que c'est des boulets ou est qu'ils ont une id\u00e9e derri\u00e8re la t\u00eate?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas faux.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bref, la question reste: est que c&amp;#39;est des boulets ou est qu&amp;#39;ils ont une id\u00e9e derri\u00e8re la t\u00eate?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg52f9w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979939.0, "created_utc": 1491951139.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg51xjs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "PiqueAssiette", "parent_id": "t1_dg51ucl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non.\n\nUn type intelligent est potentiellement bien plus nuisible qu'une personne agissant par pure caprice ou sans r\u00e9flexion.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Un type intelligent est potentiellement bien plus nuisible qu&amp;#39;une personne agissant par pure caprice ou sans r\u00e9flexion.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg51xjs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979300.0, "created_utc": 1491950500.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg51ucl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "EHStormcrow", "parent_id": "t1_dg51q60", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je dis pas que c'est plus rassurant, mais n'est pas mieux d'avoir un mec qui a une strat\u00e9gie (m\u00eame si elle est d\u00e9testable) plut\u00f4t qu'un gars qui ne sait pas ce qu'il fait? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je dis pas que c&amp;#39;est plus rassurant, mais n&amp;#39;est pas mieux d&amp;#39;avoir un mec qui a une strat\u00e9gie (m\u00eame si elle est d\u00e9testable) plut\u00f4t qu&amp;#39;un gars qui ne sait pas ce qu&amp;#39;il fait? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg51ucl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979187.0, "created_utc": 1491950387.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg51q60", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "PiqueAssiette", "parent_id": "t1_dg51cjy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Parce que ta premi\u00e8re hypoth\u00e8se est plus rassurante que la seconde???", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Parce que ta premi\u00e8re hypoth\u00e8se est plus rassurante que la seconde???&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg51q60", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491979036.0, "created_utc": 1491950236.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg51cjy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "EHStormcrow", "parent_id": "t3_64u7rg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pas possible, ils font expr\u00e8s. \n\nJe pr\u00e9f\u00e8re croire que c'est un moyen \"subtil\" de faire plaisir \u00e0 la base conspi de droite de Trump qu'une phrase en l'air dite sans r\u00e9fl\u00e9chir...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas possible, ils font expr\u00e8s. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je pr\u00e9f\u00e8re croire que c&amp;#39;est un moyen &amp;quot;subtil&amp;quot; de faire plaisir \u00e0 la base conspi de droite de Trump qu&amp;#39;une phrase en l&amp;#39;air dite sans r\u00e9fl\u00e9chir...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg51cjy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978555.0, "created_utc": 1491949755.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5jxbc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "LeYanYan", "parent_id": "t3_64u7rg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les cons, \u00e7a ose tout.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les cons, \u00e7a ose tout.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5jxbc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492006062.0, "created_utc": 1491977262.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5g5bm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Anderztw", "parent_id": "t3_64u7rg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Faudra aussi le dire a son ministre de la defense alors aussi car lui aussi a bien dit que durant la Ww2 hitler n'avait pas utilis\u00e9 d'arme chimiques pour combattre.\n\nhttp://time.com/4735276/bashar-assad-jim-mattis-syria-attack/\n\nMais bon c'est sur que quand tu refait pas l'histoire comme les lib\u00e9raux adorent ca pleure sur twitter.\n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Faudra aussi le dire a son ministre de la defense alors aussi car lui aussi a bien dit que durant la Ww2 hitler n&amp;#39;avait pas utilis\u00e9 d&amp;#39;arme chimiques pour combattre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://time.com/4735276/bashar-assad-jim-mattis-syria-attack/\"&gt;http://time.com/4735276/bashar-assad-jim-mattis-syria-attack/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais bon c&amp;#39;est sur que quand tu refait pas l&amp;#39;histoire comme les lib\u00e9raux adorent ca pleure sur twitter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5g5bm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491998803.0, "created_utc": 1491970003.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5m3am", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "EHStormcrow", "parent_id": "t1_dg5lt5k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense pas non plus que que ce soit voulu, c'est plut\u00f4t de la connerie. Mais l\u00e0, c'est quand m\u00eame de la grosse connerie. C'est m\u00eame au del\u00e0 du S\u00e9gol\u00e8ne Royal-tier niveau de connerie. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense pas non plus que que ce soit voulu, c&amp;#39;est plut\u00f4t de la connerie. Mais l\u00e0, c&amp;#39;est quand m\u00eame de la grosse connerie. C&amp;#39;est m\u00eame au del\u00e0 du S\u00e9gol\u00e8ne Royal-tier niveau de connerie. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5m3am", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492011694.0, "created_utc": 1491982894.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5lt5k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "srL-", "parent_id": "t3_64u7rg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a a plus l'air d'\u00eatre une grosse boulette (du genre parl\u00e9 sans r\u00e9fl\u00e9chir) que du n\u00e9gationnisme quand m\u00eame.\n\nSuffit de voir la vid\u00e9o, quand le journaliste le reprend on sent bien que le porte-parole, d'un coup, s\u2019aper\u00e7oit que depuis tout \u00e0 l'heure il courait au del\u00e0 de la falaise.\n\nhttp://i.imgur.com/tXYT7Ti.gif\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a a plus l&amp;#39;air d&amp;#39;\u00eatre une grosse boulette (du genre parl\u00e9 sans r\u00e9fl\u00e9chir) que du n\u00e9gationnisme quand m\u00eame.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Suffit de voir la vid\u00e9o, quand le journaliste le reprend on sent bien que le porte-parole, d&amp;#39;un coup, s\u2019aper\u00e7oit que depuis tout \u00e0 l&amp;#39;heure il courait au del\u00e0 de la falaise.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://i.imgur.com/tXYT7Ti.gif\"&gt;http://i.imgur.com/tXYT7Ti.gif&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5lt5k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010897.0, "created_utc": 1491982097.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5m7rf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Uncelebreinconnu", "parent_id": "t3_64u7rg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bayer aime \u00e7a.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bayer aime \u00e7a.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5m7rf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012052.0, "created_utc": 1491983252.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ocec", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Thouny", "parent_id": "t1_dg5lwth", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; faux pas\n\nT'es gentil d\u00e9j\u00e0.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;faux pas&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;T&amp;#39;es gentil d\u00e9j\u00e0.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ocec", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018672.0, "created_utc": 1491989872.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5plb0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Virtymlol", "parent_id": "t1_dg5npxp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; J'ai pas d'argument quant au pourquoi c'est juste une question de faire attention alors je fais un parall\u00e8le inutile \u00e0 un incident isol\u00e9 pendant les \u00e9lections. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai pas d&amp;#39;argument quant au pourquoi c&amp;#39;est juste une question de faire attention alors je fais un parall\u00e8le inutile \u00e0 un incident isol\u00e9 pendant les \u00e9lections. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5plb0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022468.0, "created_utc": 1491993668.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5npxp", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "SweetDoge", "parent_id": "t1_dg5memh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Je ne vois pas le lien entre un pr\u00e9sident et son gouvernement qui s'expriment mal et deux candidats \u00e0 des pr\u00e9sidentielles.\n\nMmmh", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je ne vois pas le lien entre un pr\u00e9sident et son gouvernement qui s&amp;#39;expriment mal et deux candidats \u00e0 des pr\u00e9sidentielles.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Mmmh&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5npxp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016689.0, "created_utc": 1491987889.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5memh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Joseph_Stalion", "parent_id": "t1_dg5m7h2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tiens, il fallait bien ramener Hillary et Hamon dans le d\u00e9bat. Ca a beaucoup de sens...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tiens, il fallait bien ramener Hillary et Hamon dans le d\u00e9bat. Ca a beaucoup de sens...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5memh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012610.0, "created_utc": 1491983810.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64u7rg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5p0fo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "pijuul", "parent_id": "t1_dg5m7h2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Un d\u00e9roulement normal serait : on le corrige, il l'excuse (comme cela a \u00e9t\u00e9 fait).. et voil\u00e0 incident clos.\n\nIl me para\u00eet clair que c'est une erreur de sa part, et il a tent\u00e9 (maladroitement, avouons-le) de clarifier sa pens\u00e9e plus tard suite \u00e0 l'intervention de la journaliste. \n\nJe trouve que c'est une bonne chose de s'acharner sur lui pour un certain manque de comp\u00e9tence, dont il fait tout de m\u00eame preuve assez souvent. Par contre ce qui me saoule c'est les gens qui crient au scandale parcequ'il aurait ni\u00e9 l'holocauste et je sais pas quoi. Par exemple le tweet du centre Anne Frank:\n\n&gt;  MUST FIRE SEAN SPICER NOW FOR ENGAGING IN HOLOCAUST DENIAL.\n\n\u00c7a c'est clairement ridicule. S'ils avaient remplac\u00e9 \u00e7a par \"for being an idiot\", \u00e7a aurait eu selon moi plus de l\u00e9gitimit\u00e9. Son erreur est suffisamment inexcusable pour le limoger, pas besoin d'en venir \u00e0 lui pr\u00eater des intentions qu'il n'avait pas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Un d\u00e9roulement normal serait : on le corrige, il l&amp;#39;excuse (comme cela a \u00e9t\u00e9 fait).. et voil\u00e0 incident clos.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Il me para\u00eet clair que c&amp;#39;est une erreur de sa part, et il a tent\u00e9 (maladroitement, avouons-le) de clarifier sa pens\u00e9e plus tard suite \u00e0 l&amp;#39;intervention de la journaliste. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je trouve que c&amp;#39;est une bonne chose de s&amp;#39;acharner sur lui pour un certain manque de comp\u00e9tence, dont il fait tout de m\u00eame preuve assez souvent. Par contre ce qui me saoule c&amp;#39;est les gens qui crient au scandale parcequ&amp;#39;il aurait ni\u00e9 l&amp;#39;holocauste et je sais pas quoi. Par exemple le tweet du centre Anne Frank:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;MUST FIRE SEAN SPICER NOW FOR ENGAGING IN HOLOCAUST DENIAL.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c7a c&amp;#39;est clairement ridicule. S&amp;#39;ils avaient remplac\u00e9 \u00e7a par &amp;quot;for being an idiot&amp;quot;, \u00e7a aurait eu selon moi plus de l\u00e9gitimit\u00e9. Son erreur est suffisamment inexcusable pour le limoger, pas besoin d&amp;#39;en venir \u00e0 lui pr\u00eater des intentions qu&amp;#39;il n&amp;#39;avait pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5p0fo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020744.0, "created_utc": 1491991944.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5m7h2", "gilded": 0, "archived": false, "score": -6, "report_reasons": null, "author": "SweetDoge", "parent_id": "t1_dg5lwth", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bien s\u00fbr, ils devraient faire plus attention. Mais il a dit \u00e7a pendant qu'il r\u00e9pondait aux questions, et contrairement \u00e0 Hillary, il ne les poss\u00e8de pas en avance pour se pr\u00e9parer. \n\nUn d\u00e9roulement normal serait : on le corrige, il l'excuse (comme cela a \u00e9t\u00e9 fait).. et voil\u00e0 incident clos.\n\nA ce moment l\u00e0 il ne faut pas \u00e9lire Hamon qui bafouille tout les 3 mots pendant les d\u00e9bats, c'est le gouvernement fran\u00e7ais.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bien s\u00fbr, ils devraient faire plus attention. Mais il a dit \u00e7a pendant qu&amp;#39;il r\u00e9pondait aux questions, et contrairement \u00e0 Hillary, il ne les poss\u00e8de pas en avance pour se pr\u00e9parer. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Un d\u00e9roulement normal serait : on le corrige, il l&amp;#39;excuse (comme cela a \u00e9t\u00e9 fait).. et voil\u00e0 incident clos.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A ce moment l\u00e0 il ne faut pas \u00e9lire Hamon qui bafouille tout les 3 mots pendant les d\u00e9bats, c&amp;#39;est le gouvernement fran\u00e7ais.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5m7h2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012029.0, "created_utc": 1491983229.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5lwth", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "EHStormcrow", "parent_id": "t1_dg5ktac", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "N'importe quoi.\n\nC'est pas le CA de la soci\u00e9t\u00e9 amicale des b\u00fbcherons de Blois, c'est le gouvernement des US. Tu peux pas te permettre ce genre de faux pas \u00e0 ce nieau.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N&amp;#39;importe quoi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas le CA de la soci\u00e9t\u00e9 amicale des b\u00fbcherons de Blois, c&amp;#39;est le gouvernement des US. Tu peux pas te permettre ce genre de faux pas \u00e0 ce nieau.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5lwth", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492011186.0, "created_utc": 1491982386.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ktac", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "SweetDoge", "parent_id": "t3_64u7rg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00e7a devient ridicule cet acharnement, c'est facile d'attaquer des gens sur des mauvaises formulations de phrases.\n\nTrump (et son \u00e9quipe) est pro-Isra\u00ebl \u00e0 mort, mais oui ils ne reconnaissent pas l'holocauste. /s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00e7a devient ridicule cet acharnement, c&amp;#39;est facile d&amp;#39;attaquer des gens sur des mauvaises formulations de phrases.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Trump (et son \u00e9quipe) est pro-Isra\u00ebl \u00e0 mort, mais oui ils ne reconnaissent pas l&amp;#39;holocauste. /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ktac", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492008231.0, "created_utc": 1491979431.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}]