[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Voila, moi je n&amp;#39;h\u00e9site pas entre M\u00e9lenchon et Hamon, j&amp;#39;ai trouv\u00e9 Poutou inutilement agressif et ses positions comme celle d&amp;#39;Arthaud, d&amp;#39;un autre temps, je pense que Fillon est humainement m\u00e9prisable, mais que son programme est plut\u00f4t s\u00e9rieux, j&amp;#39;adh\u00e8re au discours lib\u00e9ral de Macron mais j&amp;#39;ai peur que les ralliements de socialistes fassent pencher son programme trop \u00e0 gauche, je ne me suis pas pench\u00e9 sur les petits candidats de droite faute de temps et je consid\u00e8re que le FN, ce n&amp;#39;est pas la droite, c&amp;#39;est un parti populiste qui joue sur les peurs. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quel est le meilleur candidat de la droite, et pourquoi, telle est ma question (et c&amp;#39;est s\u00e9rieux, hein, alors svp ne downvotez pas par partisanerie)(m\u00eame si je sais que vous le ferez)!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit (compte tenu du nombre de post me reprochant de ne pas \u00eatre assez pr\u00e9cis sur mes convictions) : &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le clivage gauche - droite ne signifie pas grand chose pour moi, je me d\u00e9finis comme lib\u00e9ral. Je pense que la libert\u00e9 de chacun s&amp;#39;arr\u00eate uniquement l\u00e0 o\u00f9 commence celle des autres et que l&amp;#39;Etat devrait se contenter de bien g\u00e9rer les fonctions r\u00e9galiennes (la justice, l&amp;#39;arm\u00e9e, la police, l&amp;#39;\u00e9ducation, la diffusion de la culture, la modernisation du pays, les services publics...etc) et ne pas se m\u00ealer de ce qui appartient \u00e0 la sph\u00e8re priv\u00e9e (le travail, l&amp;#39;\u00e9conomie, l&amp;#39;emploi, la cr\u00e9ation culturelle, les opinions et religions etc...). Je pense que l&amp;#39;Etat devrait \u00eatre un facilitateur et pas un emp\u00eacheur ou un emmerdeur. J&amp;#39;ai d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 \u00e9colo, PS, UMP, DVD, extr\u00eame gauche, blanc et j&amp;#39;essaye de me faire une opinion sur les programmes et les candidats sans tenir compte de leur \u00e9tiquette.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour cette \u00e9lection, je suis plus attir\u00e9 par les programmes de droite et il faut bien reconna\u00eetre que les programmes de gauche ayant d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9crypt\u00e9s ab nauseam sur &lt;a href=\"/r/france\"&gt;r/france&lt;/a&gt;, j&amp;#39;avais surtout envie d&amp;#39;avis sur la droite. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "Voila, moi je n'h\u00e9site pas entre M\u00e9lenchon et Hamon, j'ai trouv\u00e9 Poutou inutilement agressif et ses positions comme celle d'Arthaud, d'un autre temps, je pense que Fillon est humainement m\u00e9prisable, mais que son programme est plut\u00f4t s\u00e9rieux, j'adh\u00e8re au discours lib\u00e9ral de Macron mais j'ai peur que les ralliements de socialistes fassent pencher son programme trop \u00e0 gauche, je ne me suis pas pench\u00e9 sur les petits candidats de droite faute de temps et je consid\u00e8re que le FN, ce n'est pas la droite, c'est un parti populiste qui joue sur les peurs. \n\nQuel est le meilleur candidat de la droite, et pourquoi, telle est ma question (et c'est s\u00e9rieux, hein, alors svp ne downvotez pas par partisanerie)(m\u00eame si je sais que vous le ferez)!\n\nEdit (compte tenu du nombre de post me reprochant de ne pas \u00eatre assez pr\u00e9cis sur mes convictions) : \n\nLe clivage gauche - droite ne signifie pas grand chose pour moi, je me d\u00e9finis comme lib\u00e9ral. Je pense que la libert\u00e9 de chacun s'arr\u00eate uniquement l\u00e0 o\u00f9 commence celle des autres et que l'Etat devrait se contenter de bien g\u00e9rer les fonctions r\u00e9galiennes (la justice, l'arm\u00e9e, la police, l'\u00e9ducation, la diffusion de la culture, la modernisation du pays, les services publics...etc) et ne pas se m\u00ealer de ce qui appartient \u00e0 la sph\u00e8re priv\u00e9e (le travail, l'\u00e9conomie, l'emploi, la cr\u00e9ation culturelle, les opinions et religions etc...). Je pense que l'Etat devrait \u00eatre un facilitateur et pas un emp\u00eacheur ou un emmerdeur. J'ai d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 \u00e9colo, PS, UMP, DVD, extr\u00eame gauche, blanc et j'essaye de me faire une opinion sur les programmes et les candidats sans tenir compte de leur \u00e9tiquette.\n\nPour cette \u00e9lection, je suis plus attir\u00e9 par les programmes de droite et il faut bien reconna\u00eetre que les programmes de gauche ayant d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9crypt\u00e9s ab nauseam sur r/france, j'avais surtout envie d'avis sur la droite. ", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Politique", "id": "64wx6l", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 63, "report_reasons": null, "author": "crivax", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.france", "hidden": false, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": 1492013073.0, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": "metal", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/64wx6l/jai_envie_de_voter_\u00e0_droite_\u00e0_la_pr\u00e9sidentielle/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492014590.0, "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/64wx6l/jai_envie_de_voter_\u00e0_droite_\u00e0_la_pr\u00e9sidentielle/", "author_flair_text": "\\m/", "quarantine": false, "title": "J'ai envie de voter \u00e0 droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, quel est le meilleur candidat?", "created_utc": 1491985790.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.64, "num_comments": 282, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 63}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5p640", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Tintinabulle", "parent_id": "t1_dg5p193", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "De la gauche \"socialiste\", je suis d'accord. De la gauche plus \"social-d\u00e9mocrate\", j'en suis moins s\u00fbr (m\u00eame si je pense qu'on est tous les deux d'accord pour dire que c'est un continuum et pas des cases rigides de toute fa\u00e7on).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De la gauche &amp;quot;socialiste&amp;quot;, je suis d&amp;#39;accord. De la gauche plus &amp;quot;social-d\u00e9mocrate&amp;quot;, j&amp;#39;en suis moins s\u00fbr (m\u00eame si je pense qu&amp;#39;on est tous les deux d&amp;#39;accord pour dire que c&amp;#39;est un continuum et pas des cases rigides de toute fa\u00e7on).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5p640", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021225.0, "created_utc": 1491992425.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p193", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Is_This_Democracy_", "parent_id": "t1_dg5ozx5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui mais d'un point de vue \u00e9conomique pure la droite me semble plus \u00e0 m\u00eame d'approuver son programme que la gauche.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui mais d&amp;#39;un point de vue \u00e9conomique pure la droite me semble plus \u00e0 m\u00eame d&amp;#39;approuver son programme que la gauche.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5p193", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020812.0, "created_utc": 1491992012.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg64zrx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Neker", "parent_id": "t1_dg64av1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Pas besoin de faire une th\u00e8se\n\nM\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9 y'a des gens qui font [des th\u00e8ses sur des trucs que t'imagines m\u00eame pas](https://www.youtube.com/watch?v=7VEmNdJb9E4&amp;feature=youtu.be&amp;t=16s) ;-)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pas besoin de faire une th\u00e8se&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9 y&amp;#39;a des gens qui font &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=7VEmNdJb9E4&amp;amp;feature=youtu.be&amp;amp;t=16s\"&gt;des th\u00e8ses sur des trucs que t&amp;#39;imagines m\u00eame pas&lt;/a&gt; ;-)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg64zrx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492044260.0, "created_utc": 1492015460.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg64av1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Tintinabulle", "parent_id": "t1_dg6402e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; En r\u00e9alit\u00e9 bien s\u00fbr quatres axes sont n\u00e9cessaires pour situer pr\u00e9cis\u00e9ment une chose dans l'espace-temps, mais nous laisserons ceci aux \u00e9tudiants du sup\u00e9rieur. Quelques th\u00e9sards observeront que les id\u00e9es politiques elles-m\u00eames \u00e9voluent dans un espace massivement multi-dimensionel.\n\nEuh... Tu demandes \u00e0 n'importe quel \u00e9tudiant de DUT Stat et il te fait aussi de l'analyse multidimensionnelle, \u00e0 base d'ACP et d'ACM. Pas besoin de faire une th\u00e8se. :)\n\nMais je r\u00e9serve cela \u00e0 une v\u00e9ritable analyse et pas \u00e0 une discussion sur internet o\u00f9 deux dimensions suffisent (d'autant que tout le monde sait que c'est une simplification drastique).\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En r\u00e9alit\u00e9 bien s\u00fbr quatres axes sont n\u00e9cessaires pour situer pr\u00e9cis\u00e9ment une chose dans l&amp;#39;espace-temps, mais nous laisserons ceci aux \u00e9tudiants du sup\u00e9rieur. Quelques th\u00e9sards observeront que les id\u00e9es politiques elles-m\u00eames \u00e9voluent dans un espace massivement multi-dimensionel.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Euh... Tu demandes \u00e0 n&amp;#39;importe quel \u00e9tudiant de DUT Stat et il te fait aussi de l&amp;#39;analyse multidimensionnelle, \u00e0 base d&amp;#39;ACP et d&amp;#39;ACM. Pas besoin de faire une th\u00e8se. :)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais je r\u00e9serve cela \u00e0 une v\u00e9ritable analyse et pas \u00e0 une discussion sur internet o\u00f9 deux dimensions suffisent (d&amp;#39;autant que tout le monde sait que c&amp;#39;est une simplification drastique).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg64av1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492043545.0, "created_utc": 1492014745.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6402e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Neker", "parent_id": "t1_dg5ozx5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Macron est lib\u00e9ral \u00e9conomiquement\n\nEmmanuel Macron est effectivement tr\u00e8s loin du Programme Commun de la Gauche de 1981. Ce qui est tr\u00e8s bien, car la France, l'Europe et le monde ont beaucoup chang\u00e9 depuis.\n\nDans [Le Parisien d'aujourd'hui](http://www.leparisien.fr/elections/presidentielle/exclusif-videos-emmanuel-macron-presider-ce-n-est-pas-gouverner-12-04-2017-6846822.php), il propose de r\u00e9volutioner l'assurance ch\u00f4mage, d'en retirer sa gestion aux partenaires sociaux pour la confier \u00e0 l'\u00c9tat, et d'assoir son financement sur l'imp\u00f4t plut\u00f4t que sur les cotisations sociales. Loin d'\u00eatre mauvaise, l'id\u00e9e est pourtant pi\u00e9g\u00e9e politiquement et j'entends d\u00e9j\u00e0 les loups hurler aussi f\u00e9rocement \u00e0 droite qu'\u00e0 gauche. On l'accusera de brader *un certain* h\u00e9ritage social-d\u00e9mocrate tout autant qu'on s'alarmera de son app\u00e9tit pour un dirigisme cryptostalinien.\n\nVoir aussi [*Pourquoi nous, \u00e9conomistes, soutenons Emmanuel Macron*](https://www.reddit.com/r/france/comments/64xlia/pourquoi_nous_%C3%A9conomistes_soutenons_emmanuel/). La tribune du Monde, et le fil y aff\u00e9rant sur reddit, offrent des \u00e9clairages int\u00e9ressants sans pour autant apporter de r\u00e9ponse \u00e0 cette lancinante question qui tarraude d'angoisse les nuits blanches de millions d'\u00e9lecteurs d\u00e9sempar\u00e9s : *Macron est-il de gauche ou de droite ?*\n\n\nPour ma part, mes nuits sont sereines, je vous remercie. Ce monde \u00e9tant multipolaire depuis longtemps d\u00e9j\u00e0, il est bon que la France se d\u00e9tache de questions aussi na\u00efvement polaris\u00e9es.\n\nL'analyse bi-axiale que tu proposes est effectivement un premier pas, et devrait \u00eatre enseign\u00e9e dans les \u00e9coles comme un geste \u00e9l\u00e9mentaire d'hygi\u00e8ne intellectuelle. En r\u00e9alit\u00e9 bien s\u00fbr quatres axes sont n\u00e9cessaires pour situer pr\u00e9cis\u00e9ment une chose dans l'espace-temps, mais nous laisserons ceci aux \u00e9tudiants du sup\u00e9rieur. Quelques th\u00e9sards observeront que les id\u00e9es politiques elles-m\u00eames \u00e9voluent dans un espace massivement multi-dimensionel.\n\nLes repr\u00e9sentations archa\u00efques, sous la forme d'un segment de droite ou d'un secteur angulaire plan, seront consid\u00e9r\u00e9es avec tendresse et amusement dans les mus\u00e9es arch\u00e9ologiques.", "edited": 1492153292.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Macron est lib\u00e9ral \u00e9conomiquement&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Emmanuel Macron est effectivement tr\u00e8s loin du Programme Commun de la Gauche de 1981. Ce qui est tr\u00e8s bien, car la France, l&amp;#39;Europe et le monde ont beaucoup chang\u00e9 depuis.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dans &lt;a href=\"http://www.leparisien.fr/elections/presidentielle/exclusif-videos-emmanuel-macron-presider-ce-n-est-pas-gouverner-12-04-2017-6846822.php\"&gt;Le Parisien d&amp;#39;aujourd&amp;#39;hui&lt;/a&gt;, il propose de r\u00e9volutioner l&amp;#39;assurance ch\u00f4mage, d&amp;#39;en retirer sa gestion aux partenaires sociaux pour la confier \u00e0 l&amp;#39;\u00c9tat, et d&amp;#39;assoir son financement sur l&amp;#39;imp\u00f4t plut\u00f4t que sur les cotisations sociales. Loin d&amp;#39;\u00eatre mauvaise, l&amp;#39;id\u00e9e est pourtant pi\u00e9g\u00e9e politiquement et j&amp;#39;entends d\u00e9j\u00e0 les loups hurler aussi f\u00e9rocement \u00e0 droite qu&amp;#39;\u00e0 gauche. On l&amp;#39;accusera de brader &lt;em&gt;un certain&lt;/em&gt; h\u00e9ritage social-d\u00e9mocrate tout autant qu&amp;#39;on s&amp;#39;alarmera de son app\u00e9tit pour un dirigisme cryptostalinien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Voir aussi &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/france/comments/64xlia/pourquoi_nous_%C3%A9conomistes_soutenons_emmanuel/\"&gt;&lt;em&gt;Pourquoi nous, \u00e9conomistes, soutenons Emmanuel Macron&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. La tribune du Monde, et le fil y aff\u00e9rant sur reddit, offrent des \u00e9clairages int\u00e9ressants sans pour autant apporter de r\u00e9ponse \u00e0 cette lancinante question qui tarraude d&amp;#39;angoisse les nuits blanches de millions d&amp;#39;\u00e9lecteurs d\u00e9sempar\u00e9s : &lt;em&gt;Macron est-il de gauche ou de droite ?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour ma part, mes nuits sont sereines, je vous remercie. Ce monde \u00e9tant multipolaire depuis longtemps d\u00e9j\u00e0, il est bon que la France se d\u00e9tache de questions aussi na\u00efvement polaris\u00e9es.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;analyse bi-axiale que tu proposes est effectivement un premier pas, et devrait \u00eatre enseign\u00e9e dans les \u00e9coles comme un geste \u00e9l\u00e9mentaire d&amp;#39;hygi\u00e8ne intellectuelle. En r\u00e9alit\u00e9 bien s\u00fbr quatres axes sont n\u00e9cessaires pour situer pr\u00e9cis\u00e9ment une chose dans l&amp;#39;espace-temps, mais nous laisserons ceci aux \u00e9tudiants du sup\u00e9rieur. Quelques th\u00e9sards observeront que les id\u00e9es politiques elles-m\u00eames \u00e9voluent dans un espace massivement multi-dimensionel.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les repr\u00e9sentations archa\u00efques, sous la forme d&amp;#39;un segment de droite ou d&amp;#39;un secteur angulaire plan, seront consid\u00e9r\u00e9es avec tendresse et amusement dans les mus\u00e9es arch\u00e9ologiques.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6402e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492043230.0, "created_utc": 1492014430.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5xlgl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "realusername42", "parent_id": "t1_dg5ubl5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Macron alors sans h\u00e9siter je dirais.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Macron alors sans h\u00e9siter je dirais.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5xlgl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492036152.0, "created_utc": 1492007352.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ubl5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5pwi2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis de droite lib\u00e9rale", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis de droite lib\u00e9rale&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ubl5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031874.0, "created_utc": 1492003074.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pwi2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "realusername42", "parent_id": "t1_dg5ozx5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Exactement, d\u2019o\u00f9 la question sur les valeurs de l'OP pour savoir de quelle droite il se reclame exactement, \"je suis de droite\", c'est un peu flou.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Exactement, d\u2019o\u00f9 la question sur les valeurs de l&amp;#39;OP pour savoir de quelle droite il se reclame exactement, &amp;quot;je suis de droite&amp;quot;, c&amp;#39;est un peu flou.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5pwi2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023319.0, "created_utc": 1491994519.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ozx5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "Tintinabulle", "parent_id": "t1_dg5ofz4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a d\u00e9pend quelle droite. Macron est lib\u00e9ral \u00e9conomiquement, mais il est tr\u00e8s loin de la droite fa\u00e7on Manif pour tous.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a d\u00e9pend quelle droite. Macron est lib\u00e9ral \u00e9conomiquement, mais il est tr\u00e8s loin de la droite fa\u00e7on Manif pour tous.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ozx5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020702.0, "created_utc": 1491991902.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ofz4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Is_This_Democracy_", "parent_id": "t1_dg5n646", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si Macron et/ou la droite gagnent aux l\u00e9gislatives, Macron n'aura en effet aucun mal \u00e0 faire sa politique, je pense.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si Macron et/ou la droite gagnent aux l\u00e9gislatives, Macron n&amp;#39;aura en effet aucun mal \u00e0 faire sa politique, je pense.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ofz4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018984.0, "created_utc": 1491990184.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n646", "gilded": 0, "archived": false, "score": 77, "report_reasons": null, "author": "nurglw", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;mais j'ai peur que les ralliements de socialistes fassent pencher son programme trop \u00e0 gauche\n\nLa dessus, je peux me tromper, mais je pense honnetement que \u00e7a ne sera pas le cas. Ils n'ont pas montr\u00e9 de rejet massif sur Hollande qui avait cach\u00e9 ses id\u00e9es lib\u00e9rales pendant sa campagne alors je vois pas pourquoi ils le feront pour Macron qui donne la couleur d\u00e8s le d\u00e9but. D'autant plus que \u00e0 priori, les frondeurs de Hollande ne seront pas chez Macron. \n\nSi c'est que \u00e7a qui t'arr\u00e8te, je pense que Macron reste la meilleure solution. En plus si tu penses voter \u00e0 droite pour des questions \u00e9conomiques uniquement, \u00e7a t'\u00e9vitera de soutenir un mec ultra conservateur sur ce qui est des moeurs etc. \n\nBon ceci dit, pour pr\u00e9cisions, je ne voterais en aucun cas Macron au 1er tour mais bon, c'est un choix qui me parait coh\u00e9rent. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;mais j&amp;#39;ai peur que les ralliements de socialistes fassent pencher son programme trop \u00e0 gauche&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;La dessus, je peux me tromper, mais je pense honnetement que \u00e7a ne sera pas le cas. Ils n&amp;#39;ont pas montr\u00e9 de rejet massif sur Hollande qui avait cach\u00e9 ses id\u00e9es lib\u00e9rales pendant sa campagne alors je vois pas pourquoi ils le feront pour Macron qui donne la couleur d\u00e8s le d\u00e9but. D&amp;#39;autant plus que \u00e0 priori, les frondeurs de Hollande ne seront pas chez Macron. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si c&amp;#39;est que \u00e7a qui t&amp;#39;arr\u00e8te, je pense que Macron reste la meilleure solution. En plus si tu penses voter \u00e0 droite pour des questions \u00e9conomiques uniquement, \u00e7a t&amp;#39;\u00e9vitera de soutenir un mec ultra conservateur sur ce qui est des moeurs etc. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bon ceci dit, pour pr\u00e9cisions, je ne voterais en aucun cas Macron au 1er tour mais bon, c&amp;#39;est un choix qui me parait coh\u00e9rent. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5n646", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014947.0, "created_utc": 1491986147.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 77}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg644fq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "graendallstud", "parent_id": "t1_dg5r2l8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'\u00e9tait plus une blague quand \u00e0 ses origines et son accent qu'autre chose, je doit avouer que je n'ai aucune id\u00e9e quand \u00e0 ses positions sur ce point l\u00e0 (\u00e0 l'exception de sa d\u00e9fense pouss\u00e9e de la r\u00e9gion qu'il a repr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'assembl\u00e9e)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;\u00e9tait plus une blague quand \u00e0 ses origines et son accent qu&amp;#39;autre chose, je doit avouer que je n&amp;#39;ai aucune id\u00e9e quand \u00e0 ses positions sur ce point l\u00e0 (\u00e0 l&amp;#39;exception de sa d\u00e9fense pouss\u00e9e de la r\u00e9gion qu&amp;#39;il a repr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l&amp;#39;assembl\u00e9e)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg644fq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492043356.0, "created_utc": 1492014556.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5r2l8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Aversiste", "parent_id": "t1_dg5njt2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; R\u00e9gionaliste sur les bords (surtout le bord Sud-Ouest).\n\nSi tu as des infos l\u00e0 dessus je suis preneur, \u00e0 ce que je sache il n'a jamais communiqu\u00e9 sur la ratification de la charte europ\u00e9enne des langues minoritaires, par exemple.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;R\u00e9gionaliste sur les bords (surtout le bord Sud-Ouest).&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Si tu as des infos l\u00e0 dessus je suis preneur, \u00e0 ce que je sache il n&amp;#39;a jamais communiqu\u00e9 sur la ratification de la charte europ\u00e9enne des langues minoritaires, par exemple.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5r2l8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492026143.0, "created_utc": 1491997343.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5njt2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "graendallstud", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Lassalle et un centriste tendance chr\u00e9tien-d\u00e9mocrate de la bonne \u00e9poque de l'UDF (ce qui, de fait, le positionne sans doute plus \u00e0 gauche que Macron). R\u00e9gionaliste sur les bords (surtout le bord Sud-Ouest).  \nMacron ne pourra pas gouverner sans ces m\u00eames centristes historiques de l'UDF, il est trop rejet\u00e9 par l'aile gauche du PS; sa majorit\u00e9 serait sans doute compos\u00e9 des soutiens du gouvernement actuel (aile centriste du PS) et de la section UDF de l'UMP (s'il arrive \u00e0 se constituer une majorit\u00e9).  \nDupont-Aignan est un gaulliste traditionnel, proche \u00e0 une \u00e9poque de Balladur, Pasqua puis S\u00e9guin. Lib\u00e9ral \u00e9conomiquement, \"un peu\" souverainiste (partisan de l'Europe mais en faveur d'une plus grande autonomie des pays constituants), socialement conservateur (sans \u00eatre r\u00e9actionnaire).   \nCes 3 l\u00e0 sont sans doute ceux qui se rapprochent le plus de ce que tu exprimes; 2 n'ont \u00e0 peu pr\u00e8s aucune chance d'\u00eatre \u00e9lus (Lassalle et Dupont-Aignan). ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lassalle et un centriste tendance chr\u00e9tien-d\u00e9mocrate de la bonne \u00e9poque de l&amp;#39;UDF (ce qui, de fait, le positionne sans doute plus \u00e0 gauche que Macron). R\u00e9gionaliste sur les bords (surtout le bord Sud-Ouest).&lt;br/&gt;\nMacron ne pourra pas gouverner sans ces m\u00eames centristes historiques de l&amp;#39;UDF, il est trop rejet\u00e9 par l&amp;#39;aile gauche du PS; sa majorit\u00e9 serait sans doute compos\u00e9 des soutiens du gouvernement actuel (aile centriste du PS) et de la section UDF de l&amp;#39;UMP (s&amp;#39;il arrive \u00e0 se constituer une majorit\u00e9).&lt;br/&gt;\nDupont-Aignan est un gaulliste traditionnel, proche \u00e0 une \u00e9poque de Balladur, Pasqua puis S\u00e9guin. Lib\u00e9ral \u00e9conomiquement, &amp;quot;un peu&amp;quot; souverainiste (partisan de l&amp;#39;Europe mais en faveur d&amp;#39;une plus grande autonomie des pays constituants), socialement conservateur (sans \u00eatre r\u00e9actionnaire).&lt;br/&gt;\nCes 3 l\u00e0 sont sans doute ceux qui se rapprochent le plus de ce que tu exprimes; 2 n&amp;#39;ont \u00e0 peu pr\u00e8s aucune chance d&amp;#39;\u00eatre \u00e9lus (Lassalle et Dupont-Aignan). &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5njt2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016144.0, "created_utc": 1491987344.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6jtme", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "GrenobleLyon", "parent_id": "t1_dg5n65c", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "dans le livre \"un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a\" Hollande pense que Macron est sinc\u00e8rement de gauche (Macron a pens\u00e9 \u00e0 se pr\u00e9senter aux l\u00e9gislatives en 2012 pour la gauche). cc /u/crivax ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;dans le livre &amp;quot;un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a&amp;quot; Hollande pense que Macron est sinc\u00e8rement de gauche (Macron a pens\u00e9 \u00e0 se pr\u00e9senter aux l\u00e9gislatives en 2012 pour la gauche). cc &lt;a href=\"/u/crivax\"&gt;/u/crivax&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6jtme", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059487.0, "created_utc": 1492030687.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6ef7a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Vatiar", "parent_id": "t1_dg698sv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En France c'est centriste, plus tu t'\u00e9loigne du centre moins on en veut. Ailleurs le spectre politique est diff\u00e9rent.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En France c&amp;#39;est centriste, plus tu t&amp;#39;\u00e9loigne du centre moins on en veut. Ailleurs le spectre politique est diff\u00e9rent.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ef7a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053899.0, "created_utc": 1492025099.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg698sv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Aakal", "parent_id": "t1_dg5pzmc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pas universel? \nIl me semble que des partis de gauche et de droite parlent d'une plus grande int\u00e9gration il me semble (c'est fort visible quand on sort de France d'ailleurs)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas universel? \nIl me semble que des partis de gauche et de droite parlent d&amp;#39;une plus grande int\u00e9gration il me semble (c&amp;#39;est fort visible quand on sort de France d&amp;#39;ailleurs)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg698sv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492048566.0, "created_utc": 1492019766.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pzmc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Vatiar", "parent_id": "t1_dg5o45y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Centre gauche l'int\u00e9gration europ\u00e9enne", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Centre gauche l&amp;#39;int\u00e9gration europ\u00e9enne&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5pzmc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023558.0, "created_utc": 1491994758.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o45y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 26, "report_reasons": null, "author": "Amenemhab", "parent_id": "t1_dg5nhzr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si on en croit le programme qu'une militante m'a donn\u00e9 dans la rue hier, je dirais qu'il y a beaucoup de th\u00e8mes o\u00f9 c'est un programme de centre-droit classique. Faut quand m\u00eame pas oublier que Bayrou soutient le type. Sur le droit du travail ou des entreprises, sur la s\u00e9curit\u00e9, sur l'\u00e9ducation, je vois vraiment rien de gauchiste. C'est juste pas conservateur au sens de \"on va tailler dans le lard\".\n\nParmi les trucs qui me paraissent plus de gauche: une grande place pour l'\u00e9cologie, avec un plan d'investissement. Quelques augmentations d'allocs assez anecdotiques. Des mesures de transparence/moralisation au parlement. Plusieurs allusions assez vagues \u00e0 des investissements directs de l'\u00e9tat (pour les hopitaux, pour la fibre...). Un plan de lutte contre \"les discriminations\" avec contr\u00f4les d'\u00e9tat.\n\nEt puis il est pro-int\u00e9gration europ\u00e9enne, \u00e7a je sais pas de quel c\u00f4t\u00e9 c'est.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si on en croit le programme qu&amp;#39;une militante m&amp;#39;a donn\u00e9 dans la rue hier, je dirais qu&amp;#39;il y a beaucoup de th\u00e8mes o\u00f9 c&amp;#39;est un programme de centre-droit classique. Faut quand m\u00eame pas oublier que Bayrou soutient le type. Sur le droit du travail ou des entreprises, sur la s\u00e9curit\u00e9, sur l&amp;#39;\u00e9ducation, je vois vraiment rien de gauchiste. C&amp;#39;est juste pas conservateur au sens de &amp;quot;on va tailler dans le lard&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Parmi les trucs qui me paraissent plus de gauche: une grande place pour l&amp;#39;\u00e9cologie, avec un plan d&amp;#39;investissement. Quelques augmentations d&amp;#39;allocs assez anecdotiques. Des mesures de transparence/moralisation au parlement. Plusieurs allusions assez vagues \u00e0 des investissements directs de l&amp;#39;\u00e9tat (pour les hopitaux, pour la fibre...). Un plan de lutte contre &amp;quot;les discriminations&amp;quot; avec contr\u00f4les d&amp;#39;\u00e9tat.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et puis il est pro-int\u00e9gration europ\u00e9enne, \u00e7a je sais pas de quel c\u00f4t\u00e9 c&amp;#39;est.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o45y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017955.0, "created_utc": 1491989155.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 26}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qw53", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dg5nhzr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Macron est centriste et souhaitera gouverner avec une alliance gauche ou droite selon les sujets. Tu peux tenter Macron si tu veux.\n\nSinon tu as Nicolas Dupont-Aignan.\n\nOu le vote blanc. Y'a pas 36 solutions, Fillon a un peu pris la droite en otage :/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Macron est centriste et souhaitera gouverner avec une alliance gauche ou droite selon les sujets. Tu peux tenter Macron si tu veux.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sinon tu as Nicolas Dupont-Aignan.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ou le vote blanc. Y&amp;#39;a pas 36 solutions, Fillon a un peu pris la droite en otage :/&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qw53", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025753.0, "created_utc": 1491996953.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nhzr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5n65c", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Bonne question, je ne sais pas, c'est sans doutes la peur subjective n\u00e9e des ralliements (quoique, heureusement, il a dit non merci \u00e0 Royal et Touraine). ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bonne question, je ne sais pas, c&amp;#39;est sans doutes la peur subjective n\u00e9e des ralliements (quoique, heureusement, il a dit non merci \u00e0 Royal et Touraine). &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nhzr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015979.0, "created_utc": 1491987179.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n65c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 38, "report_reasons": null, "author": "_throawayplop_", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Qu'est-ce que tu as peur qu'il fasse de trop \u00e0 gauche Macron?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Qu&amp;#39;est-ce que tu as peur qu&amp;#39;il fasse de trop \u00e0 gauche Macron?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5n65c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014950.0, "created_utc": 1491986150.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 38}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5r37a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "ramensupernova", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;je pense que Fillon est humainement m\u00e9prisable, mais que son programme est plut\u00f4t s\u00e9rieux, j'adh\u00e8re au discours lib\u00e9ral de Macron mais j'ai peur que les ralliements de socialistes fassent pencher son programme trop \u00e0 gauche\n\nVote Macron aux pr\u00e9sidentielles et LR aux l\u00e9gislatives.  \nTu \u00e9lis un homme aux pr\u00e9sidentielles mais un programme/une direction aux l\u00e9gislatives et Macron est dans une situation assez unique o\u00f9 il peut gagner les pr\u00e9sidentielles sans avoir une quasi certitude de r\u00e9cup\u00e9rer la majorit\u00e9 au parlement.  \nComme \u00e7a tu as un pr\u00e9sident moins m\u00e9prisable que Fillon avec la politique LR qui, suite aux primaires du parti, devrait suivre la ligne Filloniste.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;je pense que Fillon est humainement m\u00e9prisable, mais que son programme est plut\u00f4t s\u00e9rieux, j&amp;#39;adh\u00e8re au discours lib\u00e9ral de Macron mais j&amp;#39;ai peur que les ralliements de socialistes fassent pencher son programme trop \u00e0 gauche&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vote Macron aux pr\u00e9sidentielles et LR aux l\u00e9gislatives.&lt;br/&gt;\nTu \u00e9lis un homme aux pr\u00e9sidentielles mais un programme/une direction aux l\u00e9gislatives et Macron est dans une situation assez unique o\u00f9 il peut gagner les pr\u00e9sidentielles sans avoir une quasi certitude de r\u00e9cup\u00e9rer la majorit\u00e9 au parlement.&lt;br/&gt;\nComme \u00e7a tu as un pr\u00e9sident moins m\u00e9prisable que Fillon avec la politique LR qui, suite aux primaires du parti, devrait suivre la ligne Filloniste.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5r37a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492026180.0, "created_utc": 1491997380.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qi4f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "SowetoNecklace", "parent_id": "t1_dg5pmim", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; tu es de retour\n\nNon, je shitposte, c'pas pareil.\n\n&gt; \u00c7a va bien ?\n\nTr\u00e8s !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;tu es de retour&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non, je shitposte, c&amp;#39;pas pareil.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7a va bien ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tr\u00e8s !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qi4f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024855.0, "created_utc": 1491996055.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pmim", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "bananastich", "parent_id": "t1_dg5plpm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oh, tu es de retour ! \u00c7a va bien ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oh, tu es de retour ! \u00c7a va bien ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5pmim", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022560.0, "created_utc": 1491993760.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5plpm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "SowetoNecklace", "parent_id": "t1_dg5nziy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pffff, c'est du patchouli \u00e9quitable qu'il te fallait, m\u00eame moi je sais \u00e7a.\n\nEsp\u00e8ce de fausse gauchiste.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pffff, c&amp;#39;est du patchouli \u00e9quitable qu&amp;#39;il te fallait, m\u00eame moi je sais \u00e7a.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Esp\u00e8ce de fausse gauchiste.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5plpm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022500.0, "created_utc": 1491993700.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg61hhx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "camaronmars", "parent_id": "t1_dg5nziy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "ho mais je vois que ya des marseillaises actives sur ce reddit !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ho mais je vois que ya des marseillaises actives sur ce reddit !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg61hhx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492040526.0, "created_utc": 1492011726.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nziy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 39, "report_reasons": null, "author": "bananastich", "parent_id": "t1_dg5ngcj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai failli cracher ma tisane au romarin sur mon clavier.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai failli cracher ma tisane au romarin sur mon clavier.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nziy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017548.0, "created_utc": 1491988748.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 39}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qw1c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dg5p3d5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est bien ce qu'on dit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est bien ce qu&amp;#39;on dit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qw1c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025747.0, "created_utc": 1491996947.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p3d5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "eHorsee", "parent_id": "t1_dg5ngcj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;l'internationale communiste n'est pas loin \n\nRobert Hue soutient bien Macron apr\u00e8s tout. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;l&amp;#39;internationale communiste n&amp;#39;est pas loin &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Robert Hue soutient bien Macron apr\u00e8s tout. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5p3d5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020986.0, "created_utc": 1491992186.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5s1cb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Orolol", "parent_id": "t1_dg5rym8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est le plus beau compliment qu'on puisse me faire.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est le plus beau compliment qu&amp;#39;on puisse me faire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5s1cb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028109.0, "created_utc": 1491999309.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rym8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Areliox", "parent_id": "t1_dg5ngcj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je l'ai lu avec la voix de Lordon\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je l&amp;#39;ai lu avec la voix de Lordon&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5rym8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027964.0, "created_utc": 1491999164.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ngcj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 117, "report_reasons": null, "author": "Orolol", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; j'adh\u00e8re au discours lib\u00e9ral de Macron mais j'ai peur que les ralliements de socialistes fassent pencher son programme trop \u00e0 gauche  \n  \nAh, c'est sur, que quand un gauchiste comme Valls ou Le Drian arrive dans la place, l'internationale communiste n'est pas loin.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;j&amp;#39;adh\u00e8re au discours lib\u00e9ral de Macron mais j&amp;#39;ai peur que les ralliements de socialistes fassent pencher son programme trop \u00e0 gauche  &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah, c&amp;#39;est sur, que quand un gauchiste comme Valls ou Le Drian arrive dans la place, l&amp;#39;internationale communiste n&amp;#39;est pas loin.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ngcj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015834.0, "created_utc": 1491987034.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 117}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nrhv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "gubbsbe", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est impossible de t'aider. Tu n'expliques rien sur les envies qui te poussent de voter \u00e0 gauche et \u00e0 droite. Voter \u00e0 droite? Trop \u00e0 gauche? Ca veut dire quoi? Tu dois d\u00e9velopper. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est impossible de t&amp;#39;aider. Tu n&amp;#39;expliques rien sur les envies qui te poussent de voter \u00e0 gauche et \u00e0 droite. Voter \u00e0 droite? Trop \u00e0 gauche? Ca veut dire quoi? Tu dois d\u00e9velopper. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nrhv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016834.0, "created_utc": 1491988034.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg67fme", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MrLaMadeleine", "parent_id": "t1_dg66xjw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui tout \u00e0 fait ! Je dois dire que \u00e7a me d\u00e9sole \u00e9galement... Je place un peu d'espoir en M\u00e9lenchon mais j'ai bien peur que lui aussi ne finisse que par s'asseoir sur le tr\u00f4ne (certes confortable) du pr\u00e9sident-tribun de la V\u00e8me... Les forces bureaucratiques en pr\u00e9sence jouent contre lui, ce sera dur de r\u00e9former.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui tout \u00e0 fait ! Je dois dire que \u00e7a me d\u00e9sole \u00e9galement... Je place un peu d&amp;#39;espoir en M\u00e9lenchon mais j&amp;#39;ai bien peur que lui aussi ne finisse que par s&amp;#39;asseoir sur le tr\u00f4ne (certes confortable) du pr\u00e9sident-tribun de la V\u00e8me... Les forces bureaucratiques en pr\u00e9sence jouent contre lui, ce sera dur de r\u00e9former.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg67fme", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492046750.0, "created_utc": 1492017950.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg66xjw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "shalli", "parent_id": "t1_dg64yb1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est vrai ce que tu dis mais pour moi ca n'est qu'une fa\u00e7ade populiste qui s'effondrera apr\u00e8s les \u00e9lections. Je ne vois chez lui qu'une s\u00e9rie de renoncements \u00e0 venir sur tout ce qui fait le mod\u00e8le fran\u00e7ais. Non seulement il ne semble pas remettre en cause fermement les tutelles supra-nationales que sont l'UE et l'OTAN, mais en plus il va dans le sens d'une perte suppl\u00e9mentaire de souverainet\u00e9 en se montrant favorable au CETA. Il a ouvertement pris le parti d'embrasser le lib\u00e9ralisme anglo-saxon, et s'il s'appuie sur nos champions nationaux lorsqu'ils gagnent, il ne les sauve pas lorsqu'ils sont en difficult\u00e9. Ce n'est pas un Bonaparte, c'est un Napol\u00e9on de carnaval. Un ambitieux pilot\u00e9 par une caste qui place ses int\u00e9r\u00eats au dessus de ceux de la nation. Vu comme c'est parti, il sera \u00e9lu et \u00e7a me d\u00e9sole.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est vrai ce que tu dis mais pour moi ca n&amp;#39;est qu&amp;#39;une fa\u00e7ade populiste qui s&amp;#39;effondrera apr\u00e8s les \u00e9lections. Je ne vois chez lui qu&amp;#39;une s\u00e9rie de renoncements \u00e0 venir sur tout ce qui fait le mod\u00e8le fran\u00e7ais. Non seulement il ne semble pas remettre en cause fermement les tutelles supra-nationales que sont l&amp;#39;UE et l&amp;#39;OTAN, mais en plus il va dans le sens d&amp;#39;une perte suppl\u00e9mentaire de souverainet\u00e9 en se montrant favorable au CETA. Il a ouvertement pris le parti d&amp;#39;embrasser le lib\u00e9ralisme anglo-saxon, et s&amp;#39;il s&amp;#39;appuie sur nos champions nationaux lorsqu&amp;#39;ils gagnent, il ne les sauve pas lorsqu&amp;#39;ils sont en difficult\u00e9. Ce n&amp;#39;est pas un Bonaparte, c&amp;#39;est un Napol\u00e9on de carnaval. Un ambitieux pilot\u00e9 par une caste qui place ses int\u00e9r\u00eats au dessus de ceux de la nation. Vu comme c&amp;#39;est parti, il sera \u00e9lu et \u00e7a me d\u00e9sole.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg66xjw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492046251.0, "created_utc": 1492017451.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg64yb1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MrLaMadeleine", "parent_id": "t1_dg63vkb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui mais le culte de la personnalit\u00e9 qui se produit autour de lui, comme homme providentiel aux talents exceptionnels, serait \u00e0 m\u00eame d'en faire un petit Bonaparte (qui n'a pas manqu\u00e9 de m\u00e9nager la finance de son \u00e9poque). De plus il est dou\u00e9 de certaines pulsions autoritaires (sur lesquelles il a pu revenir, en Big Brother mod\u00e9r\u00e9) qui feraient de lui un financier un tantinet autoritaire doubl\u00e9 d'un homme providentiel", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui mais le culte de la personnalit\u00e9 qui se produit autour de lui, comme homme providentiel aux talents exceptionnels, serait \u00e0 m\u00eame d&amp;#39;en faire un petit Bonaparte (qui n&amp;#39;a pas manqu\u00e9 de m\u00e9nager la finance de son \u00e9poque). De plus il est dou\u00e9 de certaines pulsions autoritaires (sur lesquelles il a pu revenir, en Big Brother mod\u00e9r\u00e9) qui feraient de lui un financier un tantinet autoritaire doubl\u00e9 d&amp;#39;un homme providentiel&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg64yb1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492044217.0, "created_utc": 1492015417.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg63vkb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "shalli", "parent_id": "t1_dg633rr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai du mal \u00e0 voir en lui un bonapartiste qui pour moi doit etre un minimum souverainiste. J'aime bien [ce billet](http://eric-verhaeghe.entreprise.news/2016/04/07/macron-invente-lorleanisme-de-gauche/) qui lui attribue l'invention d'un \"orleanisme de gauche\" m\u00eame si je le vois moins \u00e0 gauche que son auteur.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai du mal \u00e0 voir en lui un bonapartiste qui pour moi doit etre un minimum souverainiste. J&amp;#39;aime bien &lt;a href=\"http://eric-verhaeghe.entreprise.news/2016/04/07/macron-invente-lorleanisme-de-gauche/\"&gt;ce billet&lt;/a&gt; qui lui attribue l&amp;#39;invention d&amp;#39;un &amp;quot;orleanisme de gauche&amp;quot; m\u00eame si je le vois moins \u00e0 gauche que son auteur.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg63vkb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492043099.0, "created_utc": 1492014299.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg633rr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MrLaMadeleine", "parent_id": "t1_dg61a5g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, je vois ce que tu veux dire et suis plut\u00f4t d'accord. O\u00f9 placerais-tu Macron selon ces crit\u00e8res? \nPeut-on dire que sa volont\u00e9 de [fusionner les deux corps du roi](https://www.franceculture.fr/emissions/le-billet-politique/la-tentation-monarchique-demmanuel-macron) en fait un r\u00e9sidu bonapartiste?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, je vois ce que tu veux dire et suis plut\u00f4t d&amp;#39;accord. O\u00f9 placerais-tu Macron selon ces crit\u00e8res? \nPeut-on dire que sa volont\u00e9 de &lt;a href=\"https://www.franceculture.fr/emissions/le-billet-politique/la-tentation-monarchique-demmanuel-macron\"&gt;fusionner les deux corps du roi&lt;/a&gt; en fait un r\u00e9sidu bonapartiste?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg633rr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492042282.0, "created_utc": 1492013482.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg61a5g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "shalli", "parent_id": "t1_dg60ngi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est vrai que son alliance avec les r\u00e9actionnaires de la manif pour tous tend \u00e0 le rapprocher du courant l\u00e9gitimiste mais c'est pour moi une alliance de circonstance (il ne reviendra pas sur le mariage gay ou l'avortement). De plus, son europhilie et son lib\u00e9ralisme le disqualifient sur ce plan \u00e0 mon avis.\n\nLa droite l\u00e9gitimiste serait plut\u00f4t \u00e0 chercher du cot\u00e9 de l'aile tradi du FN avec Marion Mar\u00e9chal LP en porte \u00e9tendard.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est vrai que son alliance avec les r\u00e9actionnaires de la manif pour tous tend \u00e0 le rapprocher du courant l\u00e9gitimiste mais c&amp;#39;est pour moi une alliance de circonstance (il ne reviendra pas sur le mariage gay ou l&amp;#39;avortement). De plus, son europhilie et son lib\u00e9ralisme le disqualifient sur ce plan \u00e0 mon avis.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La droite l\u00e9gitimiste serait plut\u00f4t \u00e0 chercher du cot\u00e9 de l&amp;#39;aile tradi du FN avec Marion Mar\u00e9chal LP en porte \u00e9tendard.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg61a5g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492040299.0, "created_utc": 1492011499.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg60ngi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MrLaMadeleine", "parent_id": "t1_dg5xk3t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Fillon ne serait-il pas plut\u00f4t l\u00e9gitimiste? (version att\u00e9nu\u00e9e, mais moins lib\u00e9rale sur le plan politique et culturel qu'un orl\u00e9aniste)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fillon ne serait-il pas plut\u00f4t l\u00e9gitimiste? (version att\u00e9nu\u00e9e, mais moins lib\u00e9rale sur le plan politique et culturel qu&amp;#39;un orl\u00e9aniste)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg60ngi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039607.0, "created_utc": 1492010807.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5xk3t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "shalli", "parent_id": "t1_dg5oo3k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[Il existe plusieurs droites](https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Droites_en_France#Actualisation_de_2005). NDA serait plutot bonapartiste tandis que Fillon s\u2019apparente \u00e0 la droite orleaniste.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Droites_en_France#Actualisation_de_2005\"&gt;Il existe plusieurs droites&lt;/a&gt;. NDA serait plutot bonapartiste tandis que Fillon s\u2019apparente \u00e0 la droite orleaniste.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5xk3t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492036105.0, "created_utc": 1492007305.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oo3k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "trafikant", "parent_id": "t1_dg5nucn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il est quand m\u00eame isolationniste, l\u00e0 o\u00f9 la droite dans mon esprit est plut\u00f4t lib\u00e9rale.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il est quand m\u00eame isolationniste, l\u00e0 o\u00f9 la droite dans mon esprit est plut\u00f4t lib\u00e9rale.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5oo3k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019687.0, "created_utc": 1491990887.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nucn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Otolia", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Dupont Aignan est tr\u00e8s France Forte et travail famille patrie mais il est moins excit\u00e9 que les autres \u00e9nergum\u00e8nes de droite. Je ne pensais qu'on en arriverait l\u00e0 un jour mais pour moi c'est le meilleur candidat de droite traditionnelle", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dupont Aignan est tr\u00e8s France Forte et travail famille patrie mais il est moins excit\u00e9 que les autres \u00e9nergum\u00e8nes de droite. Je ne pensais qu&amp;#39;on en arriverait l\u00e0 un jour mais pour moi c&amp;#39;est le meilleur candidat de droite traditionnelle&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nucn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017089.0, "created_utc": 1491988289.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7d17r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg7cuyn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si tu dis : tu es lib\u00e9ral donc tu consid\u00e8res que les sdf doivent se sortir tous seuls de la merde, tu vas un peu vite en besogne. Dire \"je suis lib\u00e9ral\" ne me d\u00e9finit pas compl\u00e8tement, je pense que chaque individu est un petit peu plus complexe que l'\u00e9tiquette politique qu'il s'attribue. C'est aussi pour cela qu'il est difficile de citer trois id\u00e9es \u00e0 l'emporte pi\u00e8ce avant de conclure par \"donc tu dois voter x ou y\"... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si tu dis : tu es lib\u00e9ral donc tu consid\u00e8res que les sdf doivent se sortir tous seuls de la merde, tu vas un peu vite en besogne. Dire &amp;quot;je suis lib\u00e9ral&amp;quot; ne me d\u00e9finit pas compl\u00e8tement, je pense que chaque individu est un petit peu plus complexe que l&amp;#39;\u00e9tiquette politique qu&amp;#39;il s&amp;#39;attribue. C&amp;#39;est aussi pour cela qu&amp;#39;il est difficile de citer trois id\u00e9es \u00e0 l&amp;#39;emporte pi\u00e8ce avant de conclure par &amp;quot;donc tu dois voter x ou y&amp;quot;... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7d17r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105872.0, "created_utc": 1492077072.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cuyn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "overly_flowered", "parent_id": "t1_dg7cn74", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Es tu r\u00e9ellement familer avec la dogme \"lib\u00e9ral\" ? Le concept de main invisible d'Adam Smith ? L'\u00e9quilibre du march\u00e9 ? La responsabilit\u00e9 individuel ?\n\nJe ne vois pas o\u00f9 j'ai fait une analyse de ta personnalit\u00e9. Tu sembles convaincu par des id\u00e9es. Je t'expliques que Macron les incarne parfaitement, et que par cons\u00e9quent tu devrais voter pour lui.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Es tu r\u00e9ellement familer avec la dogme &amp;quot;lib\u00e9ral&amp;quot; ? Le concept de main invisible d&amp;#39;Adam Smith ? L&amp;#39;\u00e9quilibre du march\u00e9 ? La responsabilit\u00e9 individuel ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne vois pas o\u00f9 j&amp;#39;ai fait une analyse de ta personnalit\u00e9. Tu sembles convaincu par des id\u00e9es. Je t&amp;#39;expliques que Macron les incarne parfaitement, et que par cons\u00e9quent tu devrais voter pour lui.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7cuyn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105348.0, "created_utc": 1492076548.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cn74", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg7ckf8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "D\u00e9sol\u00e9, mais je ne vois toujours pas le rapport entre ce que j'ai \u00e9crit et ce que tu en d\u00e9duis. Mais c'est pas grave, je ne demandais pas une analyse de ma personnalit\u00e9 mais un d\u00e9bat d'id\u00e9es sur les programmes de droite!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D\u00e9sol\u00e9, mais je ne vois toujours pas le rapport entre ce que j&amp;#39;ai \u00e9crit et ce que tu en d\u00e9duis. Mais c&amp;#39;est pas grave, je ne demandais pas une analyse de ma personnalit\u00e9 mais un d\u00e9bat d&amp;#39;id\u00e9es sur les programmes de droite!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7cn74", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104676.0, "created_utc": 1492075876.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ckf8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "overly_flowered", "parent_id": "t1_dg7cj30", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;j'adh\u00e8re au discours lib\u00e9ral de Macron mais j'ai peur que les ralliements de socialistes fassent pencher son programme trop \u00e0 gauche\n\nSi tu ne connais pas la d\u00e9finition des mots que tu utilises, je m'excuse pour mon commentaire ;)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;j&amp;#39;adh\u00e8re au discours lib\u00e9ral de Macron mais j&amp;#39;ai peur que les ralliements de socialistes fassent pencher son programme trop \u00e0 gauche&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Si tu ne connais pas la d\u00e9finition des mots que tu utilises, je m&amp;#39;excuse pour mon commentaire ;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ckf8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104439.0, "created_utc": 1492075639.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cj30", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg7bhqc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;mais que tu penses (d'apr\u00e8s ce que j'ai compris), que les SDF ne devraient s'en prendre qu'\u00e0 eux m\u00eame de pas avoir un costard\n\nBien jou\u00e9 Nostradamus, o\u00f9 es-tu all\u00e9 chercher \u00e7a?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;mais que tu penses (d&amp;#39;apr\u00e8s ce que j&amp;#39;ai compris), que les SDF ne devraient s&amp;#39;en prendre qu&amp;#39;\u00e0 eux m\u00eame de pas avoir un costard&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bien jou\u00e9 Nostradamus, o\u00f9 es-tu all\u00e9 chercher \u00e7a?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7cj30", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104332.0, "created_utc": 1492075532.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7bhqc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "overly_flowered", "parent_id": "t1_dg60dtm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben votes Macron du coup. \n\nSi t'as rien contre les \u00e9trangers, les femmes, et les homosexuelles, mais que tu penses (d'apr\u00e8s ce que j'ai compris), que les SDF ne devraient s'en prendre qu'\u00e0 eux m\u00eame de pas avoir un costard, Macron est PARFAIT pour toi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben votes Macron du coup. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si t&amp;#39;as rien contre les \u00e9trangers, les femmes, et les homosexuelles, mais que tu penses (d&amp;#39;apr\u00e8s ce que j&amp;#39;ai compris), que les SDF ne devraient s&amp;#39;en prendre qu&amp;#39;\u00e0 eux m\u00eame de pas avoir un costard, Macron est PARFAIT pour toi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7bhqc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101137.0, "created_utc": 1492072337.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg60dtm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5o98l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;de quel oeil vois-tu les rapprochements ostentatoires entre Fillon et les conservateurs-extr\u00e9mistes cathos de la MPT et consors\n\nMal. Tout comme je vis tr\u00e8s mal le rapprochement de l'UMP avec le FN depuis le deuxi\u00e8me tour de la derni\u00e8re pr\u00e9sidentielle. Deuxi\u00e8me tour auquel j'ai vot\u00e9 Hollande alors que j'avais vot\u00e9 Sarkozy au premier tour, parce que l'alliance avec le FN, c'est pas dans mes g\u00e8nes, c'est tout simplement inenvisageable (m\u00eame si, pour citer Mitterrand, la victoire n'a pas d'odeur).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;de quel oeil vois-tu les rapprochements ostentatoires entre Fillon et les conservateurs-extr\u00e9mistes cathos de la MPT et consors&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Mal. Tout comme je vis tr\u00e8s mal le rapprochement de l&amp;#39;UMP avec le FN depuis le deuxi\u00e8me tour de la derni\u00e8re pr\u00e9sidentielle. Deuxi\u00e8me tour auquel j&amp;#39;ai vot\u00e9 Hollande alors que j&amp;#39;avais vot\u00e9 Sarkozy au premier tour, parce que l&amp;#39;alliance avec le FN, c&amp;#39;est pas dans mes g\u00e8nes, c&amp;#39;est tout simplement inenvisageable (m\u00eame si, pour citer Mitterrand, la victoire n&amp;#39;a pas d&amp;#39;odeur).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg60dtm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039315.0, "created_utc": 1492010515.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o98l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "srL-", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vu ce que tu \u00e9cris, j'ai pas l'impression qu'il y ait vraiment de questions \u00e0 se poser.\n\nTon choix, d'apr\u00e8s tes id\u00e9es, se r\u00e9sume \u00e0 Fillon ou Macron, \u00e0 mon sens entre les deux Macron est encore le mieux. Fillon me semble attard\u00e9 soci\u00e9talement, et si tu vois d'un mauvais oeil le rapprochement d'une certaine gauche (consid\u00e9r\u00e9e de droite par les gens de gauche, ironie), de quel oeil vois-tu les rapprochements ostentatoires entre Fillon et les conservateurs-extr\u00e9mistes cathos de la MPT et consors ?\n\nEntre deux maux, autant choisir le moindre (et puis je ne te parle m\u00eame pas du fait qu'il n'a pas rendu l'argent :p)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vu ce que tu \u00e9cris, j&amp;#39;ai pas l&amp;#39;impression qu&amp;#39;il y ait vraiment de questions \u00e0 se poser.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ton choix, d&amp;#39;apr\u00e8s tes id\u00e9es, se r\u00e9sume \u00e0 Fillon ou Macron, \u00e0 mon sens entre les deux Macron est encore le mieux. Fillon me semble attard\u00e9 soci\u00e9talement, et si tu vois d&amp;#39;un mauvais oeil le rapprochement d&amp;#39;une certaine gauche (consid\u00e9r\u00e9e de droite par les gens de gauche, ironie), de quel oeil vois-tu les rapprochements ostentatoires entre Fillon et les conservateurs-extr\u00e9mistes cathos de la MPT et consors ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Entre deux maux, autant choisir le moindre (et puis je ne te parle m\u00eame pas du fait qu&amp;#39;il n&amp;#39;a pas rendu l&amp;#39;argent :p)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o98l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018396.0, "created_utc": 1491989596.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg63gvu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Tasdelettre", "parent_id": "t1_dg5wf4r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "'Prefere crever dans un hopital qu'en faisant la queue pour le pain.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;#39;Prefere crever dans un hopital qu&amp;#39;en faisant la queue pour le pain.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg63gvu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492042671.0, "created_utc": 1492013871.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5wf4r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Patandru", "parent_id": "t1_dg5q2fx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le filet de s\u00e9curit\u00e9, c'est s'assurer que si les gens cr\u00e8vent dans la rue, ce sera pas de faim et pas sur un banc public ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le filet de s\u00e9curit\u00e9, c&amp;#39;est s&amp;#39;assurer que si les gens cr\u00e8vent dans la rue, ce sera pas de faim et pas sur un banc public ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5wf4r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034721.0, "created_utc": 1492005921.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5q2fx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "oakpope", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je voterai Macron \u00e9tant de centre droit. Je me sens lib\u00e9ral en \u00e9conomie et lib\u00e9ral pour les questions de soci\u00e9t\u00e9 tout en voulant maintenir un filet de s\u00e9curit\u00e9 pour les plus d\u00e9munis. Je suis tr\u00e8s pro EU allant m\u00eame jusqu'\u00e0 souhaiter une sorte de f\u00e9d\u00e9ralisme. De plus il me semble que voter Macron est le meilleur rempart contre un second tour M\u00e9lenchon / Le Pen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je voterai Macron \u00e9tant de centre droit. Je me sens lib\u00e9ral en \u00e9conomie et lib\u00e9ral pour les questions de soci\u00e9t\u00e9 tout en voulant maintenir un filet de s\u00e9curit\u00e9 pour les plus d\u00e9munis. Je suis tr\u00e8s pro EU allant m\u00eame jusqu&amp;#39;\u00e0 souhaiter une sorte de f\u00e9d\u00e9ralisme. De plus il me semble que voter Macron est le meilleur rempart contre un second tour M\u00e9lenchon / Le Pen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5q2fx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023769.0, "created_utc": 1491994969.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5t7c5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Oelingz", "parent_id": "t1_dg5sq71", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est une purge de l\u00e9gif\u00e9rer sur le sujet de la GPA, d\u00e9finir la limite entre vendre son corps pour porter l'enfant d'un autre et se retrouver avec des \"couveuses\" et tout le trafic humain qui va avec est un casse-t\u00eate incroyable. Il n'y a pas de bonne r\u00e9ponse. Reconna\u00eetre les enfants n\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger de GPA est d\u00e9j\u00e0 un bon pas en avant. Il est pour la PMA par contre et contrairement \u00e0 Fillon ne remet pas en cause le marriage pour tous. Y'a une diff\u00e9rence entre \u00eatre de gauche et vouloir continuellement avancer \u00e0 un moment il faut s'avoir s'arr\u00eater et laisser le temps au 40/50% de la population qui sont un peu plus en retard sur \u00e7a de catch up. Sinon on va avoir Trump ici aussi.\n\nDe m\u00e9moire Macron est pour la d\u00e9p\u00e9nalisation de la possession en petite quantit\u00e9 du canabis (comprendre d\u00e9p\u00e9nalisation de la consommation) mais contre une l\u00e9galisation, si tu lui mets un Assembl\u00e9e PS/FI/En Marche, t'inqui\u00e8te pas il sera l\u00e9galis\u00e9, si tu lui mets une Assembl\u00e9e LR/EM tu auras rien de beau, c'est l'Assembl\u00e9e qui aura le fin mot de l'histoire avec lui et c'est quand m\u00eame une bonne chose. La cohabitation c'\u00e9tait bien.\n\nMacron ne parle pas de cr\u00e9er une agence pour contr\u00f4ler les mutuelles.\n\nDans l'absolu la seule et unique raison pour laquelle je vote Macron est que l'UE me convient, qu'il souhaite la faire \u00e9voluer tranquillement sans faire peur aux march\u00e9s et que l'UE va dans une bonne direction quoiqu'en disent les populistes. L'autre raison c'est que Hamon va perdre et que je veux pas d'un deuxi\u00e8me tour avec MLP/Fillon et/ou M\u00e9lenchon parce que c'est trois candidats qui sont pour des raisons diverses selon moi une catastrophe pour le pays si \u00e9lu.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est une purge de l\u00e9gif\u00e9rer sur le sujet de la GPA, d\u00e9finir la limite entre vendre son corps pour porter l&amp;#39;enfant d&amp;#39;un autre et se retrouver avec des &amp;quot;couveuses&amp;quot; et tout le trafic humain qui va avec est un casse-t\u00eate incroyable. Il n&amp;#39;y a pas de bonne r\u00e9ponse. Reconna\u00eetre les enfants n\u00e9s \u00e0 l&amp;#39;\u00e9tranger de GPA est d\u00e9j\u00e0 un bon pas en avant. Il est pour la PMA par contre et contrairement \u00e0 Fillon ne remet pas en cause le marriage pour tous. Y&amp;#39;a une diff\u00e9rence entre \u00eatre de gauche et vouloir continuellement avancer \u00e0 un moment il faut s&amp;#39;avoir s&amp;#39;arr\u00eater et laisser le temps au 40/50% de la population qui sont un peu plus en retard sur \u00e7a de catch up. Sinon on va avoir Trump ici aussi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De m\u00e9moire Macron est pour la d\u00e9p\u00e9nalisation de la possession en petite quantit\u00e9 du canabis (comprendre d\u00e9p\u00e9nalisation de la consommation) mais contre une l\u00e9galisation, si tu lui mets un Assembl\u00e9e PS/FI/En Marche, t&amp;#39;inqui\u00e8te pas il sera l\u00e9galis\u00e9, si tu lui mets une Assembl\u00e9e LR/EM tu auras rien de beau, c&amp;#39;est l&amp;#39;Assembl\u00e9e qui aura le fin mot de l&amp;#39;histoire avec lui et c&amp;#39;est quand m\u00eame une bonne chose. La cohabitation c&amp;#39;\u00e9tait bien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Macron ne parle pas de cr\u00e9er une agence pour contr\u00f4ler les mutuelles.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dans l&amp;#39;absolu la seule et unique raison pour laquelle je vote Macron est que l&amp;#39;UE me convient, qu&amp;#39;il souhaite la faire \u00e9voluer tranquillement sans faire peur aux march\u00e9s et que l&amp;#39;UE va dans une bonne direction quoiqu&amp;#39;en disent les populistes. L&amp;#39;autre raison c&amp;#39;est que Hamon va perdre et que je veux pas d&amp;#39;un deuxi\u00e8me tour avec MLP/Fillon et/ou M\u00e9lenchon parce que c&amp;#39;est trois candidats qui sont pour des raisons diverses selon moi une catastrophe pour le pays si \u00e9lu.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5t7c5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030140.0, "created_utc": 1492001340.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6gza1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "tuftelins", "parent_id": "t1_dg6gjnx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui enfin il s'engage \u00e0 rien l\u00e0, il a pas le choix, la France est (bien heureusement) oblig\u00e9e par la CEDH de reconna\u00eetre les enfants n\u00e9s par GPA \u00e0 l'\u00e9tranger. Mais il reste quand m\u00eame oppos\u00e9 \u00e0 la GPA en France.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui enfin il s&amp;#39;engage \u00e0 rien l\u00e0, il a pas le choix, la France est (bien heureusement) oblig\u00e9e par la CEDH de reconna\u00eetre les enfants n\u00e9s par GPA \u00e0 l&amp;#39;\u00e9tranger. Mais il reste quand m\u00eame oppos\u00e9 \u00e0 la GPA en France.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6gza1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492056515.0, "created_utc": 1492027715.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6gjnx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "liptonreddit", "parent_id": "t1_dg5sq71", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Macron contre la GPA? LOL\n\nOK: http://www.europe1.fr/politique/macron-se-dit-favorable-a-la-reconnaissance-des-enfants-nes-dune-gpa-a-letranger-2988431", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Macron contre la GPA? LOL&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;OK: &lt;a href=\"http://www.europe1.fr/politique/macron-se-dit-favorable-a-la-reconnaissance-des-enfants-nes-dune-gpa-a-letranger-2988431\"&gt;http://www.europe1.fr/politique/macron-se-dit-favorable-a-la-reconnaissance-des-enfants-nes-dune-gpa-a-letranger-2988431&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6gjnx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492056066.0, "created_utc": 1492027266.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5sq71", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "tuftelins", "parent_id": "t1_dg5r6r3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Au contraire, son programme sur les sujets sociaux est quasiment indistinguable de celui de Fillon. Il est contre la d\u00e9p\u00e9nalisation (ou la l\u00e9galisation) du cannabis (ce qui revient \u00e0 accepter que l'Etat continue de ruiner pour des motifs futiles la vie des fumeurs de joints), contre la GPA, contre l'euthanasie, etc.\n\nSur la S\u00e9cu son programme est identique \u00e0 celui de Fillon (apr\u00e8s son r\u00e9trop\u00e9dalage bien s\u00fbr :)))) ) puisqu'il a indiqu\u00e9 que la S\u00e9cu devait se concentrer sur le gros risque. Ah et concernant les mutuelles, Fillon lui aussi veut cr\u00e9er une agence pour les contr\u00f4ler.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Au contraire, son programme sur les sujets sociaux est quasiment indistinguable de celui de Fillon. Il est contre la d\u00e9p\u00e9nalisation (ou la l\u00e9galisation) du cannabis (ce qui revient \u00e0 accepter que l&amp;#39;Etat continue de ruiner pour des motifs futiles la vie des fumeurs de joints), contre la GPA, contre l&amp;#39;euthanasie, etc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sur la S\u00e9cu son programme est identique \u00e0 celui de Fillon (apr\u00e8s son r\u00e9trop\u00e9dalage bien s\u00fbr :)))) ) puisqu&amp;#39;il a indiqu\u00e9 que la S\u00e9cu devait se concentrer sur le gros risque. Ah et concernant les mutuelles, Fillon lui aussi veut cr\u00e9er une agence pour les contr\u00f4ler.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5sq71", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029350.0, "created_utc": 1492000550.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5r6r3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Oelingz", "parent_id": "t1_dg5qiui", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La s\u00e9cu ? De m\u00e9moire, il veut augmenter les remboursement et imposer des contraintes au mutuelles et lisser sur plusieurs ann\u00e9es les budgets pour favoriser la planification de celles-ci. Sans toucher aux trucs importants notamment les remboursements des frais hospitaliers qui sont bien pris en charge \u00e0 l'heure actuelle. Si \u00e7a c'est de droite, je sais pas o\u00f9 tu ranges le programme de Fillon.\n\nIl a un programme sur les gros sujets sociaux qui est vraiment tr\u00e8s proche de Hamon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La s\u00e9cu ? De m\u00e9moire, il veut augmenter les remboursement et imposer des contraintes au mutuelles et lisser sur plusieurs ann\u00e9es les budgets pour favoriser la planification de celles-ci. Sans toucher aux trucs importants notamment les remboursements des frais hospitaliers qui sont bien pris en charge \u00e0 l&amp;#39;heure actuelle. Si \u00e7a c&amp;#39;est de droite, je sais pas o\u00f9 tu ranges le programme de Fillon.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il a un programme sur les gros sujets sociaux qui est vraiment tr\u00e8s proche de Hamon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5r6r3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492026392.0, "created_utc": 1491997592.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qiui", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "Mgwai", "parent_id": "t1_dg5ol2h", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est quand m\u00eame dommage de consid\u00e9rer qu'investir dans l'\u00e9ducation soit une mesure de gauche aujourd'hui.\n\nEt puis les gros sujets sociaux, notamment sur la s\u00e9cu, se rapprochent \u00e9troitement des sujets \u00e9conomiques, qui, tu l'as dit toi-m\u00eame, est bien une \u00e9conomie de droite !\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est quand m\u00eame dommage de consid\u00e9rer qu&amp;#39;investir dans l&amp;#39;\u00e9ducation soit une mesure de gauche aujourd&amp;#39;hui.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et puis les gros sujets sociaux, notamment sur la s\u00e9cu, se rapprochent \u00e9troitement des sujets \u00e9conomiques, qui, tu l&amp;#39;as dit toi-m\u00eame, est bien une \u00e9conomie de droite !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qiui", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024901.0, "created_utc": 1491996101.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5wc21", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Patandru", "parent_id": "t1_dg5ol2h", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On rappelle que pour caricaturer.gauche= r\u00e9partition des richesses. Macron est pas plus a gauche que le Pen", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On rappelle que pour caricaturer.gauche= r\u00e9partition des richesses. Macron est pas plus a gauche que le Pen&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5wc21", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034612.0, "created_utc": 1492005812.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ol2h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Oelingz", "parent_id": "t1_dg5oiff", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Investir dans l'education, ses positions sur tous les gros sujets sociaux (versus Fillon si tu  veux un rappel de ce qu'est la droite), etc.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Investir dans l&amp;#39;education, ses positions sur tous les gros sujets sociaux (versus Fillon si tu  veux un rappel de ce qu&amp;#39;est la droite), etc.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ol2h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019429.0, "created_utc": 1491990629.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oiff", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "NerosTie", "parent_id": "t1_dg5o1k4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais c'est quoi qui est \u00e0 gauche chez lui ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais c&amp;#39;est quoi qui est \u00e0 gauche chez lui ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5oiff", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019204.0, "created_utc": 1491990404.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5oigl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "henrax", "parent_id": "t1_dg5o1k4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais l'\u00e9conomie est la majeure partie de son programme.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais l&amp;#39;\u00e9conomie est la majeure partie de son programme.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5oigl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019208.0, "created_utc": 1491990408.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o1k4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Oelingz", "parent_id": "t1_dg5nvip", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Seul l'\u00e9conomie est \u00e0 droite chez Macron s'il faut vraiment utiliser ce clivage. Tout le reste est \u00e0 gauche.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Seul l&amp;#39;\u00e9conomie est \u00e0 droite chez Macron s&amp;#39;il faut vraiment utiliser ce clivage. Tout le reste est \u00e0 gauche.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o1k4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017728.0, "created_utc": 1491988928.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nvip", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Linmark", "parent_id": "t1_dg5n6y5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En quoi Macron te parait trop de gauche ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En quoi Macron te parait trop de gauche ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nvip", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017194.0, "created_utc": 1491988394.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5xiae", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Kalulosu", "parent_id": "t1_dg5un3p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vrai.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vrai.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5xiae", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492036045.0, "created_utc": 1492007245.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5un3p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "touristtam", "parent_id": "t1_dg5qclf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ou une grosse merde comme MLP.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ou une grosse merde comme MLP.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5un3p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032336.0, "created_utc": 1492003536.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qclf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Kalulosu", "parent_id": "t1_dg5n6y5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le candidat qui a le programme qui te plait le plus\\*\n\n\\*et qui n'est pas une enflure totale comme Fillon", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le candidat qui a le programme qui te plait le plus*&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;*et qui n&amp;#39;est pas une enflure totale comme Fillon&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qclf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024485.0, "created_utc": 1491995685.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n6y5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "SingeMecano", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Au-del\u00e0 de la famille politique gauche/droite/etc... vote donc simplement pour le candidat qui a le programme qui te plait le plus.\n\n\u00c0 titre personnel moi je ne me sens pas du tout voter \u00e0 gauche et pourtant un programme comme Macron ou M\u00e9lenchon me fait de l'\u0153il. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Au-del\u00e0 de la famille politique gauche/droite/etc... vote donc simplement pour le candidat qui a le programme qui te plait le plus.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c0 titre personnel moi je ne me sens pas du tout voter \u00e0 gauche et pourtant un programme comme Macron ou M\u00e9lenchon me fait de l&amp;#39;\u0153il. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5n6y5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015021.0, "created_utc": 1491986221.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5t1kd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "vieuxsuedois", "parent_id": "t1_dg5pbrp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et il a rat\u00e9 son permis deux fois et s'est vautr\u00e9 au test de QI.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et il a rat\u00e9 son permis deux fois et s&amp;#39;est vautr\u00e9 au test de QI.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5t1kd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029879.0, "created_utc": 1492001079.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pbrp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "I_Zaan_I", "parent_id": "t1_dg5obc0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et son animal pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, c'est une petite cochonne :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et son animal pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, c&amp;#39;est une petite cochonne :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5pbrp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021695.0, "created_utc": 1491992895.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5obc0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "niebelungen", "parent_id": "t1_dg5o647", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "sa m\u00e8re a mit 8 jours \u00e0 le mettre au monde\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;sa m\u00e8re a mit 8 jours \u00e0 le mettre au monde&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5obc0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018578.0, "created_utc": 1491989778.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5oiki", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "youtubefactsbot", "parent_id": "t1_dg5oihs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;[**Jean Lassalle [12:41]**](http://youtu.be/aRJKLvpQlDE)\n\n&gt;&gt;En juillet 2000, Jean Lassalle, alors d\u00e9put\u00e9 suppl\u00e9ant des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, raconte son premier \"acte\" de plus jeune maire de France (21 ans) de la petite commune de Lourdios-Ich\u00e8re : l'enterrement d'un adjoint. Irr\u00e9sistible...\n\n&gt; [*^Les ^Ateliers ^Labarde*](https://www.youtube.com/channel/UC0yEfBf_Y6Diw7OCYduDrIg) ^in ^News ^&amp; ^Politics\n\n&gt;*^1,285,310 ^views ^since ^May ^2013*\n\n[^bot ^info](/r/youtubefactsbot/wiki/index)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://youtu.be/aRJKLvpQlDE\"&gt;&lt;strong&gt;Jean Lassalle [12:41]&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En juillet 2000, Jean Lassalle, alors d\u00e9put\u00e9 suppl\u00e9ant des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, raconte son premier &amp;quot;acte&amp;quot; de plus jeune maire de France (21 ans) de la petite commune de Lourdios-Ich\u00e8re : l&amp;#39;enterrement d&amp;#39;un adjoint. Irr\u00e9sistible...&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/channel/UC0yEfBf_Y6Diw7OCYduDrIg\"&gt;&lt;em&gt;&lt;sup&gt;Les&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;Ateliers&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;Labarde&lt;/sup&gt;&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; &lt;sup&gt;in&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;News&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;&amp;amp;&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;Politics&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;sup&gt;1,285,310&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;views&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;since&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;May&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;2013&lt;/sup&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"/r/youtubefactsbot/wiki/index\"&gt;&lt;sup&gt;bot&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;info&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5oiki", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019217.0, "created_utc": 1491990417.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qt90", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "niebelungen", "parent_id": "t1_dg5oihs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00e7a vaut chaque secondes de ses 12:41 ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00e7a vaut chaque secondes de ses 12:41 &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qt90", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025574.0, "created_utc": 1491996774.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oihs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg5ofmb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "https://www.youtube.com/watch?v=aRJKLvpQlDE", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=aRJKLvpQlDE\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=aRJKLvpQlDE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5oihs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019211.0, "created_utc": 1491990411.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ofmb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "niebelungen", "parent_id": "t1_dg5o86u", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "attends quoi?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;attends quoi?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ofmb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018953.0, "created_utc": 1491990153.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o86u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg5o647", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Parce qu'il a but\u00e9 deux cur\u00e9s. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Parce qu&amp;#39;il a but\u00e9 deux cur\u00e9s. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o86u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018306.0, "created_utc": 1491989506.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o647", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5nkhn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "pourquoi?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;pourquoi?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o647", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018125.0, "created_utc": 1491989325.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nkhn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "niebelungen", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Jean Lassale. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jean Lassale. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nkhn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016208.0, "created_utc": 1491987408.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6290w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "karibunga", "parent_id": "t1_dg5nbqg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; il me semble que les parlementaires En Marche s'engagent \u00e0 voter les lois propos\u00e9es par le gouvernement\n\nRien ne les force \u00e0 le faire une fois \u00e9lus. Ils seront peut-\u00eatre pas investis la fois suivante mais c'est pareil dans tous les partis...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il me semble que les parlementaires En Marche s&amp;#39;engagent \u00e0 voter les lois propos\u00e9es par le gouvernement&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Rien ne les force \u00e0 le faire une fois \u00e9lus. Ils seront peut-\u00eatre pas investis la fois suivante mais c&amp;#39;est pareil dans tous les partis...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6290w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492041361.0, "created_utc": 1492012561.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nbqg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Vicenne", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour Macron, il ne faut pas forc\u00e9ment se soucier des ralliements, ce qui compte, ce sont les investitures, et il ne faut pas oublier que le parlement, ce n'est pas qu'En Marche, puis il me semble que les parlementaires En Marche s'engagent \u00e0 voter les lois propos\u00e9es par le gouvernement.\n\nEn dehors de Macron et Fillon, il n'y a aucun candidat qui a une politique lib\u00e9rale, celui qui s'en rapproche le plus c'est Dupont-Aignan mais il n'est pas lib\u00e9ral, il attaque m\u00eame le lib\u00e9ralisme.\n\nEt puis, je vais donner une raison de voter Macron que les gens ne vont pas appr\u00e9cier : le vote utile, \u00e7a semble compromis pour Fillon et M\u00e9lenchon devient dangereux, si M\u00e9lenchon \u00e9tait au second tour, tu aurais \u00e0 choisir entre lui et Le Pen, deux candidats \u00e9tatistes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour Macron, il ne faut pas forc\u00e9ment se soucier des ralliements, ce qui compte, ce sont les investitures, et il ne faut pas oublier que le parlement, ce n&amp;#39;est pas qu&amp;#39;En Marche, puis il me semble que les parlementaires En Marche s&amp;#39;engagent \u00e0 voter les lois propos\u00e9es par le gouvernement.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En dehors de Macron et Fillon, il n&amp;#39;y a aucun candidat qui a une politique lib\u00e9rale, celui qui s&amp;#39;en rapproche le plus c&amp;#39;est Dupont-Aignan mais il n&amp;#39;est pas lib\u00e9ral, il attaque m\u00eame le lib\u00e9ralisme.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et puis, je vais donner une raison de voter Macron que les gens ne vont pas appr\u00e9cier : le vote utile, \u00e7a semble compromis pour Fillon et M\u00e9lenchon devient dangereux, si M\u00e9lenchon \u00e9tait au second tour, tu aurais \u00e0 choisir entre lui et Le Pen, deux candidats \u00e9tatistes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nbqg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015431.0, "created_utc": 1491986631.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5whhl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Patandru", "parent_id": "t1_dg5oiyu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "non en effet, Valls c'est plus Gu\u00e9ant que Marchais", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;non en effet, Valls c&amp;#39;est plus Gu\u00e9ant que Marchais&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5whhl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034802.0, "created_utc": 1492006002.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oiyu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "pleasedontPM", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les ralliements ne font pas les programmes. J'ai d\u00e9j\u00e0 du mal \u00e0 penser que les programmes sont vraiment le reflet profond des convictions des candidats, alors dire en plus que si Georges Marchais soutien Giscard, Giscard va se mettre \u00e0 chanter l'internationale, je n'y crois pas une seconde.\n\nVous allez me dire que Macron n'est pas Giscard et que Valls n'est pas Marchais certes, mais le fond du probl\u00e8me est bien l\u00e0. \n\nCe qui m\u00e9rite r\u00e9flexion, c'est avec quelle majorit\u00e9 vont-ils pouvoir gouverner les uns et les autres ? Le soir du 7 mai on aura droit c'est certain au couplet sur le \"troisi\u00e8me tour\", mais sans une majorit\u00e9 parlementaire, l'\u00e9lu devra composer avec des d\u00e9put\u00e9s vari\u00e9s. C'est l\u00e0 que l'on verra vraiment \u00e0 quelle sauce on va \u00eatre accomod\u00e9s pour les cinq ann\u00e9es \u00e0 venir...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les ralliements ne font pas les programmes. J&amp;#39;ai d\u00e9j\u00e0 du mal \u00e0 penser que les programmes sont vraiment le reflet profond des convictions des candidats, alors dire en plus que si Georges Marchais soutien Giscard, Giscard va se mettre \u00e0 chanter l&amp;#39;internationale, je n&amp;#39;y crois pas une seconde.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vous allez me dire que Macron n&amp;#39;est pas Giscard et que Valls n&amp;#39;est pas Marchais certes, mais le fond du probl\u00e8me est bien l\u00e0. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce qui m\u00e9rite r\u00e9flexion, c&amp;#39;est avec quelle majorit\u00e9 vont-ils pouvoir gouverner les uns et les autres ? Le soir du 7 mai on aura droit c&amp;#39;est certain au couplet sur le &amp;quot;troisi\u00e8me tour&amp;quot;, mais sans une majorit\u00e9 parlementaire, l&amp;#39;\u00e9lu devra composer avec des d\u00e9put\u00e9s vari\u00e9s. C&amp;#39;est l\u00e0 que l&amp;#39;on verra vraiment \u00e0 quelle sauce on va \u00eatre accomod\u00e9s pour les cinq ann\u00e9es \u00e0 venir...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5oiyu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019249.0, "created_utc": 1491990449.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pajc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Kaiminus", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suppose que [cette infographie du journal Le Monde](http://www.lemonde.fr/programmes/) peut aider ?  \nIl est possible de choisir de n'afficher que certains candidats pour une comparaison plus rapide.\n\nSinon [ce quiz](https://www.reddit.com/r/france/comments/6466s5/jevoteinfo_mis_%C3%A0_jour_manque_lassalle_on_se_fait/) a \u00e9t\u00e9 post\u00e9 r\u00e9cemment.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suppose que &lt;a href=\"http://www.lemonde.fr/programmes/\"&gt;cette infographie du journal Le Monde&lt;/a&gt; peut aider ?&lt;br/&gt;\nIl est possible de choisir de n&amp;#39;afficher que certains candidats pour une comparaison plus rapide.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sinon &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/france/comments/6466s5/jevoteinfo_mis_%C3%A0_jour_manque_lassalle_on_se_fait/\"&gt;ce quiz&lt;/a&gt; a \u00e9t\u00e9 post\u00e9 r\u00e9cemment.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5pajc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021589.0, "created_utc": 1491992789.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5tjg8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "numzfr", "parent_id": "t1_dg5skat", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui comme JLM, pr\u00e8s \u00e0 utiliser l'argument comme menace mais avec le volont\u00e9 que \u00e7a reste une menace.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui comme JLM, pr\u00e8s \u00e0 utiliser l&amp;#39;argument comme menace mais avec le volont\u00e9 que \u00e7a reste une menace.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5tjg8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030676.0, "created_utc": 1492001876.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5skat", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "loulan", "parent_id": "t1_dg5qqag", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "http://www.sudouest.fr/2017/04/06/nicolas-dupont-aignan-le-vrai-vote-utile-c-est-moi-3343183-6121.php\n\n&gt; Je veux remettre l\u2019Europe sur les rails, cela passe par une ren\u00e9gociation totale de tous les trait\u00e9s, et la menace du Frexit.\n\nMouais. Il est pas tr\u00e8s clair.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.sudouest.fr/2017/04/06/nicolas-dupont-aignan-le-vrai-vote-utile-c-est-moi-3343183-6121.php\"&gt;http://www.sudouest.fr/2017/04/06/nicolas-dupont-aignan-le-vrai-vote-utile-c-est-moi-3343183-6121.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je veux remettre l\u2019Europe sur les rails, cela passe par une ren\u00e9gociation totale de tous les trait\u00e9s, et la menace du Frexit.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Mouais. Il est pas tr\u00e8s clair.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5skat", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029066.0, "created_utc": 1492000266.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qqag", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "numzfr", "parent_id": "t1_dg5pn86", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "je crois pas : https://twitter.com/dupontaignan/status/782531706200920064?lang=fr", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;je crois pas : &lt;a href=\"https://twitter.com/dupontaignan/status/782531706200920064?lang=fr\"&gt;https://twitter.com/dupontaignan/status/782531706200920064?lang=fr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qqag", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025389.0, "created_utc": 1491996589.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6w6fh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dg5pn86", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est Asselineau, \u00e7a.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est Asselineau, \u00e7a.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6w6fh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492074502.0, "created_utc": 1492045702.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pn86", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "loulan", "parent_id": "t1_dg5nnk8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "NDA est tr\u00e8s bien mais il est malheurement pro-Frexit...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;NDA est tr\u00e8s bien mais il est malheurement pro-Frexit...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5pn86", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022618.0, "created_utc": 1491993818.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nnk8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "numzfr", "parent_id": "t1_dg5nism", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "D\u00e9j\u00e0 il a l'air int\u00e8gre : il a quitt\u00e9 l'UMP par conviction pendant la d\u00e9rive Sarkozienne, il a un r\u00e9el programme pour les zones rurales, et il fait campagne autour de son programme, pas pour d\u00e9fendre sa personne et invoquant les th\u00e9ories du complot.\n\nAu final, je sens une certaine coh\u00e9rence dans ses propos, son parcours et son programme.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D\u00e9j\u00e0 il a l&amp;#39;air int\u00e8gre : il a quitt\u00e9 l&amp;#39;UMP par conviction pendant la d\u00e9rive Sarkozienne, il a un r\u00e9el programme pour les zones rurales, et il fait campagne autour de son programme, pas pour d\u00e9fendre sa personne et invoquant les th\u00e9ories du complot.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Au final, je sens une certaine coh\u00e9rence dans ses propos, son parcours et son programme.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nnk8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016478.0, "created_utc": 1491987678.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nism", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5n9ve", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et qu'est-ce qui te plait chez NDA ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et qu&amp;#39;est-ce qui te plait chez NDA ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nism", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016050.0, "created_utc": 1491987250.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n9ve", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "numzfr", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vote Hollande?\n\nMoi le gars \u00e0 droite que je trouve bien, en l'absence de Guaino c'est NDA, apr\u00e8s il a ptet des casseroles j'en sais rien, je l'ai essentiellement vu en d\u00e9bat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vote Hollande?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Moi le gars \u00e0 droite que je trouve bien, en l&amp;#39;absence de Guaino c&amp;#39;est NDA, apr\u00e8s il a ptet des casseroles j&amp;#39;en sais rien, je l&amp;#39;ai essentiellement vu en d\u00e9bat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5n9ve", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015271.0, "created_utc": 1491986471.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5x46k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "evrything", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vous connaissez l'UPR?\n\nBon. S\u00e9rieusement:\n\n&gt;  j'adh\u00e8re au discours lib\u00e9ral de Macron mais j'ai peur que les ralliements de socialistes fassent pencher son programme trop \u00e0 gauche\n\nConsid\u00e8re-toi chanceux de trouver un discours auquel tu adh\u00e8res. Va voter Macron, sans crainte qu'il ne vie trop \u00e0 gauche. Il va tout simplement ignorer Valls, Hue et autres S\u00e9chan.\n\nEdit: or\u03b8ogra\u03c6e", "edited": 1492008509.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vous connaissez l&amp;#39;UPR?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bon. S\u00e9rieusement:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;j&amp;#39;adh\u00e8re au discours lib\u00e9ral de Macron mais j&amp;#39;ai peur que les ralliements de socialistes fassent pencher son programme trop \u00e0 gauche&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Consid\u00e8re-toi chanceux de trouver un discours auquel tu adh\u00e8res. Va voter Macron, sans crainte qu&amp;#39;il ne vie trop \u00e0 gauche. Il va tout simplement ignorer Valls, Hue et autres S\u00e9chan.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: or\u03b8ogra\u03c6e&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5x46k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035582.0, "created_utc": 1492006782.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o60q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "lunki", "parent_id": "t1_dg5nz9i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais un vrai lib\u00e9ral quoi : sans \u00e9pine dorsale autre que le march\u00e9. Le reste, c'est n\u00e9gociable.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais un vrai lib\u00e9ral quoi : sans \u00e9pine dorsale autre que le march\u00e9. Le reste, c&amp;#39;est n\u00e9gociable.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o60q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018116.0, "created_utc": 1491989316.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nz9i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Trotski_Tulski", "parent_id": "t1_dg5nrd2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui enfin \"libertaire\" avec des grosses guillemets quand m\u00eame. Il a d\u00e9j\u00e0 plus ou moins clairement laiss\u00e9 entendre qu'il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 se coucher sur ces th\u00e8mes l\u00e0 en disant tout et son contraire suivant son auditoire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui enfin &amp;quot;libertaire&amp;quot; avec des grosses guillemets quand m\u00eame. Il a d\u00e9j\u00e0 plus ou moins clairement laiss\u00e9 entendre qu&amp;#39;il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 se coucher sur ces th\u00e8mes l\u00e0 en disant tout et son contraire suivant son auditoire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nz9i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017526.0, "created_utc": 1491988726.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg622s6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Mr_Canard", "parent_id": "t1_dg5ofwu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Souverainiste dans l'espace : Cheminade", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Souverainiste dans l&amp;#39;espace : Cheminade&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg622s6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492041174.0, "created_utc": 1492012374.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ofwu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Dall0o", "parent_id": "t1_dg5nrd2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Souverainiste complotiste: Asselineau", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Souverainiste complotiste: Asselineau&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ofwu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018979.0, "created_utc": 1491990179.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5po8z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "shalli", "parent_id": "t1_dg5ohjl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas encore", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas encore&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5po8z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022697.0, "created_utc": 1491993897.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ohjl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dg5nrd2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Social lib\u00e9ral Macron, pas lib\u00e9ral libertaire (on a pas de politique comme \u00e7a chez nous il me semble). ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Social lib\u00e9ral Macron, pas lib\u00e9ral libertaire (on a pas de politique comme \u00e7a chez nous il me semble). &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ohjl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019128.0, "created_utc": 1491990328.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nrd2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "shalli", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Souverainiste conservateur : Dupont-Aignan\n\nLib\u00e9ral conservateur : Fillon\n\nLib\u00e9ral libertaire : Macron\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Souverainiste conservateur : Dupont-Aignan&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lib\u00e9ral conservateur : Fillon&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lib\u00e9ral libertaire : Macron&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nrd2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016819.0, "created_utc": 1491988019.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5puoc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Bloodydonut", "parent_id": "t1_dg5pssu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si Fillon s'\u00e9tait retir\u00e9 d\u00e9but F\u00e9vrier le plan B aurait eu 2 mois pour faire campagne. \n\nToujours mieux que le fiasco Fillon \u00e0 mon avis. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si Fillon s&amp;#39;\u00e9tait retir\u00e9 d\u00e9but F\u00e9vrier le plan B aurait eu 2 mois pour faire campagne. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Toujours mieux que le fiasco Fillon \u00e0 mon avis. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5puoc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023185.0, "created_utc": 1491994385.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pssu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5pj82", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;L\u00e0 le plan B aurait pu redresser la situation et gagner cette \u00e9lection qui \u00e9tait imperdable.\n\nJ'en doute, on ne se lance pas dans une campagne pr\u00e9sidentielle en trois semaines, c'est quelque chose qui se pr\u00e9pare pendant des mois. Les plans B sortis d'un chapeau ayant bricol\u00e9 un programme rapidos, \u00e7a sent vraiment le d\u00e9p\u00f4t de bilan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;L\u00e0 le plan B aurait pu redresser la situation et gagner cette \u00e9lection qui \u00e9tait imperdable.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;en doute, on ne se lance pas dans une campagne pr\u00e9sidentielle en trois semaines, c&amp;#39;est quelque chose qui se pr\u00e9pare pendant des mois. Les plans B sortis d&amp;#39;un chapeau ayant bricol\u00e9 un programme rapidos, \u00e7a sent vraiment le d\u00e9p\u00f4t de bilan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5pssu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023044.0, "created_utc": 1491994244.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pj82", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Bloodydonut", "parent_id": "t1_dg5ovjz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu ne soutiens pas Fillon mais tu r\u00e9gurgites parfaitement sa d\u00e9fense en carton.\n\nLa justice ne lui reproche pas d'avoir employ\u00e9 sa femme ( c'est seulement sur le plan moral qui \u00e7a pose un souci) mais de lui avoir fourni un emploi fictif.\n\nEt si c'est av\u00e9r\u00e9, c'est du vol.\n\nJe ne parle m\u00eame pas des autres chefs d'accusation.\n\n&gt; il a profit\u00e9 d'un syst\u00e8me (et il n'est pas le seul)\n\nEt alors ? Il est innocent pour autant ? \nJ'esp\u00e8re que les autres profiteurs se feront prendre \u00e9galement.\n\n&gt; Il a achet\u00e9 une maison\n\nOn n'a pas la m\u00eame d\u00e9finition du mot \"maison\".\n\n&gt;vu les situations de merde qu'il va devoir g\u00e9rer et les interlocuteurs \u00e9trangers\n\nIl n'arrive m\u00eame pas \u00e0 g\u00e9rer l'affaire Penelope, et tu crois qu'il va pouvoir g\u00e9rer Trump et Poutine ?\n\n&gt;Et puis la d\u00e9termination qu'il a affich\u00e9 est plut\u00f4t un atout\n\nJe ne vois pas en quoi c'est un atout, il va pr\u00e9cipiter son camp \u00e0 la catastrophe.\n\nIl aurait d\u00fb se retirer d\u00e8s le d\u00e9but, m\u00eame si ce n'\u00e9tait que des soup\u00e7ons (rappelle-toi son petit discours au d\u00e9bat de la primaire).\n\nL\u00e0 le plan B aurait pu redresser la situation et gagner cette \u00e9lection qui \u00e9tait imperdable. \n\nMais non, Monsieur Fillon a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 multiplier les mauvais mensonges, les d\u00e9rives tout en radicalisant sa base \u00e9lectorale.\nQuelle d\u00e9termination, j'en reste sans voix.\n", "edited": 1491993707.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu ne soutiens pas Fillon mais tu r\u00e9gurgites parfaitement sa d\u00e9fense en carton.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La justice ne lui reproche pas d&amp;#39;avoir employ\u00e9 sa femme ( c&amp;#39;est seulement sur le plan moral qui \u00e7a pose un souci) mais de lui avoir fourni un emploi fictif.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et si c&amp;#39;est av\u00e9r\u00e9, c&amp;#39;est du vol.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne parle m\u00eame pas des autres chefs d&amp;#39;accusation.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il a profit\u00e9 d&amp;#39;un syst\u00e8me (et il n&amp;#39;est pas le seul)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et alors ? Il est innocent pour autant ? \nJ&amp;#39;esp\u00e8re que les autres profiteurs se feront prendre \u00e9galement.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Il a achet\u00e9 une maison&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;On n&amp;#39;a pas la m\u00eame d\u00e9finition du mot &amp;quot;maison&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;vu les situations de merde qu&amp;#39;il va devoir g\u00e9rer et les interlocuteurs \u00e9trangers&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Il n&amp;#39;arrive m\u00eame pas \u00e0 g\u00e9rer l&amp;#39;affaire Penelope, et tu crois qu&amp;#39;il va pouvoir g\u00e9rer Trump et Poutine ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et puis la d\u00e9termination qu&amp;#39;il a affich\u00e9 est plut\u00f4t un atout&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne vois pas en quoi c&amp;#39;est un atout, il va pr\u00e9cipiter son camp \u00e0 la catastrophe.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il aurait d\u00fb se retirer d\u00e8s le d\u00e9but, m\u00eame si ce n&amp;#39;\u00e9tait que des soup\u00e7ons (rappelle-toi son petit discours au d\u00e9bat de la primaire).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e0 le plan B aurait pu redresser la situation et gagner cette \u00e9lection qui \u00e9tait imperdable. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais non, Monsieur Fillon a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 multiplier les mauvais mensonges, les d\u00e9rives tout en radicalisant sa base \u00e9lectorale.\nQuelle d\u00e9termination, j&amp;#39;en reste sans voix.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5pj82", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022301.0, "created_utc": 1491993501.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5q313", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "gubbsbe", "parent_id": "t1_dg5pwot", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu ne me r\u00e9ponds pas sur l'ill\u00e9galit\u00e9 de la chose? Tu as donc compris qu'il avait fraud\u00e9?\n\nTu ne vois pas comment un dirigeant peut privil\u00e9gier sa situation personnelle plut\u00f4t que celle de ses concitoyens? Va faire un tour en Afrique ou au Br\u00e9sil ou au P\u00e9rou. Google Petrobras scandale.\n\nJe ne comprends pas le rapport entre Mitterand et Mazarine. On ne parle pas de vie priv\u00e9e ici. Il a d\u00e9tourn\u00e9 des fonds publics dans le cadre de sa fonction.\n\nQuand tu enfiles le costume de s\u00e9nateur, tu incarnes la fonction et tu deviens quelqu'un d'autre. Ou pas vu ce que Fillon a fait.", "edited": 1491995222.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu ne me r\u00e9ponds pas sur l&amp;#39;ill\u00e9galit\u00e9 de la chose? Tu as donc compris qu&amp;#39;il avait fraud\u00e9?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu ne vois pas comment un dirigeant peut privil\u00e9gier sa situation personnelle plut\u00f4t que celle de ses concitoyens? Va faire un tour en Afrique ou au Br\u00e9sil ou au P\u00e9rou. Google Petrobras scandale.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne comprends pas le rapport entre Mitterand et Mazarine. On ne parle pas de vie priv\u00e9e ici. Il a d\u00e9tourn\u00e9 des fonds publics dans le cadre de sa fonction.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quand tu enfiles le costume de s\u00e9nateur, tu incarnes la fonction et tu deviens quelqu&amp;#39;un d&amp;#39;autre. Ou pas vu ce que Fillon a fait.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5q313", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023813.0, "created_utc": 1491995013.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pwot", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5p5n0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;face \u00e0 des interlocuteurs \u00e9trangers, il privil\u00e9giera sa situation personnelle plut\u00f4t que celle de la France.\n\nJe ne vois pas bien comment. Face \u00e0 la justice, oui, mais face \u00e0 Poutine, comment privil\u00e9gierait-il sa situation personnelle. \n\nEn outre, d'autres pr\u00e9sidents ont confondu les caisses de l'Etat avec leur portefeuille et la vie priv\u00e9e avec la marche du pays (Mitterrand et Mazarine est le premier exemple qui me vienne \u00e0 l'esprit) sans que leur probit\u00e9 puisse par ailleurs \u00eatre mise en doute. Je pense que quand tu enfiles le costume de pr\u00e9sident, tu incarnes la fonction et tu deviens quelqu'un d'autre. A cet \u00e9gard, la s\u00e9rie West Wing est une excellente illustration de ce qui distingue la fonction pr\u00e9sidentielle de celui qui l'occupe. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;face \u00e0 des interlocuteurs \u00e9trangers, il privil\u00e9giera sa situation personnelle plut\u00f4t que celle de la France.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne vois pas bien comment. Face \u00e0 la justice, oui, mais face \u00e0 Poutine, comment privil\u00e9gierait-il sa situation personnelle. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En outre, d&amp;#39;autres pr\u00e9sidents ont confondu les caisses de l&amp;#39;Etat avec leur portefeuille et la vie priv\u00e9e avec la marche du pays (Mitterrand et Mazarine est le premier exemple qui me vienne \u00e0 l&amp;#39;esprit) sans que leur probit\u00e9 puisse par ailleurs \u00eatre mise en doute. Je pense que quand tu enfiles le costume de pr\u00e9sident, tu incarnes la fonction et tu deviens quelqu&amp;#39;un d&amp;#39;autre. A cet \u00e9gard, la s\u00e9rie West Wing est une excellente illustration de ce qui distingue la fonction pr\u00e9sidentielle de celui qui l&amp;#39;occupe. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5pwot", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023334.0, "created_utc": 1491994534.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p5n0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "gubbsbe", "parent_id": "t1_dg5ovjz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'esp\u00e8re que tu ne laisses pas les Pro Fillon raconter ce genre de conneries. \n\nC'est ILLEGAL ce que Fillon a fait. \n\nTu ne peux pas faire un emploi fictif. Donc OUI il a vol\u00e9 de l'argent si sa femme n'a pas travaill\u00e9. C'est INTERDIT, c'est pour \u00e7a qu'il y a une enqu\u00eate et qu'il est mis en examen ! Tu peux employer quelqu'un de ta famille s'il travaille. L\u00e0, il n'a pour le moment pu prouver aucune trace de travail de la part de sa femme et a menti sur le moment o\u00f9 elle a commenc\u00e9 \u00e0 travailler. Elle n'a jamais mis les pieds \u00e0 l'assembl\u00e9e, elle n'a jamais envoy\u00e9 un email. Et elle a dit elle m\u00eame dans une interview n'AVOIR JAMAIS TRAVAILLE. \n\nTu ne comprends pas, il est fourbe au d\u00e9triment de la France et non dans l'int\u00e9r\u00eat de la France. Donc non, cela indique que face \u00e0 des interlocuteurs \u00e9trangers, il privil\u00e9giera sa situation personnelle plut\u00f4t que celle de la France.", "edited": 1491992584.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;esp\u00e8re que tu ne laisses pas les Pro Fillon raconter ce genre de conneries. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est ILLEGAL ce que Fillon a fait. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu ne peux pas faire un emploi fictif. Donc OUI il a vol\u00e9 de l&amp;#39;argent si sa femme n&amp;#39;a pas travaill\u00e9. C&amp;#39;est INTERDIT, c&amp;#39;est pour \u00e7a qu&amp;#39;il y a une enqu\u00eate et qu&amp;#39;il est mis en examen ! Tu peux employer quelqu&amp;#39;un de ta famille s&amp;#39;il travaille. L\u00e0, il n&amp;#39;a pour le moment pu prouver aucune trace de travail de la part de sa femme et a menti sur le moment o\u00f9 elle a commenc\u00e9 \u00e0 travailler. Elle n&amp;#39;a jamais mis les pieds \u00e0 l&amp;#39;assembl\u00e9e, elle n&amp;#39;a jamais envoy\u00e9 un email. Et elle a dit elle m\u00eame dans une interview n&amp;#39;AVOIR JAMAIS TRAVAILLE. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu ne comprends pas, il est fourbe au d\u00e9triment de la France et non dans l&amp;#39;int\u00e9r\u00eat de la France. Donc non, cela indique que face \u00e0 des interlocuteurs \u00e9trangers, il privil\u00e9giera sa situation personnelle plut\u00f4t que celle de la France.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5p5n0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021185.0, "created_utc": 1491992385.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ovjz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5nqcx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Pour me faire l'avocat du diable, et ainsi te donner l'opinion des gens qui continuent \u00e0 le soutenir (ce qui n'est pas mon cas), pour le moment il n'y a que des pr\u00e9somptions. En outre, il n'a pas vol\u00e9 d'argent, il a profit\u00e9 d'un syst\u00e8me (et il n'est pas le seul), il n'y a aucun contr\u00f4le de l'emploi par un parlementaire de son enveloppe \"assistant\", il a tr\u00e8s bien pu se l'octroyer, tout simplement parce que c'est un bourreau de travail et qu'il faisait tout tout seul. Qu'est-ce qui nous permet de dire qu'il n'a pas fait d'\u00e9conomies ? Il a achet\u00e9 une maison pour sa nombreuse famille? \nQuel argent a-t-il vol\u00e9 ? Il n'a pas d\u00e9tourn\u00e9 de fonds, ce n'est pas comme l'affaire Urba, l'affaire de la MNEF ou du rapport de Xavi\u00e8re Tiberi sur la francophonie : rien dans la loi ne lui interdisait de faire ce qu'il a fait!\n\nD'autre part, avoir un candidat un peu fourbe n'est pas forc\u00e9ment une mauvaise chose, vu les situations de merde qu'il va devoir g\u00e9rer et les interlocuteurs \u00e9trangers. Et puis la d\u00e9termination qu'il a affich\u00e9 est plut\u00f4t un atout (il n'a jamais flanch\u00e9, il faut au moins lui reconna\u00eetre \u00e7a). ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour me faire l&amp;#39;avocat du diable, et ainsi te donner l&amp;#39;opinion des gens qui continuent \u00e0 le soutenir (ce qui n&amp;#39;est pas mon cas), pour le moment il n&amp;#39;y a que des pr\u00e9somptions. En outre, il n&amp;#39;a pas vol\u00e9 d&amp;#39;argent, il a profit\u00e9 d&amp;#39;un syst\u00e8me (et il n&amp;#39;est pas le seul), il n&amp;#39;y a aucun contr\u00f4le de l&amp;#39;emploi par un parlementaire de son enveloppe &amp;quot;assistant&amp;quot;, il a tr\u00e8s bien pu se l&amp;#39;octroyer, tout simplement parce que c&amp;#39;est un bourreau de travail et qu&amp;#39;il faisait tout tout seul. Qu&amp;#39;est-ce qui nous permet de dire qu&amp;#39;il n&amp;#39;a pas fait d&amp;#39;\u00e9conomies ? Il a achet\u00e9 une maison pour sa nombreuse famille? \nQuel argent a-t-il vol\u00e9 ? Il n&amp;#39;a pas d\u00e9tourn\u00e9 de fonds, ce n&amp;#39;est pas comme l&amp;#39;affaire Urba, l&amp;#39;affaire de la MNEF ou du rapport de Xavi\u00e8re Tiberi sur la francophonie : rien dans la loi ne lui interdisait de faire ce qu&amp;#39;il a fait!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D&amp;#39;autre part, avoir un candidat un peu fourbe n&amp;#39;est pas forc\u00e9ment une mauvaise chose, vu les situations de merde qu&amp;#39;il va devoir g\u00e9rer et les interlocuteurs \u00e9trangers. Et puis la d\u00e9termination qu&amp;#39;il a affich\u00e9 est plut\u00f4t un atout (il n&amp;#39;a jamais flanch\u00e9, il faut au moins lui reconna\u00eetre \u00e7a). &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ovjz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020337.0, "created_utc": 1491991537.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nqcx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "gubbsbe", "parent_id": "t1_dg5nmu9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'homme fait le programme n'est-ce pas? \n\nComment peux-tu penser qu'il voudrait d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la France alors qu'il s'en met plein les poches au d\u00e9triment de celle-ci? \n\nUn leader doit \u00eatre exemplaire. Comment peux-tu demander aux Fran\u00e7ais de faire des \u00e9conomies alors que tu n'en fais pas? Si le pr\u00e9sident vole, pourquoi le reste du peuple ne volerait pas?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;homme fait le programme n&amp;#39;est-ce pas? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Comment peux-tu penser qu&amp;#39;il voudrait d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la France alors qu&amp;#39;il s&amp;#39;en met plein les poches au d\u00e9triment de celle-ci? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Un leader doit \u00eatre exemplaire. Comment peux-tu demander aux Fran\u00e7ais de faire des \u00e9conomies alors que tu n&amp;#39;en fais pas? Si le pr\u00e9sident vole, pourquoi le reste du peuple ne volerait pas?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nqcx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016728.0, "created_utc": 1491987928.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qn9g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chatdecheshire", "parent_id": "t1_dg5o4hx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et Mitterand apr\u00e8s 83*.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et Mitterand apr\u00e8s 83*.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qn9g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025192.0, "created_utc": 1491996392.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o4hx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "lunki", "parent_id": "t1_dg5ns3z", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; c'est une suggestion comme l'ont prouv\u00e9 Hollande et Sarko\n\nEt Mitterrand.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;c&amp;#39;est une suggestion comme l&amp;#39;ont prouv\u00e9 Hollande et Sarko&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et Mitterrand.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o4hx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017982.0, "created_utc": 1491989182.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ns3z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Account235", "parent_id": "t1_dg5nmu9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, mais pour rappel, le programme, c'est une suggestion comme l'ont prouv\u00e9 Hollande et Sarko. Donc voter pour un programme c'est bien mais voter pour un bon programme soutenu par un escrocs qui va magouiller \u00e0 haut niveau \u00e7a sert pas a grand chose. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, mais pour rappel, le programme, c&amp;#39;est une suggestion comme l&amp;#39;ont prouv\u00e9 Hollande et Sarko. Donc voter pour un programme c&amp;#39;est bien mais voter pour un bon programme soutenu par un escrocs qui va magouiller \u00e0 haut niveau \u00e7a sert pas a grand chose. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ns3z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016891.0, "created_utc": 1491988091.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5oqp8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Invalid_Comment_", "parent_id": "t1_dg5nmu9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et tu t'obliges \u00e0 \u00e9couter ces gens l\u00e0 ? Ou c'est un opinion biais\u00e9 que de ne voir que cet avis ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et tu t&amp;#39;obliges \u00e0 \u00e9couter ces gens l\u00e0 ? Ou c&amp;#39;est un opinion biais\u00e9 que de ne voir que cet avis ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5oqp8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019911.0, "created_utc": 1491991111.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nmu9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5nl32", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Je comprend pas l'argument de la s\u00e9paration de l'homme et du programme.\n\nC'est l'argument de tous ceux qui conseillent de choisir le candidat selon son programme, et ils sont nombreux (en tout cas sur r/france)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je comprend pas l&amp;#39;argument de la s\u00e9paration de l&amp;#39;homme et du programme.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est l&amp;#39;argument de tous ceux qui conseillent de choisir le candidat selon son programme, et ils sont nombreux (en tout cas sur &lt;a href=\"/r/france\"&gt;r/france&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nmu9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016413.0, "created_utc": 1491987613.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nl32", "gilded": 0, "archived": false, "score": 45, "report_reasons": null, "author": "YouGuysAreSick", "parent_id": "t1_dg5ngst", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais sauf qu'on ne peut pas s\u00e9parer l'homme du programme en l'occurrence. S'il \u00e9tait \u00e9lu, cet homme nous repr\u00e9senterait sur la sc\u00e8ne internationale et serait le pr\u00e9sident de notre pays. \n\nJe comprend pas l'argument de la s\u00e9paration de l'homme et du programme. C'est pas le programme qui va gouverner, le programme c'est qu'un plan. C'est l'homme qui l'applique et prend les d\u00e9cisions.\n\nSi l'homme n'est pas digne de confiance... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais sauf qu&amp;#39;on ne peut pas s\u00e9parer l&amp;#39;homme du programme en l&amp;#39;occurrence. S&amp;#39;il \u00e9tait \u00e9lu, cet homme nous repr\u00e9senterait sur la sc\u00e8ne internationale et serait le pr\u00e9sident de notre pays. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je comprend pas l&amp;#39;argument de la s\u00e9paration de l&amp;#39;homme et du programme. C&amp;#39;est pas le programme qui va gouverner, le programme c&amp;#39;est qu&amp;#39;un plan. C&amp;#39;est l&amp;#39;homme qui l&amp;#39;applique et prend les d\u00e9cisions.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si l&amp;#39;homme n&amp;#39;est pas digne de confiance... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nl32", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016261.0, "created_utc": 1491987461.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 45}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5nvql", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Trotski_Tulski", "parent_id": "t1_dg5ngst", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Tu \u00e9value l'homme et non son programme.\n\nIl a fait toute sa campagne sur sa probit\u00e9 \u00e0 coup de \"de Gaulle ne ferait pas ceci ou cela\". Faut aussi se demander quel genre de signal \u00e7a envoie aux \u00e9lites politiques de voter pour ce genre de pourris : allez-y, c'est open bar et vous ne serez de toutes les mani\u00e8res pas sanctionn\u00e9s par l'\u00e9lectorat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tu \u00e9value l&amp;#39;homme et non son programme.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Il a fait toute sa campagne sur sa probit\u00e9 \u00e0 coup de &amp;quot;de Gaulle ne ferait pas ceci ou cela&amp;quot;. Faut aussi se demander quel genre de signal \u00e7a envoie aux \u00e9lites politiques de voter pour ce genre de pourris : allez-y, c&amp;#39;est open bar et vous ne serez de toutes les mani\u00e8res pas sanctionn\u00e9s par l&amp;#39;\u00e9lectorat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nvql", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017214.0, "created_utc": 1491988414.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5oc7e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "numzfr", "parent_id": "t1_dg5o9cm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Fillon dit qu'il est le candidat du plein emploi :/\n\nJe suis d'accord avec toi, \u00e0 mon sens cr\u00e9er des emplois publics d'int\u00e9r\u00eats g\u00e9n\u00e9ral - l\u00e0 o\u00f9 le capitalisme ne va pas en principe, permet, s'ils sont assez nombreux de dynamiser une \u00e9conomie, ce qui est la cl\u00e9 pour l'emploi : de l'argent dans les poches des gens, ca fait tourner artisans, restaurants, petites mains, et dans une certaine mesure la consommation en g\u00e9n\u00e9ral. Il n'y a presque plus d'investissement priv\u00e9 cr\u00e9ateurs d'emploi en France car c'est plus rentable de le faire ailleurs, et c'est impossible de rendre le co\u00fbt du travail aussi comp\u00e9titif qu'en Chine ou en Ukraine par exemple.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fillon dit qu&amp;#39;il est le candidat du plein emploi :/&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis d&amp;#39;accord avec toi, \u00e0 mon sens cr\u00e9er des emplois publics d&amp;#39;int\u00e9r\u00eats g\u00e9n\u00e9ral - l\u00e0 o\u00f9 le capitalisme ne va pas en principe, permet, s&amp;#39;ils sont assez nombreux de dynamiser une \u00e9conomie, ce qui est la cl\u00e9 pour l&amp;#39;emploi : de l&amp;#39;argent dans les poches des gens, ca fait tourner artisans, restaurants, petites mains, et dans une certaine mesure la consommation en g\u00e9n\u00e9ral. Il n&amp;#39;y a presque plus d&amp;#39;investissement priv\u00e9 cr\u00e9ateurs d&amp;#39;emploi en France car c&amp;#39;est plus rentable de le faire ailleurs, et c&amp;#39;est impossible de rendre le co\u00fbt du travail aussi comp\u00e9titif qu&amp;#39;en Chine ou en Ukraine par exemple.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5oc7e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018656.0, "created_utc": 1491989856.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6jrci", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "graendallstud", "parent_id": "t1_dg5o9cm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  Exemple avec l'emploi : c'est un enjeu depuis 1974\n\nPetit point historique, int\u00e9ressant n\u00e9anmoins : la premi\u00e8re explosion du ch\u00f4mage en France a lieu au cours de l'hiver 67-68 puis du printemps 68 (une centaine de milliers de ch\u00f4meurs suppl\u00e9mentaires par mois pendant ces 6 mois: seule la crise de 2008 a pu r\u00e9aliser avec ces chiffres, au moins en valeur absolue). Puis y'a eu quelques gr\u00e8ves pour s'en plaindre (Mai 68 c'est un tout petit peu plus complexe que juste des \u00e9tudiants qui veulent squatter les chambres de leurs homologues de sexe oppos\u00e9, bref). Bien que le ch\u00f4mage ait stagn\u00e9 et m\u00eame baiss\u00e9 un peu jusqu'en 74, le plein emploi des ann\u00e9es 50 et 60 a d\u00e9j\u00e0 disparu avant le choc p\u00e9trolier de 73.  \nBref, au cours des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es, les seules solutions qui ont r\u00e9ussi \u00e0 lutter durablement contre le ch\u00f4mage c'est celle de l'Angleterre (1h par mois c'est pas du ch\u00f4mage) et de l'Allemagne (1\u20ac/h c'est un emploi stable et \u00e0 plein temps).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Exemple avec l&amp;#39;emploi : c&amp;#39;est un enjeu depuis 1974&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Petit point historique, int\u00e9ressant n\u00e9anmoins : la premi\u00e8re explosion du ch\u00f4mage en France a lieu au cours de l&amp;#39;hiver 67-68 puis du printemps 68 (une centaine de milliers de ch\u00f4meurs suppl\u00e9mentaires par mois pendant ces 6 mois: seule la crise de 2008 a pu r\u00e9aliser avec ces chiffres, au moins en valeur absolue). Puis y&amp;#39;a eu quelques gr\u00e8ves pour s&amp;#39;en plaindre (Mai 68 c&amp;#39;est un tout petit peu plus complexe que juste des \u00e9tudiants qui veulent squatter les chambres de leurs homologues de sexe oppos\u00e9, bref). Bien que le ch\u00f4mage ait stagn\u00e9 et m\u00eame baiss\u00e9 un peu jusqu&amp;#39;en 74, le plein emploi des ann\u00e9es 50 et 60 a d\u00e9j\u00e0 disparu avant le choc p\u00e9trolier de 73.&lt;br/&gt;\nBref, au cours des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es, les seules solutions qui ont r\u00e9ussi \u00e0 lutter durablement contre le ch\u00f4mage c&amp;#39;est celle de l&amp;#39;Angleterre (1h par mois c&amp;#39;est pas du ch\u00f4mage) et de l&amp;#39;Allemagne (1\u20ac/h c&amp;#39;est un emploi stable et \u00e0 plein temps).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6jrci", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059417.0, "created_utc": 1492030617.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o9cm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5nu62", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Ils ont laisser la crise arriver sans se pr\u00e9parer alors qu'elle avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e par de nombreux experts, il s'en tirer avec +22% de ch\u00f4mage, +600Mds de dette\n\n\u00e7a fait longtemps que j'ai compris que le pouvoir des politiques sur la finance et l'\u00e9conomie est extr\u00eamement r\u00e9duit. Eux s'approprient le sujet car c'est des enjeux majeurs pour le pays, mais en r\u00e9alit\u00e9 ils n'ont pas vraiment les moyens d'endiguer quoi que ce soit. \nExemple avec l'emploi : c'est un enjeu depuis 1974, pourtant personne n'arrive \u00e0 am\u00e9liorer quoi que ce soit. Les Etats doivent donner un cadre pour \u00e9viter les abus, mais vouloir faire croire qu'ils peuvent faire plus, c'est de la d\u00e9magogie.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ils ont laisser la crise arriver sans se pr\u00e9parer alors qu&amp;#39;elle avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e par de nombreux experts, il s&amp;#39;en tirer avec +22% de ch\u00f4mage, +600Mds de dette&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00e7a fait longtemps que j&amp;#39;ai compris que le pouvoir des politiques sur la finance et l&amp;#39;\u00e9conomie est extr\u00eamement r\u00e9duit. Eux s&amp;#39;approprient le sujet car c&amp;#39;est des enjeux majeurs pour le pays, mais en r\u00e9alit\u00e9 ils n&amp;#39;ont pas vraiment les moyens d&amp;#39;endiguer quoi que ce soit. \nExemple avec l&amp;#39;emploi : c&amp;#39;est un enjeu depuis 1974, pourtant personne n&amp;#39;arrive \u00e0 am\u00e9liorer quoi que ce soit. Les Etats doivent donner un cadre pour \u00e9viter les abus, mais vouloir faire croire qu&amp;#39;ils peuvent faire plus, c&amp;#39;est de la d\u00e9magogie.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o9cm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018405.0, "created_utc": 1491989605.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nu62", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "numzfr", "parent_id": "t1_dg5ngst", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben son programme il l'a d\u00e9j\u00e0 appliqu\u00e9 une fois en partie, \u00e7a a pas franchement redress\u00e9 quoique ce soit. Ils ont laisser la crise arriver sans se pr\u00e9parer alors qu'elle avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e par de nombreux experts, il s'en tirer avec +22% de ch\u00f4mage, +600Mds de dette, une r\u00e9forme des retraites dont il avait garantit qu'elle serait n\u00e9cessaire et suffisante... Aujourd'hui il a rajout\u00e9 une bonne couche sur l'islam, plus de lib\u00e9ralisation, hausse de la TVA, baisse de l'ISF, d\u00e9r\u00e9gulation au niveau agriculture, c'est pas franchement des vrais solutions d'apr\u00e8s moi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben son programme il l&amp;#39;a d\u00e9j\u00e0 appliqu\u00e9 une fois en partie, \u00e7a a pas franchement redress\u00e9 quoique ce soit. Ils ont laisser la crise arriver sans se pr\u00e9parer alors qu&amp;#39;elle avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e par de nombreux experts, il s&amp;#39;en tirer avec +22% de ch\u00f4mage, +600Mds de dette, une r\u00e9forme des retraites dont il avait garantit qu&amp;#39;elle serait n\u00e9cessaire et suffisante... Aujourd&amp;#39;hui il a rajout\u00e9 une bonne couche sur l&amp;#39;islam, plus de lib\u00e9ralisation, hausse de la TVA, baisse de l&amp;#39;ISF, d\u00e9r\u00e9gulation au niveau agriculture, c&amp;#39;est pas franchement des vrais solutions d&amp;#39;apr\u00e8s moi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nu62", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017072.0, "created_utc": 1491988272.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg67s7a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ypallage", "parent_id": "t1_dg5ngst", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce n'est pas comme si la plupart des pr\u00e9sidents ne respectaient pas leur programme... Fillon ne fera certainement pas exception, on le conna\u00eet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce n&amp;#39;est pas comme si la plupart des pr\u00e9sidents ne respectaient pas leur programme... Fillon ne fera certainement pas exception, on le conna\u00eet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg67s7a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492047098.0, "created_utc": 1492018298.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5o2dv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Neuronless", "parent_id": "t1_dg5ngst", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il y a une diff\u00e9rence nette entre voter pour un candidat malgr\u00e9 son programme (voter sans visibilit\u00e9, moyen) et voter pour un programme malgr\u00e9 le candidat (dont la probit\u00e9 est av\u00e9r\u00e9e, justice ou pas, absente).\n\nDans le premier cas, tu donnes ta confiance \u00e0 quelqu'un qui ne t'as fait aucune promesse, donc tu lui donne quartier libre.\n\nDans le second cas, tu donnes ta confiance \u00e0 quelqu'un qui, en plus de ses agissement douteux, donne mensonge sur mensonge dans cette histoire (accessoirement on a vu que l'\u00e9go du mec l'emp\u00eache de renoncer \u00e0 quoi que ce soit, quid du futur dans lequel on sera en bras de fer avec un pays ennemi? On va d\u00e9gainer l'arme nucl\u00e9aire direct ou bien?).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il y a une diff\u00e9rence nette entre voter pour un candidat malgr\u00e9 son programme (voter sans visibilit\u00e9, moyen) et voter pour un programme malgr\u00e9 le candidat (dont la probit\u00e9 est av\u00e9r\u00e9e, justice ou pas, absente).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dans le premier cas, tu donnes ta confiance \u00e0 quelqu&amp;#39;un qui ne t&amp;#39;as fait aucune promesse, donc tu lui donne quartier libre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dans le second cas, tu donnes ta confiance \u00e0 quelqu&amp;#39;un qui, en plus de ses agissement douteux, donne mensonge sur mensonge dans cette histoire (accessoirement on a vu que l&amp;#39;\u00e9go du mec l&amp;#39;emp\u00eache de renoncer \u00e0 quoi que ce soit, quid du futur dans lequel on sera en bras de fer avec un pays ennemi? On va d\u00e9gainer l&amp;#39;arme nucl\u00e9aire direct ou bien?).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o2dv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017799.0, "created_utc": 1491988999.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ocbg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "srL-", "parent_id": "t1_dg5ngst", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Moui, enfin l\u00e0 c'est un cas assez particulier : il y a de fortes suspicions pour que Fillon soit pr\u00eat \u00e0 tout pour servir ses int\u00e9r\u00eats personnels uniquement. Le pr\u00e9sident ayant un grand pouvoir, peut-on le laisser dans les mains de cet homme l\u00e0 ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Moui, enfin l\u00e0 c&amp;#39;est un cas assez particulier : il y a de fortes suspicions pour que Fillon soit pr\u00eat \u00e0 tout pour servir ses int\u00e9r\u00eats personnels uniquement. Le pr\u00e9sident ayant un grand pouvoir, peut-on le laisser dans les mains de cet homme l\u00e0 ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ocbg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018665.0, "created_utc": 1491989865.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5oom5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "xAlecto", "parent_id": "t1_dg5ngst", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En restant dans le programme, moi il y a des choses qui me font vomir. \n\nSes vues conservatives au possible sur la soci\u00e9t\u00e9 (ahlala les p\u00e9d\u00e9s se marient le bon dieu va nous chatier), ou le fait qu'il veuille supprimer l'ISF \u00e7a me rend dingue. Genre de mesures \"fait par les riches, pour les riches\". \n\nEt puis sans d\u00e9conner, j'suis d'accord que la personne fait pas tout mais un mec qui est mis en examen pour 700 fraudes fiscales j'suis pas convaincu par son int\u00e9grit\u00e9 une fois qu'il sera l'heure de faire des lois. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En restant dans le programme, moi il y a des choses qui me font vomir. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ses vues conservatives au possible sur la soci\u00e9t\u00e9 (ahlala les p\u00e9d\u00e9s se marient le bon dieu va nous chatier), ou le fait qu&amp;#39;il veuille supprimer l&amp;#39;ISF \u00e7a me rend dingue. Genre de mesures &amp;quot;fait par les riches, pour les riches&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et puis sans d\u00e9conner, j&amp;#39;suis d&amp;#39;accord que la personne fait pas tout mais un mec qui est mis en examen pour 700 fraudes fiscales j&amp;#39;suis pas convaincu par son int\u00e9grit\u00e9 une fois qu&amp;#39;il sera l&amp;#39;heure de faire des lois. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5oom5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019731.0, "created_utc": 1491990931.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ngst", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5n9lk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu \u00e9value l'homme et non son programme. Combien de fois sur r/france ai-je eu droit \u00e0 des le\u00e7ons de politique quand je disais vouloir voter Macron car le candidat m'int\u00e9resse, m\u00eame si son programme est flou. Finalement, vous faites exactement l'inverse pour Fillon, vous jugez l'homme et non son programme.\n\nSi l'on fait abstraction du candidat Fillon, que dire de son programme de redressement?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu \u00e9value l&amp;#39;homme et non son programme. Combien de fois sur &lt;a href=\"/r/france\"&gt;r/france&lt;/a&gt; ai-je eu droit \u00e0 des le\u00e7ons de politique quand je disais vouloir voter Macron car le candidat m&amp;#39;int\u00e9resse, m\u00eame si son programme est flou. Finalement, vous faites exactement l&amp;#39;inverse pour Fillon, vous jugez l&amp;#39;homme et non son programme.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si l&amp;#39;on fait abstraction du candidat Fillon, que dire de son programme de redressement?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ngst", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015872.0, "created_utc": 1491987072.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6fg04", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Drakkeur", "parent_id": "t1_dg5n9lk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pourquoi ? Je peux comprendre quelqu'un qui vote pour le programme plus que pour l'homme.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pourquoi ? Je peux comprendre quelqu&amp;#39;un qui vote pour le programme plus que pour l&amp;#39;homme.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6fg04", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492054947.0, "created_utc": 1492026147.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5o6hf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Fdurke", "parent_id": "t1_dg5n9lk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ou tu peux juste penser que casseroles ou pas, bah c'est le seul candidat de la droite conservatrice traditionnelle et que du coup, bah tu vas voter pour lui avec d\u00e9go\u00fbt mais tu ne te vois ni voter pour Macron ni pour Le Pen, ni pour NDPA.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ou tu peux juste penser que casseroles ou pas, bah c&amp;#39;est le seul candidat de la droite conservatrice traditionnelle et que du coup, bah tu vas voter pour lui avec d\u00e9go\u00fbt mais tu ne te vois ni voter pour Macron ni pour Le Pen, ni pour NDPA.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o6hf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018155.0, "created_utc": 1491989355.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n9lk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 26, "report_reasons": null, "author": "IamAcovertOps", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Une seule r\u00e8gle : il est interdit de voter Fillon, \u00e0 moins de ne pas avoir de miroir dans sa salle de bain, ce qui permet de ne pas avoir \u00e0 s'y regarder le matin.\n\nLe vote Fillon, c'est se rabaisser au niveau du cancrelat, du cloporte, du cafard, du ver de terre. Celui qui ose glisser un bulletin Fillon dans l'urne ne m\u00e9rite que le conchiage le plus intense. Pas d'exception. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Une seule r\u00e8gle : il est interdit de voter Fillon, \u00e0 moins de ne pas avoir de miroir dans sa salle de bain, ce qui permet de ne pas avoir \u00e0 s&amp;#39;y regarder le matin.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le vote Fillon, c&amp;#39;est se rabaisser au niveau du cancrelat, du cloporte, du cafard, du ver de terre. Celui qui ose glisser un bulletin Fillon dans l&amp;#39;urne ne m\u00e9rite que le conchiage le plus intense. Pas d&amp;#39;exception. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5n9lk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015248.0, "created_utc": 1491986448.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 26}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qxol", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "byperoux", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; J'ai envie de voter \u00e0 droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, quel est le meilleur candidat?\n\nFillon. C'est le seul qui a un programme lib\u00e9ral interessant. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai envie de voter \u00e0 droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, quel est le meilleur candidat?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Fillon. C&amp;#39;est le seul qui a un programme lib\u00e9ral interessant. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qxol", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025846.0, "created_utc": 1491997046.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg60n4x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Loneliboy", "parent_id": "t1_dg5wxz0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Euh, Mitterrand c'est pas en 81 et en 83 c'est pas plut\u00f4t le tournant de la rigueur ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Euh, Mitterrand c&amp;#39;est pas en 81 et en 83 c&amp;#39;est pas plut\u00f4t le tournant de la rigueur ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg60n4x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039598.0, "created_utc": 1492010798.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5wxz0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Patandru", "parent_id": "t1_dg5s3jg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En 83,a l'arriv\u00e9e de Mitterrand donc, deux sociologues on \u00e9crit un bouquin, qui s\u2019appelle \"La deuxi\u00e8me droite\" qui d'un proph\u00e9tisme flamboyant annonce la lib\u00e9ralisation du PS, jusqu\u2019\u00e0 devenir un  parti de droite. Vu le mandat Hollande, on est pile dedans", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En 83,a l&amp;#39;arriv\u00e9e de Mitterrand donc, deux sociologues on \u00e9crit un bouquin, qui s\u2019appelle &amp;quot;La deuxi\u00e8me droite&amp;quot; qui d&amp;#39;un proph\u00e9tisme flamboyant annonce la lib\u00e9ralisation du PS, jusqu\u2019\u00e0 devenir un  parti de droite. Vu le mandat Hollande, on est pile dedans&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5wxz0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035373.0, "created_utc": 1492006573.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5s3jg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Clloster", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "N'ait pas peur que les socialistes (surtout ceux qui se rallient \u00e0 Macron) soient de gauche.\nJe cherche encore la gauche dans ce qu'a fait hollande et ses petits copains", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N&amp;#39;ait pas peur que les socialistes (surtout ceux qui se rallient \u00e0 Macron) soient de gauche.\nJe cherche encore la gauche dans ce qu&amp;#39;a fait hollande et ses petits copains&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5s3jg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028223.0, "created_utc": 1491999423.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg67let", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ypallage", "parent_id": "t1_dg620po", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Des ministres incomp\u00e9tents, c'est la tradition fran\u00e7aise je te rappelle. Il n'y a pas besoin de faire 20 ans de politique pour soudainement \u00eatre un expert des questions de sant\u00e9. Puis je doute que son \u00e9quipe sera inexp\u00e9riment\u00e9e. Ce seront s\u00fbrement des professionnels v\u00e9t\u00e9rans. Puis il y a toujours une ribambelle de hauts fonctionnaires pour les aider.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Des ministres incomp\u00e9tents, c&amp;#39;est la tradition fran\u00e7aise je te rappelle. Il n&amp;#39;y a pas besoin de faire 20 ans de politique pour soudainement \u00eatre un expert des questions de sant\u00e9. Puis je doute que son \u00e9quipe sera inexp\u00e9riment\u00e9e. Ce seront s\u00fbrement des professionnels v\u00e9t\u00e9rans. Puis il y a toujours une ribambelle de hauts fonctionnaires pour les aider.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg67let", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492046910.0, "created_utc": 1492018110.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg68hsm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Babao13", "parent_id": "t1_dg620po", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour ce qui est du staff de Macron \u00e0 l'Elys\u00e9e, il n'y a pas trop de soucis \u00e0 se faire. Beaucoup auront d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 avec lui \u00e0 l'Elys\u00e9e ou \u00e0 Bercy, d'autres viendront du PS ou du MoDem. La frange \"soci\u00e9t\u00e9 civile\" qu'il nous vante tellement sera probablement issu du priv\u00e9, donc au pire \u00e7a am\u00e8nera le gouvernement \u00e0 \u00eatre plus g\u00e9r\u00e9 comme une entreprise, ce qui ne peut pas faire de mal.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour ce qui est du staff de Macron \u00e0 l&amp;#39;Elys\u00e9e, il n&amp;#39;y a pas trop de soucis \u00e0 se faire. Beaucoup auront d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 avec lui \u00e0 l&amp;#39;Elys\u00e9e ou \u00e0 Bercy, d&amp;#39;autres viendront du PS ou du MoDem. La frange &amp;quot;soci\u00e9t\u00e9 civile&amp;quot; qu&amp;#39;il nous vante tellement sera probablement issu du priv\u00e9, donc au pire \u00e7a am\u00e8nera le gouvernement \u00e0 \u00eatre plus g\u00e9r\u00e9 comme une entreprise, ce qui ne peut pas faire de mal.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg68hsm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492047812.0, "created_utc": 1492019012.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg620po", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5pe9q", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je te remercie, je ne suis pas loin de penser comme toi concernant Macron, je trouve qu'il manque d'\u00e9paisseur. Il ferait un bon premier ministre mais pour la pr\u00e9sidence, j'aurais aim\u00e9 quelqu'un d'un peu plus pugnace, ent\u00eat\u00e9. \n\nEt puis j'ai un peu peur de son entourage. Je ne parle pas des futurs candidats aux l\u00e9gislatives, je parle plut\u00f4t du personnel politique non \u00e9lu, des gens qui constituent En Marche et qui seront ceux avec lesquels Macron gouvernerait s'il \u00e9tait \u00e9lu. Il y a un gros volume d'id\u00e9alistes inexp\u00e9riment\u00e9s qui iront peupler les minist\u00e8res de leur incomp\u00e9tence...et m\u00eame si j'aspire au changement, je pense que la politique et l'exercice du pouvoir sont des m\u00e9tiers et que quelqu'un d'un peu blanchi sous les harnais aura moins de mal \u00e0 faire avancer le pays. \n\nC'est paradoxal, d'un c\u00f4t\u00e9 j'aime Macron notamment pour sa  fra\u00eecheur et son \u00e2ge et de l'autre je me m\u00e9fie de son entourage pour les m\u00eames raisons...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je te remercie, je ne suis pas loin de penser comme toi concernant Macron, je trouve qu&amp;#39;il manque d&amp;#39;\u00e9paisseur. Il ferait un bon premier ministre mais pour la pr\u00e9sidence, j&amp;#39;aurais aim\u00e9 quelqu&amp;#39;un d&amp;#39;un peu plus pugnace, ent\u00eat\u00e9. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et puis j&amp;#39;ai un peu peur de son entourage. Je ne parle pas des futurs candidats aux l\u00e9gislatives, je parle plut\u00f4t du personnel politique non \u00e9lu, des gens qui constituent En Marche et qui seront ceux avec lesquels Macron gouvernerait s&amp;#39;il \u00e9tait \u00e9lu. Il y a un gros volume d&amp;#39;id\u00e9alistes inexp\u00e9riment\u00e9s qui iront peupler les minist\u00e8res de leur incomp\u00e9tence...et m\u00eame si j&amp;#39;aspire au changement, je pense que la politique et l&amp;#39;exercice du pouvoir sont des m\u00e9tiers et que quelqu&amp;#39;un d&amp;#39;un peu blanchi sous les harnais aura moins de mal \u00e0 faire avancer le pays. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est paradoxal, d&amp;#39;un c\u00f4t\u00e9 j&amp;#39;aime Macron notamment pour sa  fra\u00eecheur et son \u00e2ge et de l&amp;#39;autre je me m\u00e9fie de son entourage pour les m\u00eames raisons...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg620po", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492041111.0, "created_utc": 1492012311.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg67fpz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ypallage", "parent_id": "t1_dg5pe9q", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est assez fran\u00e7ais de fermer les yeux sur la corruption, je pense. Fillon \u00e0 ce stade serait mort et enterr\u00e9 dans les pays les plus sens\u00e9s.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est assez fran\u00e7ais de fermer les yeux sur la corruption, je pense. Fillon \u00e0 ce stade serait mort et enterr\u00e9 dans les pays les plus sens\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg67fpz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492046753.0, "created_utc": 1492017953.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5q10s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Ragarnoy", "parent_id": "t1_dg5pe9q", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bonne chance pour les r\u00e9ponses qui seront post\u00e9es \u00e0 tout moment maintenant", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bonne chance pour les r\u00e9ponses qui seront post\u00e9es \u00e0 tout moment maintenant&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5q10s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023668.0, "created_utc": 1491994868.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pe9q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Utoya", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Moi, je vais voter Fillon.  \n  \nJe n'ai pas vraiment de d\u00e9testation pour Macron. C'est plut\u00f4t le contraire. Je commence vraiment \u00e0 l'appr\u00e9cier depuis quelques temps, car je trouve qu'il a cess\u00e9 d'\u00eatre un \u00ab lib\u00e9ral de gauche \u00bb voire un \u00ab lib\u00e9ral-libertaire \u00bb et qu'il s'est pas mal rapproch\u00e9 des positions d'un homme de centre-droit. Ses diff\u00e9rents propos tels que \u00ab l'immigration est une opportunit\u00e9 \u00e9conomique \u00bb ou \u00ab il n'y a pas de culture fran\u00e7aise \u00bb m'aga\u00e7aient au plus haut point. Tout cela me rappelait un certain Justin Trudeau, homme politique qui me r\u00e9vulse profond\u00e9ment, car il symbolise pour moi une forme d'ultra-communautarisme. Mais depuis, il parle de tol\u00e9rance z\u00e9ro, de construction de places de prison, de recrutement de policiers, il se dit contre le multiculturalisme, souhaite une \u00ab politique rigoureuse de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re \u00bb, etc...  \n  \nN\u00e9anmoins, il y a globalement quatre choses qui me d\u00e9rangent chez Macron :   \n  \n1) Je ne pense pas qu'il soit en capacit\u00e9 d'obtenir une majorit\u00e9 aux l\u00e9gislatives et je pense qu'il sera contraint de former une majorit\u00e9 avec le \u00ab p\u00f4le des r\u00e9formateurs \u00bb du PS... Je crains que son quinquennat se traduise au final par un retour en force des formations politiques et par des tractations permanentes. Je pense que les R\u00e9publicains sont la seule formation capable d'obtenir une majorit\u00e9 solide \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. En effet, les candidats En Marche ! ne disposeront, pour la plupart, que d'un faible ancrage local et d'une faible notori\u00e9t\u00e9. Alors qu'en face, la droite poss\u00e8de encore de tr\u00e8s nombreux bastions, la gauche aussi en poss\u00e8de encore quelques uns et le FN s'est solidement implant\u00e9 dans certaines r\u00e9gions. Droite et gauche pourront compter sur des figures connues nationalement, des \u00e9lus locaux appr\u00e9ci\u00e9s par leurs administr\u00e9s et des sortants ayant labour\u00e9s leur circonscription pendant 5 ans.  \n2) Son programme est un peu trop d\u00e9pensier \u00e0 mon go\u00fbt.  \n3) Je dirais qu'Emmanuel Macron manque de consistance pour \u00eatre gentil. Il est le candidat qui le plus chang\u00e9 d'avis sur le plus grand nombre de sujets (cannabis, ISF, 35h, colonisation, etc...). En fait, je ne sais pas ce qui rel\u00e8ve chez lui du marketing \u00e9lectoral ou de la sinc\u00e9rit\u00e9...   \n4) Enfin, je n'oublie pas son r\u00f4le dans le pr\u00e9c\u00e9dent quinquennat. Il a fa\u00e7onn\u00e9 en partie la politique \u00e9conomique de Fran\u00e7ois Hollande et a \u00e9t\u00e9 ministre de l'\u00e9conomie pendant deux ans. \u00c7a aurait \u00e9t\u00e9 cool qu'il ait dans ses bagages une grande r\u00e9forme illustrant sa capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9former justement, mais je n'ai le souvenir que d'une malheureuse loi Macron...    \n    \nVoil\u00e0, tu as l\u00e0 l'avis d'un pro-Fillon sur Macron. :)", "edited": 1491993409.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Moi, je vais voter Fillon.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je n&amp;#39;ai pas vraiment de d\u00e9testation pour Macron. C&amp;#39;est plut\u00f4t le contraire. Je commence vraiment \u00e0 l&amp;#39;appr\u00e9cier depuis quelques temps, car je trouve qu&amp;#39;il a cess\u00e9 d&amp;#39;\u00eatre un \u00ab lib\u00e9ral de gauche \u00bb voire un \u00ab lib\u00e9ral-libertaire \u00bb et qu&amp;#39;il s&amp;#39;est pas mal rapproch\u00e9 des positions d&amp;#39;un homme de centre-droit. Ses diff\u00e9rents propos tels que \u00ab l&amp;#39;immigration est une opportunit\u00e9 \u00e9conomique \u00bb ou \u00ab il n&amp;#39;y a pas de culture fran\u00e7aise \u00bb m&amp;#39;aga\u00e7aient au plus haut point. Tout cela me rappelait un certain Justin Trudeau, homme politique qui me r\u00e9vulse profond\u00e9ment, car il symbolise pour moi une forme d&amp;#39;ultra-communautarisme. Mais depuis, il parle de tol\u00e9rance z\u00e9ro, de construction de places de prison, de recrutement de policiers, il se dit contre le multiculturalisme, souhaite une \u00ab politique rigoureuse de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re \u00bb, etc...  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e9anmoins, il y a globalement quatre choses qui me d\u00e9rangent chez Macron :   &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;1) Je ne pense pas qu&amp;#39;il soit en capacit\u00e9 d&amp;#39;obtenir une majorit\u00e9 aux l\u00e9gislatives et je pense qu&amp;#39;il sera contraint de former une majorit\u00e9 avec le \u00ab p\u00f4le des r\u00e9formateurs \u00bb du PS... Je crains que son quinquennat se traduise au final par un retour en force des formations politiques et par des tractations permanentes. Je pense que les R\u00e9publicains sont la seule formation capable d&amp;#39;obtenir une majorit\u00e9 solide \u00e0 l&amp;#39;Assembl\u00e9e nationale. En effet, les candidats En Marche ! ne disposeront, pour la plupart, que d&amp;#39;un faible ancrage local et d&amp;#39;une faible notori\u00e9t\u00e9. Alors qu&amp;#39;en face, la droite poss\u00e8de encore de tr\u00e8s nombreux bastions, la gauche aussi en poss\u00e8de encore quelques uns et le FN s&amp;#39;est solidement implant\u00e9 dans certaines r\u00e9gions. Droite et gauche pourront compter sur des figures connues nationalement, des \u00e9lus locaux appr\u00e9ci\u00e9s par leurs administr\u00e9s et des sortants ayant labour\u00e9s leur circonscription pendant 5 ans.&lt;br/&gt;\n2) Son programme est un peu trop d\u00e9pensier \u00e0 mon go\u00fbt.&lt;br/&gt;\n3) Je dirais qu&amp;#39;Emmanuel Macron manque de consistance pour \u00eatre gentil. Il est le candidat qui le plus chang\u00e9 d&amp;#39;avis sur le plus grand nombre de sujets (cannabis, ISF, 35h, colonisation, etc...). En fait, je ne sais pas ce qui rel\u00e8ve chez lui du marketing \u00e9lectoral ou de la sinc\u00e9rit\u00e9...&lt;br/&gt;\n4) Enfin, je n&amp;#39;oublie pas son r\u00f4le dans le pr\u00e9c\u00e9dent quinquennat. Il a fa\u00e7onn\u00e9 en partie la politique \u00e9conomique de Fran\u00e7ois Hollande et a \u00e9t\u00e9 ministre de l&amp;#39;\u00e9conomie pendant deux ans. \u00c7a aurait \u00e9t\u00e9 cool qu&amp;#39;il ait dans ses bagages une grande r\u00e9forme illustrant sa capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9former justement, mais je n&amp;#39;ai le souvenir que d&amp;#39;une malheureuse loi Macron...    &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Voil\u00e0, tu as l\u00e0 l&amp;#39;avis d&amp;#39;un pro-Fillon sur Macron. :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5pe9q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021900.0, "created_utc": 1491993100.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ocb0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "RabbityThyngies", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "A droite, j'aime bien Dupont-Aignant. Personnellement, je ne m'int\u00e9resse qu'assez peu au programme \u00e9conomique des diff\u00e9rents candidats, car je pense que la mondialisation ne nous laisse de toute fa\u00e7on que peu de marges de manoeuvre, et que l'avenir est extr\u00eament incertain chez les souverainistes.\n\nDu coup, c'est vraiment les aspects d\u00e9fense, recherche et politique \u00e9trang\u00e8re qui me parlent le plus. Et NDA a vraiment une id\u00e9e, un peu vieillotte diront certain, de la place de la France sur la sc\u00e8ne internationale, \u00e0 travers son \"plan Marshall pour l'Afrique\", sa politique de la mer, et comme je l'ai compris sa volont\u00e9 de miser avant tout sur le soft power de la France via la francophonie. Je ne doute pas que \u00e7a soit per\u00e7u comme un bon vieux n\u00e9o-colonialisme mais ce n'est pas trop l'impression que j'en ai. Et en terme de realpolitik, laisser la place aux US ou \u00e0 la Chine ce ne sera pas mieux pour le continent, d'autant que la Chine am\u00e8ne ses travailleurs avec ses usines, donc bon...\n\nJe ne pense pas voter pour lui parce que je crains trop un 2nd tour MLP/Fillon, et par cons\u00e9quent je m'oriente plut\u00f4t vers Macron.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A droite, j&amp;#39;aime bien Dupont-Aignant. Personnellement, je ne m&amp;#39;int\u00e9resse qu&amp;#39;assez peu au programme \u00e9conomique des diff\u00e9rents candidats, car je pense que la mondialisation ne nous laisse de toute fa\u00e7on que peu de marges de manoeuvre, et que l&amp;#39;avenir est extr\u00eament incertain chez les souverainistes.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du coup, c&amp;#39;est vraiment les aspects d\u00e9fense, recherche et politique \u00e9trang\u00e8re qui me parlent le plus. Et NDA a vraiment une id\u00e9e, un peu vieillotte diront certain, de la place de la France sur la sc\u00e8ne internationale, \u00e0 travers son &amp;quot;plan Marshall pour l&amp;#39;Afrique&amp;quot;, sa politique de la mer, et comme je l&amp;#39;ai compris sa volont\u00e9 de miser avant tout sur le soft power de la France via la francophonie. Je ne doute pas que \u00e7a soit per\u00e7u comme un bon vieux n\u00e9o-colonialisme mais ce n&amp;#39;est pas trop l&amp;#39;impression que j&amp;#39;en ai. Et en terme de realpolitik, laisser la place aux US ou \u00e0 la Chine ce ne sera pas mieux pour le continent, d&amp;#39;autant que la Chine am\u00e8ne ses travailleurs avec ses usines, donc bon...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne pense pas voter pour lui parce que je crains trop un 2nd tour MLP/Fillon, et par cons\u00e9quent je m&amp;#39;oriente plut\u00f4t vers Macron.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ocb0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018664.0, "created_utc": 1491989864.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg62mzf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg61jjp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui mais avant \u00e7a il y a un premier tour et j'aimerais bien choisir qui sera en face de la walkyrie.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui mais avant \u00e7a il y a un premier tour et j&amp;#39;aimerais bien choisir qui sera en face de la walkyrie.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg62mzf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492041776.0, "created_utc": 1492012976.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg61jjp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Citizen_F", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "De toute fa\u00e7on tu feras comme tout le monde : tu choisiras celui qui est assis en face de la walkyrie au deuxi\u00e8me tour.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De toute fa\u00e7on tu feras comme tout le monde : tu choisiras celui qui est assis en face de la walkyrie au deuxi\u00e8me tour.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg61jjp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492040588.0, "created_utc": 1492011788.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg63c1n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "oliezekat", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense que tu peux te permettre de faire un choix en te basant uniquement sur la personne et en faisant totalement abstraction du programme.\n\nDepuis Mitterrand, inclus, plus aucun pr\u00e9sident n'a \u00e9t\u00e9 capable de faire voter tous les points essentiels de leur programme de campagne. De plus, chaque pr\u00e9sident a \u00e9t\u00e9 contraint \u00e0 mi-mandat de changer sa ligne politique. Si les premi\u00e8res fois ils ont chang\u00e9s sous l'influence des l\u00e9gislatives, ce qui donnait l'impression que le syst\u00e8me \u00e9tait redevenu un pouvoir parlementaire \"partisan\", ce n'est plus aussi flagrant depuis le deuxi\u00e8me mandat de Chirac, mais les remaniements des gouvernements (et la nouvelle ligne pr\u00e9sidentielle associ\u00e9e) restent fortement d\u00e9pendant des forces en pr\u00e9sence \u00e0 l'Assembl\u00e9e. Ce qui est remarquable dans les remaniements de Sarkozy et Hollande, c'est qu'ils se sont appuy\u00e9s sur le soutien d'une fraction de leur parti et en s'ouvrant (ou fermant) \u00e0 des fractions d'autres partis.\n\nPar ailleurs, il est tr\u00e8s improbable que le parti du candidat \u00e9lu aura une majorit\u00e9 absolue aux l\u00e9gislatives, et quand bien m\u00eame \u00e7a arriverait l'unit\u00e9 du parti sera de courte dur\u00e9e. L'absence actuelle d'accords entre des partis pour les reports de vote au 2\u00e8me tour, de partage minist\u00e9riel, et de partage de circonscriptions l\u00e9gislatives tend \u00e0 conforter que aucun parti ne s'estime capable d'exercer le pouvoir avec toute la latitude requise pour appliquer son programme. \n\nDe plus, la dialectique et la forme de la strat\u00e9gie de campagne de plusieurs candidats (Le Pen, Macron, et M\u00e9lenchon) tendent \u00e0 s'appuyer que leur victoire sera suivie d'un \u00e9clatement d'un ou plusieurs partis adverses (ou concurrents). M\u00eame si \u00e7a arrive, l'\u00e9ch\u00e9ance des l\u00e9gislatives est trop proche pour que le parti pr\u00e9sidentiel parvient \u00e0 s'approprier suffisamment de fractions pour constituer une majorit\u00e9 absolue. Au mieux, ces candidats peuvent esp\u00e9rer initier une alliance tr\u00e8s \u00e9largie (de nombreux partis) mais dont le programme sera par n\u00e9cessit\u00e9 tr\u00e8s limit\u00e9 et avec des concessions envers l'opposition, comme ce f\u00fbt le cas pour l'UMP.\n\nEnfin, aucun candidat n'a une emprise absolue sur son parti, l'unit\u00e9 - de fa\u00e7ade - lors de la campagne cessera d\u00e9s que le pr\u00e9sident et son gouvernement sera contraint de s'en d\u00e9solidariser pour pouvoir s'ouvrir \u00e0 d'autres partis (ou fractions de parti).\n\nBref, le programme d'un candidat peut au mieux t'aider \u00e0 identifier si il y a quelques propositions susceptibles de rallier une majorit\u00e9 parlementaire. Mais dans le cas pr\u00e9sent, les propositions f\u00e9d\u00e9ratrices sont quasi inexistantes, les candidats et les partis sont tout autant dans l'incertitude du programme applicable par le futur gouvernement. Peu importe le candidat \u00e9lu, il va devoir revoir l'int\u00e9gralit\u00e9 de son programme avant et apr\u00e8s les l\u00e9gislatives.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense que tu peux te permettre de faire un choix en te basant uniquement sur la personne et en faisant totalement abstraction du programme.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Depuis Mitterrand, inclus, plus aucun pr\u00e9sident n&amp;#39;a \u00e9t\u00e9 capable de faire voter tous les points essentiels de leur programme de campagne. De plus, chaque pr\u00e9sident a \u00e9t\u00e9 contraint \u00e0 mi-mandat de changer sa ligne politique. Si les premi\u00e8res fois ils ont chang\u00e9s sous l&amp;#39;influence des l\u00e9gislatives, ce qui donnait l&amp;#39;impression que le syst\u00e8me \u00e9tait redevenu un pouvoir parlementaire &amp;quot;partisan&amp;quot;, ce n&amp;#39;est plus aussi flagrant depuis le deuxi\u00e8me mandat de Chirac, mais les remaniements des gouvernements (et la nouvelle ligne pr\u00e9sidentielle associ\u00e9e) restent fortement d\u00e9pendant des forces en pr\u00e9sence \u00e0 l&amp;#39;Assembl\u00e9e. Ce qui est remarquable dans les remaniements de Sarkozy et Hollande, c&amp;#39;est qu&amp;#39;ils se sont appuy\u00e9s sur le soutien d&amp;#39;une fraction de leur parti et en s&amp;#39;ouvrant (ou fermant) \u00e0 des fractions d&amp;#39;autres partis.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Par ailleurs, il est tr\u00e8s improbable que le parti du candidat \u00e9lu aura une majorit\u00e9 absolue aux l\u00e9gislatives, et quand bien m\u00eame \u00e7a arriverait l&amp;#39;unit\u00e9 du parti sera de courte dur\u00e9e. L&amp;#39;absence actuelle d&amp;#39;accords entre des partis pour les reports de vote au 2\u00e8me tour, de partage minist\u00e9riel, et de partage de circonscriptions l\u00e9gislatives tend \u00e0 conforter que aucun parti ne s&amp;#39;estime capable d&amp;#39;exercer le pouvoir avec toute la latitude requise pour appliquer son programme. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De plus, la dialectique et la forme de la strat\u00e9gie de campagne de plusieurs candidats (Le Pen, Macron, et M\u00e9lenchon) tendent \u00e0 s&amp;#39;appuyer que leur victoire sera suivie d&amp;#39;un \u00e9clatement d&amp;#39;un ou plusieurs partis adverses (ou concurrents). M\u00eame si \u00e7a arrive, l&amp;#39;\u00e9ch\u00e9ance des l\u00e9gislatives est trop proche pour que le parti pr\u00e9sidentiel parvient \u00e0 s&amp;#39;approprier suffisamment de fractions pour constituer une majorit\u00e9 absolue. Au mieux, ces candidats peuvent esp\u00e9rer initier une alliance tr\u00e8s \u00e9largie (de nombreux partis) mais dont le programme sera par n\u00e9cessit\u00e9 tr\u00e8s limit\u00e9 et avec des concessions envers l&amp;#39;opposition, comme ce f\u00fbt le cas pour l&amp;#39;UMP.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Enfin, aucun candidat n&amp;#39;a une emprise absolue sur son parti, l&amp;#39;unit\u00e9 - de fa\u00e7ade - lors de la campagne cessera d\u00e9s que le pr\u00e9sident et son gouvernement sera contraint de s&amp;#39;en d\u00e9solidariser pour pouvoir s&amp;#39;ouvrir \u00e0 d&amp;#39;autres partis (ou fractions de parti).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bref, le programme d&amp;#39;un candidat peut au mieux t&amp;#39;aider \u00e0 identifier si il y a quelques propositions susceptibles de rallier une majorit\u00e9 parlementaire. Mais dans le cas pr\u00e9sent, les propositions f\u00e9d\u00e9ratrices sont quasi inexistantes, les candidats et les partis sont tout autant dans l&amp;#39;incertitude du programme applicable par le futur gouvernement. Peu importe le candidat \u00e9lu, il va devoir revoir l&amp;#39;int\u00e9gralit\u00e9 de son programme avant et apr\u00e8s les l\u00e9gislatives.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg63c1n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492042529.0, "created_utc": 1492013729.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6kqna", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "franciswsears", "parent_id": "t1_dg64f03", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Macron m'est insupportable avec ses loghorr\u00e9es vide de sens.  En gros \u00e7a me laisse Fillon, NDA et MLP.\n\nMLP pourrait \u00e9radiquer l'islamisme et renforcer la la\u00efcit\u00e9 mais malheureusement c'est co-brand\u00e9 avec une sorte d'insularisme \u00e9conomique radical, moi je ne suis pas \u00e9conomiste, donc les changements radicaux de ce genre l\u00e0 \u00e7a ne me rassure pas.  Sortir de l'UE ou de l'Euro, bon, pourquoi pas, mais son truc est 200% \u00e9tatiste.  Puis abolir la double nationalit\u00e9 extra-europ\u00e9enne je trouve \u00e7a hypocrite.  Mehmet l'islamiste d'origine turque qui a la citoyennet\u00e9 mettons allemande pourra garder son passeport fran\u00e7ais mais Ahmet l'ath\u00e9e franco-turc r\u00e9publicain devra esp\u00e9rer qu'Erdo\u011fan voudra bien lui permettre de renoncer \u00e0 sa nationalit\u00e9 turque.  \n\nFillon est pr\u00e9sentable et s\u00e9rieux, il a de l'exp\u00e9rience et il reconna\u00eet ses erreurs.  Il a des petites casseroles mais pas assez pour me faire voter pour les autres.  S'il n'est pas optimal pour nettoyer l'UOIF au karcher, il devrait pouvoir faire au moins des petites r\u00e9formes pour lib\u00e9raliser l'\u00e9conomie sans tout p\u00e9ter.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Macron m&amp;#39;est insupportable avec ses loghorr\u00e9es vide de sens.  En gros \u00e7a me laisse Fillon, NDA et MLP.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;MLP pourrait \u00e9radiquer l&amp;#39;islamisme et renforcer la la\u00efcit\u00e9 mais malheureusement c&amp;#39;est co-brand\u00e9 avec une sorte d&amp;#39;insularisme \u00e9conomique radical, moi je ne suis pas \u00e9conomiste, donc les changements radicaux de ce genre l\u00e0 \u00e7a ne me rassure pas.  Sortir de l&amp;#39;UE ou de l&amp;#39;Euro, bon, pourquoi pas, mais son truc est 200% \u00e9tatiste.  Puis abolir la double nationalit\u00e9 extra-europ\u00e9enne je trouve \u00e7a hypocrite.  Mehmet l&amp;#39;islamiste d&amp;#39;origine turque qui a la citoyennet\u00e9 mettons allemande pourra garder son passeport fran\u00e7ais mais Ahmet l&amp;#39;ath\u00e9e franco-turc r\u00e9publicain devra esp\u00e9rer qu&amp;#39;Erdo\u011fan voudra bien lui permettre de renoncer \u00e0 sa nationalit\u00e9 turque.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Fillon est pr\u00e9sentable et s\u00e9rieux, il a de l&amp;#39;exp\u00e9rience et il reconna\u00eet ses erreurs.  Il a des petites casseroles mais pas assez pour me faire voter pour les autres.  S&amp;#39;il n&amp;#39;est pas optimal pour nettoyer l&amp;#39;UOIF au karcher, il devrait pouvoir faire au moins des petites r\u00e9formes pour lib\u00e9raliser l&amp;#39;\u00e9conomie sans tout p\u00e9ter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6kqna", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060532.0, "created_utc": 1492031732.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg64f03", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Broceliande", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si tu as peur de la lib\u00e9ralisation de la m\u00e9decine vote Macron, sinon vote Fillon. M\u00eame si les affaires qu'il traine sont m\u00e9prisables et que la France m\u00e9rite mieux, \u00e0 droite c'est lui qui a le programme le plus s\u00e9rieux \u00e9conomiquement parlant. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si tu as peur de la lib\u00e9ralisation de la m\u00e9decine vote Macron, sinon vote Fillon. M\u00eame si les affaires qu&amp;#39;il traine sont m\u00e9prisables et que la France m\u00e9rite mieux, \u00e0 droite c&amp;#39;est lui qui a le programme le plus s\u00e9rieux \u00e9conomiquement parlant. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg64f03", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492043663.0, "created_utc": 1492014863.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg67ok9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "chmikes", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Asselineau", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Asselineau&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg67ok9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492046998.0, "created_utc": 1492018198.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6lsm4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "liptonreddit", "parent_id": "t1_dg6kbfv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je reconnais que ton thread a au moins r\u00e9ussi \u00e0 avoir un d\u00e9bat et pas juste tourne en thread de course au plus a gauche.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je reconnais que ton thread a au moins r\u00e9ussi \u00e0 avoir un d\u00e9bat et pas juste tourne en thread de course au plus a gauche.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6lsm4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061767.0, "created_utc": 1492032967.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6kbfv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg6duml", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai eu envie de la poser parce que justement, il y a des redditeurs de droite et je trouve que leur propos est souvent noy\u00e9 ou downvot\u00e9. J'ai aussi l'impression que la m\u00e9lenchonmania commence \u00e0 taper sur les nerfs des moins \u00e0 gauche d'entre nous, et \u00e7a m'int\u00e9ressais de pouvoir recueillir les points de vue de chacun dans un d\u00e9bat d'id\u00e9es plut\u00f4t droitier. Le r\u00e9sultat est plut\u00f4t satisfaisant car \u00e0 par un ou deux haters / troll et des downvotes sur les opinions les plus rentre dedans, le thread a bien fonctionn\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai eu envie de la poser parce que justement, il y a des redditeurs de droite et je trouve que leur propos est souvent noy\u00e9 ou downvot\u00e9. J&amp;#39;ai aussi l&amp;#39;impression que la m\u00e9lenchonmania commence \u00e0 taper sur les nerfs des moins \u00e0 gauche d&amp;#39;entre nous, et \u00e7a m&amp;#39;int\u00e9ressais de pouvoir recueillir les points de vue de chacun dans un d\u00e9bat d&amp;#39;id\u00e9es plut\u00f4t droitier. Le r\u00e9sultat est plut\u00f4t satisfaisant car \u00e0 par un ou deux haters / troll et des downvotes sur les opinions les plus rentre dedans, le thread a bien fonctionn\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6kbfv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060048.0, "created_utc": 1492031248.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6duml", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "liptonreddit", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Alors l\u00e0, tu n'as vraiment pas pos\u00e9 ta question au bon endroit. Personne ne connait la droite ici, sauf si c'est dans une rh\u00e9torique de d\u00e9nigrement.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alors l\u00e0, tu n&amp;#39;as vraiment pas pos\u00e9 ta question au bon endroit. Personne ne connait la droite ici, sauf si c&amp;#39;est dans une rh\u00e9torique de d\u00e9nigrement.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6duml", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053306.0, "created_utc": 1492024506.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oci5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "justkjfrost", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Macron pour la droite, \u00e0 mon sens. Non, ne rigolez pas je suis \u00e0 peu pr\u00e8s s\u00e9rieux : Je sait que beaucoup de gens le consid\u00e8rent comme \"hollande 2\"; mais je le vois fourbir sa loi macron 3 (loi macron, 2 avec la loi travail) et j'ai bien entendu ses commentaires sur le contournement des 35h pour ma part; et euh bha c'est un rotschild quoi (pas d'exag\u00e9ration conspirationelle). Ca en fait un candidat d\u00e9finitivement de droite. Pas radicale/barge comme certain (il \u00e0 l'air sain d'esprit dans l'imm\u00e9diat); mais clairement pas de gauche non plus.\n\nJe vois toutefois la droite (avec fillon et marine) se radicaliser en extreme droite \u00e0 mes yeux, et je suis conscient que beaucoup de voteurs UMP (que je consid\u00e8re possiblement radicalis\u00e9s) le consid\u00e8rent quasi tr\u00e8s \u00e0 gauche, mais sachant que je me consid\u00e8re comme un voteur de gauche socialo; je le vois bien \u00e0 droite (bairou \u00e9tait centriste, et il est bien \u00e0 droite de bairou)\n\nEdit : plus clair :D http://imgur.com/a/bWsai", "edited": 1491990872.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Macron pour la droite, \u00e0 mon sens. Non, ne rigolez pas je suis \u00e0 peu pr\u00e8s s\u00e9rieux : Je sait que beaucoup de gens le consid\u00e8rent comme &amp;quot;hollande 2&amp;quot;; mais je le vois fourbir sa loi macron 3 (loi macron, 2 avec la loi travail) et j&amp;#39;ai bien entendu ses commentaires sur le contournement des 35h pour ma part; et euh bha c&amp;#39;est un rotschild quoi (pas d&amp;#39;exag\u00e9ration conspirationelle). Ca en fait un candidat d\u00e9finitivement de droite. Pas radicale/barge comme certain (il \u00e0 l&amp;#39;air sain d&amp;#39;esprit dans l&amp;#39;imm\u00e9diat); mais clairement pas de gauche non plus.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je vois toutefois la droite (avec fillon et marine) se radicaliser en extreme droite \u00e0 mes yeux, et je suis conscient que beaucoup de voteurs UMP (que je consid\u00e8re possiblement radicalis\u00e9s) le consid\u00e8rent quasi tr\u00e8s \u00e0 gauche, mais sachant que je me consid\u00e8re comme un voteur de gauche socialo; je le vois bien \u00e0 droite (bairou \u00e9tait centriste, et il est bien \u00e0 droite de bairou)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit : plus clair :D &lt;a href=\"http://imgur.com/a/bWsai\"&gt;http://imgur.com/a/bWsai&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5oci5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018681.0, "created_utc": 1491989881.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5nm4i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5na0f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je n'ai pas une opinion hyper tranch\u00e9e sur les grandes questions nationales comme l'Europe, l'\u00e9conomie, la protection sociale (peut-\u00eatre parce que je ne suis ni entrepreneur, ni retrait\u00e9, ni ch\u00f4meur), du coup ces aspects des programmes qui sont beaucoup mis en avant ne me motivent pas particuli\u00e8rement. Sur l'Europe, j'ai l'impression qu'on agite beaucoup de menaces, mais je n'arrive pas \u00e0 comprendre les enjeux de l'Europe, m\u00eame au moment du r\u00e9f\u00e9rendum pour Maastricht, je trouvais le d\u00e9bat hyper simplificateur (voter non c'est dire non \u00e0 l'Europe), pour moi, le plus gros avantage de l'Europe c'est qu'elle nous prot\u00e8ge contre une guerre entre Etats Membres (remarque, c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je n&amp;#39;ai pas une opinion hyper tranch\u00e9e sur les grandes questions nationales comme l&amp;#39;Europe, l&amp;#39;\u00e9conomie, la protection sociale (peut-\u00eatre parce que je ne suis ni entrepreneur, ni retrait\u00e9, ni ch\u00f4meur), du coup ces aspects des programmes qui sont beaucoup mis en avant ne me motivent pas particuli\u00e8rement. Sur l&amp;#39;Europe, j&amp;#39;ai l&amp;#39;impression qu&amp;#39;on agite beaucoup de menaces, mais je n&amp;#39;arrive pas \u00e0 comprendre les enjeux de l&amp;#39;Europe, m\u00eame au moment du r\u00e9f\u00e9rendum pour Maastricht, je trouvais le d\u00e9bat hyper simplificateur (voter non c&amp;#39;est dire non \u00e0 l&amp;#39;Europe), pour moi, le plus gros avantage de l&amp;#39;Europe c&amp;#39;est qu&amp;#39;elle nous prot\u00e8ge contre une guerre entre Etats Membres (remarque, c&amp;#39;est d\u00e9j\u00e0 pas mal).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nm4i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016351.0, "created_utc": 1491987551.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg68e0g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ypallage", "parent_id": "t1_dg61ing", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Donc tu es un peu une brebis perdue sur l'\u00e9chelle politique. Ta vision du gouvernement, \u00e7a ne se fera pas en France, m\u00eame sous Fillon, car les partis qu'on a aiment l'autorit\u00e9. Je pense que tu as des penchants libertariens (qui selon moi et l'id\u00e9ologie la plus inane et cynique qui soit) en lisant ton opinion sur la relation entre le gouvernement, l'\u00e9conomie et le travail. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Donc tu es un peu une brebis perdue sur l&amp;#39;\u00e9chelle politique. Ta vision du gouvernement, \u00e7a ne se fera pas en France, m\u00eame sous Fillon, car les partis qu&amp;#39;on a aiment l&amp;#39;autorit\u00e9. Je pense que tu as des penchants libertariens (qui selon moi et l&amp;#39;id\u00e9ologie la plus inane et cynique qui soit) en lisant ton opinion sur la relation entre le gouvernement, l&amp;#39;\u00e9conomie et le travail. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg68e0g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492047706.0, "created_utc": 1492018906.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg61ing", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5ov3y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;il ne semble accorder d'int\u00e9r\u00eat \u00e0 aucun des sujets majeurs \n\nC'est plut\u00f4t que les politiques ne semblent pas accorder de l'int\u00e9r\u00eat \u00e0 des sujets que je consid\u00e8re comme majeurs. \n\n&gt;\"je suis de droite parce que la droite c'est bien parce que je suis de droite\"\n\nHo bah oui, parce que \u00e7a, c'est pas du tout quelque chose de r\u00e9pandu \u00e0 gauche. Non, je n'ai pas d\u00e9velopp\u00e9 mes id\u00e9es parce que le but n'est pas de me faire un costard sur mesure mais d'avoir un \u00e9change d'id\u00e9es sur les programmes et les diff\u00e9rents candidats situ\u00e9s \u00e0 droite de l'\u00e9chiquier politique par les m\u00e9dias et l'opinion. \n\nPour ma part, le clivage gauche - droite ne signifie pas grand chose et je me consid\u00e8re plut\u00f4t comme lib\u00e9ral. Je pense que la libert\u00e9 de chacun s'arr\u00eate uniquement l\u00e0 o\u00f9 commence celle des autres et que l'Etat devrait se contenter de bien g\u00e9rer les fonctions r\u00e9galiennes (la justice, l'arm\u00e9e, la police, l'\u00e9ducation, la diffusion de la culture, la modernisation du pays, les services publics...etc) et ne pas se m\u00ealer de ce qui appartient \u00e0 la sph\u00e8re priv\u00e9e (le travail, l'\u00e9conomie, l'emploi, la cr\u00e9ation culturelle, les opinions et religions etc...). Je pense que l'Etat devrait \u00eatre un facilitateur et pas un emp\u00eacheur ou un emmerdeur. J'ai d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 \u00e9colo, PS, UMP, DVD, extr\u00eame gauche, blanc et j'essaye de me faire une opinion sur les programmes et les candidats sans tenir compte de leur \u00e9tiquette.\n\nPour cette \u00e9lection, je suis plus attir\u00e9 par les programmes de droite et il faut bien reconna\u00eetre que les programmes de gauche ayant d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9crypt\u00e9s ab nauseam sur r/france, j'avais surtout envie d'avis sur la droite. Voila. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il ne semble accorder d&amp;#39;int\u00e9r\u00eat \u00e0 aucun des sujets majeurs &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est plut\u00f4t que les politiques ne semblent pas accorder de l&amp;#39;int\u00e9r\u00eat \u00e0 des sujets que je consid\u00e8re comme majeurs. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&amp;quot;je suis de droite parce que la droite c&amp;#39;est bien parce que je suis de droite&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ho bah oui, parce que \u00e7a, c&amp;#39;est pas du tout quelque chose de r\u00e9pandu \u00e0 gauche. Non, je n&amp;#39;ai pas d\u00e9velopp\u00e9 mes id\u00e9es parce que le but n&amp;#39;est pas de me faire un costard sur mesure mais d&amp;#39;avoir un \u00e9change d&amp;#39;id\u00e9es sur les programmes et les diff\u00e9rents candidats situ\u00e9s \u00e0 droite de l&amp;#39;\u00e9chiquier politique par les m\u00e9dias et l&amp;#39;opinion. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour ma part, le clivage gauche - droite ne signifie pas grand chose et je me consid\u00e8re plut\u00f4t comme lib\u00e9ral. Je pense que la libert\u00e9 de chacun s&amp;#39;arr\u00eate uniquement l\u00e0 o\u00f9 commence celle des autres et que l&amp;#39;Etat devrait se contenter de bien g\u00e9rer les fonctions r\u00e9galiennes (la justice, l&amp;#39;arm\u00e9e, la police, l&amp;#39;\u00e9ducation, la diffusion de la culture, la modernisation du pays, les services publics...etc) et ne pas se m\u00ealer de ce qui appartient \u00e0 la sph\u00e8re priv\u00e9e (le travail, l&amp;#39;\u00e9conomie, l&amp;#39;emploi, la cr\u00e9ation culturelle, les opinions et religions etc...). Je pense que l&amp;#39;Etat devrait \u00eatre un facilitateur et pas un emp\u00eacheur ou un emmerdeur. J&amp;#39;ai d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 \u00e9colo, PS, UMP, DVD, extr\u00eame gauche, blanc et j&amp;#39;essaye de me faire une opinion sur les programmes et les candidats sans tenir compte de leur \u00e9tiquette.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour cette \u00e9lection, je suis plus attir\u00e9 par les programmes de droite et il faut bien reconna\u00eetre que les programmes de gauche ayant d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9crypt\u00e9s ab nauseam sur &lt;a href=\"/r/france\"&gt;r/france&lt;/a&gt;, j&amp;#39;avais surtout envie d&amp;#39;avis sur la droite. Voila. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg61ing", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492040560.0, "created_utc": 1492011760.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ov3y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "DerPlouc", "parent_id": "t1_dg5na0f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le probl\u00e8me, c'est que c'est difficile de l'aider au vu de ses r\u00e9ponses (il ne semble accorder d'int\u00e9r\u00eat \u00e0 aucun des sujets majeurs), qui pourraient se r\u00e9sumer \u00e0 \"je suis de droite parce que la droite c'est bien parce que je suis de droite\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le probl\u00e8me, c&amp;#39;est que c&amp;#39;est difficile de l&amp;#39;aider au vu de ses r\u00e9ponses (il ne semble accorder d&amp;#39;int\u00e9r\u00eat \u00e0 aucun des sujets majeurs), qui pourraient se r\u00e9sumer \u00e0 &amp;quot;je suis de droite parce que la droite c&amp;#39;est bien parce que je suis de droite&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ov3y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020296.0, "created_utc": 1491991496.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg69lp0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "yolomenswegg", "parent_id": "t1_dg636yp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "fillon est un liberaliste mondialiste, rien a voir avec trump", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;fillon est un liberaliste mondialiste, rien a voir avec trump&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg69lp0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492048932.0, "created_utc": 1492020132.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg636yp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Tintinabulle", "parent_id": "t1_dg62f4r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Rh\u00e9torique anti-presse et anti-justice, principalement.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Rh\u00e9torique anti-presse et anti-justice, principalement.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg636yp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492042379.0, "created_utc": 1492013579.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg62f4r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Valemount", "parent_id": "t1_dg5na0f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pourquoi tu dis que Fillon est un wannabe Trump ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pourquoi tu dis que Fillon est un wannabe Trump ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg62f4r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492041542.0, "created_utc": 1492012742.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5na0f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Tintinabulle", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si tu es de la droite classique, lib\u00e9rale et pas trop socialement conservatrice, tu n'as aucun candidat pour cette \u00e9lection.\n\nDonc \u00e0 ta place, je me poserais la question de ma position par rapport \u00e0 l'id\u00e9al europ\u00e9en. Si tu y crois, choisis Macron (qui est le seul qui ne sert pas de l'EU comme bouc \u00e9missaire), sinon choisis Fillon (si tu peux voter pour un wanabee Trump) ou un petit candidat (Jean Lassalle peut \u00eatre ? De toute fa\u00e7on, \u00e7a ne change rien).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si tu es de la droite classique, lib\u00e9rale et pas trop socialement conservatrice, tu n&amp;#39;as aucun candidat pour cette \u00e9lection.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc \u00e0 ta place, je me poserais la question de ma position par rapport \u00e0 l&amp;#39;id\u00e9al europ\u00e9en. Si tu y crois, choisis Macron (qui est le seul qui ne sert pas de l&amp;#39;EU comme bouc \u00e9missaire), sinon choisis Fillon (si tu peux voter pour un wanabee Trump) ou un petit candidat (Jean Lassalle peut \u00eatre ? De toute fa\u00e7on, \u00e7a ne change rien).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5na0f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015283.0, "created_utc": 1491986483.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg66p5o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "99pitchs", "parent_id": "t1_dg5v2vq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, enfin, avec Macron c'est comme si rien ne serait fait pendant les 5 ann\u00e9es, un jour il fera un truc, le deuxi\u00e8me il le modifiera et le troisi\u00e8me il retire tout.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, enfin, avec Macron c&amp;#39;est comme si rien ne serait fait pendant les 5 ann\u00e9es, un jour il fera un truc, le deuxi\u00e8me il le modifiera et le troisi\u00e8me il retire tout.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg66p5o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492046012.0, "created_utc": 1492017212.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5v2vq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "dolpiff", "parent_id": "t1_dg5v0tq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "n'empeche que si tu es proche du programme de fillon, ce risque est toujours plus faible que de voir Macron soudainement appliquer qqch qui n'est pas dans son programme (quand c'est pas carr\u00e9ment l'inverse)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;n&amp;#39;empeche que si tu es proche du programme de fillon, ce risque est toujours plus faible que de voir Macron soudainement appliquer qqch qui n&amp;#39;est pas dans son programme (quand c&amp;#39;est pas carr\u00e9ment l&amp;#39;inverse)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5v2vq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032954.0, "created_utc": 1492004154.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5v0tq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "99pitchs", "parent_id": "t1_dg5tlm0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Vote fillon qd meme le programme avant la personne\n\nVu qu'il n'y a rien qui oblige un candidat \u00e0 respecter son programme une fois \u00e9lu et qu'il est quand m\u00eame le candidat le plus douteux, \u00e7a donne tr\u00e8s peu de chance qu'il face ce qu'il promets", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vote fillon qd meme le programme avant la personne&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vu qu&amp;#39;il n&amp;#39;y a rien qui oblige un candidat \u00e0 respecter son programme une fois \u00e9lu et qu&amp;#39;il est quand m\u00eame le candidat le plus douteux, \u00e7a donne tr\u00e8s peu de chance qu&amp;#39;il face ce qu&amp;#39;il promets&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5v0tq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032873.0, "created_utc": 1492004073.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tlm0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "dolpiff", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vote fillon qd meme le programme avant la personne", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vote fillon qd meme le programme avant la personne&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5tlm0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030769.0, "created_utc": 1492001969.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5o569", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Zventibold", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ca d\u00e9pend de tes id\u00e9es, difficile de t'aider. Personnellement, en essayant de me mettre \u00e0 la place de l'\u00e9lecteur de droite \"lambda\" je pense que je voterai Macron (qui est centriste, ni tr\u00e8s \u00e0 gauche, ni tr\u00e8s \u00e0 droite). Si tu as une position souverainiste, NDA est un choix coh\u00e9rent. Fillon, quel que soit son programme, ses affaires le rendent (pour moi) in\u00e9ligible (Apr\u00e8s tout, on peut l\u00e9gitimement se demander s'il ne cherche pas \u00e0 se faire \u00e9lire pour \u00e9viter la potence, \u00e0 ce stade...). En tout cas, courage, j'ai connu des \u00e9lections moins d\u00e9primantes pour un \u00e9lecteur de droite.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ca d\u00e9pend de tes id\u00e9es, difficile de t&amp;#39;aider. Personnellement, en essayant de me mettre \u00e0 la place de l&amp;#39;\u00e9lecteur de droite &amp;quot;lambda&amp;quot; je pense que je voterai Macron (qui est centriste, ni tr\u00e8s \u00e0 gauche, ni tr\u00e8s \u00e0 droite). Si tu as une position souverainiste, NDA est un choix coh\u00e9rent. Fillon, quel que soit son programme, ses affaires le rendent (pour moi) in\u00e9ligible (Apr\u00e8s tout, on peut l\u00e9gitimement se demander s&amp;#39;il ne cherche pas \u00e0 se faire \u00e9lire pour \u00e9viter la potence, \u00e0 ce stade...). En tout cas, courage, j&amp;#39;ai connu des \u00e9lections moins d\u00e9primantes pour un \u00e9lecteur de droite.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o569", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018040.0, "created_utc": 1491989240.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg65lad", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "chatdecheshire", "parent_id": "t1_dg63wxy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Que la grande majorit\u00e9 des pr\u00e9sidents de la V\u00e8me R\u00e9publique \u00e9taient de droite. Bon, il est vrai que \u00e7a ne prend pas en compte les abstentionnistes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Que la grande majorit\u00e9 des pr\u00e9sidents de la V\u00e8me R\u00e9publique \u00e9taient de droite. Bon, il est vrai que \u00e7a ne prend pas en compte les abstentionnistes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg65lad", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492044884.0, "created_utc": 1492016084.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg63wxy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "pijuul", "parent_id": "t1_dg5q9jt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; le peuple de France \u00e9tant majoritairement de droite depuis la V\u00e8me R\u00e9publique\n\n\u00c7a sort d'o\u00f9 \u00e7a ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;le peuple de France \u00e9tant majoritairement de droite depuis la V\u00e8me R\u00e9publique&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c7a sort d&amp;#39;o\u00f9 \u00e7a ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg63wxy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492043140.0, "created_utc": 1492014340.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5q9jt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "chatdecheshire", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis m\u00e9lenchonniste, et si je voulais te conseiller dans mon propre int\u00e9r\u00eat, je te dirais de voter Fillon. Maintenant, en toute franchise, je pense qu'il faut \u00e9viter \u00e0 tout prix de voter pour un candidat menteur, malhonn\u00eate et justiciable, car cela ne peut que nuire globalement \u00e0 la R\u00e9publique, qu'on soit de gauche ou de droite, et donc je te conseillerais plut\u00f4t de voter Macron (mais \u00e7a fait chier :D ).\n\nBon, apr\u00e8s, pour le fun, je peux aussi t'enjoindre \u00e0 voter M\u00e9lenchon, puisqu'il pr\u00e9voit de faire une r\u00e9forme de la Constitution par une assembl\u00e9e constituante qui sera constitu\u00e9e de personnes \u00e9lues par le peuple, et issues du peuple par tirage al\u00e9atoire. Or le peuple de France \u00e9tant majoritairement de droite depuis la V\u00e8me R\u00e9publique, il y a de fortes chances que la constituante soit principalement compos\u00e9e de personnes de droite, et donc fa\u00e7onnent une Constitution plus proche de ce courant de pens\u00e9e.", "edited": 1491995695.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis m\u00e9lenchonniste, et si je voulais te conseiller dans mon propre int\u00e9r\u00eat, je te dirais de voter Fillon. Maintenant, en toute franchise, je pense qu&amp;#39;il faut \u00e9viter \u00e0 tout prix de voter pour un candidat menteur, malhonn\u00eate et justiciable, car cela ne peut que nuire globalement \u00e0 la R\u00e9publique, qu&amp;#39;on soit de gauche ou de droite, et donc je te conseillerais plut\u00f4t de voter Macron (mais \u00e7a fait chier :D ).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bon, apr\u00e8s, pour le fun, je peux aussi t&amp;#39;enjoindre \u00e0 voter M\u00e9lenchon, puisqu&amp;#39;il pr\u00e9voit de faire une r\u00e9forme de la Constitution par une assembl\u00e9e constituante qui sera constitu\u00e9e de personnes \u00e9lues par le peuple, et issues du peuple par tirage al\u00e9atoire. Or le peuple de France \u00e9tant majoritairement de droite depuis la V\u00e8me R\u00e9publique, il y a de fortes chances que la constituante soit principalement compos\u00e9e de personnes de droite, et donc fa\u00e7onnent une Constitution plus proche de ce courant de pens\u00e9e.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5q9jt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024277.0, "created_utc": 1491995477.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ojgq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dg5npxg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Le mod\u00e8le allemand c'est Fillon; Macron fait plus dans le nordique, ou en tout cas essaie de s'en rapprocher. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le mod\u00e8le allemand c&amp;#39;est Fillon; Macron fait plus dans le nordique, ou en tout cas essaie de s&amp;#39;en rapprocher. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ojgq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019292.0, "created_utc": 1491990492.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5npxg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Account235", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si tu fait confiance \u00e0 nos overlords, alors Macron est qualifi\u00e9, a l'exp\u00e9rience n\u00e9cessaire a la fonction, pas de casseroles majeures au culs, et a fait passer la loi la plus a droite en ce qui concerne le travail de l'histoire de la 5eme malgr\u00e9 la contestation populaire.\n\n\nIl est bien ancr\u00e9 dans les milieux de la finance, ne compte pas sur le d\u00e9magogisme socio-conservateur pour faire passer son programme, a l'aval de nos alli\u00e9s, et va impl\u00e9menter un mod\u00e8le a l'Allemande en France, ce qui, selon la droite, nous rendra nos emplois et nous rendra comp\u00e9titifs. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si tu fait confiance \u00e0 nos overlords, alors Macron est qualifi\u00e9, a l&amp;#39;exp\u00e9rience n\u00e9cessaire a la fonction, pas de casseroles majeures au culs, et a fait passer la loi la plus a droite en ce qui concerne le travail de l&amp;#39;histoire de la 5eme malgr\u00e9 la contestation populaire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il est bien ancr\u00e9 dans les milieux de la finance, ne compte pas sur le d\u00e9magogisme socio-conservateur pour faire passer son programme, a l&amp;#39;aval de nos alli\u00e9s, et va impl\u00e9menter un mod\u00e8le a l&amp;#39;Allemande en France, ce qui, selon la droite, nous rendra nos emplois et nous rendra comp\u00e9titifs. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5npxg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016688.0, "created_utc": 1491987888.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5xrbn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Peysh", "parent_id": "t1_dg5p22y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non, il n'est pas sp\u00e9cialement de droite Macron. Il est centre gauche, comme Hollande, comme Valls (en moins s\u00e9curitaire), comme Rocard.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, il n&amp;#39;est pas sp\u00e9cialement de droite Macron. Il est centre gauche, comme Hollande, comme Valls (en moins s\u00e9curitaire), comme Rocard.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5xrbn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492036342.0, "created_utc": 1492007542.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg697ei", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Babao13", "parent_id": "t1_dg5p22y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Macron est lib\u00e9ral comme M\u00e9lenchon est communiste (pour donner une comparaison que la majorit\u00e9 du sub pourra comprendre). C'est probablement ce qui s'en rapproche le plus dans le paysage politique actuel, mais on reste assez loin du compte.\n\nEt la droite \u00e9conomique \"classique\" c'est pas plut\u00f4t l'Etat-Strat\u00e8ge gaulliste ? La ligne Giscard/Barre est plus l'exception que la r\u00e8gle sous la V\u00e8me.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Macron est lib\u00e9ral comme M\u00e9lenchon est communiste (pour donner une comparaison que la majorit\u00e9 du sub pourra comprendre). C&amp;#39;est probablement ce qui s&amp;#39;en rapproche le plus dans le paysage politique actuel, mais on reste assez loin du compte.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et la droite \u00e9conomique &amp;quot;classique&amp;quot; c&amp;#39;est pas plut\u00f4t l&amp;#39;Etat-Strat\u00e8ge gaulliste ? La ligne Giscard/Barre est plus l&amp;#39;exception que la r\u00e8gle sous la V\u00e8me.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg697ei", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492048528.0, "created_utc": 1492019728.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p22y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si tu es \u00e9conomiquement lib\u00e9ral, il me semble que Macron offre toutes les garanties en la mati\u00e8re. Il est soutenu par le patronat et plusieurs mois avant que son programme ne soit r\u00e9dig\u00e9, il savait d\u00e9j\u00e0 que ce serait un programme lib\u00e9ral, il ne lui restait que les fioritures soci\u00e9tales \u00e0 broder.\n\nApr\u00e8s, \"de droite\" \u00e7a peut vouloir dire des milliers de choses. Il me semble que Macron c'est le candidat clairement de la droite \u00e9conomique classique. Les ralliements de cadres du PS ne font que tomber quelques masques, mais quelles mesures penses tu qu'ils peuvent amener? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si tu es \u00e9conomiquement lib\u00e9ral, il me semble que Macron offre toutes les garanties en la mati\u00e8re. Il est soutenu par le patronat et plusieurs mois avant que son programme ne soit r\u00e9dig\u00e9, il savait d\u00e9j\u00e0 que ce serait un programme lib\u00e9ral, il ne lui restait que les fioritures soci\u00e9tales \u00e0 broder.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Apr\u00e8s, &amp;quot;de droite&amp;quot; \u00e7a peut vouloir dire des milliers de choses. Il me semble que Macron c&amp;#39;est le candidat clairement de la droite \u00e9conomique classique. Les ralliements de cadres du PS ne font que tomber quelques masques, mais quelles mesures penses tu qu&amp;#39;ils peuvent amener? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5p22y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020881.0, "created_utc": 1491992081.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5xpdq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Vanadyel", "parent_id": "t1_dg5qqtm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Qui propose \u00e7a ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Qui propose \u00e7a ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5xpdq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492036281.0, "created_utc": 1492007481.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qqtm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "HHWKUL", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Macron. \u00c0 moins que tu sortes du moyen \u00e2ge et\u200b que tu veuilles supprimer l'avortement et le mariage pour tous. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Macron. \u00c0 moins que tu sortes du moyen \u00e2ge et\u200b que tu veuilles supprimer l&amp;#39;avortement et le mariage pour tous. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qqtm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025423.0, "created_utc": 1491996623.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg68rhh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Babao13", "parent_id": "t1_dg5qysv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le Congr\u00e8s \u00e0 quand m\u00eame ouvert une enqu\u00eate contre lui sur ses liens avec la Russie, mais c'est probablement un coup du Cabinet Noir...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le Congr\u00e8s \u00e0 quand m\u00eame ouvert une enqu\u00eate contre lui sur ses liens avec la Russie, mais c&amp;#39;est probablement un coup du Cabinet Noir...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg68rhh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492048079.0, "created_utc": 1492019279.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qysv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "numzfr", "parent_id": "t1_dg5ngax", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est vraiment d\u00e9bile cette histoire de pion de Poutine, tout le monde a dit que Trump \u00e9tait un pion de Poutine, ca fait pas 4 mois qu'il est en poste qu'il a d\u00e9j\u00e0 bombard\u00e9 une base Syrienne.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est vraiment d\u00e9bile cette histoire de pion de Poutine, tout le monde a dit que Trump \u00e9tait un pion de Poutine, ca fait pas 4 mois qu&amp;#39;il est en poste qu&amp;#39;il a d\u00e9j\u00e0 bombard\u00e9 une base Syrienne.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5qysv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025915.0, "created_utc": 1491997115.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nkd1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Tehjaliz", "parent_id": "t1_dg5njw7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai jamais dit que c'\u00e9tait le candidat id\u00e9al. J'ai agi par \u00e9limination, et c'\u00e9tait le dernier restant. Il est moins pire que les autres.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai jamais dit que c&amp;#39;\u00e9tait le candidat id\u00e9al. J&amp;#39;ai agi par \u00e9limination, et c&amp;#39;\u00e9tait le dernier restant. Il est moins pire que les autres.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nkd1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016196.0, "created_utc": 1491987396.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5njw7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "I_Zaan_I", "parent_id": "t1_dg5nihy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Plus s\u00e9rieusement, tu pense quoi du fait qu'il change d'avis tout le temps ?\nTu pense quoi de ce qu'il a dit sur la cryptographie pour 'contrer le terrorisme' ? Qui est une solution inutile, et tr\u00e8s dangereuse ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Plus s\u00e9rieusement, tu pense quoi du fait qu&amp;#39;il change d&amp;#39;avis tout le temps ?\nTu pense quoi de ce qu&amp;#39;il a dit sur la cryptographie pour &amp;#39;contrer le terrorisme&amp;#39; ? Qui est une solution inutile, et tr\u00e8s dangereuse ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5njw7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016152.0, "created_utc": 1491987352.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nihy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Tehjaliz", "parent_id": "t1_dg5ni1w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour \u00e9galement toutes les raisons que j'ai cit\u00e9es plus haut ? Le c\u00f4t\u00e9 jeune c'est juste un petit plus \u00e0 la fin.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour \u00e9galement toutes les raisons que j&amp;#39;ai cit\u00e9es plus haut ? Le c\u00f4t\u00e9 jeune c&amp;#39;est juste un petit plus \u00e0 la fin.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5nihy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016026.0, "created_utc": 1491987226.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ni1w", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "I_Zaan_I", "parent_id": "t1_dg5ngax", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Pourquoi tu vote Macron ? Parce que il est jeune et dynamique M'ok\u00e9 ahah", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pourquoi tu vote Macron ? Parce que il est jeune et dynamique M&amp;#39;ok\u00e9 ahah&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ni1w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015985.0, "created_utc": 1491987185.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ngax", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Tehjaliz", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Pour moi le choix a \u00e9t\u00e9 simple. Bon, enfin j'ai pas trop regard\u00e9 les petits candidats, mais les \"majeurs\" : Le Pen, Fillon, Macron, Hamon, M\u00e9lenchon (pardon bot, je voulais dire M\u00e9lanchon). J'ai direct \u00e9limin\u00e9 tous les pions de Poutine, qui me laisse comme choix Macron et Hamon.\n\nEtant plut\u00f4t libertarien (pas non plus du genre \u00e0 porter des panneaux \"taxation is theft\" mais voil\u00e0, je penche quand m\u00eame de ce c\u00f4t\u00e9), le choix entre les deux a \u00e9t\u00e9 assez simple.\n\nSans oublier une question g\u00e9n\u00e9rationnelle aussi. Macron est beaucoup plus jeune que les autres candidats, et \u00e7a apportera m\u00e9caniquement du renouveau dans la vie politique fran\u00e7aise.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour moi le choix a \u00e9t\u00e9 simple. Bon, enfin j&amp;#39;ai pas trop regard\u00e9 les petits candidats, mais les &amp;quot;majeurs&amp;quot; : Le Pen, Fillon, Macron, Hamon, M\u00e9lenchon (pardon bot, je voulais dire M\u00e9lanchon). J&amp;#39;ai direct \u00e9limin\u00e9 tous les pions de Poutine, qui me laisse comme choix Macron et Hamon.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Etant plut\u00f4t libertarien (pas non plus du genre \u00e0 porter des panneaux &amp;quot;taxation is theft&amp;quot; mais voil\u00e0, je penche quand m\u00eame de ce c\u00f4t\u00e9), le choix entre les deux a \u00e9t\u00e9 assez simple.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sans oublier une question g\u00e9n\u00e9rationnelle aussi. Macron est beaucoup plus jeune que les autres candidats, et \u00e7a apportera m\u00e9caniquement du renouveau dans la vie politique fran\u00e7aise.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ngax", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015829.0, "created_utc": 1491987029.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pxze", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5p3pm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le FN, ce n'est pas la droite, donc pour moi il n'y a pas de r\u00e9flexion int\u00e9grant le FN \u00e0 avoir. C'est un parti populiste, qui joue sur l'image messianique de son leader et sur les peurs de l'electorat. Il n'y a pas d'option FN pour moi, mais il y a d'autres candidats droite r\u00e9publicaine, l'alternative n'est pas uniquement Macron - Marine!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le FN, ce n&amp;#39;est pas la droite, donc pour moi il n&amp;#39;y a pas de r\u00e9flexion int\u00e9grant le FN \u00e0 avoir. C&amp;#39;est un parti populiste, qui joue sur l&amp;#39;image messianique de son leader et sur les peurs de l&amp;#39;electorat. Il n&amp;#39;y a pas d&amp;#39;option FN pour moi, mais il y a d&amp;#39;autres candidats droite r\u00e9publicaine, l&amp;#39;alternative n&amp;#39;est pas uniquement Macron - Marine!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5pxze", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023433.0, "created_utc": 1491994633.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p3pm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "fluffleofbunnies", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "\"quel est le meilleur candidat \u00e0 droite? Je ne veux pas voter pour le Pen ni pour Macron. Discutez.\"\n\nMacron est dans la continuit\u00e9 de flamby, il est la quintessence du PS. C'est pas pour rien que tout le PS fait d\u00e9fection pour aller le rejoindre. Un parti de droite soutient un homme de droite, pas Hamon. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;quel est le meilleur candidat \u00e0 droite? Je ne veux pas voter pour le Pen ni pour Macron. Discutez.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Macron est dans la continuit\u00e9 de flamby, il est la quintessence du PS. C&amp;#39;est pas pour rien que tout le PS fait d\u00e9fection pour aller le rejoindre. Un parti de droite soutient un homme de droite, pas Hamon. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5p3pm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021018.0, "created_utc": 1491992218.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5q5xh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "RobertLeCanard", "parent_id": "t1_dg5pz2m", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ssshhhhh. Le dit pas trop fort. Tu vas perdre tout ton karma \u00e0 dire des choses comme \u00e7a !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ssshhhhh. Le dit pas trop fort. Tu vas perdre tout ton karma \u00e0 dire des choses comme \u00e7a !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5q5xh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024022.0, "created_utc": 1491995222.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pz2m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5ox31", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je n'y crois pas une minute, il y a une bulle M\u00e9lenchon, sondagi\u00e8re et m\u00e9diatique, mais je ne pense pas qu'elle puisse d\u00e9boucher sur M\u00e9lenchon au 2T. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je n&amp;#39;y crois pas une minute, il y a une bulle M\u00e9lenchon, sondagi\u00e8re et m\u00e9diatique, mais je ne pense pas qu&amp;#39;elle puisse d\u00e9boucher sur M\u00e9lenchon au 2T. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5pz2m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023515.0, "created_utc": 1491994715.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ox31", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "RobertLeCanard", "parent_id": "t1_dg5niis", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "C'est vrai, mais l\u00e0 on est dans une situation qu'on a pas eu dans le pass\u00e9 : la possibilit\u00e9 d'avoir un second tour Le Pen / M\u00e9lenchon, c'est \u00e0 dire deux extr\u00eames. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est vrai, mais l\u00e0 on est dans une situation qu&amp;#39;on a pas eu dans le pass\u00e9 : la possibilit\u00e9 d&amp;#39;avoir un second tour Le Pen / M\u00e9lenchon, c&amp;#39;est \u00e0 dire deux extr\u00eames. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5ox31", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020460.0, "created_utc": 1491991660.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5niis", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5n574", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne suis pas dans une logique de vote de barrage au premier tour. Par le pass\u00e9, quand je ne me retrouvais dans aucun programme, je votais blanc. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne suis pas dans une logique de vote de barrage au premier tour. Par le pass\u00e9, quand je ne me retrouvais dans aucun programme, je votais blanc. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5niis", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016028.0, "created_utc": 1491987228.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg69xsv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "yolomenswegg", "parent_id": "t1_dg5n574", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "elle est bien bonne celle la", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;elle est bien bonne celle la&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg69xsv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492049281.0, "created_utc": 1492020481.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n574", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "JadeSnail", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Vote utile Macron pour faire barrage \u00e0 M\u00e9lenchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vote utile Macron pour faire barrage \u00e0 M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5n574", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014864.0, "created_utc": 1491986064.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg677fc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "HeilFalen", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Votes macron ou fillion, dans les deux cas, rien ne changera et dans les deux cas ton candidat perdra.\n\nSachant cela il faut quand m\u00eame suivre ses convictions et ne pas tomber dans la connerie du vote utile afin de croire que tu as jou\u00e9 un r\u00f4le...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Votes macron ou fillion, dans les deux cas, rien ne changera et dans les deux cas ton candidat perdra.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sachant cela il faut quand m\u00eame suivre ses convictions et ne pas tomber dans la connerie du vote utile afin de croire que tu as jou\u00e9 un r\u00f4le...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg677fc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492046524.0, "created_utc": 1492017724.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5x20v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg5w94b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas du tout manich\u00e9en... on peut continuer si tu veux :\nSi t'es ouvrier tu votes Poutou, si t'es \u00e0 la CGT tu votes M\u00e9lenchon, si t'es prof, tu votes Hamon... les clich\u00e9s, \u00e7a s'enfile comme des perles, mais c'est pas \u00e7a qui fait avancer le schmilblick, si j'avais voulu ce genre de r\u00e9ponse, j'aurais post\u00e9 le sujet sur le forum de jeuxvideos.com!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas du tout manich\u00e9en... on peut continuer si tu veux :\nSi t&amp;#39;es ouvrier tu votes Poutou, si t&amp;#39;es \u00e0 la CGT tu votes M\u00e9lenchon, si t&amp;#39;es prof, tu votes Hamon... les clich\u00e9s, \u00e7a s&amp;#39;enfile comme des perles, mais c&amp;#39;est pas \u00e7a qui fait avancer le schmilblick, si j&amp;#39;avais voulu ce genre de r\u00e9ponse, j&amp;#39;aurais post\u00e9 le sujet sur le forum de jeuxvideos.com!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5x20v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035509.0, "created_utc": 1492006709.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5w94b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Patandru", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Bah si t'es raciste, tu vote le pen. Si tu pense que l\u2019aust\u00e9rit\u00e9, le recul des droits sociaux, et l'enrichissement des plus riches aux profits des plus pauvres, bah tu vote Macron.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah si t&amp;#39;es raciste, tu vote le pen. Si tu pense que l\u2019aust\u00e9rit\u00e9, le recul des droits sociaux, et l&amp;#39;enrichissement des plus riches aux profits des plus pauvres, bah tu vote Macron.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5w94b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034508.0, "created_utc": 1492005708.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5tsd0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "dolpiff", "parent_id": "t1_dg5o5ry", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "R/franceinsoumise", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;R/franceinsoumise&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5tsd0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031064.0, "created_utc": 1492002264.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o5ry", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "juiolkiuyg", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "je te rappel que tu es sur reddit fracemelenchon ici ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;je te rappel que tu es sur reddit fracemelenchon ici &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o5ry", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018094.0, "created_utc": 1491989294.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wx6l", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5o5hd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "MeOfficial", "parent_id": "t3_64wx6l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Si tu n'as pas de repr\u00e9sentant digne de tes id\u00e9es, tu peux faire comme beaucoup ont fait jusque l\u00e0 : voter blanc.\n\nNe t'inqui\u00e8te pas pour Macron, il est ni \u00e0 gauche, ni \u00e0 gauche. Il va continuer la politique neo lib\u00e9rale de Hollande, tu peux consid\u00e9rer sa politique comme \"de droite\" si tu tiens tant \u00e0 cette notion de clivage.\n\nMaintenant je serais dans une optique \"de droite\" je pense que j'irais plut\u00f4t vers Dupont-Aignan (apr\u00e8s avoir v\u00e9rifi\u00e9 que le programme me convient dans les grandes lignes) pour ne pas laisser penser que je soutien un individu comme Fillon.\n\nNote : je l\u00e8ve le poing en criant \"R\u00e9sistance !\" donc prends mes suggestions avec pincettes.", "edited": 1492004977.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si tu n&amp;#39;as pas de repr\u00e9sentant digne de tes id\u00e9es, tu peux faire comme beaucoup ont fait jusque l\u00e0 : voter blanc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ne t&amp;#39;inqui\u00e8te pas pour Macron, il est ni \u00e0 gauche, ni \u00e0 gauche. Il va continuer la politique neo lib\u00e9rale de Hollande, tu peux consid\u00e9rer sa politique comme &amp;quot;de droite&amp;quot; si tu tiens tant \u00e0 cette notion de clivage.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Maintenant je serais dans une optique &amp;quot;de droite&amp;quot; je pense que j&amp;#39;irais plut\u00f4t vers Dupont-Aignan (apr\u00e8s avoir v\u00e9rifi\u00e9 que le programme me convient dans les grandes lignes) pour ne pas laisser penser que je soutien un individu comme Fillon.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Note : je l\u00e8ve le poing en criant &amp;quot;R\u00e9sistance !&amp;quot; donc prends mes suggestions avec pincettes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg5o5hd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018068.0, "created_utc": 1491989268.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}]