[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Politique", "id": "64z2h8", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 136, "report_reasons": null, "author": "Kwibuka", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64z2h8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "amnesty.fr", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/hIYyCl5FCzh1Yg9KULYSsLMjoPZ4zCIbtRm-ZPTUiIk.jpg?s=e05d72e8cb2c6f35ffd39dd861756472", "width": 350, "height": 166}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/hIYyCl5FCzh1Yg9KULYSsLMjoPZ4zCIbtRm-ZPTUiIk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=521288f9ccff50e7aa7d9fb3b593792a", "width": 108, "height": 51}, {"url": "https://i.redditmedia.com/hIYyCl5FCzh1Yg9KULYSsLMjoPZ4zCIbtRm-ZPTUiIk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=04ff197a1971d5791dbfaf5502762da6", "width": 216, "height": 102}, {"url": "https://i.redditmedia.com/hIYyCl5FCzh1Yg9KULYSsLMjoPZ4zCIbtRm-ZPTUiIk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=bc17cad6589ae28403125a0ee34fb889", "width": 320, "height": 151}], "variants": {}, "id": "KNdtQifAK1oBzb6G0yonFmbZu87JogGWTcYX8cBO5g8"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/izurQ4Ee0MqYheZO_Z-2Go0DdX4xbRWK1CKwv_sj7GA.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": "grd", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/64z2h8/amnesty_international_jean_luc_m\u00e9lenchon_et_les/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492041789.0, "url": "https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/melenchon-et-libertes", "author_flair_text": "Groland", "quarantine": false, "title": "Amnesty International: Jean Luc M\u00e9lenchon et les libert\u00e9s, des propositions qui rejoignent nos recommandations", "created_utc": 1492012989.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.76, "num_comments": 29, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 136}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6buyo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dg6apde", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pouvoir se faire implanter une puce devrait rester de l'ordre de la libert\u00e9 du choix de la personne.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pouvoir se faire implanter une puce devrait rester de l&amp;#39;ordre de la libert\u00e9 du choix de la personne.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6buyo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492051246.0, "created_utc": 1492022446.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7boj7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Johannes_P", "parent_id": "t1_dg77daj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Parce que \u00e7a a une bonne connotation conspirationiste principalement\n\nMoi qui pensais que les 500 signatures avaient pour but d'\u00e9liminer les candidats comme Asselineau et Cheminade.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Parce que \u00e7a a une bonne connotation conspirationiste principalement&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Moi qui pensais que les 500 signatures avaient pour but d&amp;#39;\u00e9liminer les candidats comme Asselineau et Cheminade.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7boj7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101727.0, "created_utc": 1492072927.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg77daj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "PM_BEFOR_IT_WAS_COOL", "parent_id": "t1_dg6apde", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Parce que \u00e7a a une bonne connotation conspirationiste principalement", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Parce que \u00e7a a une bonne connotation conspirationiste principalement&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg77daj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492090449.0, "created_utc": 1492061649.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6apde", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Johannes_P", "parent_id": "t1_dg69v8h", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Quand Asselineau a plus de bon sens qu'une \u00e9norme majorit\u00e9 de la classe politique, la France vit des heures graves.\n\nJe ne comprends pas pourquoi on crache sur ses propositions anti-puces.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Quand Asselineau a plus de bon sens qu&amp;#39;une \u00e9norme majorit\u00e9 de la classe politique, la France vit des heures graves.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne comprends pas pourquoi on crache sur ses propositions anti-puces.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6apde", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492050074.0, "created_utc": 1492021274.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg69v8h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dg69jd9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quand Asselineau a plus de bon sens qu'une \u00e9norme majorit\u00e9 de la classe politique, la France vit des heures graves.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quand Asselineau a plus de bon sens qu&amp;#39;une \u00e9norme majorit\u00e9 de la classe politique, la France vit des heures graves.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg69v8h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492049208.0, "created_utc": 1492020408.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6l6wb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "BeranPanasper", "parent_id": "t1_dg6km36", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je sais pas... \u00e7a cause un peu de Le Pen aussi... vite bas-vot\u00e9e ceci \u00e9tant... \u00e7a cause BEAUCOUP de Fillon ! On l'aime bien lui... C'est un bon punching ball. Ah, ya Poutou aussi, lui, c'est un h\u00e9ros ! Enfin, on est ouvert quoi...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je sais pas... \u00e7a cause un peu de Le Pen aussi... vite bas-vot\u00e9e ceci \u00e9tant... \u00e7a cause BEAUCOUP de Fillon ! On l&amp;#39;aime bien lui... C&amp;#39;est un bon punching ball. Ah, ya Poutou aussi, lui, c&amp;#39;est un h\u00e9ros ! Enfin, on est ouvert quoi...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6l6wb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061058.0, "created_utc": 1492032258.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6km36", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ulas42", "parent_id": "t1_dg6kg3f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah bon, les r\u00e9gles de /r/france c'est pas plut\u00f4t de parler que de Macron ou de M\u00e9lenchon et de ne pas se soucier des petits candidats sauf quand il faut les d\u00e9fendre contre des gens qui ne se soucient pas des petits candidats ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah bon, les r\u00e9gles de &lt;a href=\"/r/france\"&gt;/r/france&lt;/a&gt; c&amp;#39;est pas plut\u00f4t de parler que de Macron ou de M\u00e9lenchon et de ne pas se soucier des petits candidats sauf quand il faut les d\u00e9fendre contre des gens qui ne se soucient pas des petits candidats ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6km36", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060385.0, "created_utc": 1492031585.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6kg3f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "BeranPanasper", "parent_id": "t1_dg69jd9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "9/11 en temps de pr\u00e9sence m\u00e9diatique. Selon les r\u00e8gles et pour \u00e9viter un ban de r/france tu te dois de faire un commentaire avec des liens pour Arthaud et Lasalle, et ce, avant le 21 avril.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;9/11 en temps de pr\u00e9sence m\u00e9diatique. Selon les r\u00e8gles et pour \u00e9viter un ban de &lt;a href=\"/r/france\"&gt;r/france&lt;/a&gt; tu te dois de faire un commentaire avec des liens pour Arthaud et Lasalle, et ce, avant le 21 avril.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6kg3f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060197.0, "created_utc": 1492031397.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg69jd9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 45, "report_reasons": null, "author": "Ulas42", "parent_id": "t3_64z2h8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Voil\u00e0 les titres pour les autres candidats. C'est int\u00e9ressant aussi:\n\n- [Fran\u00e7ois Asselineau et les libert\u00e9s : des engagements clairs en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es personnelles](https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/francois-asselineau-et-libertes)\n\n- [Beno\u00eet Hamon et les libert\u00e9s : une d\u00e9marche positive qui n\u00e9cessiterait certaines  pr\u00e9cisions](https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/hamon-libertes)\n\n- [Jacques Cheminade et les libert\u00e9s : un principe g\u00e9n\u00e9ral de rappel \u00e0 l\u2019Etat de droit sans proposition pr\u00e9cise sur le sujet](https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/cheminade-libertes)\n\n- [Nicolas Dupont-Aignan et les libert\u00e9s : effac\u00e9es derri\u00e8re la lutte contre le terrorisme](https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/dupont-aignan-libertes)\n\n- [Fran\u00e7ois Fillon et les libert\u00e9s : quand l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence devient la norme](https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/fillon-libertes)\n\n- [Marine Le Pen et les libert\u00e9s : une remise en cause derri\u00e8re des d\u00e9clarations de principe](https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/lepen-libertes)\n\n- [Emmanuel Macron et les libert\u00e9s : peu de propositions concr\u00e8tes pour leur protection](https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/macron-libertes)\n\n- [Philippe Poutou et les libert\u00e9s : une mesure concr\u00e8te, la sortie de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence](https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/philippe-poutou-et-libertes)\n\nRien pour Nathalie Arthaud et Jean Lasalle.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Voil\u00e0 les titres pour les autres candidats. C&amp;#39;est int\u00e9ressant aussi:&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/francois-asselineau-et-libertes\"&gt;Fran\u00e7ois Asselineau et les libert\u00e9s : des engagements clairs en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es personnelles&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/hamon-libertes\"&gt;Beno\u00eet Hamon et les libert\u00e9s : une d\u00e9marche positive qui n\u00e9cessiterait certaines  pr\u00e9cisions&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/cheminade-libertes\"&gt;Jacques Cheminade et les libert\u00e9s : un principe g\u00e9n\u00e9ral de rappel \u00e0 l\u2019Etat de droit sans proposition pr\u00e9cise sur le sujet&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/dupont-aignan-libertes\"&gt;Nicolas Dupont-Aignan et les libert\u00e9s : effac\u00e9es derri\u00e8re la lutte contre le terrorisme&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/fillon-libertes\"&gt;Fran\u00e7ois Fillon et les libert\u00e9s : quand l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence devient la norme&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/lepen-libertes\"&gt;Marine Le Pen et les libert\u00e9s : une remise en cause derri\u00e8re des d\u00e9clarations de principe&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/macron-libertes\"&gt;Emmanuel Macron et les libert\u00e9s : peu de propositions concr\u00e8tes pour leur protection&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.amnesty.fr/liberte-d-expression/actualites/philippe-poutou-et-libertes\"&gt;Philippe Poutou et les libert\u00e9s : une mesure concr\u00e8te, la sortie de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;Rien pour Nathalie Arthaud et Jean Lasalle.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg69jd9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492048866.0, "created_utc": 1492020066.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 45}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg660i2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dg63s9j", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Uphold M\u00e9lencho-Castro-Lenino-Chavezism!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Uphold M\u00e9lencho-Castro-Lenino-Chavezism!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg660i2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492045318.0, "created_utc": 1492016518.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6p87q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dg6ogw9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce qui ne l'a pas empech\u00e9 de prendre position contre la nucl\u00e9arisation de l'Iran, parce qu'il est aussi pour le d\u00e9sarmement. Primaire, bestial et \u00e9cumant, je suis s\u00fbr.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce qui ne l&amp;#39;a pas empech\u00e9 de prendre position contre la nucl\u00e9arisation de l&amp;#39;Iran, parce qu&amp;#39;il est aussi pour le d\u00e9sarmement. Primaire, bestial et \u00e9cumant, je suis s\u00fbr.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6p87q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492065981.0, "created_utc": 1492037181.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7af0t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "daggermatt", "parent_id": "t1_dg6ogw9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Et Isra\u00ebl aussi. Il a plein de sympathies pour l'OLP d'ailleurs.\n\nAu cas o\u00f9 tu ne le saurais pas, je t'informe que depuis 25 ans et les accords d'Oslo, l'OLP est reconnue par tous les pays membres de l'ONU comme la repr\u00e9sentante officielle du peuple palestinien...\n\nM\u00eame en Israel, officiellement, les seuls \u00e0 ne pas le reconna\u00eetre sont les partis religieux d'extr\u00eame droite. \n\nLes macronistes sont d\u00e9licieux...\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et Isra\u00ebl aussi. Il a plein de sympathies pour l&amp;#39;OLP d&amp;#39;ailleurs.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Au cas o\u00f9 tu ne le saurais pas, je t&amp;#39;informe que depuis 25 ans et les accords d&amp;#39;Oslo, l&amp;#39;OLP est reconnue par tous les pays membres de l&amp;#39;ONU comme la repr\u00e9sentante officielle du peuple palestinien...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00eame en Israel, officiellement, les seuls \u00e0 ne pas le reconna\u00eetre sont les partis religieux d&amp;#39;extr\u00eame droite. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les macronistes sont d\u00e9licieux...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7af0t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097997.0, "created_utc": 1492069197.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ogw9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Kadrik", "parent_id": "t1_dg6lidr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et Isra\u00ebl aussi. Il a plein de sympathies pour l'OLP d'ailleurs. \n\nAntiamericanisme primaire, quoi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et Isra\u00ebl aussi. Il a plein de sympathies pour l&amp;#39;OLP d&amp;#39;ailleurs. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Antiamericanisme primaire, quoi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ogw9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492065058.0, "created_utc": 1492036258.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6lidr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dg6fykm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et il a particip\u00e9 activement aux luttes contre les dictatures en Am\u00e9rique du Sud (les vrai de vrai, tu sais, avec l'Arm\u00e9e au pouvoir et des camps de d\u00e9portation).\n\nEt si on disqualifiait tous les politiques qui montrent du respect pour les Saoudes ou les Quatari, on foutrait toute la classe politique au chomage.\n\nIl se positionne plut\u00f4t favorablement \u00e0 l'Iran parce qu'ils emmerdent les US, faut pas aller chercher plus loin ", "edited": 1492046001.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et il a particip\u00e9 activement aux luttes contre les dictatures en Am\u00e9rique du Sud (les vrai de vrai, tu sais, avec l&amp;#39;Arm\u00e9e au pouvoir et des camps de d\u00e9portation).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et si on disqualifiait tous les politiques qui montrent du respect pour les Saoudes ou les Quatari, on foutrait toute la classe politique au chomage.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il se positionne plut\u00f4t favorablement \u00e0 l&amp;#39;Iran parce qu&amp;#39;ils emmerdent les US, faut pas aller chercher plus loin &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6lidr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061432.0, "created_utc": 1492032632.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7atn5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "sh4rkman", "parent_id": "t1_dg794zr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il a quand m\u00eame construit des supers bagnoles.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il a quand m\u00eame construit des supers bagnoles.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7atn5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099164.0, "created_utc": 1492070364.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg794zr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Thouny", "parent_id": "t1_dg6n5lq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00ab\u00a0Hitler n'a pas eu le courage de ses opinions, et a renonc\u00e9 \u00e0 aller au bout d'une politique de gauche *r\u00e9ellement* novatrice.\u00a0\u00bb", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00ab\u00a0Hitler n&amp;#39;a pas eu le courage de ses opinions, et a renonc\u00e9 \u00e0 aller au bout d&amp;#39;une politique de gauche &lt;em&gt;r\u00e9ellement&lt;/em&gt; novatrice.\u00a0\u00bb&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg794zr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492094548.0, "created_utc": 1492065748.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6n5lq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dg6fykm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "T'as oubli\u00e9 qu'il a un tatouage de Staline et pense que Hitler n'a rien fait de mal.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T&amp;#39;as oubli\u00e9 qu&amp;#39;il a un tatouage de Staline et pense que Hitler n&amp;#39;a rien fait de mal.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6n5lq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492063406.0, "created_utc": 1492034606.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6fykm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Kadrik", "parent_id": "t1_dg63s9j", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il a clairement dit et vot\u00e9 pour ne pas reconna\u00eetre de probl\u00e8mes des droits de l'homme sous Chavez, dit que le r\u00e9gime de Castro n'\u00e9tait pas une dictature et m\u00eame montr\u00e9 du respect pour Ahmedinejad. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il a clairement dit et vot\u00e9 pour ne pas reconna\u00eetre de probl\u00e8mes des droits de l&amp;#39;homme sous Chavez, dit que le r\u00e9gime de Castro n&amp;#39;\u00e9tait pas une dictature et m\u00eame montr\u00e9 du respect pour Ahmedinejad. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6fykm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492055472.0, "created_utc": 1492026672.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg77bkj", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "PM_BEFOR_IT_WAS_COOL", "parent_id": "t1_dg63s9j", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est le cas des qu'elles sont align\u00e9es contre les \u00e9tats unis. Ses valeurs ne sont que du vent et ceux qui croyent \u00e0 son attachement a la libert\u00e9 feraient bien d'ouvrir un livre d'histoire pour voir comment on commenc\u00e9 tous les dictateurs.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est le cas des qu&amp;#39;elles sont align\u00e9es contre les \u00e9tats unis. Ses valeurs ne sont que du vent et ceux qui croyent \u00e0 son attachement a la libert\u00e9 feraient bien d&amp;#39;ouvrir un livre d&amp;#39;histoire pour voir comment on commenc\u00e9 tous les dictateurs.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg77bkj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492090351.0, "created_utc": 1492061551.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg63s9j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 86, "report_reasons": null, "author": "Colfab", "parent_id": "t3_64z2h8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pas possible je pensais que c'\u00e9tait un fan des dictatures !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas possible je pensais que c&amp;#39;\u00e9tait un fan des dictatures !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg63s9j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492043003.0, "created_utc": 1492014203.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 86}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg70iya", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dg6btyu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Moi j'avais cru comprendre que l'incitation \u00e0 la haine \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 puni de toute fa\u00e7on, non ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Moi j&amp;#39;avais cru comprendre que l&amp;#39;incitation \u00e0 la haine \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 puni de toute fa\u00e7on, non ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg70iya", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492079907.0, "created_utc": 1492051107.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6btyu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "PrisonersofFate", "parent_id": "t3_64z2h8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "NICOLAS DUPONT-AIGNAN VEUT \u00ab FERMER LES MOSQU\u00c9ES O\u00d9 EST PR\u00caCH\u00c9E LA HAINE \u00bb\n\nIl s\u2019agirait donc de faire passer dans le droit commun cette mesure pr\u00e9vue dans la loi sur l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et de rendre cette fermeture d\u00e9finitive.\n\nCe que l\u2019on peut en penser\n\nCette proposition va \u00e0 l\u2019encontre de nos recommandations et du droit international relatif aux droits humains. Le fait de pr\u00eacher la haine fait partie des actes r\u00e9pr\u00e9hensibles en droit international et des mosqu\u00e9es ont pu \u00eatre ferm\u00e9es sur ce motif en France.\n\nah bah mince alors, si Amensty International le dit...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;NICOLAS DUPONT-AIGNAN VEUT \u00ab FERMER LES MOSQU\u00c9ES O\u00d9 EST PR\u00caCH\u00c9E LA HAINE \u00bb&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il s\u2019agirait donc de faire passer dans le droit commun cette mesure pr\u00e9vue dans la loi sur l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et de rendre cette fermeture d\u00e9finitive.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce que l\u2019on peut en penser&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Cette proposition va \u00e0 l\u2019encontre de nos recommandations et du droit international relatif aux droits humains. Le fait de pr\u00eacher la haine fait partie des actes r\u00e9pr\u00e9hensibles en droit international et des mosqu\u00e9es ont pu \u00eatre ferm\u00e9es sur ce motif en France.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;ah bah mince alors, si Amensty International le dit...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6btyu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492051215.0, "created_utc": 1492022415.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6bpyd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "PrisonersofFate", "parent_id": "t3_64z2h8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "JLM peut-il battre le cancer, Kim Jong Un et la d\u00e9forestation en Amazonie ???", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;JLM peut-il battre le cancer, Kim Jong Un et la d\u00e9forestation en Amazonie ???&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6bpyd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492051102.0, "created_utc": 1492022302.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6tv47", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dg6fujc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Faut poster des liens aussi alors. Un autre commentaire liste tout les liens pour les avis d'Amnesty. Tu aurais pu aussi les poster.\n\nTu n'as rien poster sur la derni\u00e8re ann\u00e9e sur r/France je vois, faudrait changer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Faut poster des liens aussi alors. Un autre commentaire liste tout les liens pour les avis d&amp;#39;Amnesty. Tu aurais pu aussi les poster.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu n&amp;#39;as rien poster sur la derni\u00e8re ann\u00e9e sur &lt;a href=\"/r/France\"&gt;r/France&lt;/a&gt; je vois, faudrait changer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6tv47", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492071731.0, "created_utc": 1492042931.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6lzyg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "eHorsee", "parent_id": "t1_dg6fujc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "/r/AssezAvecLePourrielDeMelenchon   ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;/r/AssezAvecLePourrielDeMelenchon   &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6lzyg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062011.0, "created_utc": 1492033211.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6lnvg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dg6ir7z", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Hyst\u00e9risation \u00e0 l'approche de l'\u00e9lection. C'est bient\u00f4t fini :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hyst\u00e9risation \u00e0 l&amp;#39;approche de l&amp;#39;\u00e9lection. C&amp;#39;est bient\u00f4t fini :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6lnvg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061612.0, "created_utc": 1492032812.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ir7z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Quorton", "parent_id": "t1_dg6fujc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Je suis d'accord. C'est bon les gars, sortir toutes les deux minutes une info sur n'importe quel prout de Fillon pendant un moment pour passer \u00e0 la glorification de M\u00e9lenchon \u00e0 un rythme pareil, c'est limite du spam \u00e0 ce stade.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis d&amp;#39;accord. C&amp;#39;est bon les gars, sortir toutes les deux minutes une info sur n&amp;#39;importe quel prout de Fillon pendant un moment pour passer \u00e0 la glorification de M\u00e9lenchon \u00e0 un rythme pareil, c&amp;#39;est limite du spam \u00e0 ce stade.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ir7z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058349.0, "created_utc": 1492029549.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6fujc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "EastOfEden_", "parent_id": "t3_64z2h8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Allez c'est bon, \u00e7a devient lourd ce lobbyisme pro-M\u00e9lenchon sur ce sub. 9 liens avec \"M\u00e9lenchon\" dans le titre sur la front page.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Allez c&amp;#39;est bon, \u00e7a devient lourd ce lobbyisme pro-M\u00e9lenchon sur ce sub. 9 liens avec &amp;quot;M\u00e9lenchon&amp;quot; dans le titre sur la front page.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6fujc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492055361.0, "created_utc": 1492026561.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64z2h8", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6lhiz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "jeyreymii", "parent_id": "t3_64z2h8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ils auraient pu choisir une photo moins gronchon quand m\u00eame...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ils auraient pu choisir une photo moins gronchon quand m\u00eame...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6lhiz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061404.0, "created_utc": 1492032604.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}]