[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bonjour, j&amp;#39;ai vraiment envie de donner mon avis sur le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon. Je vois beaucoup de gens r\u00e9p\u00e9ter ses arguments sur le sub, je pense ces arguments fallacieux, peut-\u00eatre que je changerai d&amp;#39;avis. Je pense avoir un biais plut\u00f4t faible sur les sujets politiques. J&amp;#39;ai lu enti\u00e8rement le programme de M\u00e9lenchon et j&amp;#39;ai vu en partie l&amp;#39;\u00e9mission sur le chiffrage qui n&amp;#39;en est pas vraiment un \u00e0 mon avis. Je pense voter pour Macron et ce malgr\u00e9 de tr\u00e8s nombreux d\u00e9saccord.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TLPL: Mon probl\u00e8me avec son programme c&amp;#39;est qu&amp;#39;il d\u00e9pend enti\u00e8rement de la capacit\u00e9 \u00e0 pouvoir ren\u00e9gocier de multiples trait\u00e9s internationnaux, et pas seulement les trait\u00e9s europ\u00e9ens, et ce en tr\u00e8s peu de temps dans le but d&amp;#39;appliquer un programme tr\u00e8s protectionniste, plus protectionniste que ce que demande la m\u00e8re Le Pen, et de financer ce programme via beaucoup d&amp;#39;emprunts. Je pense que c&amp;#39;est impossible diplomatiquement d&amp;#39;autant plus que M\u00e9lenchon n&amp;#39;est pas quelqu&amp;#39;un de consensuel. D&amp;#39;un point de vue relance je suis sceptique vis-\u00e0-vis d&amp;#39;un programme qui va cr\u00e9er beaucoup d&amp;#39;inflation et avec 0 garantie sur l&amp;#39;emploi m\u00eame \u00e0 long terme.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;\u00e9taye. Le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon c&amp;#39;est en gros une revalorisation des salaires, des retraites, des aides aux pr\u00e9caires (logement, handicaps, faim), une baisse de cotisation pour beaucoup d&amp;#39;entreprises, un investissement public tr\u00e8s important (justice, \u00e9cologie, mer, sant\u00e9, \u00e9ducation, culture), une baisse du temps de travail, des imp\u00f4ts plus importants pour les plus ais\u00e9s, pour les grandes entreprises, une taxation des transactions financi\u00e8res, des r\u00e9mun\u00e9rations d&amp;#39;actionnaires. Ajouter \u00e0 cela il y a une tonne de mesures protectionnistes qui sont diss\u00e9min\u00e9es dans tous les recoins du programme, pour les quotas de p\u00eaches, les flottes commerciales, des taxes &amp;quot;pollution&amp;quot; sur tous les biens import\u00e9s ou produits dans des conditions inhumaines, de tr\u00e8s tr\u00e8s nombreuses nationalisations.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour info. l&amp;#39;investissement sur 5 ans c&amp;#39;est 100 Mds, la d\u00e9pense publique elle augmente de 170 Mds par an, ce sont les chiffres donn\u00e9es par FI. Maintenant la justification pour n&amp;#39;avoir \u00e0 emprunter que 100 Mds alors qu&amp;#39;on fait p\u00e9ter la d\u00e9pense c&amp;#39;est le fait qu&amp;#39;on aura une croissance \u00e0 2%, un taux de ch\u00f4mage \u00e0 6% avec 3,5 Ms d&amp;#39;emplois cr\u00e9\u00e9s, la R\u00e9publique aura 190 Mds de recettes en plus par an puis apr\u00e8s avoir eu en 2018 un d\u00e9ficit \u00e0 plus de 4% on aura un exc\u00e9dent budg\u00e9taire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et l\u00e0 je vous le dis je suis compl\u00e8tement ouvert \u00e0 la discussion, aux critiques, etc... mais c&amp;#39;est du n&amp;#39;importe quoi. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mitterand a essay\u00e9 une forme de relance keyn\u00e9sienne \u00e0 base de subventions, d&amp;#39;aides, quand il a vu que l&amp;#39;argent redistribu\u00e9 partait \u00e0 l&amp;#39;ext\u00e9rieur il a agit de mani\u00e8re pragmatique et maintenant il se fait traiter de tra\u00eetre. M\u00e9lenchon croit \u00eatre plus intelligent il se dit que pour que l&amp;#39;argent renvoy\u00e9 dans l&amp;#39;\u00e9conomie parte pas \u00e0 l&amp;#39;ext\u00e9rieur il faut du protectionnisme. Et bien, objectivement, au vue de ce que demande son programme, c&amp;#39;est impossible pour la France de ren\u00e9gocier autant les trait\u00e9s intra-europ\u00e9ens, les trait\u00e9s bilat\u00e9raux entre l&amp;#39;UE et les autres nations et les accords de l&amp;#39;OMC, surtout si c&amp;#39;est M\u00e9lenchon \u00e0 la barre. Si M\u00e9lenchon est \u00e9lu et si par miracle il arrivait \u00e0 avoir une majorit\u00e9, son programme \u00e9conomique serait totalement inapplicable puisqu&amp;#39;on ne pourrait pas en moins de 2 ans ren\u00e9gocier tous ces trait\u00e9s. Commencer la relance de M\u00e9lenchon sans la ren\u00e9gociation \u00e7a serait le pire sc\u00e9nario puisqu&amp;#39;on aiderait les autres pays en cr\u00e9ant de l&amp;#39;inflation chez nous donc en augmentant la pauvret\u00e9 et en dilapidant les investissements et possibilit\u00e9s d&amp;#39;investissements priv\u00e9s en France.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Deuxi\u00e8mement, si M\u00e9lenchon arrivait \u00e0 ren\u00e9gocier les trait\u00e9s, c-\u00e0-d \u00e0 pas prendre de gros tarifs et quotas, je ne suis m\u00eame pas convaincu par la capacit\u00e9 de relance du programme: les 2 millions d&amp;#39;emplois dans l&amp;#39;\u00e9cologie, les 300 000 dans l&amp;#39;\u00e9conomie de la mer c&amp;#39;est un mensonge; ya aujourd&amp;#39;hui 160 000 personnes chez EDF donc disons 1.5M dans le secteur de l&amp;#39;\u00e9nergie et 300 000 personnes qui travaille dans le secteur maritime. Donc on va doubler le nombre d&amp;#39;emplois dans les 2 secteurs ? Tout en supprimant le nucl\u00e9aire ? Ou alors il y aura plus d&amp;#39;agriculteurs sachant que des logements vont \u00eatre construits et que les surfaces agricoles vont continuer \u00e0 \u00eatre rogn\u00e9s ? L&amp;#39;autre mensonge c&amp;#39;est de dire que la transition \u00e9cologique va forc\u00e9ment cr\u00e9er beaucoup d&amp;#39;emplois sachant que le protectionnisme qui va de pair avec va nous co\u00fbter des march\u00e9s internationnaux et donc des emplois. Les 32 heures c&amp;#39;est aussi une bonne blague. Il n&amp;#39;y a aucun consensus sur l&amp;#39;efficacit\u00e9  d&amp;#39;augmenter ou de baisser le nombre d&amp;#39;heures l\u00e9gales sur le taux de ch\u00f4mage. Quand on augmente le nombre d&amp;#39;heures l\u00e9gales il y a 2 effets: pour un travail en nombre d&amp;#39;heures donn\u00e9 il y a besoin de moins d&amp;#39;employ\u00e9s donc on embauche moins mais en m\u00eame temps \u00e7a baisse le co\u00fbt du travail donc \u00e7a rend le pays plus attractif et \u00e7a peut cr\u00e9er de l&amp;#39;emploi. C&amp;#39;est le contraire quand on baisse le nombre d&amp;#39;heures l\u00e9gales. Ces 2 effets ils existent et les d\u00e9magos de droite et de gauche vont pr\u00e9tendre qu&amp;#39;il n&amp;#39;en existe qu&amp;#39;un. Alors quand on dit qu&amp;#39;il faut baisser ou augmenter le nombre d&amp;#39;heures l\u00e9gales c&amp;#39;est juste du populisme, souvent \u00e7a sert \u00e0 rien pour l&amp;#39;\u00e9conomie. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le dernier point que je veux faire, et je pourrais en faire plein d&amp;#39;autres, c&amp;#39;est sur l&amp;#39;inflation. M\u00e9lenchon lui-m\u00eame a dit dans un d\u00e9bat r\u00e9cent que si son programme se met en place il s&amp;#39;attendait \u00e0 une inflation \u00e0 5% ce qui ferait baisser le poids de la dette et permettrait de la rembourser. L&amp;#39;inflation \u00e0 5% elle sera normale \u00e9tant donn\u00e9 les subventions, la cr\u00e9ation mon\u00e9taire, les hausses d&amp;#39;imp\u00f4ts pour les riches, les nationalisations, le protectionnisme qui fera monter les prix de tr\u00e8s nombreux produits et l\u00e0 le SMIC qui passe 1120 euros \u00e0 1300 il va rien compenser du tout surtout si l&amp;#39;inflation dure; \u00e7a va plus loin puisque d\u00e9tenir des avoirs fran\u00e7ais et des euros deviendrait une perte au fil du temps, on aurait un cercle vicieux et une chute des investissements en France et en Europe, donc non seulement on se fouttrait dans la merde mais on foutrait aussi le reste de l&amp;#39;Europe dans la merde en for\u00e7ant une grande d\u00e9valuation de l&amp;#39;euro et en rendant l&amp;#39;Europe et sa dette tr\u00e8s inattractive.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Maintenant je me consid\u00e8re pas comme lib\u00e9ral, je pense juste que le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon est con et pourrait avoir l&amp;#39;effet inverse de ce qu&amp;#39;il propose. Par ailleurs je pense qu&amp;#39;il ne le fait pas expr\u00e8s, il ne comprend pas comment fonctionne l&amp;#39;\u00e9conomie mondiale, tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour ma part, je crois en une politique baton et carotte / incitative de relance pour la consommation de biens fran\u00e7ais, et donc pas de transfert direct d&amp;#39;argent, avec dans le m\u00eame temps une politique incitative de relance de l&amp;#39;investissement en France. Bien entendu, les candidats \u00e9tant tellement ancr\u00e9s dans leur id\u00e9ologie, aucun ne propose vraiment d&amp;#39;appliquer ces 2 volets en m\u00eame temps.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "Bonjour, j'ai vraiment envie de donner mon avis sur le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon. Je vois beaucoup de gens r\u00e9p\u00e9ter ses arguments sur le sub, je pense ces arguments fallacieux, peut-\u00eatre que je changerai d'avis. Je pense avoir un biais plut\u00f4t faible sur les sujets politiques. J'ai lu enti\u00e8rement le programme de M\u00e9lenchon et j'ai vu en partie l'\u00e9mission sur le chiffrage qui n'en est pas vraiment un \u00e0 mon avis. Je pense voter pour Macron et ce malgr\u00e9 de tr\u00e8s nombreux d\u00e9saccord.\n\n&amp;nbsp;\n\n**TLPL: Mon probl\u00e8me avec son programme c'est qu'il d\u00e9pend enti\u00e8rement de la capacit\u00e9 \u00e0 pouvoir ren\u00e9gocier de multiples trait\u00e9s internationnaux, et pas seulement les trait\u00e9s europ\u00e9ens, et ce en tr\u00e8s peu de temps dans le but d'appliquer un programme tr\u00e8s protectionniste, plus protectionniste que ce que demande la m\u00e8re Le Pen, et de financer ce programme via beaucoup d'emprunts. Je pense que c'est impossible diplomatiquement d'autant plus que M\u00e9lenchon n'est pas quelqu'un de consensuel. D'un point de vue relance je suis sceptique vis-\u00e0-vis d'un programme qui va cr\u00e9er beaucoup d'inflation et avec 0 garantie sur l'emploi m\u00eame \u00e0 long terme.**\n\n&amp;nbsp;\n\nJ'\u00e9taye. Le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon c'est en gros une revalorisation des salaires, des retraites, des aides aux pr\u00e9caires (logement, handicaps, faim), une baisse de cotisation pour beaucoup d'entreprises, un investissement public tr\u00e8s important (justice, \u00e9cologie, mer, sant\u00e9, \u00e9ducation, culture), une baisse du temps de travail, des imp\u00f4ts plus importants pour les plus ais\u00e9s, pour les grandes entreprises, une taxation des transactions financi\u00e8res, des r\u00e9mun\u00e9rations d'actionnaires. Ajouter \u00e0 cela il y a une tonne de mesures protectionnistes qui sont diss\u00e9min\u00e9es dans tous les recoins du programme, pour les quotas de p\u00eaches, les flottes commerciales, des taxes \"pollution\" sur tous les biens import\u00e9s ou produits dans des conditions inhumaines, de tr\u00e8s tr\u00e8s nombreuses nationalisations.\n\nPour info. l'investissement sur 5 ans c'est 100 Mds, la d\u00e9pense publique elle augmente de 170 Mds par an, ce sont les chiffres donn\u00e9es par FI. Maintenant la justification pour n'avoir \u00e0 emprunter que 100 Mds alors qu'on fait p\u00e9ter la d\u00e9pense c'est le fait qu'on aura une croissance \u00e0 2%, un taux de ch\u00f4mage \u00e0 6% avec 3,5 Ms d'emplois cr\u00e9\u00e9s, la R\u00e9publique aura 190 Mds de recettes en plus par an puis apr\u00e8s avoir eu en 2018 un d\u00e9ficit \u00e0 plus de 4% on aura un exc\u00e9dent budg\u00e9taire.\n\nEt l\u00e0 je vous le dis je suis compl\u00e8tement ouvert \u00e0 la discussion, aux critiques, etc... mais c'est du n'importe quoi. \n\nMitterand a essay\u00e9 une forme de relance keyn\u00e9sienne \u00e0 base de subventions, d'aides, quand il a vu que l'argent redistribu\u00e9 partait \u00e0 l'ext\u00e9rieur il a agit de mani\u00e8re pragmatique et maintenant il se fait traiter de tra\u00eetre. M\u00e9lenchon croit \u00eatre plus intelligent il se dit que pour que l'argent renvoy\u00e9 dans l'\u00e9conomie parte pas \u00e0 l'ext\u00e9rieur il faut du protectionnisme. Et bien, objectivement, au vue de ce que demande son programme, c'est impossible pour la France de ren\u00e9gocier autant les trait\u00e9s intra-europ\u00e9ens, les trait\u00e9s bilat\u00e9raux entre l'UE et les autres nations et les accords de l'OMC, surtout si c'est M\u00e9lenchon \u00e0 la barre. Si M\u00e9lenchon est \u00e9lu et si par miracle il arrivait \u00e0 avoir une majorit\u00e9, son programme \u00e9conomique serait totalement inapplicable puisqu'on ne pourrait pas en moins de 2 ans ren\u00e9gocier tous ces trait\u00e9s. Commencer la relance de M\u00e9lenchon sans la ren\u00e9gociation \u00e7a serait le pire sc\u00e9nario puisqu'on aiderait les autres pays en cr\u00e9ant de l'inflation chez nous donc en augmentant la pauvret\u00e9 et en dilapidant les investissements et possibilit\u00e9s d'investissements priv\u00e9s en France.\n\n\nDeuxi\u00e8mement, si M\u00e9lenchon arrivait \u00e0 ren\u00e9gocier les trait\u00e9s, c-\u00e0-d \u00e0 pas prendre de gros tarifs et quotas, je ne suis m\u00eame pas convaincu par la capacit\u00e9 de relance du programme: les 2 millions d'emplois dans l'\u00e9cologie, les 300 000 dans l'\u00e9conomie de la mer c'est un mensonge; ya aujourd'hui 160 000 personnes chez EDF donc disons 1.5M dans le secteur de l'\u00e9nergie et 300 000 personnes qui travaille dans le secteur maritime. Donc on va doubler le nombre d'emplois dans les 2 secteurs ? Tout en supprimant le nucl\u00e9aire ? Ou alors il y aura plus d'agriculteurs sachant que des logements vont \u00eatre construits et que les surfaces agricoles vont continuer \u00e0 \u00eatre rogn\u00e9s ? L'autre mensonge c'est de dire que la transition \u00e9cologique va forc\u00e9ment cr\u00e9er beaucoup d'emplois sachant que le protectionnisme qui va de pair avec va nous co\u00fbter des march\u00e9s internationnaux et donc des emplois. Les 32 heures c'est aussi une bonne blague. Il n'y a aucun consensus sur l'efficacit\u00e9  d'augmenter ou de baisser le nombre d'heures l\u00e9gales sur le taux de ch\u00f4mage. Quand on augmente le nombre d'heures l\u00e9gales il y a 2 effets: pour un travail en nombre d'heures donn\u00e9 il y a besoin de moins d'employ\u00e9s donc on embauche moins mais en m\u00eame temps \u00e7a baisse le co\u00fbt du travail donc \u00e7a rend le pays plus attractif et \u00e7a peut cr\u00e9er de l'emploi. C'est le contraire quand on baisse le nombre d'heures l\u00e9gales. Ces 2 effets ils existent et les d\u00e9magos de droite et de gauche vont pr\u00e9tendre qu'il n'en existe qu'un. Alors quand on dit qu'il faut baisser ou augmenter le nombre d'heures l\u00e9gales c'est juste du populisme, souvent \u00e7a sert \u00e0 rien pour l'\u00e9conomie. \n\n\nLe dernier point que je veux faire, et je pourrais en faire plein d'autres, c'est sur l'inflation. M\u00e9lenchon lui-m\u00eame a dit dans un d\u00e9bat r\u00e9cent que si son programme se met en place il s'attendait \u00e0 une inflation \u00e0 5% ce qui ferait baisser le poids de la dette et permettrait de la rembourser. L'inflation \u00e0 5% elle sera normale \u00e9tant donn\u00e9 les subventions, la cr\u00e9ation mon\u00e9taire, les hausses d'imp\u00f4ts pour les riches, les nationalisations, le protectionnisme qui fera monter les prix de tr\u00e8s nombreux produits et l\u00e0 le SMIC qui passe 1120 euros \u00e0 1300 il va rien compenser du tout surtout si l'inflation dure; \u00e7a va plus loin puisque d\u00e9tenir des avoirs fran\u00e7ais et des euros deviendrait une perte au fil du temps, on aurait un cercle vicieux et une chute des investissements en France et en Europe, donc non seulement on se fouttrait dans la merde mais on foutrait aussi le reste de l'Europe dans la merde en for\u00e7ant une grande d\u00e9valuation de l'euro et en rendant l'Europe et sa dette tr\u00e8s inattractive.\n\n&amp;nbsp;\n\nMaintenant je me consid\u00e8re pas comme lib\u00e9ral, je pense juste que le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon est con et pourrait avoir l'effet inverse de ce qu'il propose. Par ailleurs je pense qu'il ne le fait pas expr\u00e8s, il ne comprend pas comment fonctionne l'\u00e9conomie mondiale, tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale.\n\nPour ma part, je crois en une politique baton et carotte / incitative de relance pour la consommation de biens fran\u00e7ais, et donc pas de transfert direct d'argent, avec dans le m\u00eame temps une politique incitative de relance de l'investissement en France. Bien entendu, les candidats \u00e9tant tellement ancr\u00e9s dans leur id\u00e9ologie, aucun ne propose vraiment d'appliquer ces 2 volets en m\u00eame temps.", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Politique", "id": "64zz9d", "gilded": 2, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 439, "report_reasons": null, "author": "Lassalade", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.france", "hidden": false, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": 1492021682.0, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/64zz9d/le_programme_\u00e9conomique_de_m\u00e9lenchon_nest_pas/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492050236.0, "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/64zz9d/le_programme_\u00e9conomique_de_m\u00e9lenchon_nest_pas/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon n'est pas r\u00e9alisable !", "created_utc": 1492021436.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.69, "num_comments": 794, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 439}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7becf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "EveryWrongsReserved", "parent_id": "t1_dg7b2wz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le bon sens c'est que chacun fait un pas vers l'autre et que l'on se retrouve au milieu du chemin quand on n\u00e9gocie. Chacun \u00e0 des qualit\u00e9s qui peuvent \u00eatre des d\u00e9fauts pour les autres. La France est un pays riche et historiquement puissant, la Roumanie un pays pauvre. Ces habitants devrait donc se contenter  de l'aum\u00f4ne des Fran\u00e7ais et ne pas se d\u00e9velopper ind\u00e9pendamment gr\u00e2ce justement \u00e0  leur pauvret\u00e9 qui leur permet d'\u00eatre agile rt dynamique \u00e9conomiquement parlant ? Ils devraient se contententer d'acheter nos produits.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le bon sens c&amp;#39;est que chacun fait un pas vers l&amp;#39;autre et que l&amp;#39;on se retrouve au milieu du chemin quand on n\u00e9gocie. Chacun \u00e0 des qualit\u00e9s qui peuvent \u00eatre des d\u00e9fauts pour les autres. La France est un pays riche et historiquement puissant, la Roumanie un pays pauvre. Ces habitants devrait donc se contenter  de l&amp;#39;aum\u00f4ne des Fran\u00e7ais et ne pas se d\u00e9velopper ind\u00e9pendamment gr\u00e2ce justement \u00e0  leur pauvret\u00e9 qui leur permet d&amp;#39;\u00eatre agile rt dynamique \u00e9conomiquement parlant ? Ils devraient se contententer d&amp;#39;acheter nos produits.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7becf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492100860.0, "created_utc": 1492072060.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7b2wz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dg7ay54", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le minimum pour coop\u00e9rer c'est ce qui \u00e9tait promis avec Maastricht, l'harmonisation des droits du travail vers le haut, et l'harmonisation fiscale. Sinon c'est dumping social et dumping fiscal. C'est du simple bon sens.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le minimum pour coop\u00e9rer c&amp;#39;est ce qui \u00e9tait promis avec Maastricht, l&amp;#39;harmonisation des droits du travail vers le haut, et l&amp;#39;harmonisation fiscale. Sinon c&amp;#39;est dumping social et dumping fiscal. C&amp;#39;est du simple bon sens.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7b2wz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099915.0, "created_utc": 1492071115.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ay54", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "EveryWrongsReserved", "parent_id": "t1_dg7ak5t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est un peu plus compliqu\u00e9 que \u00e7a. Ce sont les pays de l'est qui veulent garder cet avantage. Leur main d'oeuvre \u00e0 faible co\u00fbt est ce qui leur permet de se d\u00e9velopper de mani\u00e8re ind\u00e9pendante. Tu leur propose quoi sinon ? L'id\u00e9e de l'Europe c'est que chacun puisse s'y retrouver sans demander l'aum\u00f4ne.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est un peu plus compliqu\u00e9 que \u00e7a. Ce sont les pays de l&amp;#39;est qui veulent garder cet avantage. Leur main d&amp;#39;oeuvre \u00e0 faible co\u00fbt est ce qui leur permet de se d\u00e9velopper de mani\u00e8re ind\u00e9pendante. Tu leur propose quoi sinon ? L&amp;#39;id\u00e9e de l&amp;#39;Europe c&amp;#39;est que chacun puisse s&amp;#39;y retrouver sans demander l&amp;#39;aum\u00f4ne.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ay54", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099528.0, "created_utc": 1492070728.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ak5t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dg785p5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ses dirigeants emp\u00eachent activement l'hamonisation des droits du travail et de la fiscalit\u00e9, mettant en concurence les pauvres mais permettant le dumping fiscal.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ses dirigeants emp\u00eachent activement l&amp;#39;hamonisation des droits du travail et de la fiscalit\u00e9, mettant en concurence les pauvres mais permettant le dumping fiscal.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ak5t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492098404.0, "created_utc": 1492069604.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg785p5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "illogict", "parent_id": "t1_dg6tkeo", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En quoi l\u2019UE actuelle n\u2019est-elle pas sociale ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En quoi l\u2019UE actuelle n\u2019est-elle pas sociale ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg785p5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092177.0, "created_utc": 1492063377.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ahzs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dg77c88", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas s\u00fbr, l'opposition \u00e0 Tafta/Ceta a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s forte dans tous les pays, la p\u00e9tition pour s'y opposer a r\u00e9uni 4 ou 5 millions de signatures, la plus grosse qu'il y ait jamais eu en Europe.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas s\u00fbr, l&amp;#39;opposition \u00e0 Tafta/Ceta a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s forte dans tous les pays, la p\u00e9tition pour s&amp;#39;y opposer a r\u00e9uni 4 ou 5 millions de signatures, la plus grosse qu&amp;#39;il y ait jamais eu en Europe.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ahzs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492098230.0, "created_utc": 1492069430.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg77c88", "gilded": 0, "archived": false, "score": 26, "report_reasons": null, "author": "koxkoxkox", "parent_id": "t1_dg6uq6p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce n'est pas avoir foi en l'Europe \u00e7a, c'est r\u00eaver \u00e9veill\u00e9 que tout le monde pense comme vous.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce n&amp;#39;est pas avoir foi en l&amp;#39;Europe \u00e7a, c&amp;#39;est r\u00eaver \u00e9veill\u00e9 que tout le monde pense comme vous.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg77c88", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492090387.0, "created_utc": 1492061587.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 26}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6v6jf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Moutch", "parent_id": "t1_dg6uq6p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui j'ai \u00e9crit march\u00e9 \"ouvert\", pas march\u00e9 tout court. Mais bon si on supprime le libre-\u00e9change ( de biens, personnes, services ) en Europe, il reste plus grand chose.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui j&amp;#39;ai \u00e9crit march\u00e9 &amp;quot;ouvert&amp;quot;, pas march\u00e9 tout court. Mais bon si on supprime le libre-\u00e9change ( de biens, personnes, services ) en Europe, il reste plus grand chose.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6v6jf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492073285.0, "created_utc": 1492044485.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6uq6p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "henrax", "parent_id": "t1_dg6u8zq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non, on veut sortir de *ce* march\u00e9 europ\u00e9en. On veut sortir de ces trait\u00e9s. \u00c7a ne veut pas dire qu'on est anti-europ\u00e9ens, au contraire. On a m\u00eame suffisamment foi en l'Europe pour penser que ses membres vont pr\u00e9f\u00e9rer revoir les accords plut\u00f4t que de la voir dispara\u00eetre.\n\nIl n'y a pas d'incoh\u00e9rence. Le programme de M\u00e9lenchon passe effectivement par le non-respect des accord actuels extr\u00eamement lib\u00e9raux de l'Union Europ\u00e9enne. La meilleure solution (pour tout le monde) \u00e9tant de changer ces accords.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, on veut sortir de &lt;em&gt;ce&lt;/em&gt; march\u00e9 europ\u00e9en. On veut sortir de ces trait\u00e9s. \u00c7a ne veut pas dire qu&amp;#39;on est anti-europ\u00e9ens, au contraire. On a m\u00eame suffisamment foi en l&amp;#39;Europe pour penser que ses membres vont pr\u00e9f\u00e9rer revoir les accords plut\u00f4t que de la voir dispara\u00eetre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il n&amp;#39;y a pas d&amp;#39;incoh\u00e9rence. Le programme de M\u00e9lenchon passe effectivement par le non-respect des accord actuels extr\u00eamement lib\u00e9raux de l&amp;#39;Union Europ\u00e9enne. La meilleure solution (pour tout le monde) \u00e9tant de changer ces accords.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6uq6p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492072751.0, "created_utc": 1492043951.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6u8zq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Moutch", "parent_id": "t1_dg6tkeo", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; La plupart des supporters de M\u00e9lenchon ne veulent pas sortir du march\u00e9 europ\u00e9en.\n\nC'est parce que contrairement \u00e0 M\u00e9lenchon, ils ne sont pas coh\u00e9rents... Le plan de M\u00e9lenchon ne peut pas fonctionner dans le march\u00e9 ouvert europ\u00e9en, sauf refonte tr\u00e8s forte des r\u00e8gles ( qui supprimerait quasiment le march\u00e9 ouvert en substance ). Ou alors c'est le plan de M\u00e9lenchon qu'on viderait de sa substance, et \u00e0 la limite ce genre de compromis ( moins de protectionnisme fran\u00e7ais et d'anti-lib\u00e9ralisme mais plus de n\u00e9gociations vers une harmonisation pas forc\u00e9ment brutale des normes sociales et fiscales ) ne me d\u00e9plairait pas. Mais je ne suis pas s\u00fbr que M\u00e9lenchon soit du genre \u00e0 n\u00e9gocier.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La plupart des supporters de M\u00e9lenchon ne veulent pas sortir du march\u00e9 europ\u00e9en.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est parce que contrairement \u00e0 M\u00e9lenchon, ils ne sont pas coh\u00e9rents... Le plan de M\u00e9lenchon ne peut pas fonctionner dans le march\u00e9 ouvert europ\u00e9en, sauf refonte tr\u00e8s forte des r\u00e8gles ( qui supprimerait quasiment le march\u00e9 ouvert en substance ). Ou alors c&amp;#39;est le plan de M\u00e9lenchon qu&amp;#39;on viderait de sa substance, et \u00e0 la limite ce genre de compromis ( moins de protectionnisme fran\u00e7ais et d&amp;#39;anti-lib\u00e9ralisme mais plus de n\u00e9gociations vers une harmonisation pas forc\u00e9ment brutale des normes sociales et fiscales ) ne me d\u00e9plairait pas. Mais je ne suis pas s\u00fbr que M\u00e9lenchon soit du genre \u00e0 n\u00e9gocier.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6u8zq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492072197.0, "created_utc": 1492043397.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6tkeo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "henrax", "parent_id": "t1_dg6k4no", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; La solution de M\u00e9lenchon c'est celle de la facilit\u00e9 pour ceux qui ne croient pas que l'Europe peut atteindre l'objectif et qui veulent tout tout de suite. Car oui c'est vrai, l'harmonisation fiscale et sociale patine. Pourquoi pas, mais la fin du march\u00e9 europ\u00e9en peut avoir des cons\u00e9quences qui seraient bien plus n\u00e9fastes pour notre \u00e9conomie que les b\u00e9n\u00e9fices escompt\u00e9s en contre-partie.\n\nLa plupart des supporters de M\u00e9lenchon ne veulent pas sortir du march\u00e9 europ\u00e9en. Mais en effet, l'Europe patine, et il est temps de changer de direction et de commencer \u00e0 fonder une Europe sociale. Ce n'est pas qu'on veut \"tout tout de suite\", juste que pour l'instant elle va dans une direction qui ne nous convient pas, et si il est impossible de ren\u00e9gocier les contrats (ce qui signifieraient que les autres pays accepteraient aussi la fin de l'UE sans m\u00eame donner une chance aux discussions) alors oui peut-\u00eatre que c'est mieux de quitter l'UE sous cette forme. Mais \u00e7a reste une hypoth\u00e8se assez pessimiste, et impr\u00e9visible.\n\nPersonne ne pense que soudainement l'Europe va changer compl\u00e8tement et incarner des valeurs radicalement diff\u00e9rentes. Mais il est possible de la mettre des rails un peu diff\u00e9rents.\n\nMais je suis d'accord avec toi que M\u00e9lenchon et Macron sous tous les deux coh\u00e9rents sur la question de l'Europe.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La solution de M\u00e9lenchon c&amp;#39;est celle de la facilit\u00e9 pour ceux qui ne croient pas que l&amp;#39;Europe peut atteindre l&amp;#39;objectif et qui veulent tout tout de suite. Car oui c&amp;#39;est vrai, l&amp;#39;harmonisation fiscale et sociale patine. Pourquoi pas, mais la fin du march\u00e9 europ\u00e9en peut avoir des cons\u00e9quences qui seraient bien plus n\u00e9fastes pour notre \u00e9conomie que les b\u00e9n\u00e9fices escompt\u00e9s en contre-partie.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;La plupart des supporters de M\u00e9lenchon ne veulent pas sortir du march\u00e9 europ\u00e9en. Mais en effet, l&amp;#39;Europe patine, et il est temps de changer de direction et de commencer \u00e0 fonder une Europe sociale. Ce n&amp;#39;est pas qu&amp;#39;on veut &amp;quot;tout tout de suite&amp;quot;, juste que pour l&amp;#39;instant elle va dans une direction qui ne nous convient pas, et si il est impossible de ren\u00e9gocier les contrats (ce qui signifieraient que les autres pays accepteraient aussi la fin de l&amp;#39;UE sans m\u00eame donner une chance aux discussions) alors oui peut-\u00eatre que c&amp;#39;est mieux de quitter l&amp;#39;UE sous cette forme. Mais \u00e7a reste une hypoth\u00e8se assez pessimiste, et impr\u00e9visible.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Personne ne pense que soudainement l&amp;#39;Europe va changer compl\u00e8tement et incarner des valeurs radicalement diff\u00e9rentes. Mais il est possible de la mettre des rails un peu diff\u00e9rents.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais je suis d&amp;#39;accord avec toi que M\u00e9lenchon et Macron sous tous les deux coh\u00e9rents sur la question de l&amp;#39;Europe.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6tkeo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492071373.0, "created_utc": 1492042573.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6k4no", "gilded": 0, "archived": false, "score": 52, "report_reasons": null, "author": "Moutch", "parent_id": "t1_dg6fsvk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "M\u00e9lenchon et Macron sont coh\u00e9rents.\n\nL'un veut faire de la relance publique et du protectionnisme \u00e0 l'\u00e9chelle fran\u00e7aise ( indispensable pour ne pas que l'argent d\u00e9pens\u00e9 par la relance Keynesienne ne profite aux autres pays du march\u00e9 ouvert plut\u00f4t qu'\u00e0 la France ), l'autre \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne ( dans une moindre mesure certes ). La solution de M\u00e9lenchon c'est celle de la facilit\u00e9 pour ceux qui ne croient pas que l'Europe peut atteindre l'objectif et qui veulent tout tout de suite. Car oui c'est vrai, l'harmonisation fiscale et sociale patine. Pourquoi pas, mais la fin du march\u00e9 europ\u00e9en peut avoir des cons\u00e9quences qui seraient bien plus n\u00e9fastes pour notre \u00e9conomie que les b\u00e9n\u00e9fices escompt\u00e9s en contre-partie.\n\nQuant \u00e0 la Gr\u00e8ce, le pays a pris tr\u00e8s tr\u00e8s cher et on aurait s\u00fbrement pu faire mieux mais il est maintenant en exc\u00e9dent budg\u00e9taire et la croissance attendue pour 2017 est proche de 3% donc les r\u00e9formes vont le soigner petit \u00e0 petit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;M\u00e9lenchon et Macron sont coh\u00e9rents.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;un veut faire de la relance publique et du protectionnisme \u00e0 l&amp;#39;\u00e9chelle fran\u00e7aise ( indispensable pour ne pas que l&amp;#39;argent d\u00e9pens\u00e9 par la relance Keynesienne ne profite aux autres pays du march\u00e9 ouvert plut\u00f4t qu&amp;#39;\u00e0 la France ), l&amp;#39;autre \u00e0 l&amp;#39;\u00e9chelle europ\u00e9enne ( dans une moindre mesure certes ). La solution de M\u00e9lenchon c&amp;#39;est celle de la facilit\u00e9 pour ceux qui ne croient pas que l&amp;#39;Europe peut atteindre l&amp;#39;objectif et qui veulent tout tout de suite. Car oui c&amp;#39;est vrai, l&amp;#39;harmonisation fiscale et sociale patine. Pourquoi pas, mais la fin du march\u00e9 europ\u00e9en peut avoir des cons\u00e9quences qui seraient bien plus n\u00e9fastes pour notre \u00e9conomie que les b\u00e9n\u00e9fices escompt\u00e9s en contre-partie.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quant \u00e0 la Gr\u00e8ce, le pays a pris tr\u00e8s tr\u00e8s cher et on aurait s\u00fbrement pu faire mieux mais il est maintenant en exc\u00e9dent budg\u00e9taire et la croissance attendue pour 2017 est proche de 3% donc les r\u00e9formes vont le soigner petit \u00e0 petit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6k4no", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059834.0, "created_utc": 1492031034.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 52}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6fsvk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 163, "report_reasons": null, "author": "CarteBouteille", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Par ailleurs je pense qu'il ne le fait pas expr\u00e8s, il ne comprend pas comment fonctionne l'\u00e9conomie mondiale, tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale.\n\nPeut-\u00eatre mais quand je vois qu'en 2011 il faisait partie de ceux qui disaient que serrer le kiki de la Gr\u00e8ce \u00e7a aboutirait \u00e0 rien d'autre que la r\u00e9cession et l'aggravation de la crise, et qu'il arriverait la m\u00eame chose au PS fran\u00e7ais que ce qu'il \u00e9tait arriv\u00e9 au PS grec s'il acceptait la rigueur, \u00e0 savoir de tomber dans les limbes, il \u00e9tait pas \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque non plus. \n\nPour sortir du cas du personnage en lui-m\u00eame, la question se porte aussi sur les alternatives. D\u00e9j\u00e0 en 2012 il \u00e9tait admis que \"l'aust\u00e9rit\u00e9 ne pouvait pas \u00eatre l'horizon de l'Europe\", et qu'ainsi s'il y avait acceptation de la \"consolidation budg\u00e9taire\" via le TSCG et le reste, viendrait en contrepartie un genre de New Deal europ\u00e9en. On l'a pas vu. \n\nDans le trio Melenchon/Hamon/Macron il y a unanimit\u00e9 sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'investissement public. Le premier prend les coups parce qu'il sort les sous, mais les autres sont \u00e0 l'aise parce qu'ils se financent par l'UE. Hamon parle d'un plan \u00e0 1000 milliards. Macron a [tout plein de choses](https://en-marche.fr/emmanuel-macron/le-programme/europe), mais une question : \u00e9tant donn\u00e9 que \u00e7a pourrait \u00eatre sign\u00e9 des deux mains par Hollande, pourquoi est-ce que \u00e7a n'existe pas d\u00e9j\u00e0 ?\n\nIl y parle de protectionnisme europ\u00e9en, \u00e7a fait des ann\u00e9es que c'est sur la table, \u00e7a bouge \u00e0 peine. Budget de la zone Euro pareil, harmonisation sociale et fiscale pareil. Donc au bout d'un moment faut pas s'\u00e9tonner que des gens aient l'impression qu'on se paye leur tronche. \n\nOui il y a de l'incertitude, mais des gens jugent qu'au moins \u00e7a va dans le bon sens. Comme disait le po\u00e8te, \"On s'en fout des programmes, ce qui importe c'est la vision\". Eh bien peut-\u00eatre qu'un peu plus de redistribution et moins de casse des services publics c'est une vision qui porte. \n\n(Sinon tu t'es enflamm\u00e9 l'augmentation des d\u00e9penses et recettes publiques c'est sur 5 ans, pas par an. Et y a pas d'engagement sur les 32h.)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Par ailleurs je pense qu&amp;#39;il ne le fait pas expr\u00e8s, il ne comprend pas comment fonctionne l&amp;#39;\u00e9conomie mondiale, tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Peut-\u00eatre mais quand je vois qu&amp;#39;en 2011 il faisait partie de ceux qui disaient que serrer le kiki de la Gr\u00e8ce \u00e7a aboutirait \u00e0 rien d&amp;#39;autre que la r\u00e9cession et l&amp;#39;aggravation de la crise, et qu&amp;#39;il arriverait la m\u00eame chose au PS fran\u00e7ais que ce qu&amp;#39;il \u00e9tait arriv\u00e9 au PS grec s&amp;#39;il acceptait la rigueur, \u00e0 savoir de tomber dans les limbes, il \u00e9tait pas \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque non plus. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour sortir du cas du personnage en lui-m\u00eame, la question se porte aussi sur les alternatives. D\u00e9j\u00e0 en 2012 il \u00e9tait admis que &amp;quot;l&amp;#39;aust\u00e9rit\u00e9 ne pouvait pas \u00eatre l&amp;#39;horizon de l&amp;#39;Europe&amp;quot;, et qu&amp;#39;ainsi s&amp;#39;il y avait acceptation de la &amp;quot;consolidation budg\u00e9taire&amp;quot; via le TSCG et le reste, viendrait en contrepartie un genre de New Deal europ\u00e9en. On l&amp;#39;a pas vu. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dans le trio Melenchon/Hamon/Macron il y a unanimit\u00e9 sur la n\u00e9cessit\u00e9 d&amp;#39;investissement public. Le premier prend les coups parce qu&amp;#39;il sort les sous, mais les autres sont \u00e0 l&amp;#39;aise parce qu&amp;#39;ils se financent par l&amp;#39;UE. Hamon parle d&amp;#39;un plan \u00e0 1000 milliards. Macron a &lt;a href=\"https://en-marche.fr/emmanuel-macron/le-programme/europe\"&gt;tout plein de choses&lt;/a&gt;, mais une question : \u00e9tant donn\u00e9 que \u00e7a pourrait \u00eatre sign\u00e9 des deux mains par Hollande, pourquoi est-ce que \u00e7a n&amp;#39;existe pas d\u00e9j\u00e0 ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y parle de protectionnisme europ\u00e9en, \u00e7a fait des ann\u00e9es que c&amp;#39;est sur la table, \u00e7a bouge \u00e0 peine. Budget de la zone Euro pareil, harmonisation sociale et fiscale pareil. Donc au bout d&amp;#39;un moment faut pas s&amp;#39;\u00e9tonner que des gens aient l&amp;#39;impression qu&amp;#39;on se paye leur tronche. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui il y a de l&amp;#39;incertitude, mais des gens jugent qu&amp;#39;au moins \u00e7a va dans le bon sens. Comme disait le po\u00e8te, &amp;quot;On s&amp;#39;en fout des programmes, ce qui importe c&amp;#39;est la vision&amp;quot;. Eh bien peut-\u00eatre qu&amp;#39;un peu plus de redistribution et moins de casse des services publics c&amp;#39;est une vision qui porte. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;(Sinon tu t&amp;#39;es enflamm\u00e9 l&amp;#39;augmentation des d\u00e9penses et recettes publiques c&amp;#39;est sur 5 ans, pas par an. Et y a pas d&amp;#39;engagement sur les 32h.)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6fsvk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492055313.0, "created_utc": 1492026513.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 163}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ee58", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "eberkut", "parent_id": "t1_dg7a72a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Donc votre raisonnement c'est \"Ca fait 30 ans que notre politique ne fonctionne pas, donc continuons\"... Mouai mouai mouai.\n\nNon, on dit que \u00e7a fait 30 ans qu'on table toujours sur des pr\u00e9dictions de croissance optimistes. Je trouverai plus prudent qu'on sous-estime. Comme on dit en anglais \"underpromise, overdeliver\".\n\n&gt; Donc ce que l'on fait depuis 20 ans ?\n\nNon, on perd des parts de march\u00e9 pour des probl\u00e8mes de comp\u00e9titivit\u00e9 co\u00fbt et hors-co\u00fbts (qualit\u00e9 et adaptation \u00e0 la demande). Sur la comp\u00e9titivit\u00e9 co\u00fbt effectivement c'est ridicule de penser que la France peut faire concurrence mais sur le reste il y a du travail et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment le but de dispositifs incitatifs comme le CIR et le CICE (sur lesquels je nierai pas qu'il y a des d\u00e9fauts et des abus).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Donc votre raisonnement c&amp;#39;est &amp;quot;Ca fait 30 ans que notre politique ne fonctionne pas, donc continuons&amp;quot;... Mouai mouai mouai.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non, on dit que \u00e7a fait 30 ans qu&amp;#39;on table toujours sur des pr\u00e9dictions de croissance optimistes. Je trouverai plus prudent qu&amp;#39;on sous-estime. Comme on dit en anglais &amp;quot;underpromise, overdeliver&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Donc ce que l&amp;#39;on fait depuis 20 ans ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non, on perd des parts de march\u00e9 pour des probl\u00e8mes de comp\u00e9titivit\u00e9 co\u00fbt et hors-co\u00fbts (qualit\u00e9 et adaptation \u00e0 la demande). Sur la comp\u00e9titivit\u00e9 co\u00fbt effectivement c&amp;#39;est ridicule de penser que la France peut faire concurrence mais sur le reste il y a du travail et c&amp;#39;est pr\u00e9cis\u00e9ment le but de dispositifs incitatifs comme le CIR et le CICE (sur lesquels je nierai pas qu&amp;#39;il y a des d\u00e9fauts et des abus).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ee58", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492109828.0, "created_utc": 1492081028.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7a72a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "RatonBroyeur", "parent_id": "t1_dg6tzxd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Ca fait juste 30 ans qu'on nous raconte la m\u00eame chose, et Hollande a fait la m\u00eame connerie en 2012, soit dit en passant.\n\nDonc votre raisonnement c'est \"Ca fait 30 ans que notre politique ne fonctionne pas, donc continuons\"... Mouai mouai mouai.\n\n&gt;Au contraire, il faut se concentrer sur l'exportation des produits fran\u00e7ais dans les zones \u00e9conomiques \u00e0 forte croissance\n\nDonc ce que l'on fait depuis 20 ans ?\n\nSauf que les zones \u00e9conomiques \u00e0 forte croissance, aujourd'hui, ceux sont eux les producteurs. On parle de la Chine, du Br\u00e9sil, de l'Afrique. Ceux sont eux qui montent car c'est la que la production \u00e0 bas cout ce fait aujourd'hui.\n\nVous voulez allez les concurrencer ? Il a \u00e9t\u00e9 montr\u00e9 36 fois que notre productivit\u00e9 est la meilleure d'Europe. Cela n'a pas de sens.\n\nLes US ne sont pas premiers parce qu'ils produisent plus, mais parce que les cr\u00e9atifs et les cr\u00e9ateurs produisent la valeur.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ca fait juste 30 ans qu&amp;#39;on nous raconte la m\u00eame chose, et Hollande a fait la m\u00eame connerie en 2012, soit dit en passant.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc votre raisonnement c&amp;#39;est &amp;quot;Ca fait 30 ans que notre politique ne fonctionne pas, donc continuons&amp;quot;... Mouai mouai mouai.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Au contraire, il faut se concentrer sur l&amp;#39;exportation des produits fran\u00e7ais dans les zones \u00e9conomiques \u00e0 forte croissance&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc ce que l&amp;#39;on fait depuis 20 ans ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sauf que les zones \u00e9conomiques \u00e0 forte croissance, aujourd&amp;#39;hui, ceux sont eux les producteurs. On parle de la Chine, du Br\u00e9sil, de l&amp;#39;Afrique. Ceux sont eux qui montent car c&amp;#39;est la que la production \u00e0 bas cout ce fait aujourd&amp;#39;hui.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vous voulez allez les concurrencer ? Il a \u00e9t\u00e9 montr\u00e9 36 fois que notre productivit\u00e9 est la meilleure d&amp;#39;Europe. Cela n&amp;#39;a pas de sens.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les US ne sont pas premiers parce qu&amp;#39;ils produisent plus, mais parce que les cr\u00e9atifs et les cr\u00e9ateurs produisent la valeur.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7a72a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097380.0, "created_utc": 1492068580.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg78lsm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Hardwarrior", "parent_id": "t1_dg6tzxd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "!remindme 1day", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;!remindme 1day&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg78lsm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093216.0, "created_utc": 1492064416.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6tzxd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "life_01", "parent_id": "t1_dg6ojbi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;&gt;   Maintenant la justification pour n'avoir \u00e0 emprunter que 100 Mds alors qu'on fait p\u00e9ter la d\u00e9pense c'est le fait qu'on aura une croissance \u00e0 2%,\n\n&gt;Les pr\u00e9visions de croissance sont d\u00e9j\u00e0 de 1,6% ou 1,8% pour les prochaines ann\u00e9es \u00e9tant donn\u00e9 que le spectre de la d\u00e9flation s\u2019\u00e9loigne et que la demande mondiale va mieux. Ce mieux de conjoncture ne fait qu\u2019\u00eatre pouss\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement pour atteindre 2%. Ce ne sont pas de folles ambitions.\n\nAh ouais, 1.6%, deux mots plus loin, 1.8% et finalement dire que 2% est r\u00e9aliste... Ca c'est de l'analyse \u00e9conomique. La reprise? Quelle reprise?\n\n\"Ll\u2019institution esquisse une reprise en dents de scie sur laquelle p\u00e8sent des risques toujours prononc\u00e9s.\" http://www.lemonde.fr/economie/article/2016/10/04/le-fmi-reste-pessimiste-sur-la-croissance-mondiale_5008044_3234.html\n\n\"En revanche, l'organisation internationale a revu des pr\u00e9visions de croissance \u00e0 la baisse pour 2018\": http://www.latribune.fr/economie/france/l-ocde-releve-ses-previsions-de-croissance-pour-la-france-en-2017-656707.html\n\nAlors c'est cool, on base tout un programme \u00e9conomique sur des pr\u00e9visions tr\u00e8s flatteuses, et id\u00e9ales, et puis en suite on s'excusera si le projet tombe \u00e0 l'eau car \"la conjoncture \u00e9tait plus rude que pr\u00e9vue\". Ca fait juste 30 ans qu'on nous raconte la m\u00eame chose, et Hollande a fait la m\u00eame connerie en 2012, soit dit en passant.\n\n&gt;&gt;    Deuxi\u00e8mement, si M\u00e9lenchon arrivait \u00e0 ren\u00e9gocier les trait\u00e9s, c-\u00e0-d \u00e0 pas prendre de gros tarifs et quotas,\n\n&gt;Les tarifs et quotas comme vous dites, c\u2019est \u00e0 l\u2019exportation. 60% de notre PIB, c\u2019est de la demande int\u00e9rieure. C\u2019est donc \u00e7a la priorit\u00e9. Si on se prends des tarifs ou des quotas, \u00e7a fera serte baisser nos exportations mais c\u2019est le jeu quand on fait du protectionnisme, on sait juste que de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 on peut augmenter les salaires, se permettre un peu d\u2019inflation, etc.\n\nDonc si je comprends bien, puisque 60% de notre PIB est de la demande int\u00e9rieure, on s'en fout des 40% restants? Qu'est-ce qu'il faut pas entendre... Au contraire, il faut se concentrer sur l'exportation des produits fran\u00e7ais dans les zones \u00e9conomiques \u00e0 forte croissance, au lieu de se concentrer sur notre petit march\u00e9 d\u00e9j\u00e0 d\u00e9velopp\u00e9 et qui a une croissance faible.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Maintenant la justification pour n&amp;#39;avoir \u00e0 emprunter que 100 Mds alors qu&amp;#39;on fait p\u00e9ter la d\u00e9pense c&amp;#39;est le fait qu&amp;#39;on aura une croissance \u00e0 2%,&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Les pr\u00e9visions de croissance sont d\u00e9j\u00e0 de 1,6% ou 1,8% pour les prochaines ann\u00e9es \u00e9tant donn\u00e9 que le spectre de la d\u00e9flation s\u2019\u00e9loigne et que la demande mondiale va mieux. Ce mieux de conjoncture ne fait qu\u2019\u00eatre pouss\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement pour atteindre 2%. Ce ne sont pas de folles ambitions.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah ouais, 1.6%, deux mots plus loin, 1.8% et finalement dire que 2% est r\u00e9aliste... Ca c&amp;#39;est de l&amp;#39;analyse \u00e9conomique. La reprise? Quelle reprise?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Ll\u2019institution esquisse une reprise en dents de scie sur laquelle p\u00e8sent des risques toujours prononc\u00e9s.&amp;quot; &lt;a href=\"http://www.lemonde.fr/economie/article/2016/10/04/le-fmi-reste-pessimiste-sur-la-croissance-mondiale_5008044_3234.html\"&gt;http://www.lemonde.fr/economie/article/2016/10/04/le-fmi-reste-pessimiste-sur-la-croissance-mondiale_5008044_3234.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;En revanche, l&amp;#39;organisation internationale a revu des pr\u00e9visions de croissance \u00e0 la baisse pour 2018&amp;quot;: &lt;a href=\"http://www.latribune.fr/economie/france/l-ocde-releve-ses-previsions-de-croissance-pour-la-france-en-2017-656707.html\"&gt;http://www.latribune.fr/economie/france/l-ocde-releve-ses-previsions-de-croissance-pour-la-france-en-2017-656707.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Alors c&amp;#39;est cool, on base tout un programme \u00e9conomique sur des pr\u00e9visions tr\u00e8s flatteuses, et id\u00e9ales, et puis en suite on s&amp;#39;excusera si le projet tombe \u00e0 l&amp;#39;eau car &amp;quot;la conjoncture \u00e9tait plus rude que pr\u00e9vue&amp;quot;. Ca fait juste 30 ans qu&amp;#39;on nous raconte la m\u00eame chose, et Hollande a fait la m\u00eame connerie en 2012, soit dit en passant.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Deuxi\u00e8mement, si M\u00e9lenchon arrivait \u00e0 ren\u00e9gocier les trait\u00e9s, c-\u00e0-d \u00e0 pas prendre de gros tarifs et quotas,&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Les tarifs et quotas comme vous dites, c\u2019est \u00e0 l\u2019exportation. 60% de notre PIB, c\u2019est de la demande int\u00e9rieure. C\u2019est donc \u00e7a la priorit\u00e9. Si on se prends des tarifs ou des quotas, \u00e7a fera serte baisser nos exportations mais c\u2019est le jeu quand on fait du protectionnisme, on sait juste que de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 on peut augmenter les salaires, se permettre un peu d\u2019inflation, etc.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc si je comprends bien, puisque 60% de notre PIB est de la demande int\u00e9rieure, on s&amp;#39;en fout des 40% restants? Qu&amp;#39;est-ce qu&amp;#39;il faut pas entendre... Au contraire, il faut se concentrer sur l&amp;#39;exportation des produits fran\u00e7ais dans les zones \u00e9conomiques \u00e0 forte croissance, au lieu de se concentrer sur notre petit march\u00e9 d\u00e9j\u00e0 d\u00e9velopp\u00e9 et qui a une croissance faible.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6tzxd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492071894.0, "created_utc": 1492043094.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7b8if", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Mekanis", "parent_id": "t1_dg6ojbi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Oui, et \u00e7a se base sur un multiplicateur keyn\u00e9sien de 1,4 [...] Pour info, le FMI et l\u2019OCDE avait sous-estim\u00e9s ce multiplicateur avant la crise pour mettre en avant des politiques lib\u00e9rales mais avait \u00e9t\u00e9 contraints de faire leur mea-culpa apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 que le multiplicateur n\u2019\u00e9tait pas de 0,5 comme ils le disaient, mais de 1,4\n\nJ'ai beaucoup de mal avec ce point du programme de JLM, parce que ce genre d'argumentaire se base sur une vision tr\u00e8s binaire du multiplicateur keyn\u00e9sien.\n\nLe premier point faible ce cet argumentaire est de consid\u00e9rer que le multiplicateur keyn\u00e9sien est constant dans le temps, c'est \u00e0 dire que 1\u20ac de d\u00e9pense publique engendre m\u00e9caniquement une augmentation de 1,4\u20ac du PIB pour toujours. Or il est possible que la demande ajout\u00e9e vienne en r\u00e9alit\u00e9 au moins en partie en *remplacement* de la demande d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente, ce qui \u00e0 terme peut baisser le demande ult\u00e9rieure et donc la croissance. Ce qui rend donc ce multiplicateur valable **uniquement \u00e0 court terme**.\n\nEnfin, il est loin d'\u00eatre certain que le multiplicateur soit le m\u00eame \u00e0 la hausse et \u00e0 la baisse. Il ne faut oublier que la conclusion de FMI est issu d'analyse du PIB issue de la th\u00e9rapie de choc men\u00e9e \u00e0 la Gr\u00e8ce, o\u00f9 non seulement les coupes ont \u00e9t\u00e9 importantes, mais en plus ont \u00e9t\u00e9 brutales. Or, il est nettement plus facile de d\u00e9truire un secteur \u00e9conomique que d'en cr\u00e9er un. Il est donc probable que le multiplicateur avanc\u00e9 dans le programme de JLM ne soit valable **que \u00e0 la baisse**, et pas de le carde d'un programme de relance comme celui avanc\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Oui, et \u00e7a se base sur un multiplicateur keyn\u00e9sien de 1,4 [...] Pour info, le FMI et l\u2019OCDE avait sous-estim\u00e9s ce multiplicateur avant la crise pour mettre en avant des politiques lib\u00e9rales mais avait \u00e9t\u00e9 contraints de faire leur mea-culpa apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 que le multiplicateur n\u2019\u00e9tait pas de 0,5 comme ils le disaient, mais de 1,4&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai beaucoup de mal avec ce point du programme de JLM, parce que ce genre d&amp;#39;argumentaire se base sur une vision tr\u00e8s binaire du multiplicateur keyn\u00e9sien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le premier point faible ce cet argumentaire est de consid\u00e9rer que le multiplicateur keyn\u00e9sien est constant dans le temps, c&amp;#39;est \u00e0 dire que 1\u20ac de d\u00e9pense publique engendre m\u00e9caniquement une augmentation de 1,4\u20ac du PIB pour toujours. Or il est possible que la demande ajout\u00e9e vienne en r\u00e9alit\u00e9 au moins en partie en &lt;em&gt;remplacement&lt;/em&gt; de la demande d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente, ce qui \u00e0 terme peut baisser le demande ult\u00e9rieure et donc la croissance. Ce qui rend donc ce multiplicateur valable &lt;strong&gt;uniquement \u00e0 court terme&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Enfin, il est loin d&amp;#39;\u00eatre certain que le multiplicateur soit le m\u00eame \u00e0 la hausse et \u00e0 la baisse. Il ne faut oublier que la conclusion de FMI est issu d&amp;#39;analyse du PIB issue de la th\u00e9rapie de choc men\u00e9e \u00e0 la Gr\u00e8ce, o\u00f9 non seulement les coupes ont \u00e9t\u00e9 importantes, mais en plus ont \u00e9t\u00e9 brutales. Or, il est nettement plus facile de d\u00e9truire un secteur \u00e9conomique que d&amp;#39;en cr\u00e9er un. Il est donc probable que le multiplicateur avanc\u00e9 dans le programme de JLM ne soit valable &lt;strong&gt;que \u00e0 la baisse&lt;/strong&gt;, et pas de le carde d&amp;#39;un programme de relance comme celui avanc\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7b8if", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492100381.0, "created_utc": 1492071581.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ojbi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 70, "report_reasons": null, "author": "Hardwarrior", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  Je pense avoir un biais plut\u00f4t faible sur les sujets politiques. \n\nUn biais faible sur les questions politiques, \u00e7a n\u2019existe pas. Nous sommes tous biais\u00e9s de par notre \u00e9ducation, notre socialisation au sein de diff\u00e9rents groupes (familles, \u00e9cole, pairs).\n\n&gt; le chiffrage qui n'en est pas vraiment un \u00e0 mon avis. \n\nSVP Expliquez sur \u00ab le chiffrage qui n\u2019en est pas vraiment un \u00bb.\n\n&gt;  Le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon c'est [...] (limite caract\u00e8res)\n\nOui, vous accentuez un peu des parties du programme mais le constat n\u2019est pas faux.\n\n&gt; Pour info. l'investissement sur 5 ans c'est 100 Mds, la d\u00e9pense publique elle augmente de 170 Mds par an, ce sont les chiffres donn\u00e9es par FI. \n\nOui, et \u00e7a se base sur un multiplicateur keyn\u00e9sien de 1,4 (donc comme vous le savez le multiplicateur se calcule en prenant en compte les fuites comme l\u2019\u00e9pargne -&gt; propension marginale \u00e0 consommer/\u00e9pargner, la fuite li\u00e9e aux importations -&gt; taux d\u2019ouverture, ainsi que les fuites fiscales). On le calcule par 1/1-c+ct+m. Et \u00e7a c\u2019est la version simplifi\u00e9e. La version avanc\u00e9e prends davantage de facteurs pour augmenter la pr\u00e9cision. Pour info, le FMI et l\u2019OCDE avait sous-estim\u00e9s ce multiplicateur avant la crise pour mettre en avant des politiques lib\u00e9rales mais avait \u00e9t\u00e9 contraints de faire leur mea-culpa apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 que le multiplicateur n\u2019\u00e9tait pas de 0,5 comme ils le disaient, mais de 1,4. Ce sont ces chiffres qu\u2019ont utilis\u00e9s les \u00e9conomistes de la France insoumise. Ils se sont donc bas\u00e9s sur les estimations d\u2019institutions lib\u00e9rales donc pas vou\u00e9es \u00e0 gonfler des indicateurs qui pousseraient \u00e0 une relance keyn\u00e9sienne.\n\n&gt; Maintenant la justification pour n'avoir \u00e0 emprunter que 100 Mds alors qu'on fait p\u00e9ter la d\u00e9pense c'est le fait qu'on aura une croissance \u00e0 2%, \n\nLes pr\u00e9visions de croissance sont d\u00e9j\u00e0 de 1,6% ou 1,8% pour les prochaines ann\u00e9es \u00e9tant donn\u00e9 que le spectre de la d\u00e9flation s\u2019\u00e9loigne et que la demande mondiale va mieux. Ce mieux de conjoncture ne fait qu\u2019\u00eatre pouss\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement pour atteindre 2%. Ce ne sont pas de folles ambitions.\n\n&gt; un taux de ch\u00f4mage \u00e0 6%\n\nLa relance de l\u2019activit\u00e9 a en effet un impact positif sur l\u2019emploi, et ce, aussi bien th\u00e9oriquement qu\u2019empiriquement.\n\n&gt; Mitterand a essay\u00e9 une forme de relance keyn\u00e9sienne [...]\n\nMitterrand a op\u00e9r\u00e9 un tournant de la rigueur dans un contexte de sortie du capitalisme keynesiano-fordiste et d\u2019entr\u00e9e dans un capitalisme financiaris\u00e9 n\u00e9olib\u00e9ral. Il a fait sa politique apr\u00e8s 30 ans de hausse des salaires et lorsque les profits \u00e9taient plus faibles qu\u2019aujourd\u2019hui. Si \u00e0 l\u2019\u00e9poque il a pu y avoir un probl\u00e8me d\u2019offre, la situation est totalement diff\u00e9rente aujourd\u2019hui. On a eu une hausse des profits, une baisse de la part salariale d\u2019environ 10%, et bien que l\u2019europe soit lib\u00e9rale, on a pas Reagan et Thatcher pour nous faire concurrence \u00e0 l\u2019exportation en faisant des politiques qui tuent leur main d\u2019\u0153uvre. \n\n&gt; c'est impossible pour la France de ren\u00e9gocier autant les trait\u00e9s intra-europ\u00e9ens, les trait\u00e9s bilat\u00e9raux entre l'UE et les autres nations et les accords de l'OMC, son programme \u00e9conomique serait totalement inapplicable puisqu'on ne pourrait pas en moins de 2 ans ren\u00e9gocier tous ces trait\u00e9s. \n\nIl ne s\u2019agit pas de ren\u00e9gocier tous les trait\u00e9s internationaux, il s\u2019agit de taxer des importations.  C\u2019est techniquement amplement possible en quelques mois.\n\n&gt; Commencer la relance de M\u00e9lenchon sans la ren\u00e9gociation \u00e7a serait le pire sc\u00e9nario puisque march\u00e9s \u00e9trangers\n\nComme je l\u2019ai dit pr\u00e9c\u00e9demment, le multiplicateur keynesien prend en compte les fuites telles que les importations. Donc ces chiffres sont avec un multiplicateur keynesien concordant avec celui donn\u00e9 par des institutions lib\u00e9rales et qui prend en compte les importations. Donc pas de soucis de ce c\u00f4t\u00e9. Pour ce qui est de dilapider les investissements et les possibilit\u00e9s d\u2019investissements priv\u00e9s il faut arr\u00eater avec cette fable que ce qui manque ce sont des profits \u00e9pargner pour booster les investissements priv\u00e9s. On a fait que \u00e7a avec le CICE et le pacte de responsabilit\u00e9, r\u00e9sultat, 0 emploi, 0 investissement. Le probl\u00e8me vient de la demande. C\u2019est parce que les carnets de commandes ne sont pas remplis que les entrepreneurs n\u2019investissent pas. L\u2019argent, ils l\u2019ont, mais on aura beau leur donner tout l\u2019argent qu\u2019on peut, si ils observent qu\u2019un investissement ne leur rapporterait rien parce que la consommation est quasi-atone et que les carnets de commande sont vides, ils ne vont pas investir juste parce qu\u2019ils ont de quoi le faire, il vont juste placer cet argent sur la sph\u00e8re financi\u00e8re. Il faut leur donner non pas les moyens mais les raisons d\u2019investir. Une relance keyn\u00e9sienne se fait aussi pour \u00e7a. \n\n&gt; Deuxi\u00e8mement, si M\u00e9lenchon arrivait \u00e0 ren\u00e9gocier les trait\u00e9s, c-\u00e0-d \u00e0 pas prendre de gros tarifs et quotas,\n\nLes tarifs et quotas comme vous dites, c\u2019est \u00e0 l\u2019exportation. 60% de notre PIB, c\u2019est de la demande int\u00e9rieure. C\u2019est donc \u00e7a la priorit\u00e9. Si on se prends des tarifs ou des quotas, \u00e7a fera serte baisser nos exportations mais c\u2019est le jeu quand on fait du protectionnisme, on sait juste que de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 on peut augmenter les salaires, se permettre un peu d\u2019inflation, etc.\n\n&gt; L'autre mensonge c'est de dire que la transition \u00e9cologique va forc\u00e9ment cr\u00e9er beaucoup d'emplois sachant que le protectionnisme qui va de pair avec va nous co\u00fbter des march\u00e9s internationnaux et donc des emplois. \n\nIl va juste falloir vous mettre dans la t\u00eate que si les gens votent pour M\u00e9lenchon c\u2019est pas pour exporter, c\u2019est pour se recentrer sur notre production industrielle en se basant sur notre demande int\u00e9rieure (sur laquelle on a un contr\u00f4le) et non pas sur une demande ext\u00e9rieure plus volatile avec du dumping social. On va surement pas cr\u00e9er beaucoup d\u2019emploi sur les march\u00e9s internationaux, et alors ? Ces emplois sont les m\u00eame qui sont mis en concurrence avec les emplois d\u2019autres pays pouvant payer leurs employ\u00e9s beaucoup moins. On perdait justement \u00e0 ce jeu de mise en concurrence, la solution reste donc de se prot\u00e9ger face \u00e0 cette concurrence en la limitant.\n\n&gt; Les 32 heures c'est aussi une bonne blague. Il n'y a aucun consensus [...] \n\nBon l\u00e0 c\u2019est vous qui \u00eates dans le d\u00e9lire. Il y a en effet plusieurs th\u00e9ories sur les effets de la baisse de la dur\u00e9e du travail mais \u00e7a n\u2019emp\u00eache pas qu\u2019une soit vraie et que l\u2019autre soit fausse. C\u2019est bien \u00e0 la mise en place des 35 heures que la croissance et les cr\u00e9ations d\u2019emplois ont \u00e9t\u00e9 les plus fortes. Apr\u00e8s je veux bien qu\u2019on puisse nuancer cela en disant qu\u2019il y avait d\u2019autres facteurs en jeu, mais il est flagrant que cette politique a eu un impact positif sur l\u2019emploi. A l\u2019inverse, depuis on revient petit \u00e0 petit sur les 35 heures et le ch\u00f4mage explose et la croissance stagne. Alors si la baisse du temps de travail n\u2019est pas une solution miracle, elle reste au moins une solution et pas \u00ab une bonne blague \u00bb. De plus, c\u2019est comme dit pr\u00e9c\u00e9demment une mesure qui ne vise pas de rentrer en concurrence pour acqu\u00e9rir des march\u00e9s ext\u00e9rieurs, c\u2019est dans le but de cr\u00e9er de l\u2019emploi \u00e0 partir de nos march\u00e9s nationaux et de notre demande int\u00e9rieure.\n\n&gt; Le dernier point que je veux faire, et je pourrais en faire plein d'autres, c'est sur l'inflation. [...] il va rien compenser du tout surtout si l'inflation dure [...]\n\nJ\u2019avais entendu parl\u00e9 d\u2019une inflation plus vers les 3 / 4% mais soit. Et bien la relev\u00e9 des minimas sociaux ainsi que le cercle vertueux entrain\u00e9 par la relance keynesienne a pour effet une hausse des salaires. Donc, si l\u2019inflation (en plus de faire fondre la dette) pourra \u00eatre accompagn\u00e9e d\u2019une hausse des salaires nominaux pouvant compenser plus ou moins largement ce plus d\u2019inflation suivant la r\u00e9ussite du plan de relance.\n\n&gt; Maintenant je me consid\u00e8re pas comme lib\u00e9ral, \n\nVous l\u2019\u00eates pourtant si on en croit vos propos, il est tout de m\u00eame hallucinant que quelqu\u2019un qui tient un discours pareil et se dit pr\u00eat \u00e0 voter Macron ne se consid\u00e8re pas comme un lib\u00e9ral. C\u2019est que le syst\u00e8me n\u00e9olib\u00e9ral a sacr\u00e9ment pouss\u00e9 la barre pour que M\u00e9lenchon devienne l\u2019Extreme Gauche et que Macron devienne la gauche. (Avec vous comme non-lib\u00e9ral, non keynesien, vous nous direz d\u2019ailleurs de quelle \u00e9cole de pens\u00e9e vous vous revendiquez).\n\nDe plus, je trouve le proc\u00e9d\u00e9 visant \u00e0 dire je ne suis pas lib\u00e9ral mais j\u2019aime pas le programme de M\u00e9lenchon (malgr\u00e9 le fait que votre discours soit lib\u00e9ral) juste dans le but de faire peser davantage votre argumentaire comme non-biais\u00e9, tr\u00e8s malhonn\u00eate. Et pour reprendre votre astuce : je ne suis pas supporter de M\u00e9lenchon, et je trouve que des critiques peuvent \u00eatre faites, juste que celles-l\u00e0 sont \u00e0 la fois les mauvaises, et sont mal argument\u00e9es. (Je pense vraiment que M\u00e9lenchon peut \u00eatre critiqu\u00e9 mais je le dis juste afin de vous faire comprendre en quoi ce type d\u2019arguments est d\u00e9testable).\n\n&gt; je pense juste que le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon est con\n\nC\u2019est votre avis mais ce serait bien de \n\n \u2013 Ne pas le faire passer pour ce qu\u2019il n\u2019est pas (il est lib\u00e9ral) \n\n \u2013 De pousser l\u2019argumentation un peu plus loin.\n\n&gt; Pour ma part, je crois en une politique baton et carotte / incitative de relance pour la consommation de biens fran\u00e7ais, et donc pas de transfert direct d'argent, avec dans le m\u00eame temps une politique incitative de relance de l'investissement en France. Bien entendu, les candidats \u00e9tant tellement ancr\u00e9s dans leur id\u00e9ologie, aucun ne propose vraiment d'appliquer ces 2 volets en m\u00eame temps.\n\nEnfin, nous y voil\u00e0, la r\u00e9futation de l\u2019id\u00e9ologie au nom du r\u00e9alisme et du pragmatisme, la classique.\nD\u00e9j\u00e0 Hollande s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9 comme celui qui allait mener ce type de politique, on a vu ce que \u00e7a a donn\u00e9. \n\nEnsuite, sachez que l\u2019absence d\u2019id\u00e9ologie est une impasse id\u00e9ologique. On voit forc\u00e9ment le monde avec un prisme \n\nBon voil\u00e0 c\u2019est bien que vous cherchiez \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur le sujet, \u00e0 lire les programmes et \u00e0 d\u00e9battre, au moins vous faites un effort que tous ne font pas. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je pense avoir un biais plut\u00f4t faible sur les sujets politiques. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Un biais faible sur les questions politiques, \u00e7a n\u2019existe pas. Nous sommes tous biais\u00e9s de par notre \u00e9ducation, notre socialisation au sein de diff\u00e9rents groupes (familles, \u00e9cole, pairs).&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;le chiffrage qui n&amp;#39;en est pas vraiment un \u00e0 mon avis. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;SVP Expliquez sur \u00ab le chiffrage qui n\u2019en est pas vraiment un \u00bb.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon c&amp;#39;est [...] (limite caract\u00e8res)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui, vous accentuez un peu des parties du programme mais le constat n\u2019est pas faux.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pour info. l&amp;#39;investissement sur 5 ans c&amp;#39;est 100 Mds, la d\u00e9pense publique elle augmente de 170 Mds par an, ce sont les chiffres donn\u00e9es par FI. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui, et \u00e7a se base sur un multiplicateur keyn\u00e9sien de 1,4 (donc comme vous le savez le multiplicateur se calcule en prenant en compte les fuites comme l\u2019\u00e9pargne -&amp;gt; propension marginale \u00e0 consommer/\u00e9pargner, la fuite li\u00e9e aux importations -&amp;gt; taux d\u2019ouverture, ainsi que les fuites fiscales). On le calcule par 1/1-c+ct+m. Et \u00e7a c\u2019est la version simplifi\u00e9e. La version avanc\u00e9e prends davantage de facteurs pour augmenter la pr\u00e9cision. Pour info, le FMI et l\u2019OCDE avait sous-estim\u00e9s ce multiplicateur avant la crise pour mettre en avant des politiques lib\u00e9rales mais avait \u00e9t\u00e9 contraints de faire leur mea-culpa apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 que le multiplicateur n\u2019\u00e9tait pas de 0,5 comme ils le disaient, mais de 1,4. Ce sont ces chiffres qu\u2019ont utilis\u00e9s les \u00e9conomistes de la France insoumise. Ils se sont donc bas\u00e9s sur les estimations d\u2019institutions lib\u00e9rales donc pas vou\u00e9es \u00e0 gonfler des indicateurs qui pousseraient \u00e0 une relance keyn\u00e9sienne.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Maintenant la justification pour n&amp;#39;avoir \u00e0 emprunter que 100 Mds alors qu&amp;#39;on fait p\u00e9ter la d\u00e9pense c&amp;#39;est le fait qu&amp;#39;on aura une croissance \u00e0 2%, &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Les pr\u00e9visions de croissance sont d\u00e9j\u00e0 de 1,6% ou 1,8% pour les prochaines ann\u00e9es \u00e9tant donn\u00e9 que le spectre de la d\u00e9flation s\u2019\u00e9loigne et que la demande mondiale va mieux. Ce mieux de conjoncture ne fait qu\u2019\u00eatre pouss\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement pour atteindre 2%. Ce ne sont pas de folles ambitions.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;un taux de ch\u00f4mage \u00e0 6%&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;La relance de l\u2019activit\u00e9 a en effet un impact positif sur l\u2019emploi, et ce, aussi bien th\u00e9oriquement qu\u2019empiriquement.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mitterand a essay\u00e9 une forme de relance keyn\u00e9sienne [...]&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Mitterrand a op\u00e9r\u00e9 un tournant de la rigueur dans un contexte de sortie du capitalisme keynesiano-fordiste et d\u2019entr\u00e9e dans un capitalisme financiaris\u00e9 n\u00e9olib\u00e9ral. Il a fait sa politique apr\u00e8s 30 ans de hausse des salaires et lorsque les profits \u00e9taient plus faibles qu\u2019aujourd\u2019hui. Si \u00e0 l\u2019\u00e9poque il a pu y avoir un probl\u00e8me d\u2019offre, la situation est totalement diff\u00e9rente aujourd\u2019hui. On a eu une hausse des profits, une baisse de la part salariale d\u2019environ 10%, et bien que l\u2019europe soit lib\u00e9rale, on a pas Reagan et Thatcher pour nous faire concurrence \u00e0 l\u2019exportation en faisant des politiques qui tuent leur main d\u2019\u0153uvre. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;c&amp;#39;est impossible pour la France de ren\u00e9gocier autant les trait\u00e9s intra-europ\u00e9ens, les trait\u00e9s bilat\u00e9raux entre l&amp;#39;UE et les autres nations et les accords de l&amp;#39;OMC, son programme \u00e9conomique serait totalement inapplicable puisqu&amp;#39;on ne pourrait pas en moins de 2 ans ren\u00e9gocier tous ces trait\u00e9s. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Il ne s\u2019agit pas de ren\u00e9gocier tous les trait\u00e9s internationaux, il s\u2019agit de taxer des importations.  C\u2019est techniquement amplement possible en quelques mois.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Commencer la relance de M\u00e9lenchon sans la ren\u00e9gociation \u00e7a serait le pire sc\u00e9nario puisque march\u00e9s \u00e9trangers&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Comme je l\u2019ai dit pr\u00e9c\u00e9demment, le multiplicateur keynesien prend en compte les fuites telles que les importations. Donc ces chiffres sont avec un multiplicateur keynesien concordant avec celui donn\u00e9 par des institutions lib\u00e9rales et qui prend en compte les importations. Donc pas de soucis de ce c\u00f4t\u00e9. Pour ce qui est de dilapider les investissements et les possibilit\u00e9s d\u2019investissements priv\u00e9s il faut arr\u00eater avec cette fable que ce qui manque ce sont des profits \u00e9pargner pour booster les investissements priv\u00e9s. On a fait que \u00e7a avec le CICE et le pacte de responsabilit\u00e9, r\u00e9sultat, 0 emploi, 0 investissement. Le probl\u00e8me vient de la demande. C\u2019est parce que les carnets de commandes ne sont pas remplis que les entrepreneurs n\u2019investissent pas. L\u2019argent, ils l\u2019ont, mais on aura beau leur donner tout l\u2019argent qu\u2019on peut, si ils observent qu\u2019un investissement ne leur rapporterait rien parce que la consommation est quasi-atone et que les carnets de commande sont vides, ils ne vont pas investir juste parce qu\u2019ils ont de quoi le faire, il vont juste placer cet argent sur la sph\u00e8re financi\u00e8re. Il faut leur donner non pas les moyens mais les raisons d\u2019investir. Une relance keyn\u00e9sienne se fait aussi pour \u00e7a. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Deuxi\u00e8mement, si M\u00e9lenchon arrivait \u00e0 ren\u00e9gocier les trait\u00e9s, c-\u00e0-d \u00e0 pas prendre de gros tarifs et quotas,&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Les tarifs et quotas comme vous dites, c\u2019est \u00e0 l\u2019exportation. 60% de notre PIB, c\u2019est de la demande int\u00e9rieure. C\u2019est donc \u00e7a la priorit\u00e9. Si on se prends des tarifs ou des quotas, \u00e7a fera serte baisser nos exportations mais c\u2019est le jeu quand on fait du protectionnisme, on sait juste que de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 on peut augmenter les salaires, se permettre un peu d\u2019inflation, etc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;L&amp;#39;autre mensonge c&amp;#39;est de dire que la transition \u00e9cologique va forc\u00e9ment cr\u00e9er beaucoup d&amp;#39;emplois sachant que le protectionnisme qui va de pair avec va nous co\u00fbter des march\u00e9s internationnaux et donc des emplois. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Il va juste falloir vous mettre dans la t\u00eate que si les gens votent pour M\u00e9lenchon c\u2019est pas pour exporter, c\u2019est pour se recentrer sur notre production industrielle en se basant sur notre demande int\u00e9rieure (sur laquelle on a un contr\u00f4le) et non pas sur une demande ext\u00e9rieure plus volatile avec du dumping social. On va surement pas cr\u00e9er beaucoup d\u2019emploi sur les march\u00e9s internationaux, et alors ? Ces emplois sont les m\u00eame qui sont mis en concurrence avec les emplois d\u2019autres pays pouvant payer leurs employ\u00e9s beaucoup moins. On perdait justement \u00e0 ce jeu de mise en concurrence, la solution reste donc de se prot\u00e9ger face \u00e0 cette concurrence en la limitant.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Les 32 heures c&amp;#39;est aussi une bonne blague. Il n&amp;#39;y a aucun consensus [...] &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bon l\u00e0 c\u2019est vous qui \u00eates dans le d\u00e9lire. Il y a en effet plusieurs th\u00e9ories sur les effets de la baisse de la dur\u00e9e du travail mais \u00e7a n\u2019emp\u00eache pas qu\u2019une soit vraie et que l\u2019autre soit fausse. C\u2019est bien \u00e0 la mise en place des 35 heures que la croissance et les cr\u00e9ations d\u2019emplois ont \u00e9t\u00e9 les plus fortes. Apr\u00e8s je veux bien qu\u2019on puisse nuancer cela en disant qu\u2019il y avait d\u2019autres facteurs en jeu, mais il est flagrant que cette politique a eu un impact positif sur l\u2019emploi. A l\u2019inverse, depuis on revient petit \u00e0 petit sur les 35 heures et le ch\u00f4mage explose et la croissance stagne. Alors si la baisse du temps de travail n\u2019est pas une solution miracle, elle reste au moins une solution et pas \u00ab une bonne blague \u00bb. De plus, c\u2019est comme dit pr\u00e9c\u00e9demment une mesure qui ne vise pas de rentrer en concurrence pour acqu\u00e9rir des march\u00e9s ext\u00e9rieurs, c\u2019est dans le but de cr\u00e9er de l\u2019emploi \u00e0 partir de nos march\u00e9s nationaux et de notre demande int\u00e9rieure.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le dernier point que je veux faire, et je pourrais en faire plein d&amp;#39;autres, c&amp;#39;est sur l&amp;#39;inflation. [...] il va rien compenser du tout surtout si l&amp;#39;inflation dure [...]&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;J\u2019avais entendu parl\u00e9 d\u2019une inflation plus vers les 3 / 4% mais soit. Et bien la relev\u00e9 des minimas sociaux ainsi que le cercle vertueux entrain\u00e9 par la relance keynesienne a pour effet une hausse des salaires. Donc, si l\u2019inflation (en plus de faire fondre la dette) pourra \u00eatre accompagn\u00e9e d\u2019une hausse des salaires nominaux pouvant compenser plus ou moins largement ce plus d\u2019inflation suivant la r\u00e9ussite du plan de relance.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Maintenant je me consid\u00e8re pas comme lib\u00e9ral, &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vous l\u2019\u00eates pourtant si on en croit vos propos, il est tout de m\u00eame hallucinant que quelqu\u2019un qui tient un discours pareil et se dit pr\u00eat \u00e0 voter Macron ne se consid\u00e8re pas comme un lib\u00e9ral. C\u2019est que le syst\u00e8me n\u00e9olib\u00e9ral a sacr\u00e9ment pouss\u00e9 la barre pour que M\u00e9lenchon devienne l\u2019Extreme Gauche et que Macron devienne la gauche. (Avec vous comme non-lib\u00e9ral, non keynesien, vous nous direz d\u2019ailleurs de quelle \u00e9cole de pens\u00e9e vous vous revendiquez).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De plus, je trouve le proc\u00e9d\u00e9 visant \u00e0 dire je ne suis pas lib\u00e9ral mais j\u2019aime pas le programme de M\u00e9lenchon (malgr\u00e9 le fait que votre discours soit lib\u00e9ral) juste dans le but de faire peser davantage votre argumentaire comme non-biais\u00e9, tr\u00e8s malhonn\u00eate. Et pour reprendre votre astuce : je ne suis pas supporter de M\u00e9lenchon, et je trouve que des critiques peuvent \u00eatre faites, juste que celles-l\u00e0 sont \u00e0 la fois les mauvaises, et sont mal argument\u00e9es. (Je pense vraiment que M\u00e9lenchon peut \u00eatre critiqu\u00e9 mais je le dis juste afin de vous faire comprendre en quoi ce type d\u2019arguments est d\u00e9testable).&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;je pense juste que le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon est con&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C\u2019est votre avis mais ce serait bien de &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u2013 Ne pas le faire passer pour ce qu\u2019il n\u2019est pas (il est lib\u00e9ral) &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u2013 De pousser l\u2019argumentation un peu plus loin.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pour ma part, je crois en une politique baton et carotte / incitative de relance pour la consommation de biens fran\u00e7ais, et donc pas de transfert direct d&amp;#39;argent, avec dans le m\u00eame temps une politique incitative de relance de l&amp;#39;investissement en France. Bien entendu, les candidats \u00e9tant tellement ancr\u00e9s dans leur id\u00e9ologie, aucun ne propose vraiment d&amp;#39;appliquer ces 2 volets en m\u00eame temps.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Enfin, nous y voil\u00e0, la r\u00e9futation de l\u2019id\u00e9ologie au nom du r\u00e9alisme et du pragmatisme, la classique.\nD\u00e9j\u00e0 Hollande s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9 comme celui qui allait mener ce type de politique, on a vu ce que \u00e7a a donn\u00e9. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ensuite, sachez que l\u2019absence d\u2019id\u00e9ologie est une impasse id\u00e9ologique. On voit forc\u00e9ment le monde avec un prisme &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bon voil\u00e0 c\u2019est bien que vous cherchiez \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur le sujet, \u00e0 lire les programmes et \u00e0 d\u00e9battre, au moins vous faites un effort que tous ne font pas. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ojbi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492065139.0, "created_utc": 1492036339.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 70}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7awvm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dg6xz1j", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est la grande injustice entre pauvres et riches : les pauvres sont oblig\u00e9s de supporter quand c'est les riches qui dirigent, mais si \u00e7a s'inverse hop les riches se barrent. \u00c0 un moment il va falloir faire un coup de m\u00e9nage, ceux qui ne veulent pas rester vont rendre leur passeport et on va garder les usines, les champs, les supermarch\u00e9s. \n\nAh et puis si c'est comme \u00e7a les riches vont aussi prendre les dettes avec eux, parce qu'on va pas les payer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est la grande injustice entre pauvres et riches : les pauvres sont oblig\u00e9s de supporter quand c&amp;#39;est les riches qui dirigent, mais si \u00e7a s&amp;#39;inverse hop les riches se barrent. \u00c0 un moment il va falloir faire un coup de m\u00e9nage, ceux qui ne veulent pas rester vont rendre leur passeport et on va garder les usines, les champs, les supermarch\u00e9s. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah et puis si c&amp;#39;est comme \u00e7a les riches vont aussi prendre les dettes avec eux, parce qu&amp;#39;on va pas les payer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7awvm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099425.0, "created_utc": 1492070625.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6xz1j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "TchooTchoo", "parent_id": "t1_dg6k7gb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;je doute que la panique soit la m\u00eame \u00e0 l'arriv\u00e9e d'une politique diff\u00e9rente.\n\nAujourd'hui, avec  la facilit\u00e9 avec laquelle on peut bouger les capitaux \ndans la zone euro, je vois mal les entreprises et les riches ne pas partir dans un autre pays. Pour avoir des potes en finance de march\u00e9, des boites mettent d\u00e9j\u00e0 une partie des capitaux en Allemagne.\n\n\n&gt;Note aussi que le passage au 35 \u00e0 \u00e9t\u00e9 une grande p\u00e9riode de cr\u00e9ation d'emplois, et un gain non n\u00e9gligeable de productivit\u00e9.\n\nPersonne n'est vraiment d'accord l\u00e0 dessus.\n\n&gt; Un pays peut survivre \u00e0 la banqueroute mais pas au reste.\n\nUn pays en banqueroute, c'est pas vraiment la joie non plus.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;je doute que la panique soit la m\u00eame \u00e0 l&amp;#39;arriv\u00e9e d&amp;#39;une politique diff\u00e9rente.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Aujourd&amp;#39;hui, avec  la facilit\u00e9 avec laquelle on peut bouger les capitaux \ndans la zone euro, je vois mal les entreprises et les riches ne pas partir dans un autre pays. Pour avoir des potes en finance de march\u00e9, des boites mettent d\u00e9j\u00e0 une partie des capitaux en Allemagne.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Note aussi que le passage au 35 \u00e0 \u00e9t\u00e9 une grande p\u00e9riode de cr\u00e9ation d&amp;#39;emplois, et un gain non n\u00e9gligeable de productivit\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Personne n&amp;#39;est vraiment d&amp;#39;accord l\u00e0 dessus.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Un pays peut survivre \u00e0 la banqueroute mais pas au reste.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Un pays en banqueroute, c&amp;#39;est pas vraiment la joie non plus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6xz1j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492076718.0, "created_utc": 1492047918.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6wmrx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 35, "report_reasons": null, "author": "Ragarnoy", "parent_id": "t1_dg6k7gb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En quoi c'est lib\u00e9ral de penser que ren\u00e9gocier les trait\u00e9s europ\u00e9ens pour qu'ils soient en notre faveur (donc en disant fuck \u00e0 tous les autres membres de l'union) en moins de 2 est impossible ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En quoi c&amp;#39;est lib\u00e9ral de penser que ren\u00e9gocier les trait\u00e9s europ\u00e9ens pour qu&amp;#39;ils soient en notre faveur (donc en disant fuck \u00e0 tous les autres membres de l&amp;#39;union) en moins de 2 est impossible ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6wmrx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492075057.0, "created_utc": 1492046257.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 35}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6k7gb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 100, "report_reasons": null, "author": "Jingbee", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Et l\u00e0 je vous le dis je suis compl\u00e8tement ouvert \u00e0 la discussion, aux critiques, etc... mais c'est du n'importe quoi. \n\nNiveau ouverture, \u00e7a commence mal.\n\n&gt; Mitterand a essay\u00e9 une forme de relance keyn\u00e9sienne \u00e0 base de subventions, d'aides\n\nQuand Mitterand est arriv\u00e9 au pouvoir cela faisait des d\u00e9cennies que la gauche n'avait pas \u00e9t\u00e9 au pouvoir. Cela a entra\u00een\u00e9 une fuite des capitaux avant m\u00eame l\u2019\u00e9tablissement de sa politique. Aujourd'hui la \"gauche\" est d\u00e9j\u00e0 au pouvoir, et au vu de la graaande r\u00e9ussite qu'a \u00e9t\u00e9 la politique de l'offre, je doute que la panique soit la m\u00eame \u00e0 l'arriv\u00e9e d'une politique diff\u00e9rente.\n\n&gt; Les 32 heures c'est aussi une bonne blague. \n\nM\u00e9lenchon ne compte pas passer au 32 heures... Il dit que m\u00eame si il y est favorable, il ne saurait pas comment les mettre en place \u00e0 l'heure actuelle. Note aussi que le passage au 35 \u00e0 \u00e9t\u00e9 une grande p\u00e9riode de cr\u00e9ation d'emplois, et un gain non n\u00e9gligeable de productivit\u00e9. M\u00eame aujourd'hui, les grandes entreprises sont pour la conservation des 35 heures. Les petites entreprises, elles, effectivement, souhaitent l'abolition de 35 heures parce qu\u2019elle ne souhaitent pas repenser l'organisation du travail au sein de l'entreprise.\nTu dis que diminuer ou augmenter le nombre d'heure n'a aucun impact, et que dire le contraire est de la d\u00e9magogie. Je partage cet avis sur le point de vu purement \u00e9conomique. Heureusement le programme de M\u00e9lenchon ne s\u2019arr\u00eate pas \u00e0 une vision purement \u00e9conomique du monde. R\u00e9duire le temps de travail a un impact positif sur le quotidien des gens.\n\n&gt; M\u00e9lenchon croit \u00eatre plus intelligent il se dit que pour que l'argent renvoy\u00e9 dans l'\u00e9conomie parte pas \u00e0 l'ext\u00e9rieur il faut du protectionnisme.\n\nPas seulement. Contrairement \u00e0 Hamon, l'argent investi va dans des des secteurs bien pr\u00e9cis. L'\u00e9conomie de la mer, la r\u00e9novation des habitations, l'accessibilit\u00e9 des handicap\u00e9s, etc. Je n'ai pas tout retenu, j'en oublie beaucoup. L'id\u00e9e est de d\u00e9penser l'investissement en autre chose qu'en iphone, et privil\u00e9gier la production et les services locaux.\nEnsuite, oui, l'augmentation des salaire entra\u00eene automatiquement une augmentation des importations. D'o\u00f9 la politique protectionniste. Mais je dois dire deux choses \u00e0 ce propos:\nDans le chiffrage de 5 heures propos\u00e9 par l'\u00e9quipe de la FI (qui ne semble pas tr\u00e8s populaire ici), ce probl\u00e8me est tr\u00e8s clairement abord\u00e9 par M. G\u00e9n\u00e9reux me semble-t-il. Donc le \"il ne comprend pas comment fonctionne l'\u00e9conomie mondiale, tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale\" est injuste et \u00e0 la limite de l'insultant.\nEnsuite effectivement une politique protectionniste implique une ren\u00e9gociation des trait\u00e9s. Mais sur cette question tout d\u00e9pend de tes orientations politiques. Moi je pense qu'une ren\u00e9gociation est indispensable . Je ne pense pas que les produits fran\u00e7ais sont mieux fabriqu\u00e9s, je trouve juste que la mondialisation, l'importation \u00e0 outrance de produits que l'on pourrait produire en France a un co\u00fbt (social, \u00e9cologique, etc.) bien trop important. Je pr\u00e9f\u00e8re donc un programme qui se bat ouvertement pour ce protectionnisme \"solidaire\", plut\u00f4t qu'un programme qui \"fait avec\", en s\u2019avouant vaincue par les \"lois universelle du march\u00e9\" (qui est une invention bien lib\u00e9rale comme il faut).\n\n&gt; L'inflation \u00e0 5% [...] \u00e7a va plus loin puisque d\u00e9tenir des avoirs fran\u00e7ais et des euros deviendrait une perte au fil du temps, on aurait un cercle vicieux et une chute des investissements en France et en Europe, donc non seulement on se fouttrait dans la merde mais on foutrait aussi le reste de l'Europe dans la merde en for\u00e7ant une grande d\u00e9valuation de l'euro et en rendant l'Europe et sa dette tr\u00e8s inattractive.\n\nQu'en sais-tu ? Aujourd'hui beaucoup pensent que l'inflation serait une bonne chose pour l'Europe. Je ne sais pas quoi en penser, mais je sais que personne ne sais ce que \u00e7a donnerait. Par contre je sais qu'un euro fort comme aujourd'hui, \u00e7a ne marche pas mieux.\n\n&gt; je crois en une politique b\u00e2ton et carotte / incitative de relance pour la consommation de biens\n\nEt comment relancer la consommation sans augmenter le pouvoir d'achat ? Beaucoup de gens sont d'accord avec toi et ont essay\u00e9 une politique de l'offre. Je te laisse constater le r\u00e9sultat.\n\nBref j'en arrive \u00e0 ma conclusion : Tu dis que le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon est con en c\u00e9dant aux arguments lib\u00e9raux (que tu as tous cit\u00e9), et je trouve \u00e7a au moins aussi con \u00e9tant donn\u00e9 que leur mod\u00e8le \u00e9conomique a \u00e9t\u00e9 une catastrophe (et encore une fois je ne parle pas que d'argent). Personne n'est capable de dire exactement ce qui va se passer. Tout \u00e7a c'est de l'id\u00e9ologie. Mais je pr\u00e9f\u00e8re un programme avant tout humaniste, \u00e9cologique, plut\u00f4t qu'un programme purement \u00e9conomique, et qui ne remet pas en cause des trait\u00e9s absurdes qui nous emm\u00e8ne lentement \u00e0 la catastrophe (concurrence d\u00e9loyales entre les peuples, d\u00e9sastre \u00e9cologique, augmentation des in\u00e9galit\u00e9s, etc.).\nFinalement je pense que tout ce d\u00e9bat n'a pas vraiment de sens. Aucun programme \u00e9conomique ne conduira \u00e0 la perte. Un pays peut survivre \u00e0 la banqueroute mais pas au reste.", "edited": 1492031917.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et l\u00e0 je vous le dis je suis compl\u00e8tement ouvert \u00e0 la discussion, aux critiques, etc... mais c&amp;#39;est du n&amp;#39;importe quoi. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Niveau ouverture, \u00e7a commence mal.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mitterand a essay\u00e9 une forme de relance keyn\u00e9sienne \u00e0 base de subventions, d&amp;#39;aides&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Quand Mitterand est arriv\u00e9 au pouvoir cela faisait des d\u00e9cennies que la gauche n&amp;#39;avait pas \u00e9t\u00e9 au pouvoir. Cela a entra\u00een\u00e9 une fuite des capitaux avant m\u00eame l\u2019\u00e9tablissement de sa politique. Aujourd&amp;#39;hui la &amp;quot;gauche&amp;quot; est d\u00e9j\u00e0 au pouvoir, et au vu de la graaande r\u00e9ussite qu&amp;#39;a \u00e9t\u00e9 la politique de l&amp;#39;offre, je doute que la panique soit la m\u00eame \u00e0 l&amp;#39;arriv\u00e9e d&amp;#39;une politique diff\u00e9rente.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Les 32 heures c&amp;#39;est aussi une bonne blague. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00e9lenchon ne compte pas passer au 32 heures... Il dit que m\u00eame si il y est favorable, il ne saurait pas comment les mettre en place \u00e0 l&amp;#39;heure actuelle. Note aussi que le passage au 35 \u00e0 \u00e9t\u00e9 une grande p\u00e9riode de cr\u00e9ation d&amp;#39;emplois, et un gain non n\u00e9gligeable de productivit\u00e9. M\u00eame aujourd&amp;#39;hui, les grandes entreprises sont pour la conservation des 35 heures. Les petites entreprises, elles, effectivement, souhaitent l&amp;#39;abolition de 35 heures parce qu\u2019elle ne souhaitent pas repenser l&amp;#39;organisation du travail au sein de l&amp;#39;entreprise.\nTu dis que diminuer ou augmenter le nombre d&amp;#39;heure n&amp;#39;a aucun impact, et que dire le contraire est de la d\u00e9magogie. Je partage cet avis sur le point de vu purement \u00e9conomique. Heureusement le programme de M\u00e9lenchon ne s\u2019arr\u00eate pas \u00e0 une vision purement \u00e9conomique du monde. R\u00e9duire le temps de travail a un impact positif sur le quotidien des gens.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;M\u00e9lenchon croit \u00eatre plus intelligent il se dit que pour que l&amp;#39;argent renvoy\u00e9 dans l&amp;#39;\u00e9conomie parte pas \u00e0 l&amp;#39;ext\u00e9rieur il faut du protectionnisme.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pas seulement. Contrairement \u00e0 Hamon, l&amp;#39;argent investi va dans des des secteurs bien pr\u00e9cis. L&amp;#39;\u00e9conomie de la mer, la r\u00e9novation des habitations, l&amp;#39;accessibilit\u00e9 des handicap\u00e9s, etc. Je n&amp;#39;ai pas tout retenu, j&amp;#39;en oublie beaucoup. L&amp;#39;id\u00e9e est de d\u00e9penser l&amp;#39;investissement en autre chose qu&amp;#39;en iphone, et privil\u00e9gier la production et les services locaux.\nEnsuite, oui, l&amp;#39;augmentation des salaire entra\u00eene automatiquement une augmentation des importations. D&amp;#39;o\u00f9 la politique protectionniste. Mais je dois dire deux choses \u00e0 ce propos:\nDans le chiffrage de 5 heures propos\u00e9 par l&amp;#39;\u00e9quipe de la FI (qui ne semble pas tr\u00e8s populaire ici), ce probl\u00e8me est tr\u00e8s clairement abord\u00e9 par M. G\u00e9n\u00e9reux me semble-t-il. Donc le &amp;quot;il ne comprend pas comment fonctionne l&amp;#39;\u00e9conomie mondiale, tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale&amp;quot; est injuste et \u00e0 la limite de l&amp;#39;insultant.\nEnsuite effectivement une politique protectionniste implique une ren\u00e9gociation des trait\u00e9s. Mais sur cette question tout d\u00e9pend de tes orientations politiques. Moi je pense qu&amp;#39;une ren\u00e9gociation est indispensable . Je ne pense pas que les produits fran\u00e7ais sont mieux fabriqu\u00e9s, je trouve juste que la mondialisation, l&amp;#39;importation \u00e0 outrance de produits que l&amp;#39;on pourrait produire en France a un co\u00fbt (social, \u00e9cologique, etc.) bien trop important. Je pr\u00e9f\u00e8re donc un programme qui se bat ouvertement pour ce protectionnisme &amp;quot;solidaire&amp;quot;, plut\u00f4t qu&amp;#39;un programme qui &amp;quot;fait avec&amp;quot;, en s\u2019avouant vaincue par les &amp;quot;lois universelle du march\u00e9&amp;quot; (qui est une invention bien lib\u00e9rale comme il faut).&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;L&amp;#39;inflation \u00e0 5% [...] \u00e7a va plus loin puisque d\u00e9tenir des avoirs fran\u00e7ais et des euros deviendrait une perte au fil du temps, on aurait un cercle vicieux et une chute des investissements en France et en Europe, donc non seulement on se fouttrait dans la merde mais on foutrait aussi le reste de l&amp;#39;Europe dans la merde en for\u00e7ant une grande d\u00e9valuation de l&amp;#39;euro et en rendant l&amp;#39;Europe et sa dette tr\u00e8s inattractive.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Qu&amp;#39;en sais-tu ? Aujourd&amp;#39;hui beaucoup pensent que l&amp;#39;inflation serait une bonne chose pour l&amp;#39;Europe. Je ne sais pas quoi en penser, mais je sais que personne ne sais ce que \u00e7a donnerait. Par contre je sais qu&amp;#39;un euro fort comme aujourd&amp;#39;hui, \u00e7a ne marche pas mieux.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;je crois en une politique b\u00e2ton et carotte / incitative de relance pour la consommation de biens&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et comment relancer la consommation sans augmenter le pouvoir d&amp;#39;achat ? Beaucoup de gens sont d&amp;#39;accord avec toi et ont essay\u00e9 une politique de l&amp;#39;offre. Je te laisse constater le r\u00e9sultat.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bref j&amp;#39;en arrive \u00e0 ma conclusion : Tu dis que le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon est con en c\u00e9dant aux arguments lib\u00e9raux (que tu as tous cit\u00e9), et je trouve \u00e7a au moins aussi con \u00e9tant donn\u00e9 que leur mod\u00e8le \u00e9conomique a \u00e9t\u00e9 une catastrophe (et encore une fois je ne parle pas que d&amp;#39;argent). Personne n&amp;#39;est capable de dire exactement ce qui va se passer. Tout \u00e7a c&amp;#39;est de l&amp;#39;id\u00e9ologie. Mais je pr\u00e9f\u00e8re un programme avant tout humaniste, \u00e9cologique, plut\u00f4t qu&amp;#39;un programme purement \u00e9conomique, et qui ne remet pas en cause des trait\u00e9s absurdes qui nous emm\u00e8ne lentement \u00e0 la catastrophe (concurrence d\u00e9loyales entre les peuples, d\u00e9sastre \u00e9cologique, augmentation des in\u00e9galit\u00e9s, etc.).\nFinalement je pense que tout ce d\u00e9bat n&amp;#39;a pas vraiment de sens. Aucun programme \u00e9conomique ne conduira \u00e0 la perte. Un pays peut survivre \u00e0 la banqueroute mais pas au reste.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6k7gb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059922.0, "created_utc": 1492031122.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 100}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6s0bx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dg6ipu8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Dans l'id\u00e9e, j'aime le d\u00e9bat. Par contre, le debat est forc\u00e9ment id\u00e9ologique. L'homme est un animal politique. Le plus important c'est d'accepter son id\u00e9ologie, et le fait que d'autres en ont une autre.\n\nY aura du conflit, tant pis, on est sur internet, personne va te frapper.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dans l&amp;#39;id\u00e9e, j&amp;#39;aime le d\u00e9bat. Par contre, le debat est forc\u00e9ment id\u00e9ologique. L&amp;#39;homme est un animal politique. Le plus important c&amp;#39;est d&amp;#39;accepter son id\u00e9ologie, et le fait que d&amp;#39;autres en ont une autre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Y aura du conflit, tant pis, on est sur internet, personne va te frapper.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6s0bx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492069420.0, "created_utc": 1492040620.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ipu8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 53, "report_reasons": null, "author": "frincog", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'aime ce thread, bien \u00e9crit.\n\nJe pense que \u00e7a a le m\u00e9rite d'\u00eatre r\u00e9fl\u00e9chi. C'est bien mieux de penser aux causes et aux effets plut\u00f4t que de s'enterrer dans des d\u00e9bats st\u00e9riles et id\u00e9ologiques.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;aime ce thread, bien \u00e9crit.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je pense que \u00e7a a le m\u00e9rite d&amp;#39;\u00eatre r\u00e9fl\u00e9chi. C&amp;#39;est bien mieux de penser aux causes et aux effets plut\u00f4t que de s&amp;#39;enterrer dans des d\u00e9bats st\u00e9riles et id\u00e9ologiques.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ipu8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058307.0, "created_utc": 1492029507.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 53}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6em82", "gilded": 0, "archived": false, "score": 32, "report_reasons": null, "author": "Voloskaya", "parent_id": "t1_dg6e9ww", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est quoi le rapport?  \nParce qu'aujourd'hui ce n'est pas en place ca ne pourra jamais l'\u00eatre?  \nTon autre nationalit\u00e9 n'a rien a voir la dedans, c'est l'endroit ou tu r\u00e9sides qui compte.  \nJe suis d'accord avec toi que c'est un systeme vachement compliqu\u00e9 a mettre en place mais je vois pas en quoi ca revient mettre en cause les comp\u00e9tences de qui que ce soit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est quoi le rapport?&lt;br/&gt;\nParce qu&amp;#39;aujourd&amp;#39;hui ce n&amp;#39;est pas en place ca ne pourra jamais l&amp;#39;\u00eatre?&lt;br/&gt;\nTon autre nationalit\u00e9 n&amp;#39;a rien a voir la dedans, c&amp;#39;est l&amp;#39;endroit ou tu r\u00e9sides qui compte.&lt;br/&gt;\nJe suis d&amp;#39;accord avec toi que c&amp;#39;est un systeme vachement compliqu\u00e9 a mettre en place mais je vois pas en quoi ca revient mettre en cause les comp\u00e9tences de qui que ce soit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6em82", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492054103.0, "created_utc": 1492025303.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 32}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ahit", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "eljeanboul", "parent_id": "t1_dg6kadd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Ca coute plus que cela rapporte.\n\nNote que ce que ca peut rapporter en dissuadant/compliquant l'\u00e9vasion fiscale n'est pas comptabilis\u00e9", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ca coute plus que cela rapporte.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Note que ce que ca peut rapporter en dissuadant/compliquant l&amp;#39;\u00e9vasion fiscale n&amp;#39;est pas comptabilis\u00e9&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ahit", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492098194.0, "created_utc": 1492069394.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6kadd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg6k286", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  ils ont l'air de bien le faire aux US hein\n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Foreign_Account_Tax_Compliance_Act\n\n&gt;  the cost to the global financial institutions to implement FATCA has been reported to be range from Forbes' estimate of US$8 billion a year,[87] (approximately ten times the amount of estimated revenue raised) US$200 billion (based on per capita costs for Australia and the UK),[57] to 1-2 trillion USD (chapter of the Chamber of Commerce).[58]\n\nCa coute plus que cela rapporte. Ca complique leur syst\u00e8me de taxation. Un succ\u00e8s enorme ouais...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;ils ont l&amp;#39;air de bien le faire aux US hein&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Foreign_Account_Tax_Compliance_Act\"&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Foreign_Account_Tax_Compliance_Act&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;the cost to the global financial institutions to implement FATCA has been reported to be range from Forbes&amp;#39; estimate of US$8 billion a year,[87] (approximately ten times the amount of estimated revenue raised) US$200 billion (based on per capita costs for Australia and the UK),[57] to 1-2 trillion USD (chapter of the Chamber of Commerce).[58]&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca coute plus que cela rapporte. Ca complique leur syst\u00e8me de taxation. Un succ\u00e8s enorme ouais...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6kadd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060012.0, "created_utc": 1492031212.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6razb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "amicaze", "parent_id": "t1_dg6k286", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "De toute mani\u00e8re, cette id\u00e9e de taxer les gens \u00e0 l'\u00e9tranger \u00e7a n'est que du vol. Sur ONPC la semaine derni\u00e8re il a tent\u00e9 de se justifier en partant sur une tirade patriotique, mais dans les faits il y a un lourd probl\u00e8me, sans m\u00eame parler de pays pauvres :\n\nJe suis expat aux USA. Je gagne mettons 60k par an, et je paie 10k en taxes. Mais comme aux US l'\u00e9tat est moins impliqu\u00e9, j'ai des services publics, je pense notamment \u00e0 la sant\u00e9, bien moins performants et pas rembours\u00e9s. \n\nJe paie donc 20k de plus pour des assurances et d\u00e9penses de tout types, que j'aurais pay\u00e9 en taxes normalement.\n\nEt l\u00e0, M\u00e9lAnchon arrive et me dit : \"H\u00e9la Coco, tu ne payes que 10k en taxes, alors qu'en France c'est 30k pour ce que tu gagnes, donc donne-moi les 20k en exc\u00e9dent !\"\n\nDonc au final tu te retrouves avec 10k pour vivre au lieu de 30k.\n\nC'est tout bonnement innapplicable, stupide, injuste, et c'est pas pour rien que le FACTA est annonc\u00e9 comme d\u00e9ficitaire. Si cette chose passe effectivement, tout ce que M\u00e9lAnchon aura gagn\u00e9 c'est le d\u00e9go\u00fbt de tous les expats, et une vague de d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9.", "edited": 1492040179.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De toute mani\u00e8re, cette id\u00e9e de taxer les gens \u00e0 l&amp;#39;\u00e9tranger \u00e7a n&amp;#39;est que du vol. Sur ONPC la semaine derni\u00e8re il a tent\u00e9 de se justifier en partant sur une tirade patriotique, mais dans les faits il y a un lourd probl\u00e8me, sans m\u00eame parler de pays pauvres :&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis expat aux USA. Je gagne mettons 60k par an, et je paie 10k en taxes. Mais comme aux US l&amp;#39;\u00e9tat est moins impliqu\u00e9, j&amp;#39;ai des services publics, je pense notamment \u00e0 la sant\u00e9, bien moins performants et pas rembours\u00e9s. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je paie donc 20k de plus pour des assurances et d\u00e9penses de tout types, que j&amp;#39;aurais pay\u00e9 en taxes normalement.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et l\u00e0, M\u00e9lAnchon arrive et me dit : &amp;quot;H\u00e9la Coco, tu ne payes que 10k en taxes, alors qu&amp;#39;en France c&amp;#39;est 30k pour ce que tu gagnes, donc donne-moi les 20k en exc\u00e9dent !&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc au final tu te retrouves avec 10k pour vivre au lieu de 30k.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est tout bonnement innapplicable, stupide, injuste, et c&amp;#39;est pas pour rien que le FACTA est annonc\u00e9 comme d\u00e9ficitaire. Si cette chose passe effectivement, tout ce que M\u00e9lAnchon aura gagn\u00e9 c&amp;#39;est le d\u00e9go\u00fbt de tous les expats, et une vague de d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6razb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492068560.0, "created_utc": 1492039760.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6k286", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "doom_Oo7", "parent_id": "t1_dg6e9ww", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Tu veux dire le mec qui propose de taxer les fran\u00e7ais qui vivent \u00e0 l'\u00e9tranger\n\nben.. ils ont l'air de bien le faire aux US hein. Certes, peut-\u00eatre que \"tout\" ne rentre pas, mais il y aura toujours des gens honn\u00eates qui vont payer leur part.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tu veux dire le mec qui propose de taxer les fran\u00e7ais qui vivent \u00e0 l&amp;#39;\u00e9tranger&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;ben.. ils ont l&amp;#39;air de bien le faire aux US hein. Certes, peut-\u00eatre que &amp;quot;tout&amp;quot; ne rentre pas, mais il y aura toujours des gens honn\u00eates qui vont payer leur part.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6k286", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059756.0, "created_utc": 1492030956.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6e9ww", "gilded": 0, "archived": false, "score": 32, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg6b8o0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Il est entour\u00e9 d'un paquet de gens qui comprennent tr\u00e9s bien l'\u00e9conomie et la g\u00e9opolitique\n\nTu veux dire le mec qui propose de taxer les fran\u00e7ais qui vivent \u00e0 l'\u00e9tranger alors que le fisc n'a aucun moyen de v\u00e9rifier les revenus de ces personnes? \n\nEt ne parlons pas des bi-nationaux. La France ne connait pas mon autre nationalit\u00e9...  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Il est entour\u00e9 d&amp;#39;un paquet de gens qui comprennent tr\u00e9s bien l&amp;#39;\u00e9conomie et la g\u00e9opolitique&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu veux dire le mec qui propose de taxer les fran\u00e7ais qui vivent \u00e0 l&amp;#39;\u00e9tranger alors que le fisc n&amp;#39;a aucun moyen de v\u00e9rifier les revenus de ces personnes? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et ne parlons pas des bi-nationaux. La France ne connait pas mon autre nationalit\u00e9...  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6e9ww", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053744.0, "created_utc": 1492024944.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 32}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6gv3q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 36, "report_reasons": null, "author": "Kidday42", "parent_id": "t1_dg6dd84", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; je pense que M\u00e9lenchon a surtout des conseillers tr\u00e8s politis\u00e9s dans tous les domaines (surtout en \u00e9conomie)\n\nPar opposition bien entendu \u00e0 ceux qui ont des conseillers \u00e9conomiques d\u00e9politis\u00e9s. Des mecs neutres, pragmatiques, qui font juste des maths et pas d'arbitrages politiques. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;je pense que M\u00e9lenchon a surtout des conseillers tr\u00e8s politis\u00e9s dans tous les domaines (surtout en \u00e9conomie)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Par opposition bien entendu \u00e0 ceux qui ont des conseillers \u00e9conomiques d\u00e9politis\u00e9s. Des mecs neutres, pragmatiques, qui font juste des maths et pas d&amp;#39;arbitrages politiques. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6gv3q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492056397.0, "created_utc": 1492027597.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 36}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6eez3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 29, "report_reasons": null, "author": "Voloskaya", "parent_id": "t1_dg6dd84", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu me parles de fond je te parle de forme.  \nT'as tout les droit de penser ce que tu veux sur le fond, mais viens pas pr\u00e9senter tes opinion comme des v\u00e9rit\u00e9s absolues ou carr\u00e9ment avec des attaque ad hominem a deux sous \"il ne comprend pas comment fonctionne [...]\".  \nT'es pas le seul a faire ca, y'en a plein qui le font peu importe leurs opinions, mais perso ca me gonfle plus que tout.  \nC'est des sujets extr\u00e9mement complexes et personne ne connait la recette magique, le moins qu'on puisse faire c'est d'arr\u00e9ter de tous brandir nos opinions comme la parole de dieu.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu me parles de fond je te parle de forme.&lt;br/&gt;\nT&amp;#39;as tout les droit de penser ce que tu veux sur le fond, mais viens pas pr\u00e9senter tes opinion comme des v\u00e9rit\u00e9s absolues ou carr\u00e9ment avec des attaque ad hominem a deux sous &amp;quot;il ne comprend pas comment fonctionne [...]&amp;quot;.&lt;br/&gt;\nT&amp;#39;es pas le seul a faire ca, y&amp;#39;en a plein qui le font peu importe leurs opinions, mais perso ca me gonfle plus que tout.&lt;br/&gt;\nC&amp;#39;est des sujets extr\u00e9mement complexes et personne ne connait la recette magique, le moins qu&amp;#39;on puisse faire c&amp;#39;est d&amp;#39;arr\u00e9ter de tous brandir nos opinions comme la parole de dieu.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6eez3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053892.0, "created_utc": 1492025092.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 29}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6dd84", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "Lassalade", "parent_id": "t1_dg6b8o0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Quand un candidat te sort qu'il faudrait pas aller d\u00e9fendre les Baltiques s'ils \u00e9taient envahis moi je le range direct avec Marine Le Pen et tout comme Marine Le Pen je pense que M\u00e9lenchon a surtout des conseillers tr\u00e8s politis\u00e9s dans tous les domaines (surtout en \u00e9conomie). L\u00e0 c'est pareil tout son programme d\u00e9pend sur un retour rapide et sans gros accrochage au protectionnisme, c'est b\u00eate ou d\u00e9mago comme programme.\n\nEt justement sur la transition \u00e9cologique, et sur l'\u00e9conomie de la mer, ces chiffres sur l'emploi je suis d\u00e9sol\u00e9 il te les sort de nul part. Je te file les pdf si tu veux. Ya des cr\u00e9ations de comit\u00e9s, de centres de recherches, des lois protectionnistes qui sont pass\u00e9es mais quand on te dit 2,3 millions, ya pas marqu\u00e9 on cr\u00e9\u00e9 2,3 millions de postes de fonctionnaires.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quand un candidat te sort qu&amp;#39;il faudrait pas aller d\u00e9fendre les Baltiques s&amp;#39;ils \u00e9taient envahis moi je le range direct avec Marine Le Pen et tout comme Marine Le Pen je pense que M\u00e9lenchon a surtout des conseillers tr\u00e8s politis\u00e9s dans tous les domaines (surtout en \u00e9conomie). L\u00e0 c&amp;#39;est pareil tout son programme d\u00e9pend sur un retour rapide et sans gros accrochage au protectionnisme, c&amp;#39;est b\u00eate ou d\u00e9mago comme programme.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et justement sur la transition \u00e9cologique, et sur l&amp;#39;\u00e9conomie de la mer, ces chiffres sur l&amp;#39;emploi je suis d\u00e9sol\u00e9 il te les sort de nul part. Je te file les pdf si tu veux. Ya des cr\u00e9ations de comit\u00e9s, de centres de recherches, des lois protectionnistes qui sont pass\u00e9es mais quand on te dit 2,3 millions, ya pas marqu\u00e9 on cr\u00e9\u00e9 2,3 millions de postes de fonctionnaires.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6dd84", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492052812.0, "created_utc": 1492024012.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6spa4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "233C", "parent_id": "t1_dg6b8o0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c9conomie et g\u00e9opolitique peut-\u00eatre, en tout cas pas beaucoup d'ing\u00e9nieurs. Sa transition \u00e9nerg\u00e9tique prend quelques libert\u00e9 avec le retour d'exp\u00e9rience industriel et les lois de la physique, au grand coup de m\u00e9thode cou\u00e9. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9conomie et g\u00e9opolitique peut-\u00eatre, en tout cas pas beaucoup d&amp;#39;ing\u00e9nieurs. Sa transition \u00e9nerg\u00e9tique prend quelques libert\u00e9 avec le retour d&amp;#39;exp\u00e9rience industriel et les lois de la physique, au grand coup de m\u00e9thode cou\u00e9. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6spa4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492070284.0, "created_utc": 1492041484.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6b8o0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 100, "report_reasons": null, "author": "Voloskaya", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Par ailleurs je pense qu'il ne le fait pas expr\u00e8s, il ne comprend pas comment fonctionne l'\u00e9conomie mondiale, tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale.  \n\nLa tu me perds. Le type est pas entrain de mettre des chiffres au hasard dans son programme tout seul dans son coin. Il est entour\u00e9 d'un paquet de gens qui comprennent tr\u00e9s bien l'\u00e9conomie et la g\u00e9opolitique (probablement mieux que toi et moi je m'aventurerais meme a dire, ce qui ne t'enleve pas le droit a ton opinion). \n\nQue tu penses que son programme ne marchera pas, parce que tu penses que la vision est mauvaise, soit. Mais que tu penses que ca ne marche pas parce qu'il ne comprend rien, c'est quand meme pouss\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Par ailleurs je pense qu&amp;#39;il ne le fait pas expr\u00e8s, il ne comprend pas comment fonctionne l&amp;#39;\u00e9conomie mondiale, tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale.  &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;La tu me perds. Le type est pas entrain de mettre des chiffres au hasard dans son programme tout seul dans son coin. Il est entour\u00e9 d&amp;#39;un paquet de gens qui comprennent tr\u00e9s bien l&amp;#39;\u00e9conomie et la g\u00e9opolitique (probablement mieux que toi et moi je m&amp;#39;aventurerais meme a dire, ce qui ne t&amp;#39;enleve pas le droit a ton opinion). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Que tu penses que son programme ne marchera pas, parce que tu penses que la vision est mauvaise, soit. Mais que tu penses que ca ne marche pas parce qu&amp;#39;il ne comprend rien, c&amp;#39;est quand meme pouss\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6b8o0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492050611.0, "created_utc": 1492021811.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 100}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6kmk9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "au_travail", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\n&gt;Pour info. l'investissement sur 5 ans c'est 100 Mds, la d\u00e9pense publique elle augmente de **170 Mds par an**, ce sont les chiffres donn\u00e9es par FI.\n\nC'est sur 5 ans.\n\ncf [Le Figaro](http://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/2017/02/19/35003-20170219ARTFIG00166-melenchon-chiffre-son-programme-a-273-milliards-d-euros.php)\n\n&gt;273 milliards d'euros de d\u00e9penses programm\u00e9es sur cinq ans", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pour info. l&amp;#39;investissement sur 5 ans c&amp;#39;est 100 Mds, la d\u00e9pense publique elle augmente de &lt;strong&gt;170 Mds par an&lt;/strong&gt;, ce sont les chiffres donn\u00e9es par FI.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est sur 5 ans.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;cf &lt;a href=\"http://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/2017/02/19/35003-20170219ARTFIG00166-melenchon-chiffre-son-programme-a-273-milliards-d-euros.php\"&gt;Le Figaro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;273 milliards d&amp;#39;euros de d\u00e9penses programm\u00e9es sur cinq ans&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6kmk9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060400.0, "created_utc": 1492031600.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg75zys", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "FactsBeforeFiction", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; il ne comprend pas comment fonctionne l'\u00e9conomie mondiale, tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale.\n\nParce que Sarkosy, Hollande et les autres ils ont d\u00e9montr\u00e9 leurs comprehensions sur ces sujets? \n\nIl est impossible de parler de l'\u00e9conomie mondiale, les id\u00e9ologies sont trop diverses et intransigeantes pour avoir une discussion rationnelle sur le sujet. \n\nEn ce qui concerne la g\u00e9opolitique, l\u00e0 c'est vous qui ne la comprenez pas, sur ce sujet je trouve JLM un des seuls \u00e0 ne pas tomber dans le pi\u00e8ge \"neo-con\", cette derni\u00e8re semaine est un example parfait. Les bombes am\u00e9ricaines ne sont pas seulement ill\u00e9gales constitutionnellement outre-atlantique (le President doit demander au Congres pour ce genres d'actions), mais pire ces actions sont contre la loi internationale. Le tout effectu\u00e9 sans preuves contre le regime d'Al Assad, et pourtant notre classe politique supporte President Trump. \n\n\nAussi, ces deux phrases sont un paradoxe:\n&gt; Maintenant je me consid\u00e8re pas comme lib\u00e9ral \n\n&gt; Pour ma part, je crois en une politique baton et carotte / incitative de relance pour la consommation de biens fran\u00e7ais, et donc pas de transfert direct d'argent, avec dans le m\u00eame temps une politique incitative de relance de l'investissement en France. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il ne comprend pas comment fonctionne l&amp;#39;\u00e9conomie mondiale, tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Parce que Sarkosy, Hollande et les autres ils ont d\u00e9montr\u00e9 leurs comprehensions sur ces sujets? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il est impossible de parler de l&amp;#39;\u00e9conomie mondiale, les id\u00e9ologies sont trop diverses et intransigeantes pour avoir une discussion rationnelle sur le sujet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En ce qui concerne la g\u00e9opolitique, l\u00e0 c&amp;#39;est vous qui ne la comprenez pas, sur ce sujet je trouve JLM un des seuls \u00e0 ne pas tomber dans le pi\u00e8ge &amp;quot;neo-con&amp;quot;, cette derni\u00e8re semaine est un example parfait. Les bombes am\u00e9ricaines ne sont pas seulement ill\u00e9gales constitutionnellement outre-atlantique (le President doit demander au Congres pour ce genres d&amp;#39;actions), mais pire ces actions sont contre la loi internationale. Le tout effectu\u00e9 sans preuves contre le regime d&amp;#39;Al Assad, et pourtant notre classe politique supporte President Trump. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aussi, ces deux phrases sont un paradoxe:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Maintenant je me consid\u00e8re pas comme lib\u00e9ral &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour ma part, je crois en une politique baton et carotte / incitative de relance pour la consommation de biens fran\u00e7ais, et donc pas de transfert direct d&amp;#39;argent, avec dans le m\u00eame temps une politique incitative de relance de l&amp;#39;investissement en France. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg75zys", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492087919.0, "created_utc": 1492059119.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6hzlh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "iinavpov", "parent_id": "t1_dg6gul3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les gens veulent tellement croire...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les gens veulent tellement croire...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6hzlh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057545.0, "created_utc": 1492028745.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6gul3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 42, "report_reasons": null, "author": "Epaminondas", "parent_id": "t1_dg6dln3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais justement c'est \u00e7a qui est amusant, tous ces redditeurs qui viennent t'expliquer que \u00e7a va \u00e0 l'encontre du dogme et que \u00e7a a jamais \u00e9t\u00e9 essay\u00e9, comme si on n'avait jamais parl\u00e9 du Peronisme, du Chavisme ou du Castrisme dans les journaux.\n\nA croire que l'Atlantique est plus large qu'il n'y parait...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais justement c&amp;#39;est \u00e7a qui est amusant, tous ces redditeurs qui viennent t&amp;#39;expliquer que \u00e7a va \u00e0 l&amp;#39;encontre du dogme et que \u00e7a a jamais \u00e9t\u00e9 essay\u00e9, comme si on n&amp;#39;avait jamais parl\u00e9 du Peronisme, du Chavisme ou du Castrisme dans les journaux.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A croire que l&amp;#39;Atlantique est plus large qu&amp;#39;il n&amp;#39;y parait...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6gul3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492056383.0, "created_utc": 1492027583.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 42}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6dln3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 66, "report_reasons": null, "author": "justformeandmeonly", "parent_id": "t1_dg6bwxi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Et qu'on ne me fasse pas croire que M\u00e9lenchon va installer des usines d'iPhone \n\nKirchner avait fait exactement \u00e7a en Argentine. \n\nElle avait exig\u00e9 que si certaines compagnies de smartphones voulaient continuer \u00e0 vendre en Argentine, que ces derni\u00e8res devaient les produire int\u00e9gralement en Argentine.\n\nBlackberry a accept\u00e9, au contraire de Apple qui est sorti du march\u00e9 argentin, mais les les argentins continuaient d'acheter des iphones... \u00e0 l'\u00e9tranger ou au noir, donc perte d'argents pour l'Argentine.\n\nLe processus de construire des usines Blackberry en Argentine a \u00e9t\u00e9 long et couteux, et quand les Blackberry \"argentins\" sont sortis sur le march\u00e9 argentin, personne ne les achetait parce qu'ils \u00e9taient beaucoup plus cher que les m\u00eames Blackberry vendus \u00e0 la fronti\u00e8re ou au noir.\n\nTout le monde s'est retrouv\u00e9 perdant, les compagnies de smartphone, l'Argentine et les consommateurs.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et qu&amp;#39;on ne me fasse pas croire que M\u00e9lenchon va installer des usines d&amp;#39;iPhone &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Kirchner avait fait exactement \u00e7a en Argentine. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Elle avait exig\u00e9 que si certaines compagnies de smartphones voulaient continuer \u00e0 vendre en Argentine, que ces derni\u00e8res devaient les produire int\u00e9gralement en Argentine.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Blackberry a accept\u00e9, au contraire de Apple qui est sorti du march\u00e9 argentin, mais les les argentins continuaient d&amp;#39;acheter des iphones... \u00e0 l&amp;#39;\u00e9tranger ou au noir, donc perte d&amp;#39;argents pour l&amp;#39;Argentine.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le processus de construire des usines Blackberry en Argentine a \u00e9t\u00e9 long et couteux, et quand les Blackberry &amp;quot;argentins&amp;quot; sont sortis sur le march\u00e9 argentin, personne ne les achetait parce qu&amp;#39;ils \u00e9taient beaucoup plus cher que les m\u00eames Blackberry vendus \u00e0 la fronti\u00e8re ou au noir.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tout le monde s&amp;#39;est retrouv\u00e9 perdant, les compagnies de smartphone, l&amp;#39;Argentine et les consommateurs.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6dln3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053056.0, "created_utc": 1492024256.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 66}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6julo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "numzfr", "parent_id": "t1_dg6bwxi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "M\u00e9lenchon veut pas produire des iPhone en France, il est question de relocaliser ce qui peut l'\u00eatre, si d\u00e9j\u00e0 on mange des produits qui ont pas fait 3000km, on pollue moins et on fait marcher le local, et \u00e7a marche pour un paquet de choses que les Fran\u00e7ais seraient pr\u00eat \u00e0 acheter s'ils en avaient les moyens, montres, chaussures, m\u00e9dicaments, et du coup industrie des \u00e9nergies renouvelables, certains secteurs comme le bio seront m\u00eame boost\u00e9 par le march\u00e9 public avec du bio dans les cantines et autres \u00e9tablissements publics. Une grosse partie du programme marche tr\u00e8s bien actuellement en Suisse, que ce soit sur le semi-protectionnisme ou la d\u00e9mocratie *du peuple*, certes le steak de boeuf coute 3 fois le prix d'en France, mais les agriculteurs vivent bien - et ils n'ont pas la surface agraire qu'on a en France.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;M\u00e9lenchon veut pas produire des iPhone en France, il est question de relocaliser ce qui peut l&amp;#39;\u00eatre, si d\u00e9j\u00e0 on mange des produits qui ont pas fait 3000km, on pollue moins et on fait marcher le local, et \u00e7a marche pour un paquet de choses que les Fran\u00e7ais seraient pr\u00eat \u00e0 acheter s&amp;#39;ils en avaient les moyens, montres, chaussures, m\u00e9dicaments, et du coup industrie des \u00e9nergies renouvelables, certains secteurs comme le bio seront m\u00eame boost\u00e9 par le march\u00e9 public avec du bio dans les cantines et autres \u00e9tablissements publics. Une grosse partie du programme marche tr\u00e8s bien actuellement en Suisse, que ce soit sur le semi-protectionnisme ou la d\u00e9mocratie &lt;em&gt;du peuple&lt;/em&gt;, certes le steak de boeuf coute 3 fois le prix d&amp;#39;en France, mais les agriculteurs vivent bien - et ils n&amp;#39;ont pas la surface agraire qu&amp;#39;on a en France.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6julo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059516.0, "created_utc": 1492030716.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6mqcu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Mikoth", "parent_id": "t1_dg6kgx8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En instaurant le march\u00e9 int\u00e9rieur libre, l'UE \u00e0 un peu instaur\u00e9 un protectionnisme vis \u00e0 vis des autres pays du monde. C'est beaucoup plus puissant qu'un protectionnisme classique comme il existe dans d'autres pays. \n\nC'est pas pour rien que la plupart des grandes entreprises internationales essaient d'installer des si\u00e8ges dans l'union. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En instaurant le march\u00e9 int\u00e9rieur libre, l&amp;#39;UE \u00e0 un peu instaur\u00e9 un protectionnisme vis \u00e0 vis des autres pays du monde. C&amp;#39;est beaucoup plus puissant qu&amp;#39;un protectionnisme classique comme il existe dans d&amp;#39;autres pays. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas pour rien que la plupart des grandes entreprises internationales essaient d&amp;#39;installer des si\u00e8ges dans l&amp;#39;union. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6mqcu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062896.0, "created_utc": 1492034096.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7bbpm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Mekanis", "parent_id": "t1_dg6kgx8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Comme beaucoup de partenaires \u00e9conomiques\n\ncertes.\n\n&gt; sauf nous en fait.\n\nHmmmmm non. Entre la PAC et le soutien d'Airbus, on prot\u00e8ge bien un certain nombre de secteurs. Et \u00e7a nous co\u00fbte cher.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Comme beaucoup de partenaires \u00e9conomiques&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;certes.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;sauf nous en fait.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Hmmmmm non. Entre la PAC et le soutien d&amp;#39;Airbus, on prot\u00e8ge bien un certain nombre de secteurs. Et \u00e7a nous co\u00fbte cher.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7bbpm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492100641.0, "created_utc": 1492071841.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6kgx8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "VilLeSublime", "parent_id": "t1_dg6ih87", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Comme les Etats-Unis. Comme beaucoup de partenaires \u00e9conomiques sauf nous en fait. Les repr\u00e9sailles ? Mais en instituant un protectionnisme, nous serions ceux imposant des repr\u00e9sailles !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Comme les Etats-Unis. Comme beaucoup de partenaires \u00e9conomiques sauf nous en fait. Les repr\u00e9sailles ? Mais en instituant un protectionnisme, nous serions ceux imposant des repr\u00e9sailles !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6kgx8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060223.0, "created_utc": 1492031423.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ih87", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dg6dirw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La Chine est *d\u00e9j\u00e0* protectionniste, cela dit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La Chine est &lt;em&gt;d\u00e9j\u00e0&lt;/em&gt; protectionniste, cela dit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ih87", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058059.0, "created_utc": 1492029259.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6hydu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Tasdelettre", "parent_id": "t1_dg6dirw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Surtout qu'avec sa politique de Thug Meluche va pas devenir le plus grand pote des Chinois que le gouvernement Hollande a eu tant de mal a seduire.\nMelenchon ou comment detruire une delicate relation economique en passant pour un genie de la geopolitique (je vous jure y'a un mec sur reddit qui m'a dit que Melenchon c'etait le meilleur en geopolitique du monde !!!)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Surtout qu&amp;#39;avec sa politique de Thug Meluche va pas devenir le plus grand pote des Chinois que le gouvernement Hollande a eu tant de mal a seduire.\nMelenchon ou comment detruire une delicate relation economique en passant pour un genie de la geopolitique (je vous jure y&amp;#39;a un mec sur reddit qui m&amp;#39;a dit que Melenchon c&amp;#39;etait le meilleur en geopolitique du monde !!!)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6hydu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057510.0, "created_utc": 1492028710.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg79h1x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Tintinabulle", "parent_id": "t1_dg6mjtt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "D'accord, mais alors il faut \u00eatre clair sur ce qu'on propose aux gens : une d\u00e9croissance mat\u00e9rielle. Plus de difficult\u00e9s pour s'acheter du superficiel.\n\nSi les gens votent pour \u00e7a en connaissance de cause, je n'ai pas de souci avec cela. De ce que je vois, pour l'instant, ce n'est vraiment pas le cas, au contraire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D&amp;#39;accord, mais alors il faut \u00eatre clair sur ce qu&amp;#39;on propose aux gens : une d\u00e9croissance mat\u00e9rielle. Plus de difficult\u00e9s pour s&amp;#39;acheter du superficiel.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si les gens votent pour \u00e7a en connaissance de cause, je n&amp;#39;ai pas de souci avec cela. De ce que je vois, pour l&amp;#39;instant, ce n&amp;#39;est vraiment pas le cas, au contraire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg79h1x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492095412.0, "created_utc": 1492066612.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6mjtt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "henrax", "parent_id": "t1_dg6dirw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les prix de ce qui est produit \u00e0 l'\u00e9tranger va augmenter. Encore une fois, c'est le principe du protectionnisme et de l'inflation : tu favorises ce qui est produit localement, mais tu ach\u00e8tes moins d'iPhone.\n\nSur beaucoup de points (\u00e9cologique, ch\u00f4mage, exportations) c'est loin d'\u00eatre b\u00eate ou irr\u00e9alisable.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les prix de ce qui est produit \u00e0 l&amp;#39;\u00e9tranger va augmenter. Encore une fois, c&amp;#39;est le principe du protectionnisme et de l&amp;#39;inflation : tu favorises ce qui est produit localement, mais tu ach\u00e8tes moins d&amp;#39;iPhone.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sur beaucoup de points (\u00e9cologique, ch\u00f4mage, exportations) c&amp;#39;est loin d&amp;#39;\u00eatre b\u00eate ou irr\u00e9alisable.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6mjtt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062675.0, "created_utc": 1492033875.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6dirw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "Lassalade", "parent_id": "t1_dg6cmkm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce qu'il faut comprendre c'est que si tu d\u00e9cides d'\u00eatre protectionniste sur ton acier par exemple, la Chine est perdante donc elle peut te dire moi je vais \u00eatre protectionniste avec tes biens de luxe ou tes aliments. Donc en gros retourner \u00e0 une forme de protectionnisme et en g\u00e9n\u00e9ral tous les accords d'\u00e9changes c'est des n\u00e9gociations tr\u00e8s compliqu\u00e9s et longues et qui engagent des produits autres. Et si tu retrouves du protectionnisme oui tous les prix vont monter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce qu&amp;#39;il faut comprendre c&amp;#39;est que si tu d\u00e9cides d&amp;#39;\u00eatre protectionniste sur ton acier par exemple, la Chine est perdante donc elle peut te dire moi je vais \u00eatre protectionniste avec tes biens de luxe ou tes aliments. Donc en gros retourner \u00e0 une forme de protectionnisme et en g\u00e9n\u00e9ral tous les accords d&amp;#39;\u00e9changes c&amp;#39;est des n\u00e9gociations tr\u00e8s compliqu\u00e9s et longues et qui engagent des produits autres. Et si tu retrouves du protectionnisme oui tous les prix vont monter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6dirw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492052972.0, "created_utc": 1492024172.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6cmkm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Styfore", "parent_id": "t1_dg6bwxi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui 'fin une politique protectionniste comme son nom l'indique c'est sur les produits qu'on produit, sinon \u00e7a ne prot\u00e8ge rien du tout.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui &amp;#39;fin une politique protectionniste comme son nom l&amp;#39;indique c&amp;#39;est sur les produits qu&amp;#39;on produit, sinon \u00e7a ne prot\u00e8ge rien du tout.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6cmkm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492052036.0, "created_utc": 1492023236.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6bwxi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 52, "report_reasons": null, "author": "Tintinabulle", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; M\u00e9lenchon croit \u00eatre plus intelligent il se dit que pour que l'argent renvoy\u00e9 dans l'\u00e9conomie parte pas \u00e0 l'ext\u00e9rieur il faut du protectionnisme. \n\nEt m\u00eame si on ren\u00e9gociait avec succ\u00e8s les trait\u00e9s (irr\u00e9aliste)... Une politique protectionniste sur des produits qu'on ne produit pas, \u00e7a n'a qu'une cons\u00e9quence : la hausse des prix pour les consommateurs locaux...\n\nEt qu'on ne me fasse pas croire que M\u00e9lenchon va installer des usines d'iPhone ou trouver du p\u00e9trole en France (remarque, il peut toujours promouvoir le fracking pour les gaz de schistes).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;M\u00e9lenchon croit \u00eatre plus intelligent il se dit que pour que l&amp;#39;argent renvoy\u00e9 dans l&amp;#39;\u00e9conomie parte pas \u00e0 l&amp;#39;ext\u00e9rieur il faut du protectionnisme. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et m\u00eame si on ren\u00e9gociait avec succ\u00e8s les trait\u00e9s (irr\u00e9aliste)... Une politique protectionniste sur des produits qu&amp;#39;on ne produit pas, \u00e7a n&amp;#39;a qu&amp;#39;une cons\u00e9quence : la hausse des prix pour les consommateurs locaux...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et qu&amp;#39;on ne me fasse pas croire que M\u00e9lenchon va installer des usines d&amp;#39;iPhone ou trouver du p\u00e9trole en France (remarque, il peut toujours promouvoir le fracking pour les gaz de schistes).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6bwxi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492051302.0, "created_utc": 1492022502.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 52}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7h2zo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "SellFamilyForKnives", "parent_id": "t1_dg77nbv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bien que je comprenne le point de vue, je le pense suffisament intelligent pour ne pas \"faire sombrer\" l'\u00e9conomie comme je l'explique \u00e0 la fin de mon post. On reste bien sur dans du th\u00e9orique.\n\nPar contre ce qui est moins th\u00e9orique c'est qu'on a pu tester la politique UMP/PS avec le succ\u00e8s que l'on connait, et consid\u00e9rer le mod\u00e8le allemand comme une r\u00e9ussite ne me r\u00e9jouit gu\u00e8re.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bien que je comprenne le point de vue, je le pense suffisament intelligent pour ne pas &amp;quot;faire sombrer&amp;quot; l&amp;#39;\u00e9conomie comme je l&amp;#39;explique \u00e0 la fin de mon post. On reste bien sur dans du th\u00e9orique.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Par contre ce qui est moins th\u00e9orique c&amp;#39;est qu&amp;#39;on a pu tester la politique UMP/PS avec le succ\u00e8s que l&amp;#39;on connait, et consid\u00e9rer le mod\u00e8le allemand comme une r\u00e9ussite ne me r\u00e9jouit gu\u00e8re.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7h2zo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115489.0, "created_utc": 1492086689.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg77nbv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "koxkoxkox", "parent_id": "t1_dg6nc9p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'\u00e9conomie n'est pas le seul sujet, mais si un pr\u00e9sident fait sombrer l'\u00e9conomie, il aura trop de probl\u00e8mes pour appliquer le reste de sa politique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;\u00e9conomie n&amp;#39;est pas le seul sujet, mais si un pr\u00e9sident fait sombrer l&amp;#39;\u00e9conomie, il aura trop de probl\u00e8mes pour appliquer le reste de sa politique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg77nbv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492091048.0, "created_utc": 1492062248.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6nc9p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "SellFamilyForKnives", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'etait int\u00e9ressant a lire et je te remercie de ton travail. N'ayant pas fait d'etudes en lien avec l'eco, c'etait plutot bien expliqu\u00e9 m\u00eame si quelques notions m'\u00e9chappent encore. \n\nApr\u00e8s le programme de Melenchon ce n'est pas seulement l'\u00e9conomie et c'est la que la diff\u00e9rence se fait pour moi. \n\nEn fait je crois que je te fais un proc\u00e8s d'intention, tu as clairement un bagage \u00e9conomique et je me demande si tu ne te focalises pas uniquement sur les points \u00e9conomiques des diff\u00e9rents programmes. Une autre lecture, plus aimable a ton \u00e9gard, serait de consid\u00e9rer ce thread comme une discussion purement \u00e9conomique laissant de c\u00f4t\u00e9 le reste a l'entr\u00e9e pour ne pas polluer l'\u00e9change. \n\nMais je dois avouer qu'apr\u00e8s plusieurs pr\u00e9sidentielles a entendre le r\u00e9current discours sur l'aust\u00e9rit\u00e9, encore plus frustrant de part les personnalit\u00e9s qui la pr\u00f4nent, on a juste envie d'essayer quelquechose de diff\u00e9rent m\u00eame si je ne crois pas en son programme \u00e9conomique. \nJe nous souhaiterais alors, dans le cas d'une victoire de Melenchon, qu'il ait la pr\u00e9sence d'esprit de choisir ses batailles. \n\nQuoi qu'il en soit j'ai appr\u00e9ci\u00e9 de te lire et te souhaite une bonne soir\u00e9e. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;etait int\u00e9ressant a lire et je te remercie de ton travail. N&amp;#39;ayant pas fait d&amp;#39;etudes en lien avec l&amp;#39;eco, c&amp;#39;etait plutot bien expliqu\u00e9 m\u00eame si quelques notions m&amp;#39;\u00e9chappent encore. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Apr\u00e8s le programme de Melenchon ce n&amp;#39;est pas seulement l&amp;#39;\u00e9conomie et c&amp;#39;est la que la diff\u00e9rence se fait pour moi. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En fait je crois que je te fais un proc\u00e8s d&amp;#39;intention, tu as clairement un bagage \u00e9conomique et je me demande si tu ne te focalises pas uniquement sur les points \u00e9conomiques des diff\u00e9rents programmes. Une autre lecture, plus aimable a ton \u00e9gard, serait de consid\u00e9rer ce thread comme une discussion purement \u00e9conomique laissant de c\u00f4t\u00e9 le reste a l&amp;#39;entr\u00e9e pour ne pas polluer l&amp;#39;\u00e9change. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais je dois avouer qu&amp;#39;apr\u00e8s plusieurs pr\u00e9sidentielles a entendre le r\u00e9current discours sur l&amp;#39;aust\u00e9rit\u00e9, encore plus frustrant de part les personnalit\u00e9s qui la pr\u00f4nent, on a juste envie d&amp;#39;essayer quelquechose de diff\u00e9rent m\u00eame si je ne crois pas en son programme \u00e9conomique. \nJe nous souhaiterais alors, dans le cas d&amp;#39;une victoire de Melenchon, qu&amp;#39;il ait la pr\u00e9sence d&amp;#39;esprit de choisir ses batailles. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quoi qu&amp;#39;il en soit j&amp;#39;ai appr\u00e9ci\u00e9 de te lire et te souhaite une bonne soir\u00e9e. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6nc9p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492063638.0, "created_utc": 1492034838.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6tdtb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "MarkVador", "parent_id": "t1_dg6ma1y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "D\u00e9cryptage, d\u00e9cryptage... c'est vite dit ! C'est un avis. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D\u00e9cryptage, d\u00e9cryptage... c&amp;#39;est vite dit ! C&amp;#39;est un avis. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6tdtb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492071147.0, "created_utc": 1492042347.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7eku2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "BananaSplit2", "parent_id": "t1_dg79537", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai h\u00e2te que les \u00e9lections terminent, parce que le brigading pro-JLM devient lourd, et forc\u00e9ment il y a du contre-circlejerk en retour.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai h\u00e2te que les \u00e9lections terminent, parce que le brigading pro-JLM devient lourd, et forc\u00e9ment il y a du contre-circlejerk en retour.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7eku2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492110314.0, "created_utc": 1492081514.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg79537", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Exells", "parent_id": "t1_dg6ma1y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Y'en a ptet pas sur reddit mais partoit dans la presse. \n\n\nNormal de poster des posts sur Meluche car ce sousreddit est basiquement r/JLM", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Y&amp;#39;en a ptet pas sur reddit mais partoit dans la presse. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Normal de poster des posts sur Meluche car ce sousreddit est basiquement &lt;a href=\"/r/JLM\"&gt;r/JLM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg79537", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492094555.0, "created_utc": 1492065755.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ma1y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 42, "report_reasons": null, "author": "IamAcovertOps", "parent_id": "t1_dg6i6l5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On attend maintenant des d\u00e9cryptages aussi pouss\u00e9s concernant les programmes des autres candidats principaux.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On attend maintenant des d\u00e9cryptages aussi pouss\u00e9s concernant les programmes des autres candidats principaux.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ma1y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062349.0, "created_utc": 1492033549.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 42}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6zgk3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Drakkeur", "parent_id": "t1_dg6viav", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Que ce soit Macron Fillon ou Hamon on sait qu'ils vont respecter les accords de Paris sur le climat. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Que ce soit Macron Fillon ou Hamon on sait qu&amp;#39;ils vont respecter les accords de Paris sur le climat. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6zgk3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492078572.0, "created_utc": 1492049772.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6viav", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dg6ub0p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et Macron et le r\u00e9chauffement climatique, c'est dystopique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et Macron et le r\u00e9chauffement climatique, c&amp;#39;est dystopique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6viav", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492073670.0, "created_utc": 1492044870.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ub0p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Drakkeur", "parent_id": "t1_dg6nsi8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Honn\u00eatement si il y a bien un mot qui r\u00e9sume le programme c'est bien \"utopique\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Honn\u00eatement si il y a bien un mot qui r\u00e9sume le programme c&amp;#39;est bien &amp;quot;utopique&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ub0p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492072264.0, "created_utc": 1492043464.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6nsi8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "UntitledDude", "parent_id": "t1_dg6i6l5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est important d'avoir des d\u00e9bats. Dire que c'est \"irr\u00e9alisable\" ou \"utopique\" est un peu exag\u00e9r\u00e9, mais au moins \u00e7a fait avancer les choses. Tout ce que la FI veut.\nEDIT : Utopique pour une id\u00e9e, utopiste pour une personne", "edited": 1492075702.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est important d&amp;#39;avoir des d\u00e9bats. Dire que c&amp;#39;est &amp;quot;irr\u00e9alisable&amp;quot; ou &amp;quot;utopique&amp;quot; est un peu exag\u00e9r\u00e9, mais au moins \u00e7a fait avancer les choses. Tout ce que la FI veut.\nEDIT : Utopique pour une id\u00e9e, utopiste pour une personne&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6nsi8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492064209.0, "created_utc": 1492035409.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg780ef", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "8rax", "parent_id": "t1_dg6i6l5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je commen\u00e7ais vraiment \u00e0 d\u00e9primer, ce post fait beaucoup de bien", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je commen\u00e7ais vraiment \u00e0 d\u00e9primer, ce post fait beaucoup de bien&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg780ef", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492091842.0, "created_utc": 1492063042.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6j7v2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "karmaecrivain94", "parent_id": "t1_dg6i6l5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Un v\u00e9ritable bol d'air frais.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Un v\u00e9ritable bol d&amp;#39;air frais.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6j7v2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058834.0, "created_utc": 1492030034.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6i6l5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 85, "report_reasons": null, "author": "dolpiff", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce post fait \u00e9norm\u00e9ment de bien sur ce sub.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce post fait \u00e9norm\u00e9ment de bien sur ce sub.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6i6l5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057746.0, "created_utc": 1492028946.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 85}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ly86", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "so_Kyra", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; J'\u00e9taye. [...]\n\nC'est assez juste dans l'ensemble sur le constat.\n\n&gt; Pour info. l'investissement sur 5 ans c'est 100 Mds, la d\u00e9pense publique elle augmente de 170 Mds par an, ce sont les chiffres donn\u00e9es par FI. Maintenant la justification pour n'avoir \u00e0 emprunter que 100 Mds alors qu'on fait p\u00e9ter la d\u00e9pense c'est le fait qu'on aura une croissance \u00e0 2%, un taux de ch\u00f4mage \u00e0 6% avec 3,5 Ms d'emplois cr\u00e9\u00e9s, la R\u00e9publique aura 190 Mds de recettes en plus par an puis apr\u00e8s avoir eu en 2018 un d\u00e9ficit \u00e0 plus de 4% on aura un exc\u00e9dent budg\u00e9taire.\nEt l\u00e0 je vous le dis je suis compl\u00e8tement ouvert \u00e0 la discussion, aux critiques, etc... mais c'est du n'importe quoi.\nMitterand a essay\u00e9 une forme de relance keyn\u00e9sienne \u00e0 base de subventions, d'aides, quand il a vu que l'argent redistribu\u00e9 partait \u00e0 l'ext\u00e9rieur il a agit de mani\u00e8re pragmatique et maintenant il se fait traiter de tra\u00eetre. M\u00e9lenchon croit \u00eatre plus intelligent il se dit que pour que l'argent renvoy\u00e9 dans l'\u00e9conomie parte pas \u00e0 l'ext\u00e9rieur il faut du protectionnisme. \n\nC'est l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a commence \u00e0 foirer. Mitterand \u00e0 fait ce qu'il ne faut jamais faire, que \u00e7a soit une relance Keyn\u00e9sienne ou une relance par une politique du soutien de l'offre (les 100 milliards d'Hollande) c'est \u00e0 dire injecter de l'argent dans l'\u00e9conomie sans lui donner une direction associ\u00e9e \u00e0 un/des choix politique. Il y a une  grosse diff\u00e9rence entre injecter 100 milliards dans l'\u00e9conomie pour construire des hydroliennes, d\u00e9velopper des nouveaux secteurs d'activit\u00e9s comme le jeu vid\u00e9o et donner 100 milliards \u00e0 qui que ce soit en esp\u00e9rant qu'ils soient correctement d\u00e9pens\u00e9s. Tu peux ajouter de l'argent de mani\u00e8re illimit\u00e9e dans l'\u00e9conomie tant que derri\u00e8re tu es capable d'y associer une r\u00e9alit\u00e9 de m\u00eame valeur.\n\nKeynes lui-m\u00eame avertit que les relances de ce type ne fonctionnent pas, on distribue pas l'argent en regardant comment \u00e7a se passe! \n\n&gt; Et bien, objectivement, au vue de ce que demande son programme, c'est impossible pour la France de ren\u00e9gocier autant les trait\u00e9s intra-europ\u00e9ens, les trait\u00e9s bilat\u00e9raux entre l'UE et les autres nations et les accords de l'OMC, surtout si c'est M\u00e9lenchon \u00e0 la barre. \n\nDonc parce que c'est M\u00e9lenchon \u00e7a devient impossible. L\u00e0 d\u00e9sol\u00e9 mais il n'y a aucun argument \u00e0 opposer \u00e0 \u00e7a puisque \u00e7a n'est pas un.\n\n&gt; Si M\u00e9lenchon est \u00e9lu et si par miracle il arrivait \u00e0 avoir une majorit\u00e9, son programme \u00e9conomique serait totalement inapplicable puisqu'on ne pourrait pas en moins de 2 ans ren\u00e9gocier tous ces trait\u00e9s. Commencer la relance de M\u00e9lenchon sans la ren\u00e9gociation \u00e7a serait le pire sc\u00e9nario puisqu'on aiderait les autres pays en cr\u00e9ant de l'inflation chez nous donc en augmentant la pauvret\u00e9 et en dilapidant les investissements et possibilit\u00e9s d'investissements priv\u00e9s en France.\n\nNe penses pas que M\u00e9lenchon soit na\u00eff au point de penser qu'en 2ans les trait\u00e9s seront ren\u00e9goci\u00e9s. On cr\u00e9era de l'inflation sur tout la zone euro. L'inflation est li\u00e9e \u00e0 la monnaie.\n\n&gt; Deuxi\u00e8mement, si M\u00e9lenchon arrivait \u00e0 ren\u00e9gocier les trait\u00e9s, c-\u00e0-d \u00e0 pas prendre de gros tarifs et quotas, je ne suis m\u00eame pas convaincu par la capacit\u00e9 de relance du programme: les 2 millions d'emplois dans l'\u00e9cologie, les 300 000 dans l'\u00e9conomie de la mer c'est un mensonge; ya aujourd'hui 160 000 personnes chez EDF donc disons 1.5M dans le secteur de l'\u00e9nergie et 300 000 personnes qui travaille dans le secteur maritime. Donc on va doubler le nombre d'emplois dans les 2 secteurs ? Tout en supprimant le nucl\u00e9aire ? \n\nTout en supprimant le nucl\u00e9aire? Sais-tu que supprimer le nucl\u00e9aire \u00e0 court terme, \u00e7a cr\u00e9\u00e9e pas mal d'emplois... Il faut plus de \"travail\" pour d\u00e9monter une centrale que pour la faire fonctionner une fois construite... Mais c'est du moyen terme effectivement, l'id\u00e9e derri\u00e8re c'est de faire une destruction-cr\u00e9atrice ala Schumpeter dans le secteur de l'\u00e9nergie.\n\n&gt; Ou alors il y aura plus d'agriculteurs sachant que des logements vont \u00eatre construits et que les surfaces agricoles vont continuer \u00e0 \u00eatre rogn\u00e9s ? L'autre mensonge c'est de dire que la transition \u00e9cologique va forc\u00e9ment cr\u00e9er beaucoup d'emplois sachant que le protectionnisme qui va de pair avec va nous co\u00fbter des march\u00e9s internationnaux et donc des emplois. \n\nOn a de la marge niveau protectionnisme, l'Europe est parmis les march\u00e9s les plus libres au monde. L'id\u00e9e sous-jacente c'est de faire du protectionnisme intelligent et n\u00e9goci\u00e9 pays par pays avec l'Europe.\n\n&gt; Les 32 heures c'est aussi une bonne blague. \n\nAh ben oui, et une bonne, puisqu'il ne les propose pas! EDIT: Ahah t'as vu \u00e7a dans le meeting de Fillon nan? :D Faut pas le croire lui hin! Vraiment il ment beaucoup, beaucoup, beaucoup, beaucoup, ... \n\n&gt; Il n'y a aucun consensus sur l'efficacit\u00e9 d'augmenter ou de baisser le nombre d'heures l\u00e9gales sur le taux de ch\u00f4mage. Quand on augmente le nombre d'heures l\u00e9gales il y a 2 effets: pour un travail en nombre d'heures donn\u00e9 il y a besoin de moins d'employ\u00e9s donc on embauche moins mais en m\u00eame temps \u00e7a baisse le co\u00fbt du travail donc \u00e7a rend le pays plus attractif et \u00e7a peut cr\u00e9er de l'emploi. C'est le contraire quand on baisse le nombre d'heures l\u00e9gales. Ces 2 effets ils existent et les d\u00e9magos de droite et de gauche vont pr\u00e9tendre qu'il n'en existe qu'un. Alors quand on dit qu'il faut baisser ou augmenter le nombre d'heures l\u00e9gales c'est juste du populisme, souvent \u00e7a sert \u00e0 rien pour l'\u00e9conomie.\n\nNon mais l'\u00e9conomie c'est pas de la magie, les soit disants \"effets\" c'est du kh\u00e4kh\u00e4. Baisser ou augmenter le nombre d'heure ne fait pas forc\u00e9ment varier le salaire... Tu peux baisser le nombre d'heures ET baisser le salaire et vice et versa dans tous les sens que tu veux.\nEnsuite, demande toi, c'est quoi \u00eatre attractifs? La main d'oeuvre roumaine est attractive, tu veux bosser \u00e0 leur conditions?\nNe nous trompons pas, si on veut attirer les soci\u00e9t\u00e9s qui nous font r\u00eaver il faut deux choses: une main d'oeuvre hyper qualifi\u00e9e, un \"m\u00e9tier\" structur\u00e9 et \u00e7a me fend le coeur de le dire mais... des imp\u00f4ts sur les soci\u00e9t\u00e9s faibles.\n\nCe qui compte au final c'est : o\u00f9 on met l'argent (donc la force du travail), pour faire quoi et pour qui.\n\n&gt; Le dernier point que je veux faire, et je pourrais en faire plein d'autres, c'est sur l'inflation. [...]\n\nC'est s\u00fbr, mais l'inflation a le grand avantage de permettre de diminuer sans conflit arm\u00e9 le capital accumul\u00e9 au profit du travail en transf\u00e9rant une partie de la valeur si les salaires la suivent. L'Europe stocke trop d'argent et trop peu est investit, c'est ce qui grippe l'\u00e9conomie europ\u00e9enne. L'inflation me semble le seul moyen mais je reste ouvert sur la question.\n \n&gt; Maintenant je me consid\u00e8re pas comme lib\u00e9ral, je pense juste que le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon est con et pourrait avoir l'effet inverse de ce qu'il propose. Par ailleurs je pense qu'il ne le fait pas expr\u00e8s, il ne comprend pas comment fonctionne l'\u00e9conomie mondiale, tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale.\nPour ma part, je crois en une politique baton et carotte / incitative de relance pour la consommation de biens fran\u00e7ais, et donc pas de transfert direct d'argent, avec dans le m\u00eame temps une politique incitative de relance de l'investissement en France. Bien entendu, les candidats \u00e9tant tellement ancr\u00e9s dans leur id\u00e9ologie, aucun ne propose vraiment d'appliquer ces 2 volets en m\u00eame temps.\n\nAlors qu'es tu si tu n'es pas lib\u00e9ral ? Pas parce que tu critiques le programme de M\u00e9lenchon mais parce que tu utilises leur argumentaire.\nHonn\u00eatement je ne suis pas certain que tu y comprennes grand chose tellement tu m\u00e9langes un peu tout.\n\nCela dit ce que tu proposes est proche de Macron, sans la partie relance de la consommation, \u00e0 ce niveau on est plut\u00f4t parti pour manger des carottes les 5 prochaines ann\u00e9es ;)", "edited": 1492038682.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;J&amp;#39;\u00e9taye. [...]&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est assez juste dans l&amp;#39;ensemble sur le constat.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pour info. l&amp;#39;investissement sur 5 ans c&amp;#39;est 100 Mds, la d\u00e9pense publique elle augmente de 170 Mds par an, ce sont les chiffres donn\u00e9es par FI. Maintenant la justification pour n&amp;#39;avoir \u00e0 emprunter que 100 Mds alors qu&amp;#39;on fait p\u00e9ter la d\u00e9pense c&amp;#39;est le fait qu&amp;#39;on aura une croissance \u00e0 2%, un taux de ch\u00f4mage \u00e0 6% avec 3,5 Ms d&amp;#39;emplois cr\u00e9\u00e9s, la R\u00e9publique aura 190 Mds de recettes en plus par an puis apr\u00e8s avoir eu en 2018 un d\u00e9ficit \u00e0 plus de 4% on aura un exc\u00e9dent budg\u00e9taire.\nEt l\u00e0 je vous le dis je suis compl\u00e8tement ouvert \u00e0 la discussion, aux critiques, etc... mais c&amp;#39;est du n&amp;#39;importe quoi.\nMitterand a essay\u00e9 une forme de relance keyn\u00e9sienne \u00e0 base de subventions, d&amp;#39;aides, quand il a vu que l&amp;#39;argent redistribu\u00e9 partait \u00e0 l&amp;#39;ext\u00e9rieur il a agit de mani\u00e8re pragmatique et maintenant il se fait traiter de tra\u00eetre. M\u00e9lenchon croit \u00eatre plus intelligent il se dit que pour que l&amp;#39;argent renvoy\u00e9 dans l&amp;#39;\u00e9conomie parte pas \u00e0 l&amp;#39;ext\u00e9rieur il faut du protectionnisme. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a commence \u00e0 foirer. Mitterand \u00e0 fait ce qu&amp;#39;il ne faut jamais faire, que \u00e7a soit une relance Keyn\u00e9sienne ou une relance par une politique du soutien de l&amp;#39;offre (les 100 milliards d&amp;#39;Hollande) c&amp;#39;est \u00e0 dire injecter de l&amp;#39;argent dans l&amp;#39;\u00e9conomie sans lui donner une direction associ\u00e9e \u00e0 un/des choix politique. Il y a une  grosse diff\u00e9rence entre injecter 100 milliards dans l&amp;#39;\u00e9conomie pour construire des hydroliennes, d\u00e9velopper des nouveaux secteurs d&amp;#39;activit\u00e9s comme le jeu vid\u00e9o et donner 100 milliards \u00e0 qui que ce soit en esp\u00e9rant qu&amp;#39;ils soient correctement d\u00e9pens\u00e9s. Tu peux ajouter de l&amp;#39;argent de mani\u00e8re illimit\u00e9e dans l&amp;#39;\u00e9conomie tant que derri\u00e8re tu es capable d&amp;#39;y associer une r\u00e9alit\u00e9 de m\u00eame valeur.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Keynes lui-m\u00eame avertit que les relances de ce type ne fonctionnent pas, on distribue pas l&amp;#39;argent en regardant comment \u00e7a se passe! &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et bien, objectivement, au vue de ce que demande son programme, c&amp;#39;est impossible pour la France de ren\u00e9gocier autant les trait\u00e9s intra-europ\u00e9ens, les trait\u00e9s bilat\u00e9raux entre l&amp;#39;UE et les autres nations et les accords de l&amp;#39;OMC, surtout si c&amp;#39;est M\u00e9lenchon \u00e0 la barre. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc parce que c&amp;#39;est M\u00e9lenchon \u00e7a devient impossible. L\u00e0 d\u00e9sol\u00e9 mais il n&amp;#39;y a aucun argument \u00e0 opposer \u00e0 \u00e7a puisque \u00e7a n&amp;#39;est pas un.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Si M\u00e9lenchon est \u00e9lu et si par miracle il arrivait \u00e0 avoir une majorit\u00e9, son programme \u00e9conomique serait totalement inapplicable puisqu&amp;#39;on ne pourrait pas en moins de 2 ans ren\u00e9gocier tous ces trait\u00e9s. Commencer la relance de M\u00e9lenchon sans la ren\u00e9gociation \u00e7a serait le pire sc\u00e9nario puisqu&amp;#39;on aiderait les autres pays en cr\u00e9ant de l&amp;#39;inflation chez nous donc en augmentant la pauvret\u00e9 et en dilapidant les investissements et possibilit\u00e9s d&amp;#39;investissements priv\u00e9s en France.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ne penses pas que M\u00e9lenchon soit na\u00eff au point de penser qu&amp;#39;en 2ans les trait\u00e9s seront ren\u00e9goci\u00e9s. On cr\u00e9era de l&amp;#39;inflation sur tout la zone euro. L&amp;#39;inflation est li\u00e9e \u00e0 la monnaie.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Deuxi\u00e8mement, si M\u00e9lenchon arrivait \u00e0 ren\u00e9gocier les trait\u00e9s, c-\u00e0-d \u00e0 pas prendre de gros tarifs et quotas, je ne suis m\u00eame pas convaincu par la capacit\u00e9 de relance du programme: les 2 millions d&amp;#39;emplois dans l&amp;#39;\u00e9cologie, les 300 000 dans l&amp;#39;\u00e9conomie de la mer c&amp;#39;est un mensonge; ya aujourd&amp;#39;hui 160 000 personnes chez EDF donc disons 1.5M dans le secteur de l&amp;#39;\u00e9nergie et 300 000 personnes qui travaille dans le secteur maritime. Donc on va doubler le nombre d&amp;#39;emplois dans les 2 secteurs ? Tout en supprimant le nucl\u00e9aire ? &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tout en supprimant le nucl\u00e9aire? Sais-tu que supprimer le nucl\u00e9aire \u00e0 court terme, \u00e7a cr\u00e9\u00e9e pas mal d&amp;#39;emplois... Il faut plus de &amp;quot;travail&amp;quot; pour d\u00e9monter une centrale que pour la faire fonctionner une fois construite... Mais c&amp;#39;est du moyen terme effectivement, l&amp;#39;id\u00e9e derri\u00e8re c&amp;#39;est de faire une destruction-cr\u00e9atrice ala Schumpeter dans le secteur de l&amp;#39;\u00e9nergie.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ou alors il y aura plus d&amp;#39;agriculteurs sachant que des logements vont \u00eatre construits et que les surfaces agricoles vont continuer \u00e0 \u00eatre rogn\u00e9s ? L&amp;#39;autre mensonge c&amp;#39;est de dire que la transition \u00e9cologique va forc\u00e9ment cr\u00e9er beaucoup d&amp;#39;emplois sachant que le protectionnisme qui va de pair avec va nous co\u00fbter des march\u00e9s internationnaux et donc des emplois. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;On a de la marge niveau protectionnisme, l&amp;#39;Europe est parmis les march\u00e9s les plus libres au monde. L&amp;#39;id\u00e9e sous-jacente c&amp;#39;est de faire du protectionnisme intelligent et n\u00e9goci\u00e9 pays par pays avec l&amp;#39;Europe.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Les 32 heures c&amp;#39;est aussi une bonne blague. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah ben oui, et une bonne, puisqu&amp;#39;il ne les propose pas! EDIT: Ahah t&amp;#39;as vu \u00e7a dans le meeting de Fillon nan? :D Faut pas le croire lui hin! Vraiment il ment beaucoup, beaucoup, beaucoup, beaucoup, ... &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Il n&amp;#39;y a aucun consensus sur l&amp;#39;efficacit\u00e9 d&amp;#39;augmenter ou de baisser le nombre d&amp;#39;heures l\u00e9gales sur le taux de ch\u00f4mage. Quand on augmente le nombre d&amp;#39;heures l\u00e9gales il y a 2 effets: pour un travail en nombre d&amp;#39;heures donn\u00e9 il y a besoin de moins d&amp;#39;employ\u00e9s donc on embauche moins mais en m\u00eame temps \u00e7a baisse le co\u00fbt du travail donc \u00e7a rend le pays plus attractif et \u00e7a peut cr\u00e9er de l&amp;#39;emploi. C&amp;#39;est le contraire quand on baisse le nombre d&amp;#39;heures l\u00e9gales. Ces 2 effets ils existent et les d\u00e9magos de droite et de gauche vont pr\u00e9tendre qu&amp;#39;il n&amp;#39;en existe qu&amp;#39;un. Alors quand on dit qu&amp;#39;il faut baisser ou augmenter le nombre d&amp;#39;heures l\u00e9gales c&amp;#39;est juste du populisme, souvent \u00e7a sert \u00e0 rien pour l&amp;#39;\u00e9conomie.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non mais l&amp;#39;\u00e9conomie c&amp;#39;est pas de la magie, les soit disants &amp;quot;effets&amp;quot; c&amp;#39;est du kh\u00e4kh\u00e4. Baisser ou augmenter le nombre d&amp;#39;heure ne fait pas forc\u00e9ment varier le salaire... Tu peux baisser le nombre d&amp;#39;heures ET baisser le salaire et vice et versa dans tous les sens que tu veux.\nEnsuite, demande toi, c&amp;#39;est quoi \u00eatre attractifs? La main d&amp;#39;oeuvre roumaine est attractive, tu veux bosser \u00e0 leur conditions?\nNe nous trompons pas, si on veut attirer les soci\u00e9t\u00e9s qui nous font r\u00eaver il faut deux choses: une main d&amp;#39;oeuvre hyper qualifi\u00e9e, un &amp;quot;m\u00e9tier&amp;quot; structur\u00e9 et \u00e7a me fend le coeur de le dire mais... des imp\u00f4ts sur les soci\u00e9t\u00e9s faibles.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce qui compte au final c&amp;#39;est : o\u00f9 on met l&amp;#39;argent (donc la force du travail), pour faire quoi et pour qui.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le dernier point que je veux faire, et je pourrais en faire plein d&amp;#39;autres, c&amp;#39;est sur l&amp;#39;inflation. [...]&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est s\u00fbr, mais l&amp;#39;inflation a le grand avantage de permettre de diminuer sans conflit arm\u00e9 le capital accumul\u00e9 au profit du travail en transf\u00e9rant une partie de la valeur si les salaires la suivent. L&amp;#39;Europe stocke trop d&amp;#39;argent et trop peu est investit, c&amp;#39;est ce qui grippe l&amp;#39;\u00e9conomie europ\u00e9enne. L&amp;#39;inflation me semble le seul moyen mais je reste ouvert sur la question.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Maintenant je me consid\u00e8re pas comme lib\u00e9ral, je pense juste que le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon est con et pourrait avoir l&amp;#39;effet inverse de ce qu&amp;#39;il propose. Par ailleurs je pense qu&amp;#39;il ne le fait pas expr\u00e8s, il ne comprend pas comment fonctionne l&amp;#39;\u00e9conomie mondiale, tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale.\nPour ma part, je crois en une politique baton et carotte / incitative de relance pour la consommation de biens fran\u00e7ais, et donc pas de transfert direct d&amp;#39;argent, avec dans le m\u00eame temps une politique incitative de relance de l&amp;#39;investissement en France. Bien entendu, les candidats \u00e9tant tellement ancr\u00e9s dans leur id\u00e9ologie, aucun ne propose vraiment d&amp;#39;appliquer ces 2 volets en m\u00eame temps.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Alors qu&amp;#39;es tu si tu n&amp;#39;es pas lib\u00e9ral ? Pas parce que tu critiques le programme de M\u00e9lenchon mais parce que tu utilises leur argumentaire.\nHonn\u00eatement je ne suis pas certain que tu y comprennes grand chose tellement tu m\u00e9langes un peu tout.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Cela dit ce que tu proposes est proche de Macron, sans la partie relance de la consommation, \u00e0 ce niveau on est plut\u00f4t parti pour manger des carottes les 5 prochaines ann\u00e9es ;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ly86", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061953.0, "created_utc": 1492033153.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6to8c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Kidday42", "parent_id": "t1_dg6tja3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[L\u00e0](https://www.reddit.com/r/france/comments/64ijot/financement_du_programme_de_m\u00e9lenchon_en_cas_du/)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/france/comments/64ijot/financement_du_programme_de_m%C3%A9lenchon_en_cas_du/\"&gt;L\u00e0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6to8c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492071499.0, "created_utc": 1492042699.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6tja3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Drakkeur", "parent_id": "t1_dg6d67y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "quel thread ? Ca m'int\u00e9resse", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;quel thread ? Ca m&amp;#39;int\u00e9resse&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6tja3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492071332.0, "created_utc": 1492042532.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6d67y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 86, "report_reasons": null, "author": "Kidday42", "parent_id": "t1_dg6bajv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Faut pas exag\u00e9rer, y a une grosse team M\u00e9luche mais dans le thread sur l'UE l'autre jour il s'est fait d\u00e9monter et y avait pas de downvote de masse. \n\nIci je l'ai pas fait perso mais la tentation elle se comprend, entre le ton p\u00e9remptoire et la chute \"c'est normal il y comprend rien\" c'est plut\u00f4t l'enjaillade. ", "edited": 1492030054.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Faut pas exag\u00e9rer, y a une grosse team M\u00e9luche mais dans le thread sur l&amp;#39;UE l&amp;#39;autre jour il s&amp;#39;est fait d\u00e9monter et y avait pas de downvote de masse. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ici je l&amp;#39;ai pas fait perso mais la tentation elle se comprend, entre le ton p\u00e9remptoire et la chute &amp;quot;c&amp;#39;est normal il y comprend rien&amp;quot; c&amp;#39;est plut\u00f4t l&amp;#39;enjaillade. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6d67y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492052604.0, "created_utc": 1492023804.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 86}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6eccj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 91, "report_reasons": null, "author": "Thouny", "parent_id": "t1_dg6bajv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; qui prend au moins 10 minutes \u00e0 lire\n\nEuh\u2026 ah\u00a0?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;qui prend au moins 10 minutes \u00e0 lire&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Euh\u2026 ah\u00a0?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6eccj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053814.0, "created_utc": 1492025014.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 91}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6zqm4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dg6fxp5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Y'a un flitre pour la politique faut pas bas-voter quand m\u00eame...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Y&amp;#39;a un flitre pour la politique faut pas bas-voter quand m\u00eame...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6zqm4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492078919.0, "created_utc": 1492050119.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6nfvq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Ekzotik", "parent_id": "t1_dg6fxp5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'approuve copain", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;approuve copain&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6nfvq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492063765.0, "created_utc": 1492034965.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6fxp5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 48, "report_reasons": null, "author": "Vatiar", "parent_id": "t1_dg6bajv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je te parie que plus de la moiti\u00e9 des downvotes sans lire viennent de gens qui se disent \"y'en a marre de M\u00e9lenchon tout le temps tous les jours\". \n\nPlus les gens qui veulent pas de politique sur la front page (et il y en a pas mal).\n\nVu que en dehors du titre (putaclic il faut l'admettre) le post est d\u00e9cemment pr\u00e9sent\u00e9 et argument\u00e9 il devrait remonter vite fait.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je te parie que plus de la moiti\u00e9 des downvotes sans lire viennent de gens qui se disent &amp;quot;y&amp;#39;en a marre de M\u00e9lenchon tout le temps tous les jours&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Plus les gens qui veulent pas de politique sur la front page (et il y en a pas mal).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vu que en dehors du titre (putaclic il faut l&amp;#39;admettre) le post est d\u00e9cemment pr\u00e9sent\u00e9 et argument\u00e9 il devrait remonter vite fait.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6fxp5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492055447.0, "created_utc": 1492026647.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 48}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ix02", "gilded": 0, "archived": false, "score": 36, "report_reasons": null, "author": "gromfe", "parent_id": "t1_dg6bajv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bof, je pense que c'est aussi beaucoup parce que les gens en peuvent plus des \u00e9ditorialistes, professionnels ou amateurs, qui nous inondent a longueur de temps de \"Mais c'est fantaisiste voyons!\", \"c'est pas r\u00e9aliste\", 'c'est une blague\", en impliquant que notre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 en fin de course serait, lui, un exemple de coh\u00e9rence, de raison et de p\u00e9rennit\u00e9...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bof, je pense que c&amp;#39;est aussi beaucoup parce que les gens en peuvent plus des \u00e9ditorialistes, professionnels ou amateurs, qui nous inondent a longueur de temps de &amp;quot;Mais c&amp;#39;est fantaisiste voyons!&amp;quot;, &amp;quot;c&amp;#39;est pas r\u00e9aliste&amp;quot;, &amp;#39;c&amp;#39;est une blague&amp;quot;, en impliquant que notre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 en fin de course serait, lui, un exemple de coh\u00e9rence, de raison et de p\u00e9rennit\u00e9...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ix02", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058515.0, "created_utc": 1492029715.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 36}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6k0do", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "sdftgyuiop", "parent_id": "t1_dg6bajv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et les 90% qui upvotent sans lire c'est mieux ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et les 90% qui upvotent sans lire c&amp;#39;est mieux ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6k0do", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059697.0, "created_utc": 1492030897.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6j9lq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Fennec_Murder", "parent_id": "t1_dg6bajv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Son poste a 2 minutes, et son compte 6 heures. Un mec qui lache des TLPL apres 6 heures... c'est un bon", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Son poste a 2 minutes, et son compte 6 heures. Un mec qui lache des TLPL apres 6 heures... c&amp;#39;est un bon&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6j9lq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058885.0, "created_utc": 1492030085.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6m7bg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "fluffleofbunnies", "parent_id": "t1_dg6bajv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il ya a ussi ceux qui ont vu le titre, pens\u00e9 \"encore un thread sur m\u00e9luche\" et l'ont downvot\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il ya a ussi ceux qui ont vu le titre, pens\u00e9 &amp;quot;encore un thread sur m\u00e9luche&amp;quot; et l&amp;#39;ont downvot\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6m7bg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062258.0, "created_utc": 1492033458.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6km4u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "au_travail", "parent_id": "t1_dg6bajv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est parce qu'il raconte n'importe quoi\n\n&gt;Pour info. l'investissement sur 5 ans c'est 100 Mds, la d\u00e9pense publique elle augmente de **170 Mds par an**, ce sont les chiffres donn\u00e9es par FI.\n\nC'est sur 5 ans.\n\ncf [Le Figaro](http://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/2017/02/19/35003-20170219ARTFIG00166-melenchon-chiffre-son-programme-a-273-milliards-d-euros.php)\n\n&gt;273 milliards d'euros de d\u00e9penses programm\u00e9es sur cinq ans", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est parce qu&amp;#39;il raconte n&amp;#39;importe quoi&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pour info. l&amp;#39;investissement sur 5 ans c&amp;#39;est 100 Mds, la d\u00e9pense publique elle augmente de &lt;strong&gt;170 Mds par an&lt;/strong&gt;, ce sont les chiffres donn\u00e9es par FI.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est sur 5 ans.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;cf &lt;a href=\"http://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/2017/02/19/35003-20170219ARTFIG00166-melenchon-chiffre-son-programme-a-273-milliards-d-euros.php\"&gt;Le Figaro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;273 milliards d&amp;#39;euros de d\u00e9penses programm\u00e9es sur cinq ans&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6km4u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060386.0, "created_utc": 1492031586.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6l5gl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Lassalade", "parent_id": "t1_dg6ji49", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah mais je propose rien sur le QE de la BCE, je n'ai juste pas d'avis sur son efficacit\u00e9, et le QE c'est pas du sauvetage des too big to fail / une nationalisation temporaire, c'est n\u00e9cessaire forc\u00e9ment, le QE c'est une tentative de stimulation de l'\u00e9conomie. Mais dans la t\u00eate des gens par contre QE = sauvetage des banques et \u00e7a \u00e7a leur pla\u00eet pas du tout et \u00e7a \u00e7a p\u00e8se sur la reprise.", "edited": 1492032504.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah mais je propose rien sur le QE de la BCE, je n&amp;#39;ai juste pas d&amp;#39;avis sur son efficacit\u00e9, et le QE c&amp;#39;est pas du sauvetage des too big to fail / une nationalisation temporaire, c&amp;#39;est n\u00e9cessaire forc\u00e9ment, le QE c&amp;#39;est une tentative de stimulation de l&amp;#39;\u00e9conomie. Mais dans la t\u00eate des gens par contre QE = sauvetage des banques et \u00e7a \u00e7a leur pla\u00eet pas du tout et \u00e7a \u00e7a p\u00e8se sur la reprise.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6l5gl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061008.0, "created_utc": 1492032208.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ji49", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "VilLeSublime", "parent_id": "t1_dg6j6vq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Donc tu veux faire quoi ? On laisse couler tout le syst\u00e8me \u00e9conomique corrompu pour le punir ? Pour le coup, c'\u00e9tait la doctrine des lib\u00e9raux extr\u00e9mistes aux US, qui voulaient laisser les banques faire faillite (\u00e7a  a conduit par exemple au d\u00e9p\u00f4t de bilan de la Lehman Brothers), selon le principe du march\u00e9 auto-r\u00e9gulateur, de la destruction cr\u00e9atrice. Si on avait fait \u00e7a, le syst\u00e8me se serait effondr\u00e9. C'est d'ailleurs ce qui s'est pass\u00e9 dans les ann\u00e9es 30, avec les r\u00e9sultats que l'on conna\u00eet.\n\nMaintenant, que ce soit immoral : oui, d'accord avec toi. Que \u00e7a emp\u00eache la reprise ? Mais mon ami, ce n'est jamais la moralit\u00e9 qui a fait fonctionner le capitalisme !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Donc tu veux faire quoi ? On laisse couler tout le syst\u00e8me \u00e9conomique corrompu pour le punir ? Pour le coup, c&amp;#39;\u00e9tait la doctrine des lib\u00e9raux extr\u00e9mistes aux US, qui voulaient laisser les banques faire faillite (\u00e7a  a conduit par exemple au d\u00e9p\u00f4t de bilan de la Lehman Brothers), selon le principe du march\u00e9 auto-r\u00e9gulateur, de la destruction cr\u00e9atrice. Si on avait fait \u00e7a, le syst\u00e8me se serait effondr\u00e9. C&amp;#39;est d&amp;#39;ailleurs ce qui s&amp;#39;est pass\u00e9 dans les ann\u00e9es 30, avec les r\u00e9sultats que l&amp;#39;on conna\u00eet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Maintenant, que ce soit immoral : oui, d&amp;#39;accord avec toi. Que \u00e7a emp\u00eache la reprise ? Mais mon ami, ce n&amp;#39;est jamais la moralit\u00e9 qui a fait fonctionner le capitalisme !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ji49", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059138.0, "created_utc": 1492030338.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6j6vq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Lassalade", "parent_id": "t1_dg6i2z0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je vois pas trop ce que tu veux dire. L\u00e0 ma position c'est juste un sentiment non-r\u00e9fl\u00e9chi, \"renflouer des banques et des entreprises qui ont demand\u00e9 de la d\u00e9r\u00e9gulation pour ensuite faire de la merde c'est chiant\" (je caricature). Et quand j'analyse d'un peu plus haut la situation je vois que ce sentiment / cette opinion sur les QE est partag\u00e9 par beaucoup de monde et que \u00e7a \u00e7a peut emp\u00eacher une reprise.\n\nPeut-\u00eatre que cette derni\u00e8re phrase c'est la preuve du lib\u00e9ralisme ancr\u00e9 en moi. Moi je crois juste aux cercles vertueux et aux cercles vicieux, aux tendances optimistes et pessimistes chez l'homme et \u00e7a c'est vieux comme le monde (par ex les g\u00e9n\u00e9raux antiques qui parlent du \"moral\" des troupes).\n\nEdit: Et faut pas abuser quand m\u00eame la reprise aux \u00c9tats-Unis elle est d\u00fb \u00e0 plusieurs facteurs : les nationalisations temporaires, les QE, le plan de relance et la flexibilit\u00e9 de l'emploi qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0. D'ailleurs la reprise s'est fa\u00eete mais il y a beaucoup plus d'emplois pr\u00e9caires qu'avant crise aux EU.", "edited": 1492032832.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je vois pas trop ce que tu veux dire. L\u00e0 ma position c&amp;#39;est juste un sentiment non-r\u00e9fl\u00e9chi, &amp;quot;renflouer des banques et des entreprises qui ont demand\u00e9 de la d\u00e9r\u00e9gulation pour ensuite faire de la merde c&amp;#39;est chiant&amp;quot; (je caricature). Et quand j&amp;#39;analyse d&amp;#39;un peu plus haut la situation je vois que ce sentiment / cette opinion sur les QE est partag\u00e9 par beaucoup de monde et que \u00e7a \u00e7a peut emp\u00eacher une reprise.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Peut-\u00eatre que cette derni\u00e8re phrase c&amp;#39;est la preuve du lib\u00e9ralisme ancr\u00e9 en moi. Moi je crois juste aux cercles vertueux et aux cercles vicieux, aux tendances optimistes et pessimistes chez l&amp;#39;homme et \u00e7a c&amp;#39;est vieux comme le monde (par ex les g\u00e9n\u00e9raux antiques qui parlent du &amp;quot;moral&amp;quot; des troupes).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: Et faut pas abuser quand m\u00eame la reprise aux \u00c9tats-Unis elle est d\u00fb \u00e0 plusieurs facteurs : les nationalisations temporaires, les QE, le plan de relance et la flexibilit\u00e9 de l&amp;#39;emploi qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0. D&amp;#39;ailleurs la reprise s&amp;#39;est fa\u00eete mais il y a beaucoup plus d&amp;#39;emplois pr\u00e9caires qu&amp;#39;avant crise aux EU.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6j6vq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058806.0, "created_utc": 1492030006.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6i2z0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "VilLeSublime", "parent_id": "t1_dg6hcrq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a a march\u00e9 aux Etats-Unis o\u00f9 justement l'assouplissement quantitatif a permis de financer la relance budg\u00e9taire d'Obama (tu sais, le truc \"irr\u00e9aliste\"). \u00c7a n'a pas march\u00e9 en Europe o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 contrebalanc\u00e9 par les politiques d'aust\u00e9rit\u00e9.\n\nSinon ton edit, pour quelqu'un qui n'est pas lib\u00e9ral, est assez r\u00e9v\u00e9lateur de ce qu'est la pens\u00e9e lib\u00e9rale : je pense que quelque chose n'est pas moral, qu'il ne devrait pas marcher ==&gt; donc \u00e7a ne va pas marcher. La confusion permanente entre le normatif et le positif. C'est un truc qui m'a toujours fait halluciner, si tu veux je d\u00e9velopperai un peu plus.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a a march\u00e9 aux Etats-Unis o\u00f9 justement l&amp;#39;assouplissement quantitatif a permis de financer la relance budg\u00e9taire d&amp;#39;Obama (tu sais, le truc &amp;quot;irr\u00e9aliste&amp;quot;). \u00c7a n&amp;#39;a pas march\u00e9 en Europe o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 contrebalanc\u00e9 par les politiques d&amp;#39;aust\u00e9rit\u00e9.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sinon ton edit, pour quelqu&amp;#39;un qui n&amp;#39;est pas lib\u00e9ral, est assez r\u00e9v\u00e9lateur de ce qu&amp;#39;est la pens\u00e9e lib\u00e9rale : je pense que quelque chose n&amp;#39;est pas moral, qu&amp;#39;il ne devrait pas marcher ==&amp;gt; donc \u00e7a ne va pas marcher. La confusion permanente entre le normatif et le positif. C&amp;#39;est un truc qui m&amp;#39;a toujours fait halluciner, si tu veux je d\u00e9velopperai un peu plus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6i2z0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057642.0, "created_utc": 1492028842.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6hcrq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Lassalade", "parent_id": "t1_dg6ga8f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu as raison j'aurais d\u00fb \u00eatre pr\u00e9cis. L'assouplissment quantitatif qui est \u00e0 la mode chez les banques centrales il consiste \u00e0 cr\u00e9er de l'argent non pas pour le donner \u00e0 des \u00c9tats ou \u00e0 des citoyens mais \u00e0 des entreprises g\u00e9antes (pour leur racheter leurs cr\u00e9ances douteuses).\n\nCe qu'on a vu historiquement donc ce qu'on suppose \u00eatre \"vrai\", et c'est ce dont je voulais parler, c'est que la cr\u00e9ation de monnaie pour le donner aux \u00c9tats et/ou aux citoyens fait monter les prix.\n\nL'assoupplissement quantitatif c'est r\u00e9cent et \u00e7a permet \"th\u00e9oriquement\" de relancer l'investissement, de cr\u00e9\u00e9 un peu d'inflation et donc l'\u00e9conomie si le pays est bloqu\u00e9 \u00e0 ce niveau-l\u00e0. \u00c7a a march\u00e9 aux EU avec grand succ\u00e8s apr\u00e8s 2008 sous Obama c'\u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 comme la solution miracle. \u00c7a a un peu march\u00e9 en UE. \u00c7a a pas vraiment march\u00e9 au Japon.\n\nMoi, personnellement je pense que c'est encore trop r\u00e9cent comme proc\u00e9d\u00e9 et ses effets sont mal connus. Les entreprises sont ni des \u00c9tats ni des personnes donc elles peuvent r\u00e9agir diff\u00e9rement.\n\nEdit: En plus moralement je pense que c'est vraiment questionnable et c'est pas annodin puisque si plein de gens pensent que c'est questionnable \u00e7a peut brider la confiance et la croissance.", "edited": 1492028323.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu as raison j&amp;#39;aurais d\u00fb \u00eatre pr\u00e9cis. L&amp;#39;assouplissment quantitatif qui est \u00e0 la mode chez les banques centrales il consiste \u00e0 cr\u00e9er de l&amp;#39;argent non pas pour le donner \u00e0 des \u00c9tats ou \u00e0 des citoyens mais \u00e0 des entreprises g\u00e9antes (pour leur racheter leurs cr\u00e9ances douteuses).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce qu&amp;#39;on a vu historiquement donc ce qu&amp;#39;on suppose \u00eatre &amp;quot;vrai&amp;quot;, et c&amp;#39;est ce dont je voulais parler, c&amp;#39;est que la cr\u00e9ation de monnaie pour le donner aux \u00c9tats et/ou aux citoyens fait monter les prix.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;assoupplissement quantitatif c&amp;#39;est r\u00e9cent et \u00e7a permet &amp;quot;th\u00e9oriquement&amp;quot; de relancer l&amp;#39;investissement, de cr\u00e9\u00e9 un peu d&amp;#39;inflation et donc l&amp;#39;\u00e9conomie si le pays est bloqu\u00e9 \u00e0 ce niveau-l\u00e0. \u00c7a a march\u00e9 aux EU avec grand succ\u00e8s apr\u00e8s 2008 sous Obama c&amp;#39;\u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 comme la solution miracle. \u00c7a a un peu march\u00e9 en UE. \u00c7a a pas vraiment march\u00e9 au Japon.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Moi, personnellement je pense que c&amp;#39;est encore trop r\u00e9cent comme proc\u00e9d\u00e9 et ses effets sont mal connus. Les entreprises sont ni des \u00c9tats ni des personnes donc elles peuvent r\u00e9agir diff\u00e9rement.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: En plus moralement je pense que c&amp;#39;est vraiment questionnable et c&amp;#39;est pas annodin puisque si plein de gens pensent que c&amp;#39;est questionnable \u00e7a peut brider la confiance et la croissance.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6hcrq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492056902.0, "created_utc": 1492028102.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6jvzg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "PureScientist", "parent_id": "t1_dg6j1c4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne nie pas que cela arrive, et la situation actuelle avec des taux directeurs au plancher en est une bonne illustration, mais je doute que cela dure en cas de relance fiscale. Apr\u00e8s tout, c'est \u00e0 long-terme que les taux nominaux sont la somme de l'inflation et d'un taux r\u00e9el naturel \"positif\". Cela ne change pas le fait que les taux r\u00e9els sur la dette d'\u00e9tat ne peuvent pas rester en n\u00e9gatif sur le long-terme, et donc que l'aide de l'inflation sur la \"charge de la dette\" ne sera que temporaire. A moins que la BCE laisse sont QE sur de longues p\u00e9riodes, ce qui laisserait les taux n\u00e9gatifs sur la dette. Apr\u00e8s tout, on peut \u00e9ventuellement parier sur le fait que la BCE est actuellement en situation de dominance fiscale. Mais quand on voit que beaucoup de monde commence \u00e0 anticiper une hausse des taux...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne nie pas que cela arrive, et la situation actuelle avec des taux directeurs au plancher en est une bonne illustration, mais je doute que cela dure en cas de relance fiscale. Apr\u00e8s tout, c&amp;#39;est \u00e0 long-terme que les taux nominaux sont la somme de l&amp;#39;inflation et d&amp;#39;un taux r\u00e9el naturel &amp;quot;positif&amp;quot;. Cela ne change pas le fait que les taux r\u00e9els sur la dette d&amp;#39;\u00e9tat ne peuvent pas rester en n\u00e9gatif sur le long-terme, et donc que l&amp;#39;aide de l&amp;#39;inflation sur la &amp;quot;charge de la dette&amp;quot; ne sera que temporaire. A moins que la BCE laisse sont QE sur de longues p\u00e9riodes, ce qui laisserait les taux n\u00e9gatifs sur la dette. Apr\u00e8s tout, on peut \u00e9ventuellement parier sur le fait que la BCE est actuellement en situation de dominance fiscale. Mais quand on voit que beaucoup de monde commence \u00e0 anticiper une hausse des taux...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6jvzg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059560.0, "created_utc": 1492030760.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6j1c4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "VilLeSublime", "parent_id": "t1_dg6if0a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En r\u00e9alit\u00e9, l'inflation n'est pas toujours int\u00e9gralement r\u00e9percut\u00e9e sur les taux. Voir les p\u00e9riodes de forte inflation : pendant les Trente Glorieuses, les taux r\u00e9els \u00e9taient souvent nuls, voire n\u00e9gatifs (ie : taux nominal \u00e9gal ou inf\u00e9rieur \u00e0 l'inflation).\n\nhttp://france-inflation.com/taux_10ans.php", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En r\u00e9alit\u00e9, l&amp;#39;inflation n&amp;#39;est pas toujours int\u00e9gralement r\u00e9percut\u00e9e sur les taux. Voir les p\u00e9riodes de forte inflation : pendant les Trente Glorieuses, les taux r\u00e9els \u00e9taient souvent nuls, voire n\u00e9gatifs (ie : taux nominal \u00e9gal ou inf\u00e9rieur \u00e0 l&amp;#39;inflation).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://france-inflation.com/taux_10ans.php\"&gt;http://france-inflation.com/taux_10ans.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6j1c4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058641.0, "created_utc": 1492029841.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6if0a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "PureScientist", "parent_id": "t1_dg6hw2z", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'inflation r\u00e9duit les dettes pass\u00e9es, mais augmente les taux nominaux, ce qui rend nettement \u00e0 plus difficile le financement des dettes futures. Quand le solde budg\u00e9taire est n\u00e9gatif (plus de d\u00e9penses que de recettes) et que la dette pr\u00e9c\u00e9dente est \"roll\u00e9e\", l'am\u00e9lioration ne peut \u00eatre que temporaire... Pas vraiment une panac\u00e9e.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;inflation r\u00e9duit les dettes pass\u00e9es, mais augmente les taux nominaux, ce qui rend nettement \u00e0 plus difficile le financement des dettes futures. Quand le solde budg\u00e9taire est n\u00e9gatif (plus de d\u00e9penses que de recettes) et que la dette pr\u00e9c\u00e9dente est &amp;quot;roll\u00e9e&amp;quot;, l&amp;#39;am\u00e9lioration ne peut \u00eatre que temporaire... Pas vraiment une panac\u00e9e.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6if0a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057994.0, "created_utc": 1492029194.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ko33", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "applestorm", "parent_id": "t1_dg6ju41", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Justement je ne cherche pas avoir un argument d'autorit\u00e9, je ne fais que r\u00e9pondre \u00e0 ton propre orgueil (cf \"Qu'en sais-tu ?\"). De nous deux, c'est toi qui devrais prendre une le\u00e7on d'humilit\u00e9. \n\nEt si M\u00e9lenchon n'y parvient pas? Il ne faut pas oublier que l'Allemagne et les pays scandinaves ne veulent pas entendre parler de la fin de la r\u00e8gle des 3% de d\u00e9ficit. Je doute tr\u00e8s sinc\u00e8rement que M\u00e9lenchon parviendra \u00e0 leur changer d'avis. Sa d\u00e9marche jusqu'au boutiste, posant un ultimatum \u00e0 l'UE ne me pla\u00eet pas et me rappelle Cameron, Tsipras et consorts. Or il a tr\u00e8s bien dit que si son plan A ne fonctionne pas, alors sortie de l'euro et de l'Union europ\u00e9enne. Bref, tout son programme ne tient que sur des \"si\" mais avec des si on ne refait pas le monde, on ne fait que mettre en p\u00e9ril la France.  \n\nM\u00e9lenchon tient quand m\u00eame \u00e0 augmenter les salaires, le salaire \u00e9tant un co\u00fbt de production pour une entreprise, cela se soldera en une hausse du prix de vente dans l'\u00e9conomie fran\u00e7aise enti\u00e8re et donc \u00e0 de l'inflation.", "edited": 1492031923.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Justement je ne cherche pas avoir un argument d&amp;#39;autorit\u00e9, je ne fais que r\u00e9pondre \u00e0 ton propre orgueil (cf &amp;quot;Qu&amp;#39;en sais-tu ?&amp;quot;). De nous deux, c&amp;#39;est toi qui devrais prendre une le\u00e7on d&amp;#39;humilit\u00e9. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et si M\u00e9lenchon n&amp;#39;y parvient pas? Il ne faut pas oublier que l&amp;#39;Allemagne et les pays scandinaves ne veulent pas entendre parler de la fin de la r\u00e8gle des 3% de d\u00e9ficit. Je doute tr\u00e8s sinc\u00e8rement que M\u00e9lenchon parviendra \u00e0 leur changer d&amp;#39;avis. Sa d\u00e9marche jusqu&amp;#39;au boutiste, posant un ultimatum \u00e0 l&amp;#39;UE ne me pla\u00eet pas et me rappelle Cameron, Tsipras et consorts. Or il a tr\u00e8s bien dit que si son plan A ne fonctionne pas, alors sortie de l&amp;#39;euro et de l&amp;#39;Union europ\u00e9enne. Bref, tout son programme ne tient que sur des &amp;quot;si&amp;quot; mais avec des si on ne refait pas le monde, on ne fait que mettre en p\u00e9ril la France.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00e9lenchon tient quand m\u00eame \u00e0 augmenter les salaires, le salaire \u00e9tant un co\u00fbt de production pour une entreprise, cela se soldera en une hausse du prix de vente dans l&amp;#39;\u00e9conomie fran\u00e7aise enti\u00e8re et donc \u00e0 de l&amp;#39;inflation.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ko33", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060450.0, "created_utc": 1492031650.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ju41", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "VilLeSublime", "parent_id": "t1_dg6jf39", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "1\u00b0 Moi aussi je fais des \u00e9tudes d'\u00e9conomie tu sais, m\u00eame si je ne suis qu'en fin de deuxi\u00e8me ann\u00e9e. Par cons\u00e9quent tu as le droit de r\u00e9pondre \u00e0 mes arguments au lieu de te r\u00e9fugier derri\u00e8re l'argument d'autorit\u00e9 et de r\u00e9gurgiter ton cat\u00e9chisme (\"crois-moi, j'en sais plus que toi, petit marxiste ignare\").\n\n2\u00b0 Dans le contexte europ\u00e9en actuel, en effet notre programme ne fonctionnera pas, d'o\u00f9 notre volont\u00e9 de le changer !\n\nBon sinon, je r\u00e9ponds pas au reste : tu r\u00e9ponds pas \u00e0 mes arguments, je r\u00e9ponds pas aux tiens ! Tu fais un paragraphe sur l'inflation alors que j'ai essay\u00e9 de t'expliquer que la politique de relance ne se traduirait pas forc\u00e9ment par une forte inflation.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;1\u00b0 Moi aussi je fais des \u00e9tudes d&amp;#39;\u00e9conomie tu sais, m\u00eame si je ne suis qu&amp;#39;en fin de deuxi\u00e8me ann\u00e9e. Par cons\u00e9quent tu as le droit de r\u00e9pondre \u00e0 mes arguments au lieu de te r\u00e9fugier derri\u00e8re l&amp;#39;argument d&amp;#39;autorit\u00e9 et de r\u00e9gurgiter ton cat\u00e9chisme (&amp;quot;crois-moi, j&amp;#39;en sais plus que toi, petit marxiste ignare&amp;quot;).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;2\u00b0 Dans le contexte europ\u00e9en actuel, en effet notre programme ne fonctionnera pas, d&amp;#39;o\u00f9 notre volont\u00e9 de le changer !&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bon sinon, je r\u00e9ponds pas au reste : tu r\u00e9ponds pas \u00e0 mes arguments, je r\u00e9ponds pas aux tiens ! Tu fais un paragraphe sur l&amp;#39;inflation alors que j&amp;#39;ai essay\u00e9 de t&amp;#39;expliquer que la politique de relance ne se traduirait pas forc\u00e9ment par une forte inflation.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ju41", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059502.0, "created_utc": 1492030702.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6jf39", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "applestorm", "parent_id": "t1_dg6hw2z", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Je pense que pour quelqu'un qui a eu une licence d'\u00e9conomie, je suis assez bien plac\u00e9e pour avoir un avis sur la politique \u00e9conomique de M\u00e9lenchon. En soit, je n'ai contre celle-ci, je la partage m\u00eame. Sauf que dans le contexte actuel europ\u00e9en et mondial d'interconnections des \u00e9conomies, son programme ne fonctionnera pas. Il va nous faire un remake de la relance Mauroy de 1981 lanc\u00e9e par Mitterand qui s'est sold\u00e9e en \u00e9chec cuisant. \n\nL'inflation est positive comme n\u00e9gative. Elle est positive tant qu'elle reste basse, d\u00e9pass\u00e9 un certain seuil (4%-6% pour certains \u00e9conomistes), elle mine la comp\u00e9titivit\u00e9 prix des entreprises, le pouvoir d'achat, les pr\u00eats octroy\u00e9s par les banques (l'\u00e9quation du taux d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9el : taux d'int\u00e9r\u00eat nominal - inflation) et donc l'investissement et la consommation globale des m\u00e9nages. \n\nSon programme n'est pas bon, ne va faire qu'aggraver la situation sans parler de la fuite des investisseurs \u00e9trangers, des capitaux en g\u00e9n\u00e9ral et la d\u00e9gradation du taux d'int\u00e9r\u00eat pratiqu\u00e9 \u00e0 la France du fait des propos laxistes sur le remboursement de la dette publique de M\u00e9lenchon. \n ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense que pour quelqu&amp;#39;un qui a eu une licence d&amp;#39;\u00e9conomie, je suis assez bien plac\u00e9e pour avoir un avis sur la politique \u00e9conomique de M\u00e9lenchon. En soit, je n&amp;#39;ai contre celle-ci, je la partage m\u00eame. Sauf que dans le contexte actuel europ\u00e9en et mondial d&amp;#39;interconnections des \u00e9conomies, son programme ne fonctionnera pas. Il va nous faire un remake de la relance Mauroy de 1981 lanc\u00e9e par Mitterand qui s&amp;#39;est sold\u00e9e en \u00e9chec cuisant. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;inflation est positive comme n\u00e9gative. Elle est positive tant qu&amp;#39;elle reste basse, d\u00e9pass\u00e9 un certain seuil (4%-6% pour certains \u00e9conomistes), elle mine la comp\u00e9titivit\u00e9 prix des entreprises, le pouvoir d&amp;#39;achat, les pr\u00eats octroy\u00e9s par les banques (l&amp;#39;\u00e9quation du taux d&amp;#39;int\u00e9r\u00eat r\u00e9el : taux d&amp;#39;int\u00e9r\u00eat nominal - inflation) et donc l&amp;#39;investissement et la consommation globale des m\u00e9nages. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Son programme n&amp;#39;est pas bon, ne va faire qu&amp;#39;aggraver la situation sans parler de la fuite des investisseurs \u00e9trangers, des capitaux en g\u00e9n\u00e9ral et la d\u00e9gradation du taux d&amp;#39;int\u00e9r\u00eat pratiqu\u00e9 \u00e0 la France du fait des propos laxistes sur le remboursement de la dette publique de M\u00e9lenchon. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6jf39", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059048.0, "created_utc": 1492030248.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6hw2z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "VilLeSublime", "parent_id": "t1_dg6gtqd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Le programme de M\u00e9lenchon va cr\u00e9er une inflation trop forte (sup\u00e9rieure \u00e0 2% qui est la cible de la zone euro) ce qui va faire chuter la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises fran\u00e7aises \u00e0 l'export et le pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais.\n\nQu'en sais-tu ? L'\u00e9quation de la th\u00e9orie quantitative de la monnaie c'est MV=PQ (masse mon\u00e9taire x vitesse circu = prix x quantit\u00e9). En cr\u00e9ant de la monnaie par l'emprunt, M\u00e9lenchon peut augmenter les prix...ou la production, ce qui est pr\u00e9cis\u00e9ment ce que l'on cherche. Dire que l'inflation n'a qu'une origine mon\u00e9taire, c'est une affirmation d\u00e9battue parmi les \u00e9conomistes. Un keyn\u00e9sien te dira qu'en situation de sous-utilisation des capacit\u00e9s de production, une augmentation de la masse mon\u00e9taire relance l'appareil productif. Ce n'est qu'une fois qu'on aura atteint la pleine utilisation de ces capacit\u00e9s qu'on cr\u00e9era vraiment de l'inflation.\n\nMaintenant, qu'est-ce qu'une inflation trop forte ? L'inflation c'est cool, \u00e7a permet de r\u00e9duire les dettes pass\u00e9es et Dieu sait si on en a besoin aujourd'hui.", "edited": 1492028970.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le programme de M\u00e9lenchon va cr\u00e9er une inflation trop forte (sup\u00e9rieure \u00e0 2% qui est la cible de la zone euro) ce qui va faire chuter la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises fran\u00e7aises \u00e0 l&amp;#39;export et le pouvoir d&amp;#39;achat des Fran\u00e7ais.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Qu&amp;#39;en sais-tu ? L&amp;#39;\u00e9quation de la th\u00e9orie quantitative de la monnaie c&amp;#39;est MV=PQ (masse mon\u00e9taire x vitesse circu = prix x quantit\u00e9). En cr\u00e9ant de la monnaie par l&amp;#39;emprunt, M\u00e9lenchon peut augmenter les prix...ou la production, ce qui est pr\u00e9cis\u00e9ment ce que l&amp;#39;on cherche. Dire que l&amp;#39;inflation n&amp;#39;a qu&amp;#39;une origine mon\u00e9taire, c&amp;#39;est une affirmation d\u00e9battue parmi les \u00e9conomistes. Un keyn\u00e9sien te dira qu&amp;#39;en situation de sous-utilisation des capacit\u00e9s de production, une augmentation de la masse mon\u00e9taire relance l&amp;#39;appareil productif. Ce n&amp;#39;est qu&amp;#39;une fois qu&amp;#39;on aura atteint la pleine utilisation de ces capacit\u00e9s qu&amp;#39;on cr\u00e9era vraiment de l&amp;#39;inflation.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Maintenant, qu&amp;#39;est-ce qu&amp;#39;une inflation trop forte ? L&amp;#39;inflation c&amp;#39;est cool, \u00e7a permet de r\u00e9duire les dettes pass\u00e9es et Dieu sait si on en a besoin aujourd&amp;#39;hui.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6hw2z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057446.0, "created_utc": 1492028646.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6gtqd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "applestorm", "parent_id": "t1_dg6ga8f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "C'est justement pour cela que la BCE a imprim\u00e9 autant de milliards: pour cr\u00e9er de l'inflation et s'\u00e9loigner du spectre de la d\u00e9flation qui a frapp\u00e9 et frappe encore certains pays comme la Gr\u00e8ce ou l'Espagne. Le programme de M\u00e9lenchon va cr\u00e9er une inflation trop forte (sup\u00e9rieure \u00e0 2% qui est la cible de la zone euro) ce qui va faire chuter la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises fran\u00e7aises \u00e0 l'export et le pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est justement pour cela que la BCE a imprim\u00e9 autant de milliards: pour cr\u00e9er de l&amp;#39;inflation et s&amp;#39;\u00e9loigner du spectre de la d\u00e9flation qui a frapp\u00e9 et frappe encore certains pays comme la Gr\u00e8ce ou l&amp;#39;Espagne. Le programme de M\u00e9lenchon va cr\u00e9er une inflation trop forte (sup\u00e9rieure \u00e0 2% qui est la cible de la zone euro) ce qui va faire chuter la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises fran\u00e7aises \u00e0 l&amp;#39;export et le pouvoir d&amp;#39;achat des Fran\u00e7ais. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6gtqd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492056359.0, "created_utc": 1492027559.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ga8f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "VilLeSublime", "parent_id": "t1_dg6fg4b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Tu cr\u00e9es de la monnaie \u00e0 partir de rien les prix montent\n\nPourtant la BCE a imprim\u00e9 1000 milliards depuis 2015 et la courbe de l'inflation est d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment plate.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tu cr\u00e9es de la monnaie \u00e0 partir de rien les prix montent&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pourtant la BCE a imprim\u00e9 1000 milliards depuis 2015 et la courbe de l&amp;#39;inflation est d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment plate.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ga8f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492055798.0, "created_utc": 1492026998.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6gao2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Mozaiic", "parent_id": "t1_dg6fg4b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis d'accord avec ton propos, les programmes \u00e9conomiques des candidats sont tr\u00e8s difficiles \u00e0 \u00e9valu\u00e9s car ils m\u00e9langent de nombreux mod\u00e8les.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis d&amp;#39;accord avec ton propos, les programmes \u00e9conomiques des candidats sont tr\u00e8s difficiles \u00e0 \u00e9valu\u00e9s car ils m\u00e9langent de nombreux mod\u00e8les.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6gao2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492055811.0, "created_utc": 1492027011.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6fg4b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Lassalade", "parent_id": "t1_dg6d7fh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Il y a des faits \u00e9conomiques simples, \u00e0 la port\u00e9e de tout le monde, qu'on retrouve et qui sont \"vrais\" ou en tout cas qui se retrouvent dans la r\u00e9alit\u00e9 presque tout le temps: tu cr\u00e9\u00e9s de la monnaie \u00e0 partir de rien les prix montent; si la demande augmente les prix montent; si tu ouvres ton \u00e9conomie alors tu l'ouvres \u00e0 plus de concurrence et des entreprises plus grosses se forment ou s'\u00e9tendent d'autres font faillites; s'il y a beaucoup de ch\u00f4mage les entreprises ont plus de pouvoir sur leur salari\u00e9s et inverse s'il y a peu de ch\u00f4mage; etc...\n\nApr\u00e8s il y a les mod\u00e8les sur la croissance / le taux de ch\u00f4mage / la natalit\u00e9 et l\u00e0 c'est un m\u00e9lange de statistiques, de maths et souvent d'id\u00e9ologie politique et pas de psychologie / sociologie / d'histoire comme \u00e7a devrait l'\u00eatre \u00e0 mon avis.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il y a des faits \u00e9conomiques simples, \u00e0 la port\u00e9e de tout le monde, qu&amp;#39;on retrouve et qui sont &amp;quot;vrais&amp;quot; ou en tout cas qui se retrouvent dans la r\u00e9alit\u00e9 presque tout le temps: tu cr\u00e9\u00e9s de la monnaie \u00e0 partir de rien les prix montent; si la demande augmente les prix montent; si tu ouvres ton \u00e9conomie alors tu l&amp;#39;ouvres \u00e0 plus de concurrence et des entreprises plus grosses se forment ou s&amp;#39;\u00e9tendent d&amp;#39;autres font faillites; s&amp;#39;il y a beaucoup de ch\u00f4mage les entreprises ont plus de pouvoir sur leur salari\u00e9s et inverse s&amp;#39;il y a peu de ch\u00f4mage; etc...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Apr\u00e8s il y a les mod\u00e8les sur la croissance / le taux de ch\u00f4mage / la natalit\u00e9 et l\u00e0 c&amp;#39;est un m\u00e9lange de statistiques, de maths et souvent d&amp;#39;id\u00e9ologie politique et pas de psychologie / sociologie / d&amp;#39;histoire comme \u00e7a devrait l&amp;#39;\u00eatre \u00e0 mon avis.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6fg4b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492054951.0, "created_utc": 1492026151.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6d7fh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 44, "report_reasons": null, "author": "Mozaiic", "parent_id": "t1_dg6cdyf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En m\u00eame temps, on est dans un syst\u00e8me a dominante lib\u00e9ral. L'avis g\u00e9n\u00e9ral se situe dans ce cadre, une politique \u00e9conomique autre se fait basher.\n\nTu te trompes si tu penses qu'il y a une v\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et que le reste est faux. Une politique de l'offre bien faite peut fonctionner, une politique de la demande peut fonctionner, un m\u00e9lange des deux aussi.\n\nDu coup tous les arguments des \"anti-m\u00e9lenchon\" se situent dans une bataille id\u00e9ologique plut\u00f4t st\u00e9rile. Personne ne sait ce que va donner son plan, pas plus qu'il est certain que ceux des autres ne fonctionneront pas.\n\nAu final les conversations d\u00e9taill\u00e9es dont tu parles sont le reflet d'un discours dominant, pas \u00e9tonnant qu'ils soient plus populaires.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En m\u00eame temps, on est dans un syst\u00e8me a dominante lib\u00e9ral. L&amp;#39;avis g\u00e9n\u00e9ral se situe dans ce cadre, une politique \u00e9conomique autre se fait basher.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu te trompes si tu penses qu&amp;#39;il y a une v\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique et que le reste est faux. Une politique de l&amp;#39;offre bien faite peut fonctionner, une politique de la demande peut fonctionner, un m\u00e9lange des deux aussi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du coup tous les arguments des &amp;quot;anti-m\u00e9lenchon&amp;quot; se situent dans une bataille id\u00e9ologique plut\u00f4t st\u00e9rile. Personne ne sait ce que va donner son plan, pas plus qu&amp;#39;il est certain que ceux des autres ne fonctionneront pas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Au final les conversations d\u00e9taill\u00e9es dont tu parles sont le reflet d&amp;#39;un discours dominant, pas \u00e9tonnant qu&amp;#39;ils soient plus populaires.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6d7fh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492052641.0, "created_utc": 1492023841.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 44}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6cdyf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 26, "report_reasons": null, "author": "justformeandmeonly", "parent_id": "t1_dg6bajv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Comme d'hab.\n\nJe pense m\u00eame pas que la plupart de ceux qui ont downvot\u00e9 au d\u00e9but l'ont fait apr\u00e8s avoir lu TLDR, mais parce que le titre est un peu provocateur.\n\nEnsuite, ce qui est int\u00e9ressant, c'est dans les d\u00e9bats sur les propositions \u00e9conomiques de M\u00e9lenchon, ses supporters ne sont pas tr\u00e8s pr\u00e9sents dans les commentaires (except\u00e9s les \u00e9ternels \"keynes\", \"les bourgeois ont peur\", \"tu as regard\u00e9 les 5 heures?\"....).\n\nMais quand ils le sont dans les conversations d\u00e9taill\u00e9es, ils n'arrivent que difficilement \u00e0 justifier son programme, sont en minorit\u00e9, et leurs commentaires sont souvent beaucoup moins upvot\u00e9s que ceux qui font une analyse critique et g\u00e9n\u00e9ralement plus pouss\u00e9e des propositions de M\u00e9lenchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Comme d&amp;#39;hab.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je pense m\u00eame pas que la plupart de ceux qui ont downvot\u00e9 au d\u00e9but l&amp;#39;ont fait apr\u00e8s avoir lu TLDR, mais parce que le titre est un peu provocateur.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ensuite, ce qui est int\u00e9ressant, c&amp;#39;est dans les d\u00e9bats sur les propositions \u00e9conomiques de M\u00e9lenchon, ses supporters ne sont pas tr\u00e8s pr\u00e9sents dans les commentaires (except\u00e9s les \u00e9ternels &amp;quot;keynes&amp;quot;, &amp;quot;les bourgeois ont peur&amp;quot;, &amp;quot;tu as regard\u00e9 les 5 heures?&amp;quot;....).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais quand ils le sont dans les conversations d\u00e9taill\u00e9es, ils n&amp;#39;arrivent que difficilement \u00e0 justifier son programme, sont en minorit\u00e9, et leurs commentaires sont souvent beaucoup moins upvot\u00e9s que ceux qui font une analyse critique et g\u00e9n\u00e9ralement plus pouss\u00e9e des propositions de M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6cdyf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492051785.0, "created_utc": 1492022985.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 26}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg78vf1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "tonytheloony", "parent_id": "t1_dg6bajv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "2min max \u00e0 lire si t'es pas illettr\u00e9. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;2min max \u00e0 lire si t&amp;#39;es pas illettr\u00e9. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg78vf1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093869.0, "created_utc": 1492065069.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6r5wi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "233C", "parent_id": "t1_dg6bajv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Reddit fait automatiquement du vote fuzzying, ce genre de calcul n'a pas vraiment de sens. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Reddit fait automatiquement du vote fuzzying, ce genre de calcul n&amp;#39;a pas vraiment de sens. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6r5wi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492068391.0, "created_utc": 1492039591.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6hbdl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Mozaiic", "parent_id": "t1_dg6gxsu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tout \u00e0 fait, je dois avoir eu une hallucination.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tout \u00e0 fait, je dois avoir eu une hallucination.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6hbdl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492056862.0, "created_utc": 1492028062.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6gxsu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "NerosTie", "parent_id": "t1_dg6bjd7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu dois te tromper. Enfin, j'imagine, vu comme tu te fais bas-voter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu dois te tromper. Enfin, j&amp;#39;imagine, vu comme tu te fais bas-voter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6gxsu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492056472.0, "created_utc": 1492027672.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6bjd7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Mozaiic", "parent_id": "t1_dg6bajv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il y a un tlpl.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il y a un tlpl.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6bjd7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492050915.0, "created_utc": 1492022115.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6bajv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 176, "report_reasons": null, "author": "SuperGantDeToilette", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "T'as post\u00e9 un pav\u00e9 qui prend au moins 10 minutes \u00e0 lire. Ton poste a 2 minutes mais \"10% de vote positif\" \u00e7a veut dire que t'as prit au moins 9 downvote instatan\u00e9ment par des gens qui ont m\u00eame pas lu le contenu. \n\nJe sais m\u00eame pas pourquoi je viens encore sur ce sub...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T&amp;#39;as post\u00e9 un pav\u00e9 qui prend au moins 10 minutes \u00e0 lire. Ton poste a 2 minutes mais &amp;quot;10% de vote positif&amp;quot; \u00e7a veut dire que t&amp;#39;as prit au moins 9 downvote instatan\u00e9ment par des gens qui ont m\u00eame pas lu le contenu. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je sais m\u00eame pas pourquoi je viens encore sur ce sub...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6bajv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492050664.0, "created_utc": 1492021864.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 176}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6s8wc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "NerosTie", "parent_id": "t1_dg6kdbe", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Faux bot\u202f!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Faux bot\u202f!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6s8wc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492069714.0, "created_utc": 1492040914.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6kdbe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "ecrire_melenchon", "parent_id": "t1_dg6i7ov", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "T'as orthographi\u00e9 correctement son nom au moins une fois dans ton message, donc je n'ai pas r\u00e9pondu automatiquement. Je fais une exception pour toi:\n\nJean-Luc M\u00e9l**e**nchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T&amp;#39;as orthographi\u00e9 correctement son nom au moins une fois dans ton message, donc je n&amp;#39;ai pas r\u00e9pondu automatiquement. Je fais une exception pour toi:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jean-Luc M\u00e9l&lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt;nchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6kdbe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060109.0, "created_utc": 1492031309.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6i7ov", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "RobertLeCanard", "parent_id": "t1_dg6i5o2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Putain je suis jaloux. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Putain je suis jaloux. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6i7ov", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057778.0, "created_utc": 1492028978.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6i5o2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "ecrire_melenchon", "parent_id": "t1_dg6i3hi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Jean-Luc M\u00e9l**e**nchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jean-Luc M\u00e9l&lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt;nchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6i5o2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057720.0, "created_utc": 1492028920.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6i3hi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Zbradaradjan", "parent_id": "t1_dg6gz2x", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il a pas l'air d'\u00eatre attir\u00e9. M\u00e9lanchon ne serait pas fier de la qualit\u00e9 des bots fran\u00e7ais.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il a pas l&amp;#39;air d&amp;#39;\u00eatre attir\u00e9. M\u00e9lanchon ne serait pas fier de la qualit\u00e9 des bots fran\u00e7ais.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6i3hi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057656.0, "created_utc": 1492028856.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6gz2x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "RobertLeCanard", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La question que je me pose c'est l'applicabilit\u00e9 de ce programme. Si j'ai bien compris, \u00e0 supposer qu'il arrive \u00e0 lancer sa constituante, le boulot va durer un an ou deux. Donc entre temps, M\u00e9lenchon devra s'appuyer sur l\u2019assembl\u00e9e nationale, et il est quand m\u00eame peu probable que M\u00e9lanchon * finisse avec la majorit\u00e9 absolue. C'est m\u00eame pas impossible qu'on finisse avec une cohabitation. Dans ce cas, comment \u00e7a se passe ? \n\n\n*je fais \u00e7a pour attirer le robot, j'ai pas encore jou\u00e9 avec. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La question que je me pose c&amp;#39;est l&amp;#39;applicabilit\u00e9 de ce programme. Si j&amp;#39;ai bien compris, \u00e0 supposer qu&amp;#39;il arrive \u00e0 lancer sa constituante, le boulot va durer un an ou deux. Donc entre temps, M\u00e9lenchon devra s&amp;#39;appuyer sur l\u2019assembl\u00e9e nationale, et il est quand m\u00eame peu probable que M\u00e9lanchon * finisse avec la majorit\u00e9 absolue. C&amp;#39;est m\u00eame pas impossible qu&amp;#39;on finisse avec une cohabitation. Dans ce cas, comment \u00e7a se passe ? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;*je fais \u00e7a pour attirer le robot, j&amp;#39;ai pas encore jou\u00e9 avec. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6gz2x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492056509.0, "created_utc": 1492027709.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg78e69", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "tonytheloony", "parent_id": "t1_dg6kv3k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Toi t'es pas du tout manich\u00e9en ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Toi t&amp;#39;es pas du tout manich\u00e9en &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg78e69", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092720.0, "created_utc": 1492063920.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6kv3k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 39, "report_reasons": null, "author": "Narvarth", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": " &gt;Par ailleurs je pense qu'il ne le fait pas expr\u00e8s, il ne comprend pas comment fonctionne l'\u00e9conomie mondiale, tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale.\n\n\"J'ai pas de biais :  je pense juste que M\u00e9lenchon et toute son \u00e9quipe sont de gros cons.\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Par ailleurs je pense qu&amp;#39;il ne le fait pas expr\u00e8s, il ne comprend pas comment fonctionne l&amp;#39;\u00e9conomie mondiale, tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;J&amp;#39;ai pas de biais :  je pense juste que M\u00e9lenchon et toute son \u00e9quipe sont de gros cons.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6kv3k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060671.0, "created_utc": 1492031871.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 39}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7d8w7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "wisi_eu", "parent_id": "t1_dg6u34x", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "oui, \nhttp://www.latribune.fr/economie/presidentielle-2017/melenchon-ou-la-relance-par-l-investissement-public-684971.html ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;oui, \n&lt;a href=\"http://www.latribune.fr/economie/presidentielle-2017/melenchon-ou-la-relance-par-l-investissement-public-684971.html\"&gt;http://www.latribune.fr/economie/presidentielle-2017/melenchon-ou-la-relance-par-l-investissement-public-684971.html&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7d8w7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492106525.0, "created_utc": 1492077725.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6u34x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Shadonovitch", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Y'a une s\u00e9rie de mesures qui vont faire rentrer de l'argent quand meme. L'abrogation de la loi Hadopi, la fin de la guerre contre les drogues... on parle de quelques milliards chaque ann\u00e9e qui ne sont mentionn\u00e9s chez aucun autres candidats.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Y&amp;#39;a une s\u00e9rie de mesures qui vont faire rentrer de l&amp;#39;argent quand meme. L&amp;#39;abrogation de la loi Hadopi, la fin de la guerre contre les drogues... on parle de quelques milliards chaque ann\u00e9e qui ne sont mentionn\u00e9s chez aucun autres candidats.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6u34x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492072004.0, "created_utc": 1492043204.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6wp1h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "bitflag", "parent_id": "t1_dg6jby9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Sur le chantier de la transition \u00e9cologique, qui est du d\u00e9veloppement durable, aucune entreprise priv\u00e9e ne va s'y coller car il n'y a pas de retour sur investissement \u00e0 court terme\n\nEt d'un, le solaire ou le bois ont aussi des retours sur investissements rapides (et \u00e0 ce stade on a fait le tour des grandes \u00e9nergies renouvelables). Et de deux le priv\u00e9 sait tr\u00e8s bien investir \u00e0 long terme - que ce soit des infrastructures ou de la recherche.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sur le chantier de la transition \u00e9cologique, qui est du d\u00e9veloppement durable, aucune entreprise priv\u00e9e ne va s&amp;#39;y coller car il n&amp;#39;y a pas de retour sur investissement \u00e0 court terme&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et d&amp;#39;un, le solaire ou le bois ont aussi des retours sur investissements rapides (et \u00e0 ce stade on a fait le tour des grandes \u00e9nergies renouvelables). Et de deux le priv\u00e9 sait tr\u00e8s bien investir \u00e0 long terme - que ce soit des infrastructures ou de la recherche.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6wp1h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492075136.0, "created_utc": 1492046336.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6jby9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "numzfr", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La relance de Mitterand n'\u00e9tait pas organis\u00e9e autour des gros chantiers que M\u00e9lenchon veut faire. \n\nSur le chantier de la transition \u00e9cologique, qui est du d\u00e9veloppement durable, aucune entreprise priv\u00e9e ne va s'y coller car il n'y a pas de retour sur investissement \u00e0 court terme - \u00e0 part les \u00e9oliennes mais \u00e7a suffira pas \u00e0 faire la transition \u00e9nerg\u00e9tique. \n\nPour ce qui est des emplois durables, entre la r\u00e9novation des b\u00e2timents, l'\u00e9conomie de la mer, l'agriculture biologique, les postes de fonctionnaires \u00e0 recr\u00e9er, la reconstruction des services publics et du tissu social dans les zones rurales, tout \u00e7a va cr\u00e9er une effervescence favorable \u00e0 l'investissement et \u00e0 la redynamisation de l'\u00e9conomie. 100mds \u00e0 c\u00f4t\u00e9 c'est rien.\n\nAu final, tu reprends exactement l'argumentaire des pseudos-experts qui nous proposent que des solutions foireuses depuis des d\u00e9cennies, on n'en veut plus, on veut tenter autre chose, on s'attend \u00e0 avoir une opposition rude de la part des institutions europ\u00e9ennes, et \u00e7\u00e0 a \u00e9t\u00e9 longuement abord\u00e9 dans les vid\u00e9os sur le sujet.\n\nUn d\u00e9but de r\u00e9ponse ici dans les commentaires :\nhttps://www.reddit.com/r/france/comments/64ijot/financement_du_programme_de_m\u00e9lenchon_en_cas_du/\n\nPuis passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la pauvret\u00e9, du r\u00e9chauffement climatique, de la fraude fiscale, c'est juste penser argent, vouloir contracter l'\u00e9conomie, bref, il me faudrait 2 pages pour te r\u00e9pondre, sans m\u00eame aborder le programme de Macron qui est bourr\u00e9 de failles (je t'en donne un, je t'en prends 2), et j'ai juste la flemme d'essayer de te convaincre s'il a r\u00e9ussi \u00e0 te paraitre plus coh\u00e9rent que l'avenir en commun.\n\nSi tu veux en lire \u00e0 ce sujet : http://analysons-macron.fr", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La relance de Mitterand n&amp;#39;\u00e9tait pas organis\u00e9e autour des gros chantiers que M\u00e9lenchon veut faire. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sur le chantier de la transition \u00e9cologique, qui est du d\u00e9veloppement durable, aucune entreprise priv\u00e9e ne va s&amp;#39;y coller car il n&amp;#39;y a pas de retour sur investissement \u00e0 court terme - \u00e0 part les \u00e9oliennes mais \u00e7a suffira pas \u00e0 faire la transition \u00e9nerg\u00e9tique. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour ce qui est des emplois durables, entre la r\u00e9novation des b\u00e2timents, l&amp;#39;\u00e9conomie de la mer, l&amp;#39;agriculture biologique, les postes de fonctionnaires \u00e0 recr\u00e9er, la reconstruction des services publics et du tissu social dans les zones rurales, tout \u00e7a va cr\u00e9er une effervescence favorable \u00e0 l&amp;#39;investissement et \u00e0 la redynamisation de l&amp;#39;\u00e9conomie. 100mds \u00e0 c\u00f4t\u00e9 c&amp;#39;est rien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Au final, tu reprends exactement l&amp;#39;argumentaire des pseudos-experts qui nous proposent que des solutions foireuses depuis des d\u00e9cennies, on n&amp;#39;en veut plus, on veut tenter autre chose, on s&amp;#39;attend \u00e0 avoir une opposition rude de la part des institutions europ\u00e9ennes, et \u00e7\u00e0 a \u00e9t\u00e9 longuement abord\u00e9 dans les vid\u00e9os sur le sujet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Un d\u00e9but de r\u00e9ponse ici dans les commentaires :\n&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/france/comments/64ijot/financement_du_programme_de_m%C3%A9lenchon_en_cas_du/\"&gt;https://www.reddit.com/r/france/comments/64ijot/financement_du_programme_de_m\u00e9lenchon_en_cas_du/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Puis passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la pauvret\u00e9, du r\u00e9chauffement climatique, de la fraude fiscale, c&amp;#39;est juste penser argent, vouloir contracter l&amp;#39;\u00e9conomie, bref, il me faudrait 2 pages pour te r\u00e9pondre, sans m\u00eame aborder le programme de Macron qui est bourr\u00e9 de failles (je t&amp;#39;en donne un, je t&amp;#39;en prends 2), et j&amp;#39;ai juste la flemme d&amp;#39;essayer de te convaincre s&amp;#39;il a r\u00e9ussi \u00e0 te paraitre plus coh\u00e9rent que l&amp;#39;avenir en commun.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si tu veux en lire \u00e0 ce sujet : &lt;a href=\"http://analysons-macron.fr\"&gt;http://analysons-macron.fr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6jby9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058954.0, "created_utc": 1492030154.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ib3b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "dolpiff", "parent_id": "t1_dg6g0r7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "la diff\u00e9rence entre 2 et 5% d'inflation, c'est juste \u00e9norme", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;la diff\u00e9rence entre 2 et 5% d&amp;#39;inflation, c&amp;#39;est juste \u00e9norme&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ib3b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057878.0, "created_utc": 1492029078.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg75zh8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ohran-", "parent_id": "t1_dg6kfd4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "A partir du moment o\u00f9 on donne de l'argent a une personne de revenu moyen et faible c'est de l'incitation \u00e0 la consommation (pour le plus riche ce sera de l'\u00e9pargne et de la rente). Je suis bien content de vivre dans un pays qui offre la possibilit\u00e9 aux\u200b plus pauvres , aux d\u00e9munis et \u00e0 ceux qui ont travaill\u00e9s toutes\u200b leurs\u200b vies la possibilit\u00e9 de vivre et consommer de fa\u00e7on d\u00e9cente. Et je veux maintenir ce syst\u00e8me. Sauf que ces 40 derni\u00e8res ann\u00e9es les politiciens on profit\u00e9 de cela et l'on appliqu\u00e9 de mani\u00e8re \u00e9lectoraliste. A rajout\u00e9 \u00e0 cela l'esp\u00e9rance de vie qui augmente. On ce retrouve donc avec un budget de l'\u00e9tat qui ne permet plus \u00e0 la France de ce lancer sereinement dans l'avenir. Je ne donne pas de solutions, tout le monde ce retrouve devant ce probl\u00e8me insoluble. Des d\u00e9penses sociales irr\u00e9ductibles, des d\u00e9penses de retraites qui augmente (c'est le poste de d\u00e9pense qui a le plus augment\u00e9) , on a atteint le bout niveau reduction du nombre de fonctionnaire et on fini par r\u00e9duire l'investissement. C'est un gros probl\u00e8me dont j'ai pas la solution.", "edited": 1492085256.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A partir du moment o\u00f9 on donne de l&amp;#39;argent a une personne de revenu moyen et faible c&amp;#39;est de l&amp;#39;incitation \u00e0 la consommation (pour le plus riche ce sera de l&amp;#39;\u00e9pargne et de la rente). Je suis bien content de vivre dans un pays qui offre la possibilit\u00e9 aux\u200b plus pauvres , aux d\u00e9munis et \u00e0 ceux qui ont travaill\u00e9s toutes\u200b leurs\u200b vies la possibilit\u00e9 de vivre et consommer de fa\u00e7on d\u00e9cente. Et je veux maintenir ce syst\u00e8me. Sauf que ces 40 derni\u00e8res ann\u00e9es les politiciens on profit\u00e9 de cela et l&amp;#39;on appliqu\u00e9 de mani\u00e8re \u00e9lectoraliste. A rajout\u00e9 \u00e0 cela l&amp;#39;esp\u00e9rance de vie qui augmente. On ce retrouve donc avec un budget de l&amp;#39;\u00e9tat qui ne permet plus \u00e0 la France de ce lancer sereinement dans l&amp;#39;avenir. Je ne donne pas de solutions, tout le monde ce retrouve devant ce probl\u00e8me insoluble. Des d\u00e9penses sociales irr\u00e9ductibles, des d\u00e9penses de retraites qui augmente (c&amp;#39;est le poste de d\u00e9pense qui a le plus augment\u00e9) , on a atteint le bout niveau reduction du nombre de fonctionnaire et on fini par r\u00e9duire l&amp;#39;investissement. C&amp;#39;est un gros probl\u00e8me dont j&amp;#39;ai pas la solution.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg75zh8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492087897.0, "created_utc": 1492059097.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6kfd4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "taresp", "parent_id": "t1_dg6iy09", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce qu'il ne faut pas lire, les allocations ch\u00f4mage c'est pas une incitation \u00e0 la consommation fran\u00e7aise ...\n\nEt puis merde c'est m\u00eame pas des incitations \u00e0 la consommation, des gens vivent de \u00e7a, c'est quoi l'alternative, crever dans la mis\u00e8re ? \u00c0 ce niveau l\u00e0 l'incitation \u00e0 la consommation c'est ton estomac pas une quelconque allocation de l'\u00e9tat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce qu&amp;#39;il ne faut pas lire, les allocations ch\u00f4mage c&amp;#39;est pas une incitation \u00e0 la consommation fran\u00e7aise ...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et puis merde c&amp;#39;est m\u00eame pas des incitations \u00e0 la consommation, des gens vivent de \u00e7a, c&amp;#39;est quoi l&amp;#39;alternative, crever dans la mis\u00e8re ? \u00c0 ce niveau l\u00e0 l&amp;#39;incitation \u00e0 la consommation c&amp;#39;est ton estomac pas une quelconque allocation de l&amp;#39;\u00e9tat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6kfd4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060174.0, "created_utc": 1492031374.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6iy09", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ohran-", "parent_id": "t1_dg6g0r7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu peux inciter \u00e0 la consommation. Regarde toutes les allocations du ch\u00f4mage \u00e0 la retraite en passant par la bourse \u00e9tudiante. On as deux principales r\u00e8gles une sur l'inflation et l'autre sur le d\u00e9ficit tant que l'on\u200b est capable de pr\u00e9senter un budget responsable on fait ce que l'on veut. Le probl\u00e8me c'est que la majeure partie des pr\u00e9l\u00e8vements sert \u00e0 acheter la paix sociale et on d\u00e9pense rien en investissement. Du coup les m\u00eames qui ont tous rempli \u00e0 ras bord ce plaignent qu'ils ne peuvent pas d\u00e9penser plus", "edited": 1492085153.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu peux inciter \u00e0 la consommation. Regarde toutes les allocations du ch\u00f4mage \u00e0 la retraite en passant par la bourse \u00e9tudiante. On as deux principales r\u00e8gles une sur l&amp;#39;inflation et l&amp;#39;autre sur le d\u00e9ficit tant que l&amp;#39;on\u200b est capable de pr\u00e9senter un budget responsable on fait ce que l&amp;#39;on veut. Le probl\u00e8me c&amp;#39;est que la majeure partie des pr\u00e9l\u00e8vements sert \u00e0 acheter la paix sociale et on d\u00e9pense rien en investissement. Du coup les m\u00eames qui ont tous rempli \u00e0 ras bord ce plaignent qu&amp;#39;ils ne peuvent pas d\u00e9penser plus&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6iy09", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058544.0, "created_utc": 1492029744.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6g0r7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "taresp", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et donc ta politique carrote/b\u00e2ton \u00e7a se traduirait comment ?\n\nJe suis pas convaincu qu'inciter \u00e0 la consommation fran\u00e7aise soit autoris\u00e9 dans les trait\u00e9s actuels.\n\nEt encourager l'investissement est-ce que c'est pas ce qu'on essaie de faire depuis 2008 sans grand succ\u00e8s ?\n\nAussi en passant les 32 heures ne sont pas dans le programme de M\u00e9lenchon il me semble, il veut les \"vraies\" 35 heures.\n\nTon raisonnement sur l'inflation me para\u00eet aussi simpliste, apr\u00e8s tout la BCE a un objectif d'inflation de 2% \u00e0 l'heure actuelle, est-ce que th\u00e9oriquement \u00e7a n'aurait pas les m\u00eames cons\u00e9quences que ce que tu d\u00e9cris ? Apr\u00e8s la diff\u00e9rence entre 5 et 2% sur l'\u00e9conomie au fond j'en sais vraiment rien.\n\nIl me semble aussi que M\u00e9lenchon a dit plusieurs fois que son principal point d'inqui\u00e9tude sur son programme c'\u00e9tait l'\u00e9chelle temporelle et qu'il avait peur de ne pas r\u00e9ussir \u00e0 tout faire assez vite, au fond j'imagine que c'est aussi ton analyse sur le doublement du nombre de postes.\n\nBref j'ai envie de dire au fond oui il y a des failles et des grands paris dans ce programme, mais comme dans tout les autres, \u00e7a ne nous aide pas vraiment \u00e0 savoir lequel pourra vraiment fonctionner.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et donc ta politique carrote/b\u00e2ton \u00e7a se traduirait comment ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis pas convaincu qu&amp;#39;inciter \u00e0 la consommation fran\u00e7aise soit autoris\u00e9 dans les trait\u00e9s actuels.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et encourager l&amp;#39;investissement est-ce que c&amp;#39;est pas ce qu&amp;#39;on essaie de faire depuis 2008 sans grand succ\u00e8s ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aussi en passant les 32 heures ne sont pas dans le programme de M\u00e9lenchon il me semble, il veut les &amp;quot;vraies&amp;quot; 35 heures.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ton raisonnement sur l&amp;#39;inflation me para\u00eet aussi simpliste, apr\u00e8s tout la BCE a un objectif d&amp;#39;inflation de 2% \u00e0 l&amp;#39;heure actuelle, est-ce que th\u00e9oriquement \u00e7a n&amp;#39;aurait pas les m\u00eames cons\u00e9quences que ce que tu d\u00e9cris ? Apr\u00e8s la diff\u00e9rence entre 5 et 2% sur l&amp;#39;\u00e9conomie au fond j&amp;#39;en sais vraiment rien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il me semble aussi que M\u00e9lenchon a dit plusieurs fois que son principal point d&amp;#39;inqui\u00e9tude sur son programme c&amp;#39;\u00e9tait l&amp;#39;\u00e9chelle temporelle et qu&amp;#39;il avait peur de ne pas r\u00e9ussir \u00e0 tout faire assez vite, au fond j&amp;#39;imagine que c&amp;#39;est aussi ton analyse sur le doublement du nombre de postes.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bref j&amp;#39;ai envie de dire au fond oui il y a des failles et des grands paris dans ce programme, mais comme dans tout les autres, \u00e7a ne nous aide pas vraiment \u00e0 savoir lequel pourra vraiment fonctionner.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6g0r7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492055533.0, "created_utc": 1492026733.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6kt0w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "NerosTie", "parent_id": "t1_dg6kq3r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je te souhaite beaucoup la bienvenue ces derniers temps alors\u202f!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je te souhaite beaucoup la bienvenue ces derniers temps alors\u202f!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6kt0w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060607.0, "created_utc": 1492031807.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6kq3r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Nouveau_Compte", "parent_id": "t1_dg6b83r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a fait un paquet de temps que je suis sur reddit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a fait un paquet de temps que je suis sur reddit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6kq3r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060515.0, "created_utc": 1492031715.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6b83r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 34, "report_reasons": null, "author": "NerosTie", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bonjour nouveau compte, bienvenue sur Reddit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bonjour nouveau compte, bienvenue sur Reddit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6b83r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492050596.0, "created_utc": 1492021796.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 34}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6uxue", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "life_01", "parent_id": "t1_dg6uk76", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Certes, mais il n'emp\u00eache que ses positions sur les question sociales ne sont pas toutes tr\u00e8s claires. Son programme consiste principalement en petites r\u00e9formes consensuelles et peu couteuses. Ce n'est pas forc\u00e9ment une mauvaise chose (si elles sont consensuelles, c'est g\u00e9n\u00e9ralement qu'elles sont bonnes) mais \u00e7a donne ce c\u00f4t\u00e9 \"un peu l\u00e9ger\".\n\nBen allez j'en prends au hasard de ses id\u00e9es \u00e0 Macron: la retraite \u00e0 points, la suppression du RSI, les instituteurs de ZEP pour les CP/CE1/CE2, la r\u00e9forme num\u00e9rique des administrations, le plan d'investissement de 50 milliards d'euros, le nouveau service militaire. Je vois pas en quoi ces mesures sont \"pas claires\" ou \"l\u00e9g\u00e8res\". Cela me semble \u00eatre un programme d\u00e9j\u00e0 extr\u00eamement charg\u00e9 en 5 ans...\n\n&gt;  Son programme \u00e9conomique est aussi tr\u00e8s ambitieux et aux cons\u00e9quences r\u00e9elles difficiles \u00e0 pr\u00e9dire (mais on s'en sortira pas sans un programme d'investissement ambitieux et donc n\u00e9cessairement risqu\u00e9, y'a que la vieille droite pour parler encore d'aust\u00e9rit\u00e9). \n\nOn est d'accord sur ce point. Mais il y a une mesure \u00e0 avoir. On pourrait aussi faire un plan d'investissement \u00e0 10000mds avec cet argument. :-)\n\n&gt; Je pense pas. S'il fait seulement 10% de son programme ce sera d\u00e9j\u00e0 un changement plus profond que nombre de ses pr\u00e9d\u00e9cesseur : sortir de la V\u00e8me, essayer de ren\u00e9gocier les trait\u00e9s europ\u00e9ens, lancer la transition \u00e9cologique, r\u00e9guler davantage les salaires, sortir de l'OTAN... \u00e7a va changer les choses, et \u00e0 mon sens probablement en bien.\n\nL\u00e0 aussi je suis d'accord, M\u00e9lenchon changerait les choses, mais dire que Macron ne changerait rien est \u00e0 mon sens une erreur. Ce seraient simplement des trajectoires diff\u00e9rentes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Certes, mais il n&amp;#39;emp\u00eache que ses positions sur les question sociales ne sont pas toutes tr\u00e8s claires. Son programme consiste principalement en petites r\u00e9formes consensuelles et peu couteuses. Ce n&amp;#39;est pas forc\u00e9ment une mauvaise chose (si elles sont consensuelles, c&amp;#39;est g\u00e9n\u00e9ralement qu&amp;#39;elles sont bonnes) mais \u00e7a donne ce c\u00f4t\u00e9 &amp;quot;un peu l\u00e9ger&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ben allez j&amp;#39;en prends au hasard de ses id\u00e9es \u00e0 Macron: la retraite \u00e0 points, la suppression du RSI, les instituteurs de ZEP pour les CP/CE1/CE2, la r\u00e9forme num\u00e9rique des administrations, le plan d&amp;#39;investissement de 50 milliards d&amp;#39;euros, le nouveau service militaire. Je vois pas en quoi ces mesures sont &amp;quot;pas claires&amp;quot; ou &amp;quot;l\u00e9g\u00e8res&amp;quot;. Cela me semble \u00eatre un programme d\u00e9j\u00e0 extr\u00eamement charg\u00e9 en 5 ans...&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Son programme \u00e9conomique est aussi tr\u00e8s ambitieux et aux cons\u00e9quences r\u00e9elles difficiles \u00e0 pr\u00e9dire (mais on s&amp;#39;en sortira pas sans un programme d&amp;#39;investissement ambitieux et donc n\u00e9cessairement risqu\u00e9, y&amp;#39;a que la vieille droite pour parler encore d&amp;#39;aust\u00e9rit\u00e9). &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;On est d&amp;#39;accord sur ce point. Mais il y a une mesure \u00e0 avoir. On pourrait aussi faire un plan d&amp;#39;investissement \u00e0 10000mds avec cet argument. :-)&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je pense pas. S&amp;#39;il fait seulement 10% de son programme ce sera d\u00e9j\u00e0 un changement plus profond que nombre de ses pr\u00e9d\u00e9cesseur : sortir de la V\u00e8me, essayer de ren\u00e9gocier les trait\u00e9s europ\u00e9ens, lancer la transition \u00e9cologique, r\u00e9guler davantage les salaires, sortir de l&amp;#39;OTAN... \u00e7a va changer les choses, et \u00e0 mon sens probablement en bien.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e0 aussi je suis d&amp;#39;accord, M\u00e9lenchon changerait les choses, mais dire que Macron ne changerait rien est \u00e0 mon sens une erreur. Ce seraient simplement des trajectoires diff\u00e9rentes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6uxue", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492073008.0, "created_utc": 1492044208.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6uk76", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "henrax", "parent_id": "t1_dg6qbls", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  Il est en permanence d\u00e9nigr\u00e9 pour \u00eatre d'accord avec tout le monde, alors qu'au contraire je trouve qu'il fait l'effort d'\u00eatre ouvert pour aller au del\u00e0 des opinions de fa\u00e7ade.\n\nCertes, mais il n'emp\u00eache que ses positions sur les question sociales ne sont pas toutes tr\u00e8s claires. Son programme consiste principalement en petites r\u00e9formes consensuelles et peu couteuses. Ce n'est pas forc\u00e9ment une mauvaise chose (si elles sont consensuelles, c'est g\u00e9n\u00e9ralement qu'elles sont bonnes) mais \u00e7a donne ce c\u00f4t\u00e9 \"un peu l\u00e9ger\".\n\n&gt; De ce c\u00f4t\u00e9, son programme est beaucoup plus r\u00e9aliste car il ne pr\u00e9tend pas tout vouloir ren\u00e9gocier et augmenter les salaires de tout le monde.\n\nSon programme \u00e9conomique est aussi tr\u00e8s ambitieux et aux cons\u00e9quences r\u00e9elles difficiles \u00e0 pr\u00e9dire (mais on s'en sortira pas sans un programme d'investissement ambitieux et donc n\u00e9cessairement risqu\u00e9, y'a que la vieille droite pour parler encore d'aust\u00e9rit\u00e9). \n\n&gt; je pense au contraire que beaucoup se r\u00e9veilleront avec une grosse gueule de bois d'ici un an ou deux s'il est \u00e9lu.\n\nJe pense pas. S'il fait seulement 10% de son programme ce sera d\u00e9j\u00e0 un changement plus profond que nombre de ses pr\u00e9d\u00e9cesseur : sortir de la V\u00e8me, essayer de ren\u00e9gocier les trait\u00e9s europ\u00e9ens, lancer la transition \u00e9cologique, r\u00e9guler davantage les salaires, sortir de l'OTAN... \u00e7a va changer les choses, et \u00e0 mon sens probablement en bien.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Il est en permanence d\u00e9nigr\u00e9 pour \u00eatre d&amp;#39;accord avec tout le monde, alors qu&amp;#39;au contraire je trouve qu&amp;#39;il fait l&amp;#39;effort d&amp;#39;\u00eatre ouvert pour aller au del\u00e0 des opinions de fa\u00e7ade.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Certes, mais il n&amp;#39;emp\u00eache que ses positions sur les question sociales ne sont pas toutes tr\u00e8s claires. Son programme consiste principalement en petites r\u00e9formes consensuelles et peu couteuses. Ce n&amp;#39;est pas forc\u00e9ment une mauvaise chose (si elles sont consensuelles, c&amp;#39;est g\u00e9n\u00e9ralement qu&amp;#39;elles sont bonnes) mais \u00e7a donne ce c\u00f4t\u00e9 &amp;quot;un peu l\u00e9ger&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;De ce c\u00f4t\u00e9, son programme est beaucoup plus r\u00e9aliste car il ne pr\u00e9tend pas tout vouloir ren\u00e9gocier et augmenter les salaires de tout le monde.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Son programme \u00e9conomique est aussi tr\u00e8s ambitieux et aux cons\u00e9quences r\u00e9elles difficiles \u00e0 pr\u00e9dire (mais on s&amp;#39;en sortira pas sans un programme d&amp;#39;investissement ambitieux et donc n\u00e9cessairement risqu\u00e9, y&amp;#39;a que la vieille droite pour parler encore d&amp;#39;aust\u00e9rit\u00e9). &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;je pense au contraire que beaucoup se r\u00e9veilleront avec une grosse gueule de bois d&amp;#39;ici un an ou deux s&amp;#39;il est \u00e9lu.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je pense pas. S&amp;#39;il fait seulement 10% de son programme ce sera d\u00e9j\u00e0 un changement plus profond que nombre de ses pr\u00e9d\u00e9cesseur : sortir de la V\u00e8me, essayer de ren\u00e9gocier les trait\u00e9s europ\u00e9ens, lancer la transition \u00e9cologique, r\u00e9guler davantage les salaires, sortir de l&amp;#39;OTAN... \u00e7a va changer les choses, et \u00e0 mon sens probablement en bien.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6uk76", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492072561.0, "created_utc": 1492043761.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6qbls", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "life_01", "parent_id": "t1_dg6l9ih", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne suis pas d'accord. On reproche \u00e0 Macron par exemple d'\u00eatre trop \"l\u00e9ger\" sur les r\u00e9formes et en faveur du status quo. Il est en permanence d\u00e9nigr\u00e9 pour \u00eatre d'accord avec tout le monde, alors qu'au contraire je trouve qu'il fait l'effort d'\u00eatre ouvert pour aller au del\u00e0 des opinions de fa\u00e7ade. De ce c\u00f4t\u00e9, son programme est beaucoup plus r\u00e9aliste car il ne pr\u00e9tend pas tout vouloir ren\u00e9gocier et augmenter les salaires de tout le monde.\n\nJ'aime bien les id\u00e9es de M\u00e9lenchon, et je respecte beaucoup ce qu'il incarne (notamment sur la redistribution des richesses), mais je pense au contraire que beaucoup se r\u00e9veilleront avec une grosse gueule de bois d'ici un an ou deux s'il est \u00e9lu.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne suis pas d&amp;#39;accord. On reproche \u00e0 Macron par exemple d&amp;#39;\u00eatre trop &amp;quot;l\u00e9ger&amp;quot; sur les r\u00e9formes et en faveur du status quo. Il est en permanence d\u00e9nigr\u00e9 pour \u00eatre d&amp;#39;accord avec tout le monde, alors qu&amp;#39;au contraire je trouve qu&amp;#39;il fait l&amp;#39;effort d&amp;#39;\u00eatre ouvert pour aller au del\u00e0 des opinions de fa\u00e7ade. De ce c\u00f4t\u00e9, son programme est beaucoup plus r\u00e9aliste car il ne pr\u00e9tend pas tout vouloir ren\u00e9gocier et augmenter les salaires de tout le monde.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;aime bien les id\u00e9es de M\u00e9lenchon, et je respecte beaucoup ce qu&amp;#39;il incarne (notamment sur la redistribution des richesses), mais je pense au contraire que beaucoup se r\u00e9veilleront avec une grosse gueule de bois d&amp;#39;ici un an ou deux s&amp;#39;il est \u00e9lu.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6qbls", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492067351.0, "created_utc": 1492038551.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6mlsr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "so_Kyra", "parent_id": "t1_dg6l9ih", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est comme les 400k/an. Il a dit lui m\u00eame que ce serait n\u00e9goci\u00e9, au final \u00e7a sera probablement plus \u00e9lev\u00e9 et plus progressif. C'est un moyen de forcer les dirigeants des gros groupes ou fonds d'investissements \u00e0 \u00eatre concilliants sur d'autres points du programme. \n\nMais \u00e7a n\u00e9cessite de suivre M\u00e9lenchon depuis longtemps tout ce que tu as (bien) dit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est comme les 400k/an. Il a dit lui m\u00eame que ce serait n\u00e9goci\u00e9, au final \u00e7a sera probablement plus \u00e9lev\u00e9 et plus progressif. C&amp;#39;est un moyen de forcer les dirigeants des gros groupes ou fonds d&amp;#39;investissements \u00e0 \u00eatre concilliants sur d&amp;#39;autres points du programme. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais \u00e7a n\u00e9cessite de suivre M\u00e9lenchon depuis longtemps tout ce que tu as (bien) dit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6mlsr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062740.0, "created_utc": 1492033940.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6rzwr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "amicaze", "parent_id": "t1_dg6pe7k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah justement, tout ce qu'il a entrepris n'\u00e0 pas march\u00e9 parce que \u00e7a ne pouvait pas marcher : \n\n- Bannir les gens parce qui sont musulmans, il l'a fait, mais \u00e7a n'est pas pass\u00e9\n- Supprimer Obamacare et mettre son propre truc en place, il l'a fait, c'est pas pass\u00e9\n- Le mur, il n'en d\u00e9mords pas, mais \u00e7a ne passera pas\n- etc...\n\nC'est justement parce que \u00e7a n'est pas possible qu'il ne r\u00e9ussit pas. Pas parce qu'il n'essaie pas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah justement, tout ce qu&amp;#39;il a entrepris n&amp;#39;\u00e0 pas march\u00e9 parce que \u00e7a ne pouvait pas marcher : &lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Bannir les gens parce qui sont musulmans, il l&amp;#39;a fait, mais \u00e7a n&amp;#39;est pas pass\u00e9&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Supprimer Obamacare et mettre son propre truc en place, il l&amp;#39;a fait, c&amp;#39;est pas pass\u00e9&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Le mur, il n&amp;#39;en d\u00e9mords pas, mais \u00e7a ne passera pas&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;etc...&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est justement parce que \u00e7a n&amp;#39;est pas possible qu&amp;#39;il ne r\u00e9ussit pas. Pas parce qu&amp;#39;il n&amp;#39;essaie pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6rzwr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492069406.0, "created_utc": 1492040606.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6pe7k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dg6oprg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On devrait cr\u00e9er un point Trump sur le mod\u00e8le des points Godwin... non-seulement non, on n'a pas sp\u00e9cialement dit \u00e7a de Trump, mais en plus Trump a encore tout \u00e0 prouver quant \u00e0 sa capacit\u00e9 \u00e0 appliquer son programme. Parce que pour l'Obamacare manifestement c'est dans les choux. La politique isolationniste c'est d\u00e9j\u00e0 officiellement termin\u00e9 avec les bombardements en Syrie (\u00e7a aura tenu, pfiouuu, 3 mois). La politique anti-immigration, \u00e7a a connu de s\u00e9rieuses d\u00e9convenues. Le mur avec le Mexique pay\u00e9 par les Mexicains, tout reste \u00e0 faire. Et le \"Drain the swamp\", tout le monde a fait une croix dessus. Donc bon... si on pouvait arr\u00eater de ramener Trump \u00e0 tout bout de champ, surtout pour dire n'importe quoi, ce serait bien.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On devrait cr\u00e9er un point Trump sur le mod\u00e8le des points Godwin... non-seulement non, on n&amp;#39;a pas sp\u00e9cialement dit \u00e7a de Trump, mais en plus Trump a encore tout \u00e0 prouver quant \u00e0 sa capacit\u00e9 \u00e0 appliquer son programme. Parce que pour l&amp;#39;Obamacare manifestement c&amp;#39;est dans les choux. La politique isolationniste c&amp;#39;est d\u00e9j\u00e0 officiellement termin\u00e9 avec les bombardements en Syrie (\u00e7a aura tenu, pfiouuu, 3 mois). La politique anti-immigration, \u00e7a a connu de s\u00e9rieuses d\u00e9convenues. Le mur avec le Mexique pay\u00e9 par les Mexicains, tout reste \u00e0 faire. Et le &amp;quot;Drain the swamp&amp;quot;, tout le monde a fait une croix dessus. Donc bon... si on pouvait arr\u00eater de ramener Trump \u00e0 tout bout de champ, surtout pour dire n&amp;#39;importe quoi, ce serait bien.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6pe7k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492066187.0, "created_utc": 1492037387.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7002l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dg6oprg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai jamais entendu que le programme de Trump \u00e9tait utopiste perso.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai jamais entendu que le programme de Trump \u00e9tait utopiste perso.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7002l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492079247.0, "created_utc": 1492050447.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6oprg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Yamakaky", "parent_id": "t1_dg6l9ih", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Bien-s\u00fbr que le programme de M\u00e9lenchon est utopiste et peu r\u00e9aliste, mais ne t'inqui\u00e8te pas : il en a parfaitement conscience et aucune intention de l'appliquer tel quel.\n\nC'est ce qu'on a dit de Trump.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Bien-s\u00fbr que le programme de M\u00e9lenchon est utopiste et peu r\u00e9aliste, mais ne t&amp;#39;inqui\u00e8te pas : il en a parfaitement conscience et aucune intention de l&amp;#39;appliquer tel quel.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est ce qu&amp;#39;on a dit de Trump.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6oprg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492065362.0, "created_utc": 1492036562.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6natm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "gabychish", "parent_id": "t1_dg6l9ih", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Meilleur commentaire du thread haut la main.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Meilleur commentaire du thread haut la main.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6natm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492063586.0, "created_utc": 1492034786.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6l9ih", "gilded": 0, "archived": false, "score": 34, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bien-s\u00fbr que le programme de M\u00e9lenchon est utopiste et peu r\u00e9aliste, mais ne t'inqui\u00e8te pas : il en a parfaitement conscience et aucune intention de l'appliquer tel quel. Il n'y a que quelques militants aveugles de FI pour ne pas le voir. M\u00e9lenchon est un technicien qui connait bien les dossiers, c'est un ancien ministre, il est pas idiot et il a une conscience aigu\u00eb des contraintes d'un dirigeant et d'un pays.\n\nTout \u00e7a c'est - \u00e9videmment - pas mal d'esbrouffe. Ce n'est pas important et ce n'est pas grave. Ce qui compte ce sont les grandes lignes, les grandes orientations, pas les d\u00e9tails et le pseudo-\"chiffrage\" (qui ne sont, du reste, r\u00e9alistes chez personne, pas plus chez Fillon ou Macron que chez M\u00e9luche). Et de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0, M\u00e9lenchon en vaut bien d'autres.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bien-s\u00fbr que le programme de M\u00e9lenchon est utopiste et peu r\u00e9aliste, mais ne t&amp;#39;inqui\u00e8te pas : il en a parfaitement conscience et aucune intention de l&amp;#39;appliquer tel quel. Il n&amp;#39;y a que quelques militants aveugles de FI pour ne pas le voir. M\u00e9lenchon est un technicien qui connait bien les dossiers, c&amp;#39;est un ancien ministre, il est pas idiot et il a une conscience aigu\u00eb des contraintes d&amp;#39;un dirigeant et d&amp;#39;un pays.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tout \u00e7a c&amp;#39;est - \u00e9videmment - pas mal d&amp;#39;esbrouffe. Ce n&amp;#39;est pas important et ce n&amp;#39;est pas grave. Ce qui compte ce sont les grandes lignes, les grandes orientations, pas les d\u00e9tails et le pseudo-&amp;quot;chiffrage&amp;quot; (qui ne sont, du reste, r\u00e9alistes chez personne, pas plus chez Fillon ou Macron que chez M\u00e9luche). Et de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0, M\u00e9lenchon en vaut bien d&amp;#39;autres.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6l9ih", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061142.0, "created_utc": 1492032342.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 34}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6khyj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "Ulas42", "parent_id": "t1_dg6ipt3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Largement. La guerre en Syrie de base, c'est le Qatar qui voulait vendre son gaz \u00e0 l'Europe. Pour faire \u00e7a, ils avaient besoin de construire un pipeline et ce pipeline devait passer par la Syrie. Seulement, la Syrie est alli\u00e9e avec la Russie, l'actuel fournisseur de gaz de l'Europe. Ils ont donc dit non. Et s'en est suivi le printemps arabe. Les Etats Unis (et donc l'Europe avec) voulant une Europe non d\u00e9pendant des russes en mati\u00e8re de gaz, a soutenu les rebelles. La Russie, ne voulant pas de concurrent a donc soutenu le gouvernement. Voil\u00e0 comment une r\u00e9volution s'est transform\u00e9 en conflit d\u2019int\u00e9r\u00eat et en une guerre interminable.\n\nQuand tu vois une puissance \u00e9trang\u00e8re intervenir au Moyen Orient, c'est souvent une histoire de mati\u00e8re premi\u00e8re vu que ces terres sont riches de \u00e7a. C'est \u00e7a qu'a voulu dire M\u00e9lenchon et il a raison. Si tu veux plus d'informations sur le conflit syrien, je te conseille cet excellent sub /r/syriancivilwar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Largement. La guerre en Syrie de base, c&amp;#39;est le Qatar qui voulait vendre son gaz \u00e0 l&amp;#39;Europe. Pour faire \u00e7a, ils avaient besoin de construire un pipeline et ce pipeline devait passer par la Syrie. Seulement, la Syrie est alli\u00e9e avec la Russie, l&amp;#39;actuel fournisseur de gaz de l&amp;#39;Europe. Ils ont donc dit non. Et s&amp;#39;en est suivi le printemps arabe. Les Etats Unis (et donc l&amp;#39;Europe avec) voulant une Europe non d\u00e9pendant des russes en mati\u00e8re de gaz, a soutenu les rebelles. La Russie, ne voulant pas de concurrent a donc soutenu le gouvernement. Voil\u00e0 comment une r\u00e9volution s&amp;#39;est transform\u00e9 en conflit d\u2019int\u00e9r\u00eat et en une guerre interminable.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quand tu vois une puissance \u00e9trang\u00e8re intervenir au Moyen Orient, c&amp;#39;est souvent une histoire de mati\u00e8re premi\u00e8re vu que ces terres sont riches de \u00e7a. C&amp;#39;est \u00e7a qu&amp;#39;a voulu dire M\u00e9lenchon et il a raison. Si tu veux plus d&amp;#39;informations sur le conflit syrien, je te conseille cet excellent sub &lt;a href=\"/r/syriancivilwar\"&gt;/r/syriancivilwar&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6khyj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060257.0, "created_utc": 1492031457.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg787nf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Ayasta", "parent_id": "t1_dg6q1lc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; crois tu vraiment que la France est en Syrie pour un quelconque avantage \u00e9conomique.\n\nEt comment. Entre 2010 et 2015, plus de la moiti\u00e9 (54 %) des exportations d\u2019armes de la France a \u00e9t\u00e9 en direction du Proche et Moyen-Orient, avec comme premier client l\u2019Arabie saoudite. En 2015, on atteint m\u00eame les trois quarts gr\u00e2ce aux Rafale vendus au Qatar et \u00e0 l\u2019\u00c9gypte (24 exemplaires chacun). [Source gouvernementale](http://www.defense.gouv.fr/content/download/473688/7580682/file/RAP-2016.pdf) \n\nSans nos partenaires du Golfe, le secteur industriel militaire fran\u00e7ais serait en crise grave, et on manque cruellement de thune. Donc filer un petit coup de main aux Saoudiens et Qatari pour garder de bonnes relations et des contrats juteux... Saoudiens et Qatari qui ont vu rouge apr\u00e8s qu'en 2009 Bachar ait dit non \u00e0 leur pipeline pour celle de l'Iran, ce qui a chang\u00e9 la donne g\u00e9opolitique de l'\u00e9nergie dans la r\u00e9gion en remettant en concurrence la production iranienne avec celle des saoudiens et qataris (plus la Turquie qui n'a pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s heureuse de voir un nouveau pays servir de potentiel transit vers le march\u00e9 europ\u00e9en). Ouais, c'est tout \u00e0 fait r\u00e9aliste si tu penses en terme de *realpolitik*. \n\nJe t'accordes qu'il y aussi des enjeux confessionnels, linguistiques, ethniques, g\u00e9opolitiques... Mais la diplomatie fran\u00e7aise c'est de la schyzophr\u00e9nie pure depuis 2007/2008", "edited": 1492115543.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;crois tu vraiment que la France est en Syrie pour un quelconque avantage \u00e9conomique.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et comment. Entre 2010 et 2015, plus de la moiti\u00e9 (54 %) des exportations d\u2019armes de la France a \u00e9t\u00e9 en direction du Proche et Moyen-Orient, avec comme premier client l\u2019Arabie saoudite. En 2015, on atteint m\u00eame les trois quarts gr\u00e2ce aux Rafale vendus au Qatar et \u00e0 l\u2019\u00c9gypte (24 exemplaires chacun). &lt;a href=\"http://www.defense.gouv.fr/content/download/473688/7580682/file/RAP-2016.pdf\"&gt;Source gouvernementale&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sans nos partenaires du Golfe, le secteur industriel militaire fran\u00e7ais serait en crise grave, et on manque cruellement de thune. Donc filer un petit coup de main aux Saoudiens et Qatari pour garder de bonnes relations et des contrats juteux... Saoudiens et Qatari qui ont vu rouge apr\u00e8s qu&amp;#39;en 2009 Bachar ait dit non \u00e0 leur pipeline pour celle de l&amp;#39;Iran, ce qui a chang\u00e9 la donne g\u00e9opolitique de l&amp;#39;\u00e9nergie dans la r\u00e9gion en remettant en concurrence la production iranienne avec celle des saoudiens et qataris (plus la Turquie qui n&amp;#39;a pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s heureuse de voir un nouveau pays servir de potentiel transit vers le march\u00e9 europ\u00e9en). Ouais, c&amp;#39;est tout \u00e0 fait r\u00e9aliste si tu penses en terme de &lt;em&gt;realpolitik&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je t&amp;#39;accordes qu&amp;#39;il y aussi des enjeux confessionnels, linguistiques, ethniques, g\u00e9opolitiques... Mais la diplomatie fran\u00e7aise c&amp;#39;est de la schyzophr\u00e9nie pure depuis 2007/2008&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg787nf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092305.0, "created_utc": 1492063505.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6q1lc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Mikoth", "parent_id": "t1_dg6nvbs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Attention le conspirationnisme c'est pour la g\u00e9opolitique pas le reste. \n\nCe qui est aberrant dans le discours de M\u00e9lenchon c'est l'omnipr\u00e9sence du pr\u00e9tendu imp\u00e9rialisme occidental caus\u00e9 par le capitalisme et les grandes entreprises. Il n'y a que \u00e7a, tous les probl\u00e8mes trouvent pour lui la cause dans cela. C'est surtout l\u00e0 o\u00f9 il rejoint le point de vue des dictateurs Latinos. Or je pense que voir le monde \u00e0 travers ce prisme l\u00e0 uniquement est une erreur monumentale et tr\u00e8s dangereuse. \n\nLe conflit syrien s'explique tr\u00e8s bien sans impliquer cette id\u00e9ologie soutenue par M\u00e9lenchon. \u00c7a ne veut pas dire que France ou USA n'ont pas d'int\u00e9r\u00eat dans ce conflit mais soyons honn\u00eates, crois tu vraiment que la France est en Syrie pour un quelconque avantage \u00e9conomique. La le\u00e7on irakienne et le d\u00e9sastre lybien ont au contraire pouss\u00e9 France et US \u00e0 ne pas trop s'impliquer dans le conflit. Les bombardements de Daech sont plus une op\u00e9ration de comm' au moins pour la France. Un autre but et le contr\u00f4le de l'influence russe et des agissements du Kremlin qui est ind\u00e9niablement une des plus grande menace \u00e0 la paix mondiale. \n\nComme tu le dis, on pourrait discuter pendant des heures de cela mais voir un type tel que M\u00e9lenchon sortir des absurdit\u00e9s sur le monde a la t\u00eate de l'\u00e9tat \u00e7a ne me donne franchement pas envie. Surtout qu'\u00e0 mon sens, les affaires \u00e9trang\u00e8res sont le th\u00e8me sur lequel le pr\u00e9sident a un r\u00f4le et une action majeure par rapport au reste. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Attention le conspirationnisme c&amp;#39;est pour la g\u00e9opolitique pas le reste. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce qui est aberrant dans le discours de M\u00e9lenchon c&amp;#39;est l&amp;#39;omnipr\u00e9sence du pr\u00e9tendu imp\u00e9rialisme occidental caus\u00e9 par le capitalisme et les grandes entreprises. Il n&amp;#39;y a que \u00e7a, tous les probl\u00e8mes trouvent pour lui la cause dans cela. C&amp;#39;est surtout l\u00e0 o\u00f9 il rejoint le point de vue des dictateurs Latinos. Or je pense que voir le monde \u00e0 travers ce prisme l\u00e0 uniquement est une erreur monumentale et tr\u00e8s dangereuse. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le conflit syrien s&amp;#39;explique tr\u00e8s bien sans impliquer cette id\u00e9ologie soutenue par M\u00e9lenchon. \u00c7a ne veut pas dire que France ou USA n&amp;#39;ont pas d&amp;#39;int\u00e9r\u00eat dans ce conflit mais soyons honn\u00eates, crois tu vraiment que la France est en Syrie pour un quelconque avantage \u00e9conomique. La le\u00e7on irakienne et le d\u00e9sastre lybien ont au contraire pouss\u00e9 France et US \u00e0 ne pas trop s&amp;#39;impliquer dans le conflit. Les bombardements de Daech sont plus une op\u00e9ration de comm&amp;#39; au moins pour la France. Un autre but et le contr\u00f4le de l&amp;#39;influence russe et des agissements du Kremlin qui est ind\u00e9niablement une des plus grande menace \u00e0 la paix mondiale. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Comme tu le dis, on pourrait discuter pendant des heures de cela mais voir un type tel que M\u00e9lenchon sortir des absurdit\u00e9s sur le monde a la t\u00eate de l&amp;#39;\u00e9tat \u00e7a ne me donne franchement pas envie. Surtout qu&amp;#39;\u00e0 mon sens, les affaires \u00e9trang\u00e8res sont le th\u00e8me sur lequel le pr\u00e9sident a un r\u00f4le et une action majeure par rapport au reste. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6q1lc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492066996.0, "created_utc": 1492038196.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg781ai", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Ayasta", "parent_id": "t1_dg6nvbs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[Reportage d'un oeil sur la plan\u00e8te](https://www.youtube.com/watch?v=XXAQNrHx9R0) et [la carte du monde diplo](https://www.facebook.com/lemondediplo/photos/a.102820101687.103444.34398236687/10154260447386688/?type=3) (pas l'article sous la main). J'ai d'ailleurs eu l'occasion de discuter avec le r\u00e9dac chef d'1O/P, ils se sont fait saccag\u00e9s leur budget apr\u00e8s ce reportage, apparemment ca a pas trop plus au quai d'Orsay.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=XXAQNrHx9R0\"&gt;Reportage d&amp;#39;un oeil sur la plan\u00e8te&lt;/a&gt; et &lt;a href=\"https://www.facebook.com/lemondediplo/photos/a.102820101687.103444.34398236687/10154260447386688/?type=3\"&gt;la carte du monde diplo&lt;/a&gt; (pas l&amp;#39;article sous la main). J&amp;#39;ai d&amp;#39;ailleurs eu l&amp;#39;occasion de discuter avec le r\u00e9dac chef d&amp;#39;1O/P, ils se sont fait saccag\u00e9s leur budget apr\u00e8s ce reportage, apparemment ca a pas trop plus au quai d&amp;#39;Orsay.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg781ai", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492091900.0, "created_utc": 1492063100.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6nvbs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Percevalve", "parent_id": "t1_dg6n7fm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis chaud pour discuter, hein, mais je trouve que c'est un peu hatif de parler de conspirationnisme \"comme tout le programme de M\u00e9lenchon\". T'as le droit de le penser, mais le l\u00e2cher comme \u00e7a sans arguments \u00e7a fait pas avancer le schmilblick. \n\nL'article des D\u00e9codeurs contient en gros deux choses : un rappel des projets de pipelines, tr\u00e8s bien, et un argumentaire que je pense qu'on peut r\u00e9sumer \u00e0 \"la guerre en Syrie est d'abord une guerre civile li\u00e9e \u00e0 une insurrection du peuple apr\u00e8s les printemps arabes\". C'est enti\u00e8rement juste, pas de contestation. Par contre, si ce n'\u00e9tait que \u00e7a, la Syrie n'aurait pas une telle importance sur la sc\u00e8ne politique mondiale. Les r\u00e9fugi\u00e9s syriens ne sont pas \u00e0 mon avis la premi\u00e8re raison pour laquelle on parle de la Syrie. On en parle parce que tout le monde y a des int\u00e9r\u00eats, de la Russie \u00e0 la Turquie en passant par l'OTAN. J'ai pas de liens sous la main l\u00e0, mais j'editerai ce commentaire demain avec un bon reportage de France 2 et une analyse qui vient je crois du Monde Diplo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis chaud pour discuter, hein, mais je trouve que c&amp;#39;est un peu hatif de parler de conspirationnisme &amp;quot;comme tout le programme de M\u00e9lenchon&amp;quot;. T&amp;#39;as le droit de le penser, mais le l\u00e2cher comme \u00e7a sans arguments \u00e7a fait pas avancer le schmilblick. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;article des D\u00e9codeurs contient en gros deux choses : un rappel des projets de pipelines, tr\u00e8s bien, et un argumentaire que je pense qu&amp;#39;on peut r\u00e9sumer \u00e0 &amp;quot;la guerre en Syrie est d&amp;#39;abord une guerre civile li\u00e9e \u00e0 une insurrection du peuple apr\u00e8s les printemps arabes&amp;quot;. C&amp;#39;est enti\u00e8rement juste, pas de contestation. Par contre, si ce n&amp;#39;\u00e9tait que \u00e7a, la Syrie n&amp;#39;aurait pas une telle importance sur la sc\u00e8ne politique mondiale. Les r\u00e9fugi\u00e9s syriens ne sont pas \u00e0 mon avis la premi\u00e8re raison pour laquelle on parle de la Syrie. On en parle parce que tout le monde y a des int\u00e9r\u00eats, de la Russie \u00e0 la Turquie en passant par l&amp;#39;OTAN. J&amp;#39;ai pas de liens sous la main l\u00e0, mais j&amp;#39;editerai ce commentaire demain avec un bon reportage de France 2 et une analyse qui vient je crois du Monde Diplo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6nvbs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492064307.0, "created_utc": 1492035507.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6n7fm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Mikoth", "parent_id": "t1_dg6k2n4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "http://mobile.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2017/04/12/les-pipelines-et-les-gazoducs-sont-ils-a-l-origine-de-la-guerre-en-syrie-comme-l-affirme-jean-luc-melenchon_5110147_4355770.html\n\nCet article est encore gentil. Mais de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale cette th\u00e9orie des gazoducs est quand m\u00eame super conspirationniste, ce qui est globalement le cas du programme g\u00e9opolitique de M\u00e9lenchon. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://mobile.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2017/04/12/les-pipelines-et-les-gazoducs-sont-ils-a-l-origine-de-la-guerre-en-syrie-comme-l-affirme-jean-luc-melenchon_5110147_4355770.html\"&gt;http://mobile.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2017/04/12/les-pipelines-et-les-gazoducs-sont-ils-a-l-origine-de-la-guerre-en-syrie-comme-l-affirme-jean-luc-melenchon_5110147_4355770.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Cet article est encore gentil. Mais de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale cette th\u00e9orie des gazoducs est quand m\u00eame super conspirationniste, ce qui est globalement le cas du programme g\u00e9opolitique de M\u00e9lenchon. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6n7fm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492063468.0, "created_utc": 1492034668.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg70ff1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "JeanneHusse", "parent_id": "t1_dg6k2n4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;parce que les pays \u00e0 religion diff\u00e9rente savent tr\u00e8s bien se tol\u00e9rer quand c'est dans leur int\u00e9r\u00eat.\n\nC'est pas parce qu'il n'y a pas de guerre civile comme en Syrie que les communaut\u00e9s se tol\u00e8rent tr\u00e8s bien. Hussein a massacr\u00e9 de nombreuses minorit\u00e9s, Assad aussi, sans que ces massacres ne soient index\u00e9s sur les cours du p\u00e9trole. Que l'intervention des autres puissances puisse l'\u00eatre, c'est tout \u00e0 fait possible. Mais r\u00e9duire un moment historique aussi complexe qu'une r\u00e9volte, une guerre civile voire m\u00eame, comme l'autre personne qui me r\u00e9pond, le \"printemps arabe\", aux seuls int\u00e9r\u00eats p\u00e9trolif\u00e8res, \u00e7a me parait une simplification grossi\u00e8re des enjeux locaux. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;parce que les pays \u00e0 religion diff\u00e9rente savent tr\u00e8s bien se tol\u00e9rer quand c&amp;#39;est dans leur int\u00e9r\u00eat.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas parce qu&amp;#39;il n&amp;#39;y a pas de guerre civile comme en Syrie que les communaut\u00e9s se tol\u00e8rent tr\u00e8s bien. Hussein a massacr\u00e9 de nombreuses minorit\u00e9s, Assad aussi, sans que ces massacres ne soient index\u00e9s sur les cours du p\u00e9trole. Que l&amp;#39;intervention des autres puissances puisse l&amp;#39;\u00eatre, c&amp;#39;est tout \u00e0 fait possible. Mais r\u00e9duire un moment historique aussi complexe qu&amp;#39;une r\u00e9volte, une guerre civile voire m\u00eame, comme l&amp;#39;autre personne qui me r\u00e9pond, le &amp;quot;printemps arabe&amp;quot;, aux seuls int\u00e9r\u00eats p\u00e9trolif\u00e8res, \u00e7a me parait une simplification grossi\u00e8re des enjeux locaux. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg70ff1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492079780.0, "created_utc": 1492050980.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6k2n4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Percevalve", "parent_id": "t1_dg6ipt3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je connais pas bien la g\u00e9opolitique du Moyen-Orient, mais \u00e0 mon sens les gazoducs et ol\u00e9oducs sont bien  critiques aux crises successives l\u00e0-bas. Bien s\u00fbr qu'il y a d'autres facteurs qui cr\u00e9ent le terreau propice aux tensions (diff\u00e9rences religieuses, dictatures, s\u00e9cheresse et in\u00e9galit\u00e9s), mais les carburants fossiles semblent \u00eatre l'\u00e9l\u00e9ment d\u00e9clencheur, parce que les pays \u00e0 religion diff\u00e9rente savent tr\u00e8s bien se tol\u00e9rer quand c'est dans leur int\u00e9r\u00eat. Quand on voit l'importance qu'a l'exportation de gaz et/ou de p\u00e9trole pour la Russie par exemple (la courbe des prix du p\u00e9trole suit la courbe du taux d'\u00e9change dollar-rouble, et les prix hauts coincident avec les p\u00e9riodes o\u00f9 la Russie s'enhardit \u00e0 l'international), on comprend clairement que les pays en jeu ont un int\u00e9r\u00eat pr\u00e9pond\u00e9rant \u00e0 ce que les pipelines les favorisent eux plut\u00f4t que les autres.\n\nPar ailleurs, pour ce qui de la guerre en Syrie, la lecture du conflit \u00e0 travers le project d'ol\u00e9oduc explique vraiment bien les diff\u00e9rents int\u00e9r\u00eats et camps. Mieux que toute autre lecture que j'ai vu.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je connais pas bien la g\u00e9opolitique du Moyen-Orient, mais \u00e0 mon sens les gazoducs et ol\u00e9oducs sont bien  critiques aux crises successives l\u00e0-bas. Bien s\u00fbr qu&amp;#39;il y a d&amp;#39;autres facteurs qui cr\u00e9ent le terreau propice aux tensions (diff\u00e9rences religieuses, dictatures, s\u00e9cheresse et in\u00e9galit\u00e9s), mais les carburants fossiles semblent \u00eatre l&amp;#39;\u00e9l\u00e9ment d\u00e9clencheur, parce que les pays \u00e0 religion diff\u00e9rente savent tr\u00e8s bien se tol\u00e9rer quand c&amp;#39;est dans leur int\u00e9r\u00eat. Quand on voit l&amp;#39;importance qu&amp;#39;a l&amp;#39;exportation de gaz et/ou de p\u00e9trole pour la Russie par exemple (la courbe des prix du p\u00e9trole suit la courbe du taux d&amp;#39;\u00e9change dollar-rouble, et les prix hauts coincident avec les p\u00e9riodes o\u00f9 la Russie s&amp;#39;enhardit \u00e0 l&amp;#39;international), on comprend clairement que les pays en jeu ont un int\u00e9r\u00eat pr\u00e9pond\u00e9rant \u00e0 ce que les pipelines les favorisent eux plut\u00f4t que les autres.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Par ailleurs, pour ce qui de la guerre en Syrie, la lecture du conflit \u00e0 travers le project d&amp;#39;ol\u00e9oduc explique vraiment bien les diff\u00e9rents int\u00e9r\u00eats et camps. Mieux que toute autre lecture que j&amp;#39;ai vu.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6k2n4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059769.0, "created_utc": 1492030969.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ipt3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "JeanneHusse", "parent_id": "t1_dg6gc3k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Par contre, ayant suivi le conflit syrien de pr\u00e9s, il est pour moi celui qui comprend le mieux la g\u00e9opolitique mondiale.\n\nDonc t'es d'accord avec son id\u00e9e qu'on peut comprendre toute la g\u00e9opolitique du Moyen Orient en suivant les gazoducs et les ol\u00e9oducs ? J'aime bien M\u00e9lenchon mais je le trouve terriblement simpliste dans sa vision mat\u00e9rialiste des relations internationales. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Par contre, ayant suivi le conflit syrien de pr\u00e9s, il est pour moi celui qui comprend le mieux la g\u00e9opolitique mondiale.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc t&amp;#39;es d&amp;#39;accord avec son id\u00e9e qu&amp;#39;on peut comprendre toute la g\u00e9opolitique du Moyen Orient en suivant les gazoducs et les ol\u00e9oducs ? J&amp;#39;aime bien M\u00e9lenchon mais je le trouve terriblement simpliste dans sa vision mat\u00e9rialiste des relations internationales. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ipt3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058306.0, "created_utc": 1492029506.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6gc3k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "Ulas42", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale.\n\nEn \u00e9conomie, je suis nul donc je pourrais pas t'y r\u00e9pondre. Par contre, ayant suivi le conflit syrien de pr\u00e9s, il est pour moi celui qui comprend le mieux la g\u00e9opolitique mondiale. Tu as peut \u00eatre plus de connaissances en \u00e9conomie mais si ta connaissance de la g\u00e9oplotique mondiale s\u2019arr\u00eatent aux news, \u00e9vite de t'engager dessus. Mais bon, je vais pas m\u2019\u00e9taler sur \u00e7a, ce n'est pas le sujet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;En \u00e9conomie, je suis nul donc je pourrais pas t&amp;#39;y r\u00e9pondre. Par contre, ayant suivi le conflit syrien de pr\u00e9s, il est pour moi celui qui comprend le mieux la g\u00e9opolitique mondiale. Tu as peut \u00eatre plus de connaissances en \u00e9conomie mais si ta connaissance de la g\u00e9oplotique mondiale s\u2019arr\u00eatent aux news, \u00e9vite de t&amp;#39;engager dessus. Mais bon, je vais pas m\u2019\u00e9taler sur \u00e7a, ce n&amp;#39;est pas le sujet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6gc3k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492055851.0, "created_utc": 1492027051.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7b6ui", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "EveryWrongsReserved", "parent_id": "t1_dg77tgy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Dis comme \u00e7a on pourrait croire que tu veux mettre les ch\u00f4meurs au travail aux champs. \u00c7a pourrait \u00eatre mal interpr\u00e9t\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dis comme \u00e7a on pourrait croire que tu veux mettre les ch\u00f4meurs au travail aux champs. \u00c7a pourrait \u00eatre mal interpr\u00e9t\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7b6ui", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492100244.0, "created_utc": 1492071444.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg77tgy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Chad_Thundercocks", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je te reponds juste sur l'agriculture/ecologie. Faut pas croire que c'est aussi fig\u00e9 que ce que tu \u00e9cris.\n\nLes rendements de l'agriculture industrielle actuelle sont mauvais en quantit\u00e9/hectare, ils sont juste bons en quantit\u00e9/agriculteur (mais \u00e7a inclut pas que y'a bien plus de personnels qui bossent dans la domaine des machines/engrais/pesticides/\"semences jetables\"/... que la terre elle-m\u00eame). Et ne parlons pas de la qualit\u00e9 de la bouffe ou de la durabilit\u00e9 du syst\u00e8me, parce que de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 on sait pas si le si\u00e8cle va se finir avec des cancers \u00e0 la pelle ou la famine en premier :x Et c'est pas juste une histoire d'envoyer tout le pays avec une b\u00eache dans les champs, y'a de quoi faire en R&amp;D sur les techniques de culture, la fabrications d'outils plus adapt\u00e9s, cr\u00e9er de meilleurs circuits de distribution (plus locaux, plus directs), etc ...\n\nJe sais pas si Melenchon et FI ont la capacit\u00e9 de changer \u00e7a, je pense que probablement pas, mais \u00e7a emp\u00eache pas que y'a des progr\u00e8s de soci\u00e9t\u00e9 ph\u00e9nom\u00e9naux \u00e0 faire dans ce domaine, autant pour le futur de l'humanit\u00e9 que notre qualit\u00e9 de vie actuelle.\n\nEt quand les gens parlent d'un c\u00f4t\u00e9 des millions de ch\u00f4meurs qui sont pay\u00e9s \u00e0 rien foutre et de l'autre c\u00f4t\u00e9 du fait qu'un style d'agriculture diff\u00e9rent n'est pas r\u00e9alisable car trop gourmand en main d'oeuvre, ben je sais pas quoi dire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je te reponds juste sur l&amp;#39;agriculture/ecologie. Faut pas croire que c&amp;#39;est aussi fig\u00e9 que ce que tu \u00e9cris.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les rendements de l&amp;#39;agriculture industrielle actuelle sont mauvais en quantit\u00e9/hectare, ils sont juste bons en quantit\u00e9/agriculteur (mais \u00e7a inclut pas que y&amp;#39;a bien plus de personnels qui bossent dans la domaine des machines/engrais/pesticides/&amp;quot;semences jetables&amp;quot;/... que la terre elle-m\u00eame). Et ne parlons pas de la qualit\u00e9 de la bouffe ou de la durabilit\u00e9 du syst\u00e8me, parce que de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 on sait pas si le si\u00e8cle va se finir avec des cancers \u00e0 la pelle ou la famine en premier :x Et c&amp;#39;est pas juste une histoire d&amp;#39;envoyer tout le pays avec une b\u00eache dans les champs, y&amp;#39;a de quoi faire en R&amp;amp;D sur les techniques de culture, la fabrications d&amp;#39;outils plus adapt\u00e9s, cr\u00e9er de meilleurs circuits de distribution (plus locaux, plus directs), etc ...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je sais pas si Melenchon et FI ont la capacit\u00e9 de changer \u00e7a, je pense que probablement pas, mais \u00e7a emp\u00eache pas que y&amp;#39;a des progr\u00e8s de soci\u00e9t\u00e9 ph\u00e9nom\u00e9naux \u00e0 faire dans ce domaine, autant pour le futur de l&amp;#39;humanit\u00e9 que notre qualit\u00e9 de vie actuelle.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et quand les gens parlent d&amp;#39;un c\u00f4t\u00e9 des millions de ch\u00f4meurs qui sont pay\u00e9s \u00e0 rien foutre et de l&amp;#39;autre c\u00f4t\u00e9 du fait qu&amp;#39;un style d&amp;#39;agriculture diff\u00e9rent n&amp;#39;est pas r\u00e9alisable car trop gourmand en main d&amp;#39;oeuvre, ben je sais pas quoi dire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg77tgy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492091413.0, "created_utc": 1492062613.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ffnb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg6l4nk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; il veut investir dans des domaines \u00e9conomiques d'avenir et porteurs d'emplois et donc d'une dynamique \u00e9conomique positive.\n\nPutain c'est un g\u00e9nie, c'est pas comme les autres qui veulent investir dans des domaines \u00e9conomiques d\u00e9suets qui ne vont rien rapporter.\n\nPourquoi ne sont-ils pas intelligents comme M\u00e9lenchon ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il veut investir dans des domaines \u00e9conomiques d&amp;#39;avenir et porteurs d&amp;#39;emplois et donc d&amp;#39;une dynamique \u00e9conomique positive.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Putain c&amp;#39;est un g\u00e9nie, c&amp;#39;est pas comme les autres qui veulent investir dans des domaines \u00e9conomiques d\u00e9suets qui ne vont rien rapporter.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pourquoi ne sont-ils pas intelligents comme M\u00e9lenchon ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ffnb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492112324.0, "created_utc": 1492083524.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6l4nk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Leaz31", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu oublie un point important : il veut investir dans des domaines \u00e9conomiques d'avenir et porteurs d'emplois et donc d'une dynamique \u00e9conomique positive. \n\nL'\u00e9conomie verte, l'\u00e9tablissement d'un v\u00e9ritable plan de relance du monde agricole non plus sur la base de l'industriel mais du raisonn\u00e9, c'est porteur et la demande est r\u00e9elle et sera stimul\u00e9e par les march\u00e9s publics. \n\nL'\u00e9conomie de la mer, c'est apporter de la croissance dans des zones qui pour le moment co\u00fbtent \u00e0 la France. Et m\u00eame en m\u00e9tropole, \u00e7a rejoins l'investissement massif en faveur de l'\u00e9nergie renouvelable. L\u00e0 aussi il va y avoir besoin d'infrastructures, des chantiers vont \u00eatre mis en place, etc. \n\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale l'id\u00e9e est de faire ce qu'on peut faire ici, ici. Plut\u00f4t qu'il fasse 5000km. \u00c7a para\u00eet quand m\u00eame du bon sens dans le fond. Et si tu ajoute \u00e0 \u00e7a une relance de la demande, le cercle vertueux sera remis en route. M\u00eame si dans le fond l'id\u00e9e est de sortir du mythe de la croissance infinie, la richesse que l'on cr\u00e9\u00e9s collectivement doit avoir un but, \u00e7a ne sers \u00e0 rien de faire 10% si tu sacrifie ton \u00e9cosyst\u00e8me pour les si\u00e8cles \u00e0 venir..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu oublie un point important : il veut investir dans des domaines \u00e9conomiques d&amp;#39;avenir et porteurs d&amp;#39;emplois et donc d&amp;#39;une dynamique \u00e9conomique positive. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;\u00e9conomie verte, l&amp;#39;\u00e9tablissement d&amp;#39;un v\u00e9ritable plan de relance du monde agricole non plus sur la base de l&amp;#39;industriel mais du raisonn\u00e9, c&amp;#39;est porteur et la demande est r\u00e9elle et sera stimul\u00e9e par les march\u00e9s publics. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;\u00e9conomie de la mer, c&amp;#39;est apporter de la croissance dans des zones qui pour le moment co\u00fbtent \u00e0 la France. Et m\u00eame en m\u00e9tropole, \u00e7a rejoins l&amp;#39;investissement massif en faveur de l&amp;#39;\u00e9nergie renouvelable. L\u00e0 aussi il va y avoir besoin d&amp;#39;infrastructures, des chantiers vont \u00eatre mis en place, etc. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale l&amp;#39;id\u00e9e est de faire ce qu&amp;#39;on peut faire ici, ici. Plut\u00f4t qu&amp;#39;il fasse 5000km. \u00c7a para\u00eet quand m\u00eame du bon sens dans le fond. Et si tu ajoute \u00e0 \u00e7a une relance de la demande, le cercle vertueux sera remis en route. M\u00eame si dans le fond l&amp;#39;id\u00e9e est de sortir du mythe de la croissance infinie, la richesse que l&amp;#39;on cr\u00e9\u00e9s collectivement doit avoir un but, \u00e7a ne sers \u00e0 rien de faire 10% si tu sacrifie ton \u00e9cosyst\u00e8me pour les si\u00e8cles \u00e0 venir..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6l4nk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060982.0, "created_utc": 1492032182.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6jxa8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "applestorm", "parent_id": "t1_dg6jc5g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Exactement. En lisant entre les lignes de son programme, on se rend compte qu'il nous m\u00e8ne dans le m\u00eame d\u00e9sert sans horizon que celui propos\u00e9 par Le Pen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Exactement. En lisant entre les lignes de son programme, on se rend compte qu&amp;#39;il nous m\u00e8ne dans le m\u00eame d\u00e9sert sans horizon que celui propos\u00e9 par Le Pen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6jxa8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059601.0, "created_utc": 1492030801.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6jc5g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "koxkoxkox", "parent_id": "t1_dg6hmbs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La question, c'est que m\u00eame si il r\u00e9ussi une sortie des trait\u00e9s, cela va prendre des ann\u00e9es. Qu'est ce qu'il fait pendant ce temps l\u00e0 ? Si il commence \u00e0 appliquer son programme, cela ne va pas marcher pour toutes les raisons \u00e9voqu\u00e9es par OP. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La question, c&amp;#39;est que m\u00eame si il r\u00e9ussi une sortie des trait\u00e9s, cela va prendre des ann\u00e9es. Qu&amp;#39;est ce qu&amp;#39;il fait pendant ce temps l\u00e0 ? Si il commence \u00e0 appliquer son programme, cela ne va pas marcher pour toutes les raisons \u00e9voqu\u00e9es par OP. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6jc5g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058960.0, "created_utc": 1492030160.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6l0n3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "tmlp", "parent_id": "t1_dg6hmbs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "la question c'est que le mec n'arrive pas \u00e0 n\u00e9gocier avec hamon, un gars qui propose, comme tu le dis toi m\u00eame, grossierement les m\u00eames choses. Mais esp\u00e8re n\u00e9gocier efficacement avec 26 autres gars avec qui il ne partagera rien. \u00e7a vous choque pas plus que \u00e7a ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;la question c&amp;#39;est que le mec n&amp;#39;arrive pas \u00e0 n\u00e9gocier avec hamon, un gars qui propose, comme tu le dis toi m\u00eame, grossierement les m\u00eames choses. Mais esp\u00e8re n\u00e9gocier efficacement avec 26 autres gars avec qui il ne partagera rien. \u00e7a vous choque pas plus que \u00e7a ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6l0n3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060850.0, "created_utc": 1492032050.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6hmbs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "VilLeSublime", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 ta critique : tout le programme de M\u00e9lenchon repose en effet sur la r\u00e9ussite de ses n\u00e9gociations europ\u00e9ennes ou sa sortie de l'UE. Dans le cadre de l'UE actuelle, ses chances de r\u00e9ussite sont \u00e0 peu pr\u00e8s nulles, je te le confirme (\u00e7a me fait penser \u00e0 la phrase de Lordon, \"Dans le cadre du syst\u00e8me actuel, il n'y a en effet pas d'alternative. D'o\u00f9 la n\u00e9cessite de changer le syst\u00e8me\"). Mais je ne vois pas le probl\u00e8me : notre programme c'est pas vraiment des pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es, il y a une certaine coh\u00e9rence. C'est pour cela qu'un Hamon m'a toujours paru utopique en pr\u00f4nant la m\u00eame chose que nous sans y adjoindre une politique europ\u00e9enne et internationale cons\u00e9quente. Bref, vois pas o\u00f9 est la question.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour r\u00e9pondre \u00e0 ta critique : tout le programme de M\u00e9lenchon repose en effet sur la r\u00e9ussite de ses n\u00e9gociations europ\u00e9ennes ou sa sortie de l&amp;#39;UE. Dans le cadre de l&amp;#39;UE actuelle, ses chances de r\u00e9ussite sont \u00e0 peu pr\u00e8s nulles, je te le confirme (\u00e7a me fait penser \u00e0 la phrase de Lordon, &amp;quot;Dans le cadre du syst\u00e8me actuel, il n&amp;#39;y a en effet pas d&amp;#39;alternative. D&amp;#39;o\u00f9 la n\u00e9cessite de changer le syst\u00e8me&amp;quot;). Mais je ne vois pas le probl\u00e8me : notre programme c&amp;#39;est pas vraiment des pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es, il y a une certaine coh\u00e9rence. C&amp;#39;est pour cela qu&amp;#39;un Hamon m&amp;#39;a toujours paru utopique en pr\u00f4nant la m\u00eame chose que nous sans y adjoindre une politique europ\u00e9enne et internationale cons\u00e9quente. Bref, vois pas o\u00f9 est la question.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6hmbs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057177.0, "created_utc": 1492028377.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6jk1x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Broceliande", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Putain \u00e7a fait du bien de lire un argumentaire bien construit au lieu des Memes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Putain \u00e7a fait du bien de lire un argumentaire bien construit au lieu des Memes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6jk1x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059198.0, "created_utc": 1492030398.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6mnzu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "agumonkey", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis pas tres pro melenchon, mais voter pour les autres a un arriere gout de viol en bande. J'en peux plus de l'economie absurde et inhumaine. Alors tu poses bien ton argumentaires, tres bien, mais meme si l'implementation de base de melenchon n'est pas viable; un coup de barre a gauche d'un pays comme la France ca serait aussi un signal pour orienter les esprits vers moins de finances crasses. Et peut-etre .. peut-etre que si les forces se realignent dans ce sens, une solution economique viable emergerait.\n\nCa fait beaucoup de \"si\" .. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis pas tres pro melenchon, mais voter pour les autres a un arriere gout de viol en bande. J&amp;#39;en peux plus de l&amp;#39;economie absurde et inhumaine. Alors tu poses bien ton argumentaires, tres bien, mais meme si l&amp;#39;implementation de base de melenchon n&amp;#39;est pas viable; un coup de barre a gauche d&amp;#39;un pays comme la France ca serait aussi un signal pour orienter les esprits vers moins de finances crasses. Et peut-etre .. peut-etre que si les forces se realignent dans ce sens, une solution economique viable emergerait.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca fait beaucoup de &amp;quot;si&amp;quot; .. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6mnzu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062816.0, "created_utc": 1492034016.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg77ldd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "let_me_crush_dreams", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Plus on en sait moins on peux en dire. En \u00e9conomie on se rend compte que les choses sont beaucoup beaucoup plus compliqu\u00e9es qu'on ne le pensait. Donc tout ca ca reste des opinions. Si vous voulez y comprendre plus \u00e0 l'\u00e9conomie je pense que c'est important de partir du constat que personne n'est en mesure de donner la \"formule magique\" de la prosp\u00e9rit\u00e9. Oubliez vos r\u00e9f\u00e9rences qui datent des cours de SES ou de la licence d'\u00e9co. \nPour ceux que ca int\u00e9resse je vous invite a aller voir ce que sont les syst\u00e8mes complexes adaptatifs et l'\u00e9conomie \u00e9volutive. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Plus on en sait moins on peux en dire. En \u00e9conomie on se rend compte que les choses sont beaucoup beaucoup plus compliqu\u00e9es qu&amp;#39;on ne le pensait. Donc tout ca ca reste des opinions. Si vous voulez y comprendre plus \u00e0 l&amp;#39;\u00e9conomie je pense que c&amp;#39;est important de partir du constat que personne n&amp;#39;est en mesure de donner la &amp;quot;formule magique&amp;quot; de la prosp\u00e9rit\u00e9. Oubliez vos r\u00e9f\u00e9rences qui datent des cours de SES ou de la licence d&amp;#39;\u00e9co. \nPour ceux que ca int\u00e9resse je vous invite a aller voir ce que sont les syst\u00e8mes complexes adaptatifs et l&amp;#39;\u00e9conomie \u00e9volutive. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg77ldd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492090930.0, "created_utc": 1492062130.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6fyfd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "CarteBouteille", "parent_id": "t1_dg6e2rz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "100 milliards d'investissement adoss\u00e9s \u00e0 173M de d\u00e9penses courantes, tout de suite \u00e7a fait moins tour de passe-passe. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;100 milliards d&amp;#39;investissement adoss\u00e9s \u00e0 173M de d\u00e9penses courantes, tout de suite \u00e7a fait moins tour de passe-passe. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6fyfd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492055468.0, "created_utc": 1492026668.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6jzwg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "numzfr", "parent_id": "t1_dg6e2rz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non ils disent pas que \u00e7a, mais c'est bien ce qu'en ont retenu les m\u00e9dias (y compris ceux pr\u00e9sents) et tous ceux qui r\u00e9fl\u00e9chissent pas par eux-m\u00eame et qui font les perroquets.\n\nPuis certaines d\u00e9penses n'ont pas de retour p\u00e9cuniaire mais un retour d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral : cr\u00e9er un emploi et profiter \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non ils disent pas que \u00e7a, mais c&amp;#39;est bien ce qu&amp;#39;en ont retenu les m\u00e9dias (y compris ceux pr\u00e9sents) et tous ceux qui r\u00e9fl\u00e9chissent pas par eux-m\u00eame et qui font les perroquets.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Puis certaines d\u00e9penses n&amp;#39;ont pas de retour p\u00e9cuniaire mais un retour d&amp;#39;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral : cr\u00e9er un emploi et profiter \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6jzwg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059681.0, "created_utc": 1492030881.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6e4oj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dg6e2rz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Oui, \u00e7a s'appelle la cr\u00e9ation de richesses, l'activit\u00e9 \u00e9conomique quoi. L'homme cr\u00e9e de la richesse par son travail, plus que ce qu'il consomme. C'est pas de la thermodynamique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, \u00e7a s&amp;#39;appelle la cr\u00e9ation de richesses, l&amp;#39;activit\u00e9 \u00e9conomique quoi. L&amp;#39;homme cr\u00e9e de la richesse par son travail, plus que ce qu&amp;#39;il consomme. C&amp;#39;est pas de la thermodynamique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6e4oj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053595.0, "created_utc": 1492024795.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6e2rz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "JadeSnail", "parent_id": "t1_dg6cuvj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Hehehe, c'est la vid\u00e9o o\u00f9 ils t'expliquent qu'en investissant 100 milliards dans l'\u00e9conomie,  l'\u00e9tat r\u00e9cup\u00e8re 195 milliards de recettes suppl\u00e9mentaires.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hehehe, c&amp;#39;est la vid\u00e9o o\u00f9 ils t&amp;#39;expliquent qu&amp;#39;en investissant 100 milliards dans l&amp;#39;\u00e9conomie,  l&amp;#39;\u00e9tat r\u00e9cup\u00e8re 195 milliards de recettes suppl\u00e9mentaires.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6e2rz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053539.0, "created_utc": 1492024739.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6pbu8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Hardwarrior", "parent_id": "t1_dg6ea94", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "1) argument d\u2019autorit\u00e9 ok\n\n2) c'est mieux de tout regarder quand m\u00eame au cas ou\n\n3) On mise pas sur les march\u00e9s ext\u00e9rieurs lors de politiques protectionnistes ouais, c'est \u00e9vident, mais ce qu'on perd en importation on le gagne en demande int\u00e9rieure\n\n4) Les mod\u00e8les ne sont pas donn\u00e9s mais ils correspondent aux pr\u00e9visions et donc oui, on mise sur le fait qu'il n'y ait pas de crise entre temps ni de gros ralentissement, mais c'\u00e9tait pas \u00e7a ton argument", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;1) argument d\u2019autorit\u00e9 ok&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;2) c&amp;#39;est mieux de tout regarder quand m\u00eame au cas ou&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;3) On mise pas sur les march\u00e9s ext\u00e9rieurs lors de politiques protectionnistes ouais, c&amp;#39;est \u00e9vident, mais ce qu&amp;#39;on perd en importation on le gagne en demande int\u00e9rieure&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;4) Les mod\u00e8les ne sont pas donn\u00e9s mais ils correspondent aux pr\u00e9visions et donc oui, on mise sur le fait qu&amp;#39;il n&amp;#39;y ait pas de crise entre temps ni de gros ralentissement, mais c&amp;#39;\u00e9tait pas \u00e7a ton argument&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6pbu8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492066106.0, "created_utc": 1492037306.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ea94", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Lassalade", "parent_id": "t1_dg6cuvj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non non non d\u00e9j\u00e0 ton argument d'autorit\u00e9 il vaut pas grand chose surtout en \u00e9conomie.\n\nEnsuite j'ai regard\u00e9 plus d'1 heure de ce chiffrage et c'est amplement suffisant pour la partie qui m'int\u00e9resse c-\u00e0-d la relance.\n\nDe trois comme je l'ai dit dans un poste plus haut sur le nombre d'emplois cr\u00e9\u00e9 on te dit des lois protectionnistes, des centres de recherche cr\u00e9\u00e9s. L'\u00e9cologie c'est pas comme le num\u00e9rique \u00e7a peut seulement \u00eatre rentable \u00e0 court / moyen terme pour les gens si tu les incites \u00e0 le faire (baton et/ou carotte), ya pas de boom \u00e9cologique comme dans le num\u00e9rique donc dire \"ouai on fait des centres\" puis 2 lignes apr\u00e8s \"on aura cr\u00e9\u00e9 2 millions d'emplois\" c'est pas s\u00e9rieux.\n\nDe quatre, dans leur chiffrage et d'ailleurs dans tous les chiffrages qui sont faits jamais aucun mod\u00e8le n'est donn\u00e9. Parce que oui il faut bien utiliser un mod\u00e8le macro\u00e9conomique pour faire des pr\u00e9visions, j'aimerais bien voir sa gueule et je peux te parier qu'il ne prend pas du tout en compte le contrecoup de la politique protectionniste. Si le mod\u00e8le est nul, s'il n'est pas test\u00e9, avoir une fourchette haute basse \u00e7a ne change rien. Si ces gens \u00e9taient honn\u00eates il n'utiliserait pas le mot pr\u00e9vision mais diraient qu'ils \"misent\" sur un certain taux de ch\u00f4mage, certains politiciens le font contrairement \u00e0 d'autres.", "edited": 1492025606.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non non non d\u00e9j\u00e0 ton argument d&amp;#39;autorit\u00e9 il vaut pas grand chose surtout en \u00e9conomie.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ensuite j&amp;#39;ai regard\u00e9 plus d&amp;#39;1 heure de ce chiffrage et c&amp;#39;est amplement suffisant pour la partie qui m&amp;#39;int\u00e9resse c-\u00e0-d la relance.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De trois comme je l&amp;#39;ai dit dans un poste plus haut sur le nombre d&amp;#39;emplois cr\u00e9\u00e9 on te dit des lois protectionnistes, des centres de recherche cr\u00e9\u00e9s. L&amp;#39;\u00e9cologie c&amp;#39;est pas comme le num\u00e9rique \u00e7a peut seulement \u00eatre rentable \u00e0 court / moyen terme pour les gens si tu les incites \u00e0 le faire (baton et/ou carotte), ya pas de boom \u00e9cologique comme dans le num\u00e9rique donc dire &amp;quot;ouai on fait des centres&amp;quot; puis 2 lignes apr\u00e8s &amp;quot;on aura cr\u00e9\u00e9 2 millions d&amp;#39;emplois&amp;quot; c&amp;#39;est pas s\u00e9rieux.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De quatre, dans leur chiffrage et d&amp;#39;ailleurs dans tous les chiffrages qui sont faits jamais aucun mod\u00e8le n&amp;#39;est donn\u00e9. Parce que oui il faut bien utiliser un mod\u00e8le macro\u00e9conomique pour faire des pr\u00e9visions, j&amp;#39;aimerais bien voir sa gueule et je peux te parier qu&amp;#39;il ne prend pas du tout en compte le contrecoup de la politique protectionniste. Si le mod\u00e8le est nul, s&amp;#39;il n&amp;#39;est pas test\u00e9, avoir une fourchette haute basse \u00e7a ne change rien. Si ces gens \u00e9taient honn\u00eates il n&amp;#39;utiliserait pas le mot pr\u00e9vision mais diraient qu&amp;#39;ils &amp;quot;misent&amp;quot; sur un certain taux de ch\u00f4mage, certains politiciens le font contrairement \u00e0 d&amp;#39;autres.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ea94", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053754.0, "created_utc": 1492024954.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6e57c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "RatonBroyeur", "parent_id": "t1_dg6da91", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben quand face \u00e0 \"c'est pas r\u00e9alisable\", tu r\u00e9pond \"mais en fait c'est chiffr\u00e9\", y a pas grand chose de plus \u00e0 r\u00e9pondre...\n\nJ'attend toujours qu'un candidat/journal s'attaque au chiffrage et au r\u00e9alisme \u00e9conomique du programme. Mais \u00e0 part des \"bouuuuuuuuuuuuuuuuh, c'est la ruine\", on a rien d'autres ;)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben quand face \u00e0 &amp;quot;c&amp;#39;est pas r\u00e9alisable&amp;quot;, tu r\u00e9pond &amp;quot;mais en fait c&amp;#39;est chiffr\u00e9&amp;quot;, y a pas grand chose de plus \u00e0 r\u00e9pondre...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;attend toujours qu&amp;#39;un candidat/journal s&amp;#39;attaque au chiffrage et au r\u00e9alisme \u00e9conomique du programme. Mais \u00e0 part des &amp;quot;bouuuuuuuuuuuuuuuuh, c&amp;#39;est la ruine&amp;quot;, on a rien d&amp;#39;autres ;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6e57c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053610.0, "created_utc": 1492024810.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6j3ic", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dg6ddgc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est vraiment du vent ta r\u00e9ponse. T'es m\u00eame pas capable d'expliquer le contenu de la vid\u00e9o toi m\u00eame ou de retranscrire les arguments les plus pertinents. Tu ne fais que poster un lien puis pas la peine d'approfondir \"puisque les autres manipulent les chiffres\".\n\nTu r\u00e9clames de tes interlocuteurs qu'ils passent 5 heures \u00e0 regarder une vid\u00e9o, en sachant pertinemment que peu de monde n'a l'envie de passer 5 heures \u00e0 regarder une vid\u00e9o, et tu n'apportes rien \u00e0 la discussion.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est vraiment du vent ta r\u00e9ponse. T&amp;#39;es m\u00eame pas capable d&amp;#39;expliquer le contenu de la vid\u00e9o toi m\u00eame ou de retranscrire les arguments les plus pertinents. Tu ne fais que poster un lien puis pas la peine d&amp;#39;approfondir &amp;quot;puisque les autres manipulent les chiffres&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu r\u00e9clames de tes interlocuteurs qu&amp;#39;ils passent 5 heures \u00e0 regarder une vid\u00e9o, en sachant pertinemment que peu de monde n&amp;#39;a l&amp;#39;envie de passer 5 heures \u00e0 regarder une vid\u00e9o, et tu n&amp;#39;apportes rien \u00e0 la discussion.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6j3ic", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058706.0, "created_utc": 1492029906.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ddgc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dg6da91", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bin parce qu'il n'y a pas grand chose \u00e0 discuter. T'as ceux qui manipulent des estimations num\u00e9riques, des stats, et ceux qui utilisent leur intuition, leurs pr\u00e9conceptions envers un sujet qu'ils ne ma\u00eetrisent pas. Perso, je pr\u00e9f\u00e8re faire confiance \u00e0 la partie sourc\u00e9e et o\u00f9 je peux suivre le raisonnement par moi-m\u00eame.", "edited": 1492024562.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bin parce qu&amp;#39;il n&amp;#39;y a pas grand chose \u00e0 discuter. T&amp;#39;as ceux qui manipulent des estimations num\u00e9riques, des stats, et ceux qui utilisent leur intuition, leurs pr\u00e9conceptions envers un sujet qu&amp;#39;ils ne ma\u00eetrisent pas. Perso, je pr\u00e9f\u00e8re faire confiance \u00e0 la partie sourc\u00e9e et o\u00f9 je peux suivre le raisonnement par moi-m\u00eame.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ddgc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492052818.0, "created_utc": 1492024018.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6da91", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "Utoya", "parent_id": "t1_dg6cuvj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et quand tu \u00e9mets des doutes sur le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon, tu as toujours immanquablement des gens qui te ressortent le fameux \"chiffrage de 5 heures\" en esquivant ainsi toutes les critiques...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et quand tu \u00e9mets des doutes sur le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon, tu as toujours immanquablement des gens qui te ressortent le fameux &amp;quot;chiffrage de 5 heures&amp;quot; en esquivant ainsi toutes les critiques...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6da91", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492052724.0, "created_utc": 1492023924.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6jk9e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "koxkoxkox", "parent_id": "t1_dg6cuvj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il y a un transcript ou une version \u00e9crite de ce chiffrage ? Cela revient toujours sur cette video, comme un moyen d'\u00e9touffer les critiques, parce que personne n'a 5 heures \u00e0 consacrer \u00e0 une vid\u00e9o. Je trouve \u00e7a nul comme moyen de partage d'informations une vid\u00e9o, je lis infiniment plus vite qu'ils ne parlent et je veux retrouver facilement les passages qui m'int\u00e9ressent.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il y a un transcript ou une version \u00e9crite de ce chiffrage ? Cela revient toujours sur cette video, comme un moyen d&amp;#39;\u00e9touffer les critiques, parce que personne n&amp;#39;a 5 heures \u00e0 consacrer \u00e0 une vid\u00e9o. Je trouve \u00e7a nul comme moyen de partage d&amp;#39;informations une vid\u00e9o, je lis infiniment plus vite qu&amp;#39;ils ne parlent et je veux retrouver facilement les passages qui m&amp;#39;int\u00e9ressent.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6jk9e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059204.0, "created_utc": 1492030404.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6cuvj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 32, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "https://www.youtube.com/watch?v=T7b67QCjibc\n\nJacques G\u00e9n\u00e9reux et Li\u00eam Hoang-Ngoc (donc un docteur, ma\u00eetre de conf \u00e0 science po, et un autre docteur, ma\u00eetre de conf \u00e0 la sorbonne, tous deux chercheurs) se cassent le cul \u00e0 faire une vid\u00e9o de chiffrage de 5h bas\u00e9e sur des estimations tr\u00e8s raisonnables (ils prennent toujours le haut/bas de chaque fourchette de mani\u00e8re \u00e0 prendre le plus de pr\u00e9cautions) et t'as toujours immanquablement des gens qui ressortent le vieux marronier facile.", "edited": 1492023916.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=T7b67QCjibc\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=T7b67QCjibc&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jacques G\u00e9n\u00e9reux et Li\u00eam Hoang-Ngoc (donc un docteur, ma\u00eetre de conf \u00e0 science po, et un autre docteur, ma\u00eetre de conf \u00e0 la sorbonne, tous deux chercheurs) se cassent le cul \u00e0 faire une vid\u00e9o de chiffrage de 5h bas\u00e9e sur des estimations tr\u00e8s raisonnables (ils prennent toujours le haut/bas de chaque fourchette de mani\u00e8re \u00e0 prendre le plus de pr\u00e9cautions) et t&amp;#39;as toujours immanquablement des gens qui ressortent le vieux marronier facile.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6cuvj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492052274.0, "created_utc": 1492023474.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 32}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6e8zm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "grobibi", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Merci beaucoup pour cette analyse r\u00e9fl\u00e9chie.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Merci beaucoup pour cette analyse r\u00e9fl\u00e9chie.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6e8zm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053719.0, "created_utc": 1492024919.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6recj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Kurob0t", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est bien \u00e9crit merci. \nJe ne vois pas l'avenir de la France en dehors de l'Europe, et j'ai des sueurs froides \u00e0 l'id\u00e9e de M\u00e9lenchon/Le Pen au second tour. (mais moins qu'avec Fillon/Le Pen, faut pas d\u00e9conner).\n\nL'\u00e9vasion fiscal, l'investissement dans les \u00e9nergies renouvelables, tout cela devra \u00eatre r\u00e9gl\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelon europ\u00e9en, et c'est vraiment une immense erreur de penser qu'on pourrait faire sans nos voisins.\nUn axe Macron - Martin Schulz pourrait enfin relancer un c\u0153ur europ\u00e9en an\u00e9mique depuis 10 ans. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est bien \u00e9crit merci. \nJe ne vois pas l&amp;#39;avenir de la France en dehors de l&amp;#39;Europe, et j&amp;#39;ai des sueurs froides \u00e0 l&amp;#39;id\u00e9e de M\u00e9lenchon/Le Pen au second tour. (mais moins qu&amp;#39;avec Fillon/Le Pen, faut pas d\u00e9conner).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;\u00e9vasion fiscal, l&amp;#39;investissement dans les \u00e9nergies renouvelables, tout cela devra \u00eatre r\u00e9gl\u00e9 \u00e0 l&amp;#39;\u00e9chelon europ\u00e9en, et c&amp;#39;est vraiment une immense erreur de penser qu&amp;#39;on pourrait faire sans nos voisins.\nUn axe Macron - Martin Schulz pourrait enfin relancer un c\u0153ur europ\u00e9en an\u00e9mique depuis 10 ans. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6recj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492068675.0, "created_utc": 1492039875.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6hhla", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "AlbinosRa", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Par ailleurs je pense qu'il ne le fait pas expr\u00e8s, il ne comprend pas comment fonctionne l'\u00e9conomie mondiale, tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale.\n\nNon. Grosso modo il cro\u00eet aux principes de l'\u00e9conomie politique (Lisz, Keynes, Ha Joon Chang...), comme de nombreux universitaires, par opposition aux doctrines n\u00e9o-lib\u00e9rales (Milton Friedman, \u00e9cole de Chicago) ou ordo-lib\u00e9rales (\u00e9cole allemande). Bref, il est de gauche. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Par ailleurs je pense qu&amp;#39;il ne le fait pas expr\u00e8s, il ne comprend pas comment fonctionne l&amp;#39;\u00e9conomie mondiale, tout comme il ne comprend pas la g\u00e9opolitique mondiale.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non. Grosso modo il cro\u00eet aux principes de l&amp;#39;\u00e9conomie politique (Lisz, Keynes, Ha Joon Chang...), comme de nombreux universitaires, par opposition aux doctrines n\u00e9o-lib\u00e9rales (Milton Friedman, \u00e9cole de Chicago) ou ordo-lib\u00e9rales (\u00e9cole allemande). Bref, il est de gauche. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6hhla", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057043.0, "created_utc": 1492028243.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7bhqk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "SpaceKewboy", "parent_id": "t1_dg76zyd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le fleuron de la technologie fran\u00e7aise.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le fleuron de la technologie fran\u00e7aise.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7bhqk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101137.0, "created_utc": 1492072337.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg76zyd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "oneflou", "parent_id": "t1_dg6r6qw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce m\u00e9lanchon bot est le plus marrant de tous", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce m\u00e9lanchon bot est le plus marrant de tous&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg76zyd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492089697.0, "created_utc": 1492060897.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6r6qw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "SpaceKewboy", "parent_id": "t1_dg6r05u", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et meeeeeerde", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et meeeeeerde&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6r6qw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492068420.0, "created_utc": 1492039620.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6r05u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "ecrire_melenchon", "parent_id": "t1_dg6r006", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Jean-Luc M\u00e9l**e**nchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jean-Luc M\u00e9l&lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt;nchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6r05u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492068197.0, "created_utc": 1492039397.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6r006", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "SpaceKewboy", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Putain, enfin un poste politique qui ne vient pas d'un melanchon-bot", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Putain, enfin un poste politique qui ne vient pas d&amp;#39;un melanchon-bot&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6r006", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492068191.0, "created_utc": 1492039391.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6lwg8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "maefdomn", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Merci de tout mon c\u0153ur T_T", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Merci de tout mon c\u0153ur T_T&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6lwg8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061895.0, "created_utc": 1492033095.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6jobo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t1_dg6fzgs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Personne n'ait envie qu'il y ait des pauvres\n\n\n\u00c7a se discute \u00e7a. L\u00e0, en 2017, avec notre richesse et nos connaissances techniques, technologiques et scientifiques, la pauvret\u00e9 devrait \u00eatre de l'histoire ancienne.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Personne n&amp;#39;ait envie qu&amp;#39;il y ait des pauvres&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c7a se discute \u00e7a. L\u00e0, en 2017, avec notre richesse et nos connaissances techniques, technologiques et scientifiques, la pauvret\u00e9 devrait \u00eatre de l&amp;#39;histoire ancienne.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6jobo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059325.0, "created_utc": 1492030525.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6jvgo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "niclef", "parent_id": "t1_dg6htc5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sauf que pour reprendre ton analogie, ca implique de reprendre le gateau \u00e0 ceux qui ont les plus grandes parts, et c'est l\u00e0 que je doute fort qu'ils vont se laisser faire", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sauf que pour reprendre ton analogie, ca implique de reprendre le gateau \u00e0 ceux qui ont les plus grandes parts, et c&amp;#39;est l\u00e0 que je doute fort qu&amp;#39;ils vont se laisser faire&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6jvgo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059544.0, "created_utc": 1492030744.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6htc5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "AlbinosRa", "parent_id": "t1_dg6fzgs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah tu d\u00e9coupes le g\u00e2teau plus \u00e9quitablement.  \u00e7a fait 40 ans qu'au pr\u00e9texte de \"grossir\" le g\u00e2teau (\"retrouver la croissance\") on tol\u00e8re des in\u00e9galit\u00e9s folles. On pourrait essayer la technique de \"mieux redistribuer et au pire on retrouve pas non plus la croissance\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah tu d\u00e9coupes le g\u00e2teau plus \u00e9quitablement.  \u00e7a fait 40 ans qu&amp;#39;au pr\u00e9texte de &amp;quot;grossir&amp;quot; le g\u00e2teau (&amp;quot;retrouver la croissance&amp;quot;) on tol\u00e8re des in\u00e9galit\u00e9s folles. On pourrait essayer la technique de &amp;quot;mieux redistribuer et au pire on retrouve pas non plus la croissance&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6htc5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057371.0, "created_utc": 1492028571.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6fzgs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "niclef", "parent_id": "t1_dg6e2f8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pas la question. Personne n'ait envie qu'il y ait des pauvres, que ca soit \u00e0 gauche comme \u00e0 droite. La question c'est comment tu fais pour r\u00e9aliser ca, pcq \u00eatre plein de bonnes intentions ne suffit pas pour avoir un programme qui marche", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas la question. Personne n&amp;#39;ait envie qu&amp;#39;il y ait des pauvres, que ca soit \u00e0 gauche comme \u00e0 droite. La question c&amp;#39;est comment tu fais pour r\u00e9aliser ca, pcq \u00eatre plein de bonnes intentions ne suffit pas pour avoir un programme qui marche&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6fzgs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492055498.0, "created_utc": 1492026698.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6e2f8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est surtout une refondation de la r\u00e9partition des richesses. Tu peux tourner le truc dans tous les sens, c'est une aberration qu'un pays aussi riche ait autant de pauvres.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est surtout une refondation de la r\u00e9partition des richesses. Tu peux tourner le truc dans tous les sens, c&amp;#39;est une aberration qu&amp;#39;un pays aussi riche ait autant de pauvres.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6e2f8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053529.0, "created_utc": 1492024729.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6kj2b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Paxou", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sinon pour relativiser un peu ces propos [voil\u00e0 une petite vid\u00e9o](https://www.youtube.com/watch?v=0asZC-p_5NA)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sinon pour relativiser un peu ces propos &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=0asZC-p_5NA\"&gt;voil\u00e0 une petite vid\u00e9o&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6kj2b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060291.0, "created_utc": 1492031491.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6wa3a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "FrankVillain", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le programme \u00e9conomique de l'enti\u00e8re 5\u00e8me r\u00e9publique n'est pas r\u00e9alisable... ceux de tous les candidats actuels n'iront pas loin sans nouvelle dette. Foutage de gueule de toute part.\n\nJe ne voterais pas M\u00e9lenchon non plus.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le programme \u00e9conomique de l&amp;#39;enti\u00e8re 5\u00e8me r\u00e9publique n&amp;#39;est pas r\u00e9alisable... ceux de tous les candidats actuels n&amp;#39;iront pas loin sans nouvelle dette. Foutage de gueule de toute part.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne voterais pas M\u00e9lenchon non plus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6wa3a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492074628.0, "created_utc": 1492045828.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7d761", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "wisi_eu", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "http://www.latribune.fr/economie/presidentielle-2017/melenchon-ou-la-relance-par-l-investissement-public-684971.html ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.latribune.fr/economie/presidentielle-2017/melenchon-ou-la-relance-par-l-investissement-public-684971.html\"&gt;http://www.latribune.fr/economie/presidentielle-2017/melenchon-ou-la-relance-par-l-investissement-public-684971.html&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7d761", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492106381.0, "created_utc": 1492077581.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6h405", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "HHWKUL", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Une bonne part de sa relance concerne le march\u00e9 int\u00e9rieur. Agriculture, \u00e9nergie, sant\u00e9, relance publique, b\u00e2timent.\n\nOui il change de paradigme \u00e9conomique. Mais l'\u00e9conomie ce n'est pas une science dure elle est maleable en fonction des acteurs \u00e9conomiques.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Une bonne part de sa relance concerne le march\u00e9 int\u00e9rieur. Agriculture, \u00e9nergie, sant\u00e9, relance publique, b\u00e2timent.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui il change de paradigme \u00e9conomique. Mais l&amp;#39;\u00e9conomie ce n&amp;#39;est pas une science dure elle est maleable en fonction des acteurs \u00e9conomiques.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6h405", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492056649.0, "created_utc": 1492027849.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6t7gs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "MarkVador", "parent_id": "t1_dg6jycq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il faudrait un bot pour lutter contre le m\u00e9susage de \"tord\" en lien et place de \"tort\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il faudrait un bot pour lutter contre le m\u00e9susage de &amp;quot;tord&amp;quot; en lien et place de &amp;quot;tort&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6t7gs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492070923.0, "created_utc": 1492042123.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6jycq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "HenrySeldon", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne vais pas te r\u00e9pondre sur le fond du programme \u00e9conomique pour deux raisons:\n\n  - Il est tard, c'est construit, je pourrais contre argumenter, parfois \u00e0 raison parfois \u00e0 tord, mais cependant je suis d'accord sur la n\u00e9cessit\u00e9 pour que son programme fonctionne d'aboutir avant tout \u00e0 des ren\u00e9gociations. C'est un sacr\u00e9 pari, comme celui qu'on fait les pr\u00e9c\u00e9dents sur la reprise de la croissance. C'est d'ailleurs le probl\u00e8me que j'ai avec M\u00e9lenchon. Brandir la menace d'un plan B quand on veut un plan A sans vouloir vraiment appliquer le plan B. Il parle de dissuasion, tout en comptant sur l'\u00e9ventualit\u00e9 que l'allemagne inflechisse sa politique \u00e9conomique. C'est d'ailleurs ce sur quoi compte aussi Beno\u00eet Hamon mais de fa\u00e7on plus diplomatique.\n\n  - J'ai tendance \u00e0 croire que l'\u00e9conomie devrait \u00eatre au service des humains et non l'inverse. Si l'argument \u00e9conomique est l\u00e9gitime et ne peut pas \u00eatre n\u00e9glig\u00e9, il ne do\u00eet \u00e0 mon sens pas \u00eatre l'alpha et l'om\u00e9ga de la politique.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne vais pas te r\u00e9pondre sur le fond du programme \u00e9conomique pour deux raisons:&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Il est tard, c&amp;#39;est construit, je pourrais contre argumenter, parfois \u00e0 raison parfois \u00e0 tord, mais cependant je suis d&amp;#39;accord sur la n\u00e9cessit\u00e9 pour que son programme fonctionne d&amp;#39;aboutir avant tout \u00e0 des ren\u00e9gociations. C&amp;#39;est un sacr\u00e9 pari, comme celui qu&amp;#39;on fait les pr\u00e9c\u00e9dents sur la reprise de la croissance. C&amp;#39;est d&amp;#39;ailleurs le probl\u00e8me que j&amp;#39;ai avec M\u00e9lenchon. Brandir la menace d&amp;#39;un plan B quand on veut un plan A sans vouloir vraiment appliquer le plan B. Il parle de dissuasion, tout en comptant sur l&amp;#39;\u00e9ventualit\u00e9 que l&amp;#39;allemagne inflechisse sa politique \u00e9conomique. C&amp;#39;est d&amp;#39;ailleurs ce sur quoi compte aussi Beno\u00eet Hamon mais de fa\u00e7on plus diplomatique.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai tendance \u00e0 croire que l&amp;#39;\u00e9conomie devrait \u00eatre au service des humains et non l&amp;#39;inverse. Si l&amp;#39;argument \u00e9conomique est l\u00e9gitime et ne peut pas \u00eatre n\u00e9glig\u00e9, il ne do\u00eet \u00e0 mon sens pas \u00eatre l&amp;#39;alpha et l&amp;#39;om\u00e9ga de la politique.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6jycq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059634.0, "created_utc": 1492030834.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6gal7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Belphefran", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; Le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon n'est pas r\u00e9alisable !\n\nRien de nouveau, en somme. Mais tu m\u00e9rites ce haut-vote ! Et si j'\u00e9tais pas pauvre j'irais m\u00eame jusqu'\u00e0 te golder.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le programme \u00e9conomique de M\u00e9lenchon n&amp;#39;est pas r\u00e9alisable !&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Rien de nouveau, en somme. Mais tu m\u00e9rites ce haut-vote ! Et si j&amp;#39;\u00e9tais pas pauvre j&amp;#39;irais m\u00eame jusqu&amp;#39;\u00e0 te golder.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6gal7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492055809.0, "created_utc": 1492027009.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6wl54", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Sacrederino", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bien, tr\u00e8s bien...c'est ton point de vue.\n\nJe laisse les chiffres \u00e0 ceux qui s'y connaissent. J'ai envie de dire que le seul moyen de savoir si un programme \u00e9conomique est viable ou non, c'est encore de l'essayer et de voir ce qu'il en r\u00e9sulte. De toute fa\u00e7on les programmes ne sont jamais r\u00e9alis\u00e9s comme ils ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s. Un pr\u00e9sident a t-il d\u00e9j\u00e0, \u00e0 la fin de son quinquennat (ou de son septennat), r\u00e9alis\u00e9 enti\u00e8rement son programme est ses promesses de campagnes. Certains commencent avec des politiques de gauche et finissent avec des politiques de droite, et vice-versa... C'est \u00e0 chaque fois la m\u00eame chose, ils nous vantent tous le m\u00e9rite de leur programme \u00e9conomique qui est soi-disant le meilleur, nous annoncent qu'ils vont redresser la France, rembourser la dette, inventer l'eau en poudre... Et au final, au bout de 5/7 ans, tout le monde s'accorde pour dire que la situation est pire qu'avant (je caricature). \n\n(Je n'\u00e9crirais pas, bien que j'en ai grandement envie, mon paragraphe \u00e0 propos du fait qu'au final ce sont toujours les int\u00e9r\u00eats de l'ultralib\u00e9ralisme et des minorit\u00e9s puissantes de ce monde qui sont favoris\u00e9s...).\n\nBref... Si je vote M\u00e9lenchon, c'est avant tout pour la rupture politique et le renouveau de ce syst\u00e8me qui est cens\u00e9 nous repr\u00e9senter : assembl\u00e9e constituante et nouvelle constitution, droit de r\u00e9voquer les \u00e9lus, tirage au sort parmi les \u00e9lus, renouvellement du paysage politique, g\u00e9n\u00e9ralisation du r\u00e9f\u00e9rendum, non au cumul des mandats et salaires bien trop \u00e9lev\u00e9s, en finir avec les politiques au service des oligarchies et de l'argent (ces gens vivent dans leur petit monde, compl\u00e8tement d\u00e9connect\u00e9s de la r\u00e9alit\u00e9 de 65 millions de personnes)..\n\nIl y a des gens qui se sentent repr\u00e9sent\u00e9s par les guignols qui gouvernent la France ?\nOn vote (ou pas pour certain) pour le guignol dont on pense qu'il a le programme le moins pire et puis c'est fini. Une \u00e9lection l\u00e9gislative par la, une \u00e9lection europ\u00e9enne par la et c'est tout.\n\nEnfin du changement. J'en profite pour rappeler que JLM n'est qu'une mani\u00e8re de r\u00e9aliser ce changement.\nFaire de la branlette intellectuelle sur des programmes dont on ne sait s'il seront appliqu\u00e9s, c'est bien... Changer le syst\u00e8me politique actuelle soi-disant d\u00e9mocratique, c'est encore mieux.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bien, tr\u00e8s bien...c&amp;#39;est ton point de vue.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je laisse les chiffres \u00e0 ceux qui s&amp;#39;y connaissent. J&amp;#39;ai envie de dire que le seul moyen de savoir si un programme \u00e9conomique est viable ou non, c&amp;#39;est encore de l&amp;#39;essayer et de voir ce qu&amp;#39;il en r\u00e9sulte. De toute fa\u00e7on les programmes ne sont jamais r\u00e9alis\u00e9s comme ils ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s. Un pr\u00e9sident a t-il d\u00e9j\u00e0, \u00e0 la fin de son quinquennat (ou de son septennat), r\u00e9alis\u00e9 enti\u00e8rement son programme est ses promesses de campagnes. Certains commencent avec des politiques de gauche et finissent avec des politiques de droite, et vice-versa... C&amp;#39;est \u00e0 chaque fois la m\u00eame chose, ils nous vantent tous le m\u00e9rite de leur programme \u00e9conomique qui est soi-disant le meilleur, nous annoncent qu&amp;#39;ils vont redresser la France, rembourser la dette, inventer l&amp;#39;eau en poudre... Et au final, au bout de 5/7 ans, tout le monde s&amp;#39;accorde pour dire que la situation est pire qu&amp;#39;avant (je caricature). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;(Je n&amp;#39;\u00e9crirais pas, bien que j&amp;#39;en ai grandement envie, mon paragraphe \u00e0 propos du fait qu&amp;#39;au final ce sont toujours les int\u00e9r\u00eats de l&amp;#39;ultralib\u00e9ralisme et des minorit\u00e9s puissantes de ce monde qui sont favoris\u00e9s...).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bref... Si je vote M\u00e9lenchon, c&amp;#39;est avant tout pour la rupture politique et le renouveau de ce syst\u00e8me qui est cens\u00e9 nous repr\u00e9senter : assembl\u00e9e constituante et nouvelle constitution, droit de r\u00e9voquer les \u00e9lus, tirage au sort parmi les \u00e9lus, renouvellement du paysage politique, g\u00e9n\u00e9ralisation du r\u00e9f\u00e9rendum, non au cumul des mandats et salaires bien trop \u00e9lev\u00e9s, en finir avec les politiques au service des oligarchies et de l&amp;#39;argent (ces gens vivent dans leur petit monde, compl\u00e8tement d\u00e9connect\u00e9s de la r\u00e9alit\u00e9 de 65 millions de personnes)..&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y a des gens qui se sentent repr\u00e9sent\u00e9s par les guignols qui gouvernent la France ?\nOn vote (ou pas pour certain) pour le guignol dont on pense qu&amp;#39;il a le programme le moins pire et puis c&amp;#39;est fini. Une \u00e9lection l\u00e9gislative par la, une \u00e9lection europ\u00e9enne par la et c&amp;#39;est tout.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Enfin du changement. J&amp;#39;en profite pour rappeler que JLM n&amp;#39;est qu&amp;#39;une mani\u00e8re de r\u00e9aliser ce changement.\nFaire de la branlette intellectuelle sur des programmes dont on ne sait s&amp;#39;il seront appliqu\u00e9s, c&amp;#39;est bien... Changer le syst\u00e8me politique actuelle soi-disant d\u00e9mocratique, c&amp;#39;est encore mieux.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6wl54", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492075000.0, "created_utc": 1492046200.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6rqis", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "taoyx", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "D'apr\u00e8s ce que j'ai compris, ceux qui gagnent plus de 400000 euros/an on leur prend tout ce qui d\u00e9passe.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D&amp;#39;apr\u00e8s ce que j&amp;#39;ai compris, ceux qui gagnent plus de 400000 euros/an on leur prend tout ce qui d\u00e9passe.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6rqis", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492069090.0, "created_utc": 1492040290.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6f0r0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Lassalade", "parent_id": "t1_dg6c2oa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben justement Le Pen elle est plus \u00e9vasive sur l'\u00e9conomie, ya juste les grandes lignes et niveau protectionnisme \u00e7a va \u00eatre difficile de battre M\u00e9lenchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben justement Le Pen elle est plus \u00e9vasive sur l&amp;#39;\u00e9conomie, ya juste les grandes lignes et niveau protectionnisme \u00e7a va \u00eatre difficile de battre M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6f0r0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492054510.0, "created_utc": 1492025710.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6c2oa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "French_honhon", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Je n'irais pas juste que dire qu'il n'est pas r\u00e9alisable mais plut\u00f4t incertain.\n\nToujours mieux que l'\u00e9tron de Le Pen mais \u00e7a c'est pas dur.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je n&amp;#39;irais pas juste que dire qu&amp;#39;il n&amp;#39;est pas r\u00e9alisable mais plut\u00f4t incertain.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Toujours mieux que l&amp;#39;\u00e9tron de Le Pen mais \u00e7a c&amp;#39;est pas dur.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6c2oa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492051461.0, "created_utc": 1492022661.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6k7r5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Lassalade", "parent_id": "t1_dg6hc0m", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si pour toi \u00eatre lib\u00e9ral c'est avoir des mesures incitatoires, mais bon dans ce cas tout le monde est lib\u00e9ral. J'utilise le mot lib\u00e9ral au sens r\u00e9cent / courrant, c'est-\u00e0-dire la main invisible, le laissez-faire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si pour toi \u00eatre lib\u00e9ral c&amp;#39;est avoir des mesures incitatoires, mais bon dans ce cas tout le monde est lib\u00e9ral. J&amp;#39;utilise le mot lib\u00e9ral au sens r\u00e9cent / courrant, c&amp;#39;est-\u00e0-dire la main invisible, le laissez-faire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6k7r5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059932.0, "created_utc": 1492031132.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6hc0m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "VilLeSublime", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; je me consid\u00e8re pas comme lib\u00e9ral\n\n&gt; Pour ma part, je crois en une politique baton et carotte / incitative\n\nD\u00e9sol\u00e9 de te l'apprendre, mais la politique des incitations c'est un peu la base du lib\u00e9ralisme : tu essaies simplement d'influer sur les arbitrages individuels des agents. C'est grandement fond\u00e9 sur la th\u00e9orie micro\u00e9conomique n\u00e9oclassique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;je me consid\u00e8re pas comme lib\u00e9ral&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour ma part, je crois en une politique baton et carotte / incitative&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e9sol\u00e9 de te l&amp;#39;apprendre, mais la politique des incitations c&amp;#39;est un peu la base du lib\u00e9ralisme : tu essaies simplement d&amp;#39;influer sur les arbitrages individuels des agents. C&amp;#39;est grandement fond\u00e9 sur la th\u00e9orie micro\u00e9conomique n\u00e9oclassique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6hc0m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492056879.0, "created_utc": 1492028079.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6ta8s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "MarkVador", "parent_id": "t1_dg6lq1e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Un jette-au-loin, comme on dit chez nous.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Un jette-au-loin, comme on dit chez nous.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ta8s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492071021.0, "created_utc": 1492042221.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6lq1e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 34, "report_reasons": null, "author": "relaxitwonthurt", "parent_id": "t1_dg6isyb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; (REdditeur depuis .... 6 heures mais bien format\u00e9 le truc, limite pro Le mec qui sort de nulle part sur France, pour casser du M\u00e9lenchon, je ne suis pas un gros parano des officines mais l\u00e0 ca se pose pas mal du tout, un journaliste du Fig \u00e9gar\u00e9?)\n\nOui ou sinon on appelle \u00e7a un throwaway.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;(REdditeur depuis .... 6 heures mais bien format\u00e9 le truc, limite pro Le mec qui sort de nulle part sur France, pour casser du M\u00e9lenchon, je ne suis pas un gros parano des officines mais l\u00e0 ca se pose pas mal du tout, un journaliste du Fig \u00e9gar\u00e9?)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui ou sinon on appelle \u00e7a un throwaway.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6lq1e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061682.0, "created_utc": 1492032882.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 34}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64zz9d", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7wq3b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Fennec_Murder", "parent_id": "t1_dg7fy7o", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; On rajoute un petit peu de conspirationnisme sur le fait que l'auteur ait utilis\u00e9 un nouveau compte pour pas que des mecs un peu trop motiv\u00e9s comme toi fouillent son historique sur les 4 derni\u00e8res ann\u00e9es et on a le profil.\n\nA partir du moment o\u00f9 on est dac sur le fait que c'est pas son seul profil, en quoi je suis conspirationniste et pas toi? Ca commence mal ton histoire...\n\n&gt;Et vas-y que je confonds tout, la p\u00e9riode de reconstruction et d'\u00e9lan technologique le plus incroyable jamais vu en Europe et dans le monde avec la politique fran\u00e7aise \"semi-protectionniste\"\n\nElan etchnologique? Ahem, parce que l\u00e0 c'est sur que technologiquement \u00e7a stagne... Reconstruire? Vu que notre parc immobilier (et je te parle aps des infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques l\u00e0 c'est le cirque) est \u00e9nergivore, toxique, insalubre, c'est pas du luxe.  \n\n&gt;M\u00e9lenchon qui avait \"tout compris\" depuis 2008 de la crise des dettes souveraines\nBah ouais.\n\n&gt;la Gr\u00e8ce qui cache ses comptes au monde entier aussi j'imagine,\n\n[Et qui lui a appris \u00e0 BIEN cacher ses comptes?](http://www.businessinsider.com/goldman-helped-greece-disguise-deficit-2010-2) Mais je te rassure, ca AUSSI avait \u00e9t\u00e9 anticip\u00e9 car c'est pas la premi\u00e8re fois (Argentine) que des fonds vautours organisent la ruine d'un Etat\n\n&gt;D'ailleurs ce flingue m\u00e9taphorique que la France poss\u00e8de, c'est quoi ?\n\n\nLe pouvoir de dire non. Le pouvoir de dire \"essaie un peu pour voir\" si quelqu'un te menace de se servir manu militari. le pouvoir de pas payer comme les Russes. On est pas une petite ile genre cuba qu'on peut envahir pour les interets de 3 proprietaires agricoles. Cette information l\u00e0 et notre propre capacit\u00e9 de nuisance p\u00e8se dans TOUTe n\u00e9gociation. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;On rajoute un petit peu de conspirationnisme sur le fait que l&amp;#39;auteur ait utilis\u00e9 un nouveau compte pour pas que des mecs un peu trop motiv\u00e9s comme toi fouillent son historique sur les 4 derni\u00e8res ann\u00e9es et on a le profil.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;A partir du moment o\u00f9 on est dac sur le fait que c&amp;#39;est pas son seul profil, en quoi je suis conspirationniste et pas toi? Ca commence mal ton histoire...&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et vas-y que je confonds tout, la p\u00e9riode de reconstruction et d&amp;#39;\u00e9lan technologique le plus incroyable jamais vu en Europe et dans le monde avec la politique fran\u00e7aise &amp;quot;semi-protectionniste&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Elan etchnologique? Ahem, parce que l\u00e0 c&amp;#39;est sur que technologiquement \u00e7a stagne... Reconstruire? Vu que notre parc immobilier (et je te parle aps des infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques l\u00e0 c&amp;#39;est le cirque) est \u00e9nergivore, toxique, insalubre, c&amp;#39;est pas du luxe.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;M\u00e9lenchon qui avait &amp;quot;tout compris&amp;quot; depuis 2008 de la crise des dettes souveraines\nBah ouais.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;la Gr\u00e8ce qui cache ses comptes au monde entier aussi j&amp;#39;imagine,&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.businessinsider.com/goldman-helped-greece-disguise-deficit-2010-2\"&gt;Et qui lui a appris \u00e0 BIEN cacher ses comptes?&lt;/a&gt; Mais je te rassure, ca AUSSI avait \u00e9t\u00e9 anticip\u00e9 car c&amp;#39;est pas la premi\u00e8re fois (Argentine) que des fonds vautours organisent la ruine d&amp;#39;un Etat&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;D&amp;#39;ailleurs ce flingue m\u00e9taphorique que la France poss\u00e8de, c&amp;#39;est quoi ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Le pouvoir de dire non. Le pouvoir de dire &amp;quot;essaie un peu pour voir&amp;quot; si quelqu&amp;#39;un te menace de se servir manu militari. le pouvoir de pas payer comme les Russes. On est pas une petite ile genre cuba qu&amp;#39;on peut envahir pour les interets de 3 proprietaires agricoles. Cette information l\u00e0 et notre propre capacit\u00e9 de nuisance p\u00e8se dans TOUTe n\u00e9gociation. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7wq3b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492133889.0, "created_utc": 1492105089.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7fy7o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Arsheun", "parent_id": "t1_dg6isyb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et vas-y que je confonds tout, la p\u00e9riode de reconstruction et d'\u00e9lan technologique le plus incroyable jamais vu en Europe et dans le monde avec la politique fran\u00e7aise \"semi-protectionniste\", M\u00e9lenchon qui avait \"tout compris\" depuis 2008 de la crise des dettes souveraines, la Gr\u00e8ce qui cache ses comptes au monde entier aussi j'imagine, il pourrait presque me donner le sexe de mon futur gosse. D'ailleurs ce flingue m\u00e9taphorique que la France poss\u00e8de, c'est quoi ?  \n\nOn rajoute un petit peu de conspirationnisme sur le fait que l'auteur ait utilis\u00e9 un nouveau compte pour pas que des mecs un peu trop motiv\u00e9s comme toi fouillent son historique sur les 4 derni\u00e8res ann\u00e9es et on a le profil. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et vas-y que je confonds tout, la p\u00e9riode de reconstruction et d&amp;#39;\u00e9lan technologique le plus incroyable jamais vu en Europe et dans le monde avec la politique fran\u00e7aise &amp;quot;semi-protectionniste&amp;quot;, M\u00e9lenchon qui avait &amp;quot;tout compris&amp;quot; depuis 2008 de la crise des dettes souveraines, la Gr\u00e8ce qui cache ses comptes au monde entier aussi j&amp;#39;imagine, il pourrait presque me donner le sexe de mon futur gosse. D&amp;#39;ailleurs ce flingue m\u00e9taphorique que la France poss\u00e8de, c&amp;#39;est quoi ?  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On rajoute un petit peu de conspirationnisme sur le fait que l&amp;#39;auteur ait utilis\u00e9 un nouveau compte pour pas que des mecs un peu trop motiv\u00e9s comme toi fouillent son historique sur les 4 derni\u00e8res ann\u00e9es et on a le profil. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7fy7o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113414.0, "created_utc": 1492084614.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6isyb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Fennec_Murder", "parent_id": "t3_64zz9d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "(**REdditeur depuis .... 6 heures mais bien format\u00e9 le truc, limite pro** Le mec qui sort de nulle part sur France, pour casser du M\u00e9lenchon, je ne suis pas un gros parano des officines mais l\u00e0 ca se pose pas mal du tout, un journaliste du Fig \u00e9gar\u00e9?)\n\nM\u00e9lenchon est le seul politique \u00e0 avoir anticip\u00e9 avec une grande exactitude ce qui s'est pass\u00e9 depuis 2008. \n\nJe lui fait beaucoup plus confiance que ceux qui pr\u00f4nent la casse des protections sociales, la d\u00e9r\u00e9gulation de la finance. \n\nIl me semble que les USA ont commenc\u00e9 une politique protectionniste, tu oublies que dans toute n\u00e9gociation celui  qui a le flingue a un avantage, et la France a encore un flingue (m\u00e9taphorique), et la possibilit\u00e9 de dire \"sinon quoi?\" si vraiment il faut en arriver l\u00e0. \n\n**Les chinois sont devenu la quasi premi\u00e8re puissance mondiale, la diff\u00e9rence avec l'Inde (qui partait avantag\u00e9e pourtant) c'est qu'ils ont jamais demand\u00e9 avant. Ils sont protectionniste \u00e0 mort (option vol de brevet)**\n\nLa France a \u00e9t\u00e9 un pays semi-protectionniste pendant des ann\u00e9es, on a appel\u00e9 ca... les 30 glorieuses. Le jour o\u00f9 on a commenc\u00e9 \u00e0 vouloir concurrencer les chinois et revendre nos patates aux africains, ca a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9but de la fin.", "edited": 1492032060.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;(&lt;strong&gt;REdditeur depuis .... 6 heures mais bien format\u00e9 le truc, limite pro&lt;/strong&gt; Le mec qui sort de nulle part sur France, pour casser du M\u00e9lenchon, je ne suis pas un gros parano des officines mais l\u00e0 ca se pose pas mal du tout, un journaliste du Fig \u00e9gar\u00e9?)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00e9lenchon est le seul politique \u00e0 avoir anticip\u00e9 avec une grande exactitude ce qui s&amp;#39;est pass\u00e9 depuis 2008. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je lui fait beaucoup plus confiance que ceux qui pr\u00f4nent la casse des protections sociales, la d\u00e9r\u00e9gulation de la finance. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il me semble que les USA ont commenc\u00e9 une politique protectionniste, tu oublies que dans toute n\u00e9gociation celui  qui a le flingue a un avantage, et la France a encore un flingue (m\u00e9taphorique), et la possibilit\u00e9 de dire &amp;quot;sinon quoi?&amp;quot; si vraiment il faut en arriver l\u00e0. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les chinois sont devenu la quasi premi\u00e8re puissance mondiale, la diff\u00e9rence avec l&amp;#39;Inde (qui partait avantag\u00e9e pourtant) c&amp;#39;est qu&amp;#39;ils ont jamais demand\u00e9 avant. Ils sont protectionniste \u00e0 mort (option vol de brevet)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La France a \u00e9t\u00e9 un pays semi-protectionniste pendant des ann\u00e9es, on a appel\u00e9 ca... les 30 glorieuses. Le jour o\u00f9 on a commenc\u00e9 \u00e0 vouloir concurrencer les chinois et revendre nos patates aux africains, ca a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9but de la fin.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6isyb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058400.0, "created_utc": 1492029600.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}]