[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Politique", "id": "650xc9", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 113, "report_reasons": null, "author": "_throawayplop_", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_650xc9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "lemonde.fr", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/L9AGIliMyXCOUi7r5i0HpvG-00H7KWE-0pylq4HEA9I.jpg?s=57b5d9926ada0b90ae0d6963c945b6f2", "width": 644, "height": 322}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/L9AGIliMyXCOUi7r5i0HpvG-00H7KWE-0pylq4HEA9I.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=ba82cb3b5d0b0292db2363d62d76a386", "width": 108, "height": 54}, {"url": "https://i.redditmedia.com/L9AGIliMyXCOUi7r5i0HpvG-00H7KWE-0pylq4HEA9I.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=2b9dcb2f4239c99dff7f9bb4727486c3", "width": 216, "height": 108}, {"url": "https://i.redditmedia.com/L9AGIliMyXCOUi7r5i0HpvG-00H7KWE-0pylq4HEA9I.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=d54754163512fe88bc523903594a9228", "width": 320, "height": 160}, {"url": "https://i.redditmedia.com/L9AGIliMyXCOUi7r5i0HpvG-00H7KWE-0pylq4HEA9I.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=92dc581fb86f09c827ecf33b42ab0150", "width": 640, "height": 320}], "variants": {}, "id": "bRV4eVv8p43cAtHOPNTGlJyRzTdsVoZHfpmWeILk4zk"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/c2TavaESocTuwqCgy3VCLTRToZ5TDt5MwwDCVvRdVfo.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": "lordon", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/650xc9/l\u00e9conomiste_piketty_voterait_plut\u00f4t_pour/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492059092.0, "url": "http://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2017/article/2017/04/12/l-economiste-piketty-voterait-plutot-melenchon-que-macron-au-second-tour_5110434_4854003.html?utm_term=Autofeed&amp;utm_campaign=Echobox&amp;utm_medium=Social&amp;utm_source=Twitter#link_time=1492028095", "author_flair_text": "L'angle alpha", "quarantine": false, "title": "L\u2019\u00e9conomiste Piketty voterait plut\u00f4t pour M\u00e9lenchon que pour Macron au second tour", "created_utc": 1492030292.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.78, "num_comments": 89, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 113}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6jo9o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 84, "report_reasons": null, "author": "Joseph_Stalion", "parent_id": "t3_650xc9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Comme Hamon, le candidat qu'il soutient.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Comme Hamon, le candidat qu&amp;#39;il soutient.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6jo9o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059324.0, "created_utc": 1492030524.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 84}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6nelv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "Moutch", "parent_id": "t1_dg6kq1b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, vraiment dommage qu'Hollande soit autant ignor\u00e9. :(", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, vraiment dommage qu&amp;#39;Hollande soit autant ignor\u00e9. :(&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6nelv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492063719.0, "created_utc": 1492034919.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7m37x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "epericolososporgersi", "parent_id": "t1_dg7g555", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui et l'Allemagne ne represente grosso-modo que 15 a 20% de l'UE dont leur poids dans la dette est probablement de l'ordre de 10%.\n\nComment 10% peuvent-ils controler les decisions de tout l monde?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui et l&amp;#39;Allemagne ne represente grosso-modo que 15 a 20% de l&amp;#39;UE dont leur poids dans la dette est probablement de l&amp;#39;ordre de 10%.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Comment 10% peuvent-ils controler les decisions de tout l monde?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7m37x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492122379.0, "created_utc": 1492093579.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7g555", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Mekanis", "parent_id": "t1_dg7frv4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Certes, mais il n'en reste pas moins que d'apr\u00e8s [un papier de la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale](https://www.societegenerale.com/sites/default/files/documents/Econote/130429%20EcoNote16_Dette_FR.pdf), la dette d\u00e9tenue par des non-r\u00e9sidents de la Zone euro ne repr\u00e9sente que 51%.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Certes, mais il n&amp;#39;en reste pas moins que d&amp;#39;apr\u00e8s &lt;a href=\"https://www.societegenerale.com/sites/default/files/documents/Econote/130429%20EcoNote16_Dette_FR.pdf\"&gt;un papier de la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale&lt;/a&gt;, la dette d\u00e9tenue par des non-r\u00e9sidents de la Zone euro ne repr\u00e9sente que 51%.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7g555", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113794.0, "created_utc": 1492084994.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7frv4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "epericolososporgersi", "parent_id": "t1_dg7ebw8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et ls chinois, et les americains, et les indiens, et les bresiliens, et les russes, et les anglais, et les francais, et les australiens, et les philippins, etc, etc, etc...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et ls chinois, et les americains, et les indiens, et les bresiliens, et les russes, et les anglais, et les francais, et les australiens, et les philippins, etc, etc, etc...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7frv4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113052.0, "created_utc": 1492084252.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ebw8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Mekanis", "parent_id": "t1_dg6ue33", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Le \"fric\" en question c'est de l'argent prete par les marches financiers.\n\n...tu crois qu'il vient d'o\u00f9 ce fric exactement? Il vient de l'\u00e9pargne europ\u00e9enne. Notament celle des Allemands.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le &amp;quot;fric&amp;quot; en question c&amp;#39;est de l&amp;#39;argent prete par les marches financiers.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;...tu crois qu&amp;#39;il vient d&amp;#39;o\u00f9 ce fric exactement? Il vient de l&amp;#39;\u00e9pargne europ\u00e9enne. Notament celle des Allemands.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ebw8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492109657.0, "created_utc": 1492080857.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ue33", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "epericolososporgersi", "parent_id": "t1_dg6u8ko", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le \"fric\" en question c'est de l'argent prete par les marches financiers.\n\nMeme apres QE I, II, III et IV tout le monde pretait aux US a des taux de plus en plus bas. Le pouvoir est en fait entre les mains des nations, car les investiseurs cherchent la securite a tout prix (surtout en 2009-2014).\n\nLa seule peur de l'Allemagne c'etait l'inflation car ils ont de mauvais souvenirs de 1923. Donc pas de relance ou de monetisation de la dette.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le &amp;quot;fric&amp;quot; en question c&amp;#39;est de l&amp;#39;argent prete par les marches financiers.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Meme apres QE I, II, III et IV tout le monde pretait aux US a des taux de plus en plus bas. Le pouvoir est en fait entre les mains des nations, car les investiseurs cherchent la securite a tout prix (surtout en 2009-2014).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La seule peur de l&amp;#39;Allemagne c&amp;#39;etait l&amp;#39;inflation car ils ont de mauvais souvenirs de 1923. Donc pas de relance ou de monetisation de la dette.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ue33", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492072366.0, "created_utc": 1492043566.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6u8ko", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg6tnv1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; \"Angela, c'est la fin de l'aust\u00e9rit\u00e9 ou la France quitte l'Europe\"\n\nEt r\u00e9ponse de Merkel : \"Si je te donne le fric des allemands, [l\u2019extr\u00eame-droite revient au pouvoir chez moi](https://i.imgur.com/NS2thrJ.png)\".\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&amp;quot;Angela, c&amp;#39;est la fin de l&amp;#39;aust\u00e9rit\u00e9 ou la France quitte l&amp;#39;Europe&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et r\u00e9ponse de Merkel : &amp;quot;Si je te donne le fric des allemands, &lt;a href=\"https://i.imgur.com/NS2thrJ.png\"&gt;l\u2019extr\u00eame-droite revient au pouvoir chez moi&lt;/a&gt;&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6u8ko", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492072182.0, "created_utc": 1492043382.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6tnv1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "epericolososporgersi", "parent_id": "t1_dg6t966", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, mais...\n\nEn 2008-2009 le monde a connu la plus grave crise depuis 1929. Bruxelles a decide de reduire les depenses (en pleine recession!). Le leitmotiv a ete \"austerite\". Ce qui a retarde d'au moins 4 ans une reprise (a part l'Allemagne).\n\nEn 2012 les US avaient une croissance deja assez correcte. Leur reprise etait bien engagee grace a une manoeuvre quasi-Keynesienne (Obama n'avait plus le Congres apres 2010 pour du vrai Keynesianisme).\n\nL'Europe aurait pu abandonner l'aust\u00e9rit\u00e9 suicidaire. Et la France avait le pouvoir d'imposer sa volont\u00e9. Mais cela n\u00e9cessitait du courage politique: \"Angela, c'est la fin de l'aust\u00e9rit\u00e9 ou la France quitte l'Europe\".\n\nMais pour cela on avait besoin d'un vrai leader. Le couple Franco-Allemand au coeur de l\"UE est mort par abandon de la France.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, mais...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En 2008-2009 le monde a connu la plus grave crise depuis 1929. Bruxelles a decide de reduire les depenses (en pleine recession!). Le leitmotiv a ete &amp;quot;austerite&amp;quot;. Ce qui a retarde d&amp;#39;au moins 4 ans une reprise (a part l&amp;#39;Allemagne).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En 2012 les US avaient une croissance deja assez correcte. Leur reprise etait bien engagee grace a une manoeuvre quasi-Keynesienne (Obama n&amp;#39;avait plus le Congres apres 2010 pour du vrai Keynesianisme).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;Europe aurait pu abandonner l&amp;#39;aust\u00e9rit\u00e9 suicidaire. Et la France avait le pouvoir d&amp;#39;imposer sa volont\u00e9. Mais cela n\u00e9cessitait du courage politique: &amp;quot;Angela, c&amp;#39;est la fin de l&amp;#39;aust\u00e9rit\u00e9 ou la France quitte l&amp;#39;Europe&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais pour cela on avait besoin d&amp;#39;un vrai leader. Le couple Franco-Allemand au coeur de l&amp;quot;UE est mort par abandon de la France.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6tnv1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492071487.0, "created_utc": 1492042687.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6t966", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dg6s5qh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il n'a rien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du tout, Bruxelles c'est pas vraiment optionnel...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il n&amp;#39;a rien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du tout, Bruxelles c&amp;#39;est pas vraiment optionnel...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6t966", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492070984.0, "created_utc": 1492042184.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6s5qh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "epericolososporgersi", "parent_id": "t1_dg6kq1b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Hollande a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 sa politique \u00e9conomique et fiscale a Bruxelles (et a Berlin) donc pas de place aux Keynesiens.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hollande a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 sa politique \u00e9conomique et fiscale a Bruxelles (et a Berlin) donc pas de place aux Keynesiens.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6s5qh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492069605.0, "created_utc": 1492040805.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6kq1b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 37, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t3_650xc9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Piketty est de gauche, y a z\u00e9ro ambigu\u00eft\u00e9 l\u00e0 dessus. Dommage que Hollande l'est autant ignor\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Piketty est de gauche, y a z\u00e9ro ambigu\u00eft\u00e9 l\u00e0 dessus. Dommage que Hollande l&amp;#39;est autant ignor\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6kq1b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060513.0, "created_utc": 1492031713.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 37}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7dnn1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "wisi_eu", "parent_id": "t1_dg6nqxv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Un H comme #M\u00e9lencHon ;) ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Un H comme #M\u00e9lencHon ;) &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7dnn1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492107747.0, "created_utc": 1492078947.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6nqxv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "BlackBird_Freedom", "parent_id": "t3_650xc9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il fait un H avec ses mains ????", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il fait un H avec ses mains ????&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6nqxv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492064154.0, "created_utc": 1492035354.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6jkso", "gilded": 0, "archived": false, "score": 39, "report_reasons": null, "author": "ecrire_melenchon", "parent_id": "t1_dg6jk6f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Jean-Luc M\u00e9l**e**nchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jean-Luc M\u00e9l&lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt;nchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6jkso", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059221.0, "created_utc": 1492030421.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 39}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6jk6f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "epericolososporgersi", "parent_id": "t3_650xc9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Un Keynesien dans l'ame comme Melanchon. C'est logique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Un Keynesien dans l&amp;#39;ame comme Melanchon. C&amp;#39;est logique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6jk6f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492059201.0, "created_utc": 1492030401.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7cix6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Polopopom", "parent_id": "t3_650xc9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; \u00ab Quelqu\u2019un qui a plant\u00e9 l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise pendant cinq ans, \u00e7a n\u2019augure pas de tr\u00e8s bonnes choses pour la suite. \u00bb - Piketty\n\nJe reste toujours sur ma faim en lisant ce genre de phrases parce qu'elles ne vont jamais au fond des choses. Il est \u00e9conomiste, j'aimerais justement bien entendre les raisons pour lesquelles il pense que l'\u00e9conomie fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 \"plant\u00e9e pendant 5 ans\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00ab Quelqu\u2019un qui a plant\u00e9 l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise pendant cinq ans, \u00e7a n\u2019augure pas de tr\u00e8s bonnes choses pour la suite. \u00bb - Piketty&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je reste toujours sur ma faim en lisant ce genre de phrases parce qu&amp;#39;elles ne vont jamais au fond des choses. Il est \u00e9conomiste, j&amp;#39;aimerais justement bien entendre les raisons pour lesquelles il pense que l&amp;#39;\u00e9conomie fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 &amp;quot;plant\u00e9e pendant 5 ans&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7cix6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104318.0, "created_utc": 1492075518.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7cnti", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "chatdecheshire", "parent_id": "t3_650xc9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Intriguant, c'est la m\u00eame attitude que Hamon : \"si M\u00e9lenchon est au second tour, je voterai pr\u00e9f\u00e9rentiellement pour lui\". Je me demande si ce n'est pas une mani\u00e8re subtile et officieuse de se \"d\u00e9sister\" pour JLM aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs (mais bon, \u00e9tant m\u00e9lenchonniste, je prends s\u00fbrement, sur ce sujet pr\u00e9cis, mes d\u00e9sirs pour des r\u00e9alit\u00e9s :D ).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Intriguant, c&amp;#39;est la m\u00eame attitude que Hamon : &amp;quot;si M\u00e9lenchon est au second tour, je voterai pr\u00e9f\u00e9rentiellement pour lui&amp;quot;. Je me demande si ce n&amp;#39;est pas une mani\u00e8re subtile et officieuse de se &amp;quot;d\u00e9sister&amp;quot; pour JLM aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs (mais bon, \u00e9tant m\u00e9lenchonniste, je prends s\u00fbrement, sur ce sujet pr\u00e9cis, mes d\u00e9sirs pour des r\u00e9alit\u00e9s :D ).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7cnti", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104731.0, "created_utc": 1492075931.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg78e3x", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "Uncelebreinconnu", "parent_id": "t1_dg77y7e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Oui. Du coup le contenu informationel de l'article est extr\u00eamement limit\u00e9 : si si si alors peut-\u00eatre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui. Du coup le contenu informationel de l&amp;#39;article est extr\u00eamement limit\u00e9 : si si si alors peut-\u00eatre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg78e3x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092716.0, "created_utc": 1492063916.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg77y7e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "BobArdKor", "parent_id": "t1_dg6lzul", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Dans certaines tournures, je veux bien, mais l\u00e0, vu qu'il n'est pas possible de savoir si M\u00e9lenchon sera m\u00eame au 2nd tour, le conditionnel s'impose, de toute fa\u00e7on.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dans certaines tournures, je veux bien, mais l\u00e0, vu qu&amp;#39;il n&amp;#39;est pas possible de savoir si M\u00e9lenchon sera m\u00eame au 2nd tour, le conditionnel s&amp;#39;impose, de toute fa\u00e7on.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg77y7e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492091706.0, "created_utc": 1492062906.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6mymo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Kwibuka", "parent_id": "t1_dg6lzul", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'emploi du conditionnnel n'est pas toujours dans une vis\u00e9e speculative pour la press, des fois c'est aussi pour couvrir leurs fesses. Bon ok l\u00e0 c'est pas le cas mais les proscrire sans discernement serait chaud.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;emploi du conditionnnel n&amp;#39;est pas toujours dans une vis\u00e9e speculative pour la press, des fois c&amp;#39;est aussi pour couvrir leurs fesses. Bon ok l\u00e0 c&amp;#39;est pas le cas mais les proscrire sans discernement serait chaud.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6mymo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492063171.0, "created_utc": 1492034371.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6lzul", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Uncelebreinconnu", "parent_id": "t3_650xc9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le partage de titres au conditionnel devrait \u00eatre interdit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le partage de titres au conditionnel devrait \u00eatre interdit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6lzul", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062007.0, "created_utc": 1492033207.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7bijl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg6oi20", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu l'as dans l'article et il le dit tout le temps. Il faut que Meluche pr\u00e9cise sa politique sur le Plan \u00c0 et le plan B. \n\nMoi je sais pas ce que veut dire \"harmonisation fiscale et sociale\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu l&amp;#39;as dans l&amp;#39;article et il le dit tout le temps. Il faut que Meluche pr\u00e9cise sa politique sur le Plan \u00c0 et le plan B. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Moi je sais pas ce que veut dire &amp;quot;harmonisation fiscale et sociale&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7bijl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101208.0, "created_utc": 1492072408.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6oi20", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Patandru", "parent_id": "t3_650xc9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a \u00e9tonne vraiment que Piketty qui pr\u00f4ne un imp\u00f4t sur la possession et une meilleure r\u00e9partition du capital ne vote pas Macron ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a \u00e9tonne vraiment que Piketty qui pr\u00f4ne un imp\u00f4t sur la possession et une meilleure r\u00e9partition du capital ne vote pas Macron ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6oi20", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492065098.0, "created_utc": 1492036298.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7c8gx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Is_This_Democracy_", "parent_id": "t1_dg7c46u", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "D'un point de vue purement fiscal, une forme de revenu universel (mais plut\u00f4t tel que propos\u00e9 par Friedman, sous forme d'imp\u00f4t n\u00e9gatif, d\u00e8s 1962 - je reconnais bien me contredire un peu, mais c'est surtout pour souligner \u00e0 quel points les politiques sont en retard), coupl\u00e9 \u00e0 une abolition de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s et une hausse de la TVA. Hamon a le premier point mais rate les suivants. Fillon a les deux derniers mais rate le premier, qui est n\u00e9cessaire.\n\nOn pourrait envisager une taxe sur les transactions financi\u00e8res mais \u00e7a ne peut pas se faire purement au niveau fran\u00e7ais.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D&amp;#39;un point de vue purement fiscal, une forme de revenu universel (mais plut\u00f4t tel que propos\u00e9 par Friedman, sous forme d&amp;#39;imp\u00f4t n\u00e9gatif, d\u00e8s 1962 - je reconnais bien me contredire un peu, mais c&amp;#39;est surtout pour souligner \u00e0 quel points les politiques sont en retard), coupl\u00e9 \u00e0 une abolition de l&amp;#39;imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s et une hausse de la TVA. Hamon a le premier point mais rate les suivants. Fillon a les deux derniers mais rate le premier, qui est n\u00e9cessaire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On pourrait envisager une taxe sur les transactions financi\u00e8res mais \u00e7a ne peut pas se faire purement au niveau fran\u00e7ais.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7c8gx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492103428.0, "created_utc": 1492074628.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7c46u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ItsACaragor", "parent_id": "t1_dg7br1w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Qu'est ce qui te para\u00eetrait une politique \u00e9conomique efficace et novatrice de gauche aujourd'hui ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Qu&amp;#39;est ce qui te para\u00eetrait une politique \u00e9conomique efficace et novatrice de gauche aujourd&amp;#39;hui ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7c46u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492103061.0, "created_utc": 1492074261.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7br1w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Is_This_Democracy_", "parent_id": "t1_dg7bopn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, mais il faut arr\u00eater de mettre \u00e7a sur le dos des \u00e9conomistes. Ce n'est pas vraiment de leur faute si les politiciens continuent d'\u00eatre bloqu\u00e9s dans les ann\u00e9es 80 (ou 30 pour ceux de gauche et leurs politique Keyn\u00e9siennes)\n\nEdit: cf http://personal.lse.ac.uk/reisr/papers/17-wrong.pdf qui dit exactement ce que je dis mais en beaucoup mieux d\u00e9taill\u00e9.", "edited": 1492075045.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, mais il faut arr\u00eater de mettre \u00e7a sur le dos des \u00e9conomistes. Ce n&amp;#39;est pas vraiment de leur faute si les politiciens continuent d&amp;#39;\u00eatre bloqu\u00e9s dans les ann\u00e9es 80 (ou 30 pour ceux de gauche et leurs politique Keyn\u00e9siennes)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: cf &lt;a href=\"http://personal.lse.ac.uk/reisr/papers/17-wrong.pdf\"&gt;http://personal.lse.ac.uk/reisr/papers/17-wrong.pdf&lt;/a&gt; qui dit exactement ce que je dis mais en beaucoup mieux d\u00e9taill\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7br1w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101939.0, "created_utc": 1492073139.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7bopn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "throwalongwaytogo", "parent_id": "t1_dg7a7lk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Une gauche tellement moderne qu'elle est compl\u00e8tement virtuelle, si j'ai bien compris ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Une gauche tellement moderne qu&amp;#39;elle est compl\u00e8tement virtuelle, si j&amp;#39;ai bien compris ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7bopn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101742.0, "created_utc": 1492072942.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7dxgh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Mezziaz", "parent_id": "t1_dg7dwsz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est vrai, c'est dommage que ce soit l'exception.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est vrai, c&amp;#39;est dommage que ce soit l&amp;#39;exception.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7dxgh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108538.0, "created_utc": 1492079738.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7dwsz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Is_This_Democracy_", "parent_id": "t1_dg7dnpq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui en fin \u00e7a c'est le niveau moyen. Tu as aussi des commentaires int\u00e9ressants qu'on ne trouve pas ailleurs. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui en fin \u00e7a c&amp;#39;est le niveau moyen. Tu as aussi des commentaires int\u00e9ressants qu&amp;#39;on ne trouve pas ailleurs. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7dwsz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108487.0, "created_utc": 1492079687.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7dnpq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Mezziaz", "parent_id": "t1_dg7a7lk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Traine un peu sur /r/badeconomics (qui est de loin le meilleur sub \u00e9conomique de Reddit)\n\nlol c'est que des \u00e9tudiants qui se tapent sur la gueule et sont m\u00eame pas d'accord les uns avec les autres", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Traine un peu sur &lt;a href=\"/r/badeconomics\"&gt;/r/badeconomics&lt;/a&gt; (qui est de loin le meilleur sub \u00e9conomique de Reddit)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;lol c&amp;#39;est que des \u00e9tudiants qui se tapent sur la gueule et sont m\u00eame pas d&amp;#39;accord les uns avec les autres&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7dnpq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492107754.0, "created_utc": 1492078954.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8htj1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "FactsBeforeFiction", "parent_id": "t1_dg7a7lk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; J'aime bien ce discours parce qu'il est compl\u00e8tement con et erron\u00e9, mais que litt\u00e9ralement tout le monde y croit.\n\nJe comprends que j'ai caricature la situation, mais \u00e7a fait bien 40 ans que nos \u00e9lites nous vendent la croissance \u00e0 tout va tout en voulant d\u00e9manteler nos acquis sociaux. On nous dit que les profits d'entreprises du CAC 40 sont le barom\u00e8tre de notre soci\u00e9t\u00e9, et au vu des faits c'est dur \u00e0 y croire.\n\nAussi, si vous allez m'insulter donnez au moins un argumentaire plut\u00f4t qu'une insulte.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;J&amp;#39;aime bien ce discours parce qu&amp;#39;il est compl\u00e8tement con et erron\u00e9, mais que litt\u00e9ralement tout le monde y croit.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je comprends que j&amp;#39;ai caricature la situation, mais \u00e7a fait bien 40 ans que nos \u00e9lites nous vendent la croissance \u00e0 tout va tout en voulant d\u00e9manteler nos acquis sociaux. On nous dit que les profits d&amp;#39;entreprises du CAC 40 sont le barom\u00e8tre de notre soci\u00e9t\u00e9, et au vu des faits c&amp;#39;est dur \u00e0 y croire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aussi, si vous allez m&amp;#39;insulter donnez au moins un argumentaire plut\u00f4t qu&amp;#39;une insulte.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8htj1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492159008.0, "created_utc": 1492130208.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7a7lk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Is_This_Democracy_", "parent_id": "t1_dg6zpom", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "J'aime bien ce discours parce qu'il est compl\u00e8tement con et erron\u00e9, mais que litt\u00e9ralement tout le monde y croit.\n\nTu penses vraiment que les \u00e9conomistes n'ont pas \u00e9volu\u00e9 depuis 40 ans? Et bien figure toi que tu te trompes, et pas qu'un peu. Traine un peu sur /r/badeconomics (qui est de loin le meilleur sub \u00e9conomique de Reddit) et tu verras que les positions des mecs aujourd'hui sont tr\u00e8s novatrices et franchement beaucoup plus \u00e0 gauche qu'on pourrait l'anticiper. Mais pas une gauche convenu et ancienne, une gauche tellement moderne que les politiciens et l'opinion publique sont rest\u00e9s 30 ans en arri\u00e8re.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;aime bien ce discours parce qu&amp;#39;il est compl\u00e8tement con et erron\u00e9, mais que litt\u00e9ralement tout le monde y croit.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu penses vraiment que les \u00e9conomistes n&amp;#39;ont pas \u00e9volu\u00e9 depuis 40 ans? Et bien figure toi que tu te trompes, et pas qu&amp;#39;un peu. Traine un peu sur &lt;a href=\"/r/badeconomics\"&gt;/r/badeconomics&lt;/a&gt; (qui est de loin le meilleur sub \u00e9conomique de Reddit) et tu verras que les positions des mecs aujourd&amp;#39;hui sont tr\u00e8s novatrices et franchement beaucoup plus \u00e0 gauche qu&amp;#39;on pourrait l&amp;#39;anticiper. Mais pas une gauche convenu et ancienne, une gauche tellement moderne que les politiciens et l&amp;#39;opinion publique sont rest\u00e9s 30 ans en arri\u00e8re.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7a7lk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097423.0, "created_utc": 1492068623.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7pzyl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "RuDNuon", "parent_id": "t1_dg6zpom", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Donc concr\u00e8tement les \u00e9conomistes \u00e9crivent et publient la m\u00eame chose depuis 40 ans, \u00e9tant donn\u00e9 qu'ils sont n\u00e9o-lib\u00e9raux, et du coup on ne devrait pas les prendre en compte ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Donc concr\u00e8tement les \u00e9conomistes \u00e9crivent et publient la m\u00eame chose depuis 40 ans, \u00e9tant donn\u00e9 qu&amp;#39;ils sont n\u00e9o-lib\u00e9raux, et du coup on ne devrait pas les prendre en compte ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7pzyl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126733.0, "created_utc": 1492097933.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ekud", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "wisi_eu", "parent_id": "t1_dg7e7do", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "wow.... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;wow.... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ekud", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492110315.0, "created_utc": 1492081515.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7e7do", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Tasdelettre", "parent_id": "t1_dg7dn4i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu sais une bulle qui pete c'est pas une crise majeure hein.\nSi on renfloue c'est car nos institutions sont corrompues et que c'est plus facile de faire comme ca, mais ca se reconstruit assez vite.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu sais une bulle qui pete c&amp;#39;est pas une crise majeure hein.\nSi on renfloue c&amp;#39;est car nos institutions sont corrompues et que c&amp;#39;est plus facile de faire comme ca, mais ca se reconstruit assez vite.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7e7do", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492109310.0, "created_utc": 1492080510.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7fbfy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Mekanis", "parent_id": "t1_dg7enih", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;L'un des risques est syst\u00e9mique... [...] Et l'autre risque est politique\n\nLa diff\u00e9rence est purement acad\u00e9mique. La tendance SYST\u00c9MATIQUE des pays socialistes utilisant une rh\u00e9torique anti-lib\u00e9rale \u00e0 se transformer en dictature tend \u00e0 faire penser que le risque politique est tout aussi syst\u00e9mique que celui que tu attribue (\u00e0 tort ou \u00e0 raison) au capitalisme.\n\nEDIT : j'\u00e9cris comme un poney.", "edited": 1492091647.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;L&amp;#39;un des risques est syst\u00e9mique... [...] Et l&amp;#39;autre risque est politique&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;La diff\u00e9rence est purement acad\u00e9mique. La tendance SYST\u00c9MATIQUE des pays socialistes utilisant une rh\u00e9torique anti-lib\u00e9rale \u00e0 se transformer en dictature tend \u00e0 faire penser que le risque politique est tout aussi syst\u00e9mique que celui que tu attribue (\u00e0 tort ou \u00e0 raison) au capitalisme.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT : j&amp;#39;\u00e9cris comme un poney.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7fbfy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492112065.0, "created_utc": 1492083265.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7enih", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "wisi_eu", "parent_id": "t1_dg7ee9b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'un des risques est syst\u00e9mique... (c'est \u00e0 dire que, peu importe ce que tu fasses, ce syst\u00e8me t'y conduit t\u00f4t ou tard) \n\nEt l'autre risque est politique (donc contr\u00f4lable par les urnes) (les r\u00e9volutionnaires russes du d\u00e9but du XX\u00e8 si\u00e8cle se sont oppos\u00e9s aux bolch\u00e9viques de L\u00e9nine plus tard, ceux l\u00e0 m\u00eames qui ont faits des millions de morts) \n\nLes insoumis proposent de modifier quelque peu notre d\u00e9pendance au risque syst\u00e9mique, en changeant le \"syst\u00e8me\" de l'int\u00e9rieur (oui c'est possible: Nicolas Sarkozy l'a insuffl\u00e9 en sens contraire il y a quelques ann\u00e9es: http://www.caminteresse.fr/economie-societe/toulon-sarkozy-peut-il-refaire-leurope-en-urgence-119782/) ", "edited": 1492081928.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;un des risques est syst\u00e9mique... (c&amp;#39;est \u00e0 dire que, peu importe ce que tu fasses, ce syst\u00e8me t&amp;#39;y conduit t\u00f4t ou tard) &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et l&amp;#39;autre risque est politique (donc contr\u00f4lable par les urnes) (les r\u00e9volutionnaires russes du d\u00e9but du XX\u00e8 si\u00e8cle se sont oppos\u00e9s aux bolch\u00e9viques de L\u00e9nine plus tard, ceux l\u00e0 m\u00eames qui ont faits des millions de morts) &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les insoumis proposent de modifier quelque peu notre d\u00e9pendance au risque syst\u00e9mique, en changeant le &amp;quot;syst\u00e8me&amp;quot; de l&amp;#39;int\u00e9rieur (oui c&amp;#39;est possible: Nicolas Sarkozy l&amp;#39;a insuffl\u00e9 en sens contraire il y a quelques ann\u00e9es: &lt;a href=\"http://www.caminteresse.fr/economie-societe/toulon-sarkozy-peut-il-refaire-leurope-en-urgence-119782/\"&gt;http://www.caminteresse.fr/economie-societe/toulon-sarkozy-peut-il-refaire-leurope-en-urgence-119782/&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7enih", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492110504.0, "created_utc": 1492081704.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ee9b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Mekanis", "parent_id": "t1_dg7e1lp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah oui ce sont des accidents isol\u00e9s. Tout comme les crises de produits de consommation au V\u00e9n\u00e9zuela, la chute de l'URSS, la mis\u00e8re en Cor\u00e9e du Nord... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah oui ce sont des accidents isol\u00e9s. Tout comme les crises de produits de consommation au V\u00e9n\u00e9zuela, la chute de l&amp;#39;URSS, la mis\u00e8re en Cor\u00e9e du Nord... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ee9b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492109837.0, "created_utc": 1492081037.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7e1lp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dg7dn4i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce sont des accidents isol\u00e9s t'inqui\u00e8te, \u00e7a ne se reproduira plus jamais, promis, jur\u00e9, crach\u00e9, pftou.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce sont des accidents isol\u00e9s t&amp;#39;inqui\u00e8te, \u00e7a ne se reproduira plus jamais, promis, jur\u00e9, crach\u00e9, pftou.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7e1lp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108863.0, "created_utc": 1492080063.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7dn4i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "wisi_eu", "parent_id": "t1_dg7a97t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On a des crises tous les 7 ans depuis une cinquantaine d'ann\u00e9es... ", "edited": 1492081536.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On a des crises tous les 7 ans depuis une cinquantaine d&amp;#39;ann\u00e9es... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7dn4i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492107704.0, "created_utc": 1492078904.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7a97t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Tasdelettre", "parent_id": "t1_dg7a6lv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Ahahahahah t'es un marrant toi.\nJe savais pas que tous les regimes capitaliste s'etaient effondres comme des crottes, j'ai pas du ouvrir assez de bouquins d'histoire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ahahahahah t&amp;#39;es un marrant toi.\nJe savais pas que tous les regimes capitaliste s&amp;#39;etaient effondres comme des crottes, j&amp;#39;ai pas du ouvrir assez de bouquins d&amp;#39;histoire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7a97t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097549.0, "created_utc": 1492068749.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7a6lv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "lunki", "parent_id": "t1_dg7a41d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Votre id\u00e9ologie est morte 60 ans avant que ne chute le mur de Berlin. C'est pas mieux. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Votre id\u00e9ologie est morte 60 ans avant que ne chute le mur de Berlin. C&amp;#39;est pas mieux. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7a6lv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097345.0, "created_utc": 1492068545.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgasbt0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Tasdelettre", "parent_id": "t1_dgamk17", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Oui, puisque tu vois les \u00eatres humains comme des chiffres\n\nAJA que tu sais mieux que moi comment je vois les gens.\n\n&gt;Tu iras dire aux sans abris et aux mis\u00e9reux qui vivent dans des pays \u00e9conomiquement lib\u00e9raux que ce syst\u00e8me est mieux pour \"tout le monde\", y compris eux\n\nJe m'occupe deja des misereux. En tout cas je remarque que les pauvres des pays ou il n'y a pas de liberte economique ont tendance a aller vers des pays ou il y en a plus, c'est etrange, faudrait leur dire qu'ils font une betise.\n\n&gt;ils devraient s'estimer heureux\n\nJ'ai dit ca moi ?\n\n&gt; lib\u00e9ralisme \u00e9conomique est la source m\u00eame de l'\u00e9tat de ces gens l\u00e0\n\nDonc c'est quoi l'etat naturel de l'Homme, la pauvrete ou la profusion et la securite ?\n\n&gt; un syst\u00e8me meilleur plut\u00f4t que de te contenter du \"moins pire actuel\".\n\nLe liberalisme n'est pas \"un systeme\" il permet tous les systemes tant qu'il y a consentement (contrairement au socialisme par exemple, qui impose la charite). Le modele Suedois est completement different du Brunei lui meme tres different des USA, egalement different de l'Estonie qui est completement different du modele Icelandais (ils ont foutu les banquiers (enfin certains) dehors par exemple !)\nLe but du liberalisme, de l'economie de marche, c'est d'explorer continuellement l'arbre de possibles, ce que ne font pas les systemes planificateurs (le communisme explore une fois, choisi une direction, et ne change pas sa course) ou autoritaires (fachisme de droite : ces gens la n'ont pas le droit d'essayer ca).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Oui, puisque tu vois les \u00eatres humains comme des chiffres&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;AJA que tu sais mieux que moi comment je vois les gens.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tu iras dire aux sans abris et aux mis\u00e9reux qui vivent dans des pays \u00e9conomiquement lib\u00e9raux que ce syst\u00e8me est mieux pour &amp;quot;tout le monde&amp;quot;, y compris eux&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je m&amp;#39;occupe deja des misereux. En tout cas je remarque que les pauvres des pays ou il n&amp;#39;y a pas de liberte economique ont tendance a aller vers des pays ou il y en a plus, c&amp;#39;est etrange, faudrait leur dire qu&amp;#39;ils font une betise.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;ils devraient s&amp;#39;estimer heureux&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai dit ca moi ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;lib\u00e9ralisme \u00e9conomique est la source m\u00eame de l&amp;#39;\u00e9tat de ces gens l\u00e0&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc c&amp;#39;est quoi l&amp;#39;etat naturel de l&amp;#39;Homme, la pauvrete ou la profusion et la securite ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;un syst\u00e8me meilleur plut\u00f4t que de te contenter du &amp;quot;moins pire actuel&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Le liberalisme n&amp;#39;est pas &amp;quot;un systeme&amp;quot; il permet tous les systemes tant qu&amp;#39;il y a consentement (contrairement au socialisme par exemple, qui impose la charite). Le modele Suedois est completement different du Brunei lui meme tres different des USA, egalement different de l&amp;#39;Estonie qui est completement different du modele Icelandais (ils ont foutu les banquiers (enfin certains) dehors par exemple !)\nLe but du liberalisme, de l&amp;#39;economie de marche, c&amp;#39;est d&amp;#39;explorer continuellement l&amp;#39;arbre de possibles, ce que ne font pas les systemes planificateurs (le communisme explore une fois, choisi une direction, et ne change pas sa course) ou autoritaires (fachisme de droite : ces gens la n&amp;#39;ont pas le droit d&amp;#39;essayer ca).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgasbt0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492300024.0, "created_utc": 1492271224.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgamk17", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chatdecheshire", "parent_id": "t1_dgam96d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; La verite est visible, de maniere generale, plus un pays a de liberte economique, meilleure y est la vie. \n\nOui, puisque tu vois les \u00eatres humains comme des chiffres. Tu iras dire aux sans abris et aux mis\u00e9reux qui vivent dans des pays \u00e9conomiquement lib\u00e9raux que ce syst\u00e8me est mieux pour \"tout le monde\", y compris eux, et qu'ils devraient s'estimer heureux. Ou alors tu peux consid\u00e9rer que le lib\u00e9ralisme \u00e9conomique est la source m\u00eame de l'\u00e9tat de ces gens l\u00e0, que plus un pays donne de libert\u00e9 \u00e0 l'\u00e9conomie, plus les in\u00e9galit\u00e9s se creusent (notamment vers le bas), et que tu peux aussi chercher un syst\u00e8me meilleur plut\u00f4t que de te contenter du \"moins pire actuel\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La verite est visible, de maniere generale, plus un pays a de liberte economique, meilleure y est la vie. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui, puisque tu vois les \u00eatres humains comme des chiffres. Tu iras dire aux sans abris et aux mis\u00e9reux qui vivent dans des pays \u00e9conomiquement lib\u00e9raux que ce syst\u00e8me est mieux pour &amp;quot;tout le monde&amp;quot;, y compris eux, et qu&amp;#39;ils devraient s&amp;#39;estimer heureux. Ou alors tu peux consid\u00e9rer que le lib\u00e9ralisme \u00e9conomique est la source m\u00eame de l&amp;#39;\u00e9tat de ces gens l\u00e0, que plus un pays donne de libert\u00e9 \u00e0 l&amp;#39;\u00e9conomie, plus les in\u00e9galit\u00e9s se creusent (notamment vers le bas), et que tu peux aussi chercher un syst\u00e8me meilleur plut\u00f4t que de te contenter du &amp;quot;moins pire actuel&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgamk17", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492290722.0, "created_utc": 1492261922.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgam96d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Tasdelettre", "parent_id": "t1_dg90rny", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;/r/LateStageCapitalism\n\nJe n'irai pas plus loin. En fait je sais deja ce que cela contient. Car beaucoup de gens partageant ce que tu dis sont des perroquets. A tout les coups ca nous parle de personne mourrant a cause de la pauvrete. Genre des gens aux USA (vous aimez bien dire du mal des USA) qui meurent car ils n'ont pas de protection sociale et tout. Mais ce n'est pas ca qui *tue*, ils ne sont pas **responsable**. Si j'invente un super medicament qui sauve de tout. Si tu choppes un cancer juste avant que je l'invente et que tu creves, je suis pas responsable. Une fois mon medicament decouvert, je ne suis pas plus responsable de ta mort. Je ne l'ai pas causee. J'aurai pu te sauver. Mon action de te laisser crever est moralement degueulasse mais je n'en suis pas la cause ni le responsable.\n\n&gt;Mais je veux dire, tu connais le concept de pauvre ? de sans-abri ? de clochard ? Est-ce que les pays o\u00f9 la libert\u00e9 \u00e9conomique est la plus grande en sont d\u00e9nu\u00e9s ?\n\nIl y en a moins dans ces pays la. Et il vaut mieux etre pauvre aux USA qu'en Inde, genre vraiment.\nDe sans abri ? Dans la liste des pays \"libres\" on trouve la Suede, la Norvege et l'Iceland. Dans ces pays, les gens laissent la porte donnant sur un couloir ouverte pour permettre a ces gens sans abris de s'abriter. Cette mesure n'est pas une obligation legale (de memoire) dans ces pays. Cela s'appelle de l'altruisme. En France, ce serait inconcevable.\nLa plupart des sans abris ont des graves problemes psychiatriques, ce n'est clairement pas la faute de la liberte economique (ni de la leur).\n\nBref non lieu. La verite est visible, de maniere generale, plus un pays a de liberte economique, meilleure y est la vie.\nOn peut rajouter que vu que les exceptions sont des dictatures religieuses,  plus un pays est libertaire, meilleur y est la vie, avec quasiment aucune exception.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"/r/LateStageCapitalism\"&gt;/r/LateStageCapitalism&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je n&amp;#39;irai pas plus loin. En fait je sais deja ce que cela contient. Car beaucoup de gens partageant ce que tu dis sont des perroquets. A tout les coups ca nous parle de personne mourrant a cause de la pauvrete. Genre des gens aux USA (vous aimez bien dire du mal des USA) qui meurent car ils n&amp;#39;ont pas de protection sociale et tout. Mais ce n&amp;#39;est pas ca qui &lt;em&gt;tue&lt;/em&gt;, ils ne sont pas &lt;strong&gt;responsable&lt;/strong&gt;. Si j&amp;#39;invente un super medicament qui sauve de tout. Si tu choppes un cancer juste avant que je l&amp;#39;invente et que tu creves, je suis pas responsable. Une fois mon medicament decouvert, je ne suis pas plus responsable de ta mort. Je ne l&amp;#39;ai pas causee. J&amp;#39;aurai pu te sauver. Mon action de te laisser crever est moralement degueulasse mais je n&amp;#39;en suis pas la cause ni le responsable.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mais je veux dire, tu connais le concept de pauvre ? de sans-abri ? de clochard ? Est-ce que les pays o\u00f9 la libert\u00e9 \u00e9conomique est la plus grande en sont d\u00e9nu\u00e9s ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y en a moins dans ces pays la. Et il vaut mieux etre pauvre aux USA qu&amp;#39;en Inde, genre vraiment.\nDe sans abri ? Dans la liste des pays &amp;quot;libres&amp;quot; on trouve la Suede, la Norvege et l&amp;#39;Iceland. Dans ces pays, les gens laissent la porte donnant sur un couloir ouverte pour permettre a ces gens sans abris de s&amp;#39;abriter. Cette mesure n&amp;#39;est pas une obligation legale (de memoire) dans ces pays. Cela s&amp;#39;appelle de l&amp;#39;altruisme. En France, ce serait inconcevable.\nLa plupart des sans abris ont des graves problemes psychiatriques, ce n&amp;#39;est clairement pas la faute de la liberte economique (ni de la leur).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bref non lieu. La verite est visible, de maniere generale, plus un pays a de liberte economique, meilleure y est la vie.\nOn peut rajouter que vu que les exceptions sont des dictatures religieuses,  plus un pays est libertaire, meilleur y est la vie, avec quasiment aucune exception.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgam96d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492290105.0, "created_utc": 1492261305.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg90rny", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chatdecheshire", "parent_id": "t1_dg8zahg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais je veux dire, tu connais le concept de pauvre ? de sans-abri ? de clochard ? Est-ce que les pays o\u00f9 la libert\u00e9 \u00e9conomique est la plus grande en sont d\u00e9nu\u00e9s ?\n\nQuant \u00e0 la libert\u00e9 \u00e9conomique qui ne tuerait pas : https://np.reddit.com/r/LateStageCapitalism/comments/5q2oak/someone_dies_under_socialism_no_matter_how_its/dcvu8lg/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais je veux dire, tu connais le concept de pauvre ? de sans-abri ? de clochard ? Est-ce que les pays o\u00f9 la libert\u00e9 \u00e9conomique est la plus grande en sont d\u00e9nu\u00e9s ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quant \u00e0 la libert\u00e9 \u00e9conomique qui ne tuerait pas : &lt;a href=\"https://np.reddit.com/r/LateStageCapitalism/comments/5q2oak/someone_dies_under_socialism_no_matter_how_its/dcvu8lg/\"&gt;https://np.reddit.com/r/LateStageCapitalism/comments/5q2oak/someone_dies_under_socialism_no_matter_how_its/dcvu8lg/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg90rny", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197833.0, "created_utc": 1492169033.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8zahg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Tasdelettre", "parent_id": "t1_dg7mqzb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai pas souvenir que la liberte economique tue.\nhttp://www.heritage.org/index/ranking\n\nDans les 35 premiers pays il n'y en a que 3 ou je ne voudrais vraiment pas habiter : l'UAE, le Brunei et le Qatar. Au dela on est pas loin de 1 sur 2. \nSachant qu'en plus la majorite des choses potables dans les pays au dela du 35eme rang viennent des 35 premiers pays.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai pas souvenir que la liberte economique tue.\n&lt;a href=\"http://www.heritage.org/index/ranking\"&gt;http://www.heritage.org/index/ranking&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dans les 35 premiers pays il n&amp;#39;y en a que 3 ou je ne voudrais vraiment pas habiter : l&amp;#39;UAE, le Brunei et le Qatar. Au dela on est pas loin de 1 sur 2. \nSachant qu&amp;#39;en plus la majorite des choses potables dans les pays au dela du 35eme rang viennent des 35 premiers pays.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8zahg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492193387.0, "created_utc": 1492164587.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7mqzb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chatdecheshire", "parent_id": "t1_dg7a41d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  plus il y avait de libertes economiques mieux c'etait pour tout le monde.\n\nAh bon ? Tout le monde ? Vraiment ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;plus il y avait de libertes economiques mieux c&amp;#39;etait pour tout le monde.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah bon ? Tout le monde ? Vraiment ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7mqzb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492123157.0, "created_utc": 1492094357.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8ktoa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "FactsBeforeFiction", "parent_id": "t1_dg7a41d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; C'est sur que proner une ideologie morte avec la chute du mur de Berlin c'est novateur et moderne.\n\nDe quoi parlez vous? Pas de l'URSS j'espere? On va pas refaire l'histoire qd meme?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est sur que proner une ideologie morte avec la chute du mur de Berlin c&amp;#39;est novateur et moderne.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;De quoi parlez vous? Pas de l&amp;#39;URSS j&amp;#39;espere? On va pas refaire l&amp;#39;histoire qd meme?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8ktoa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492163124.0, "created_utc": 1492134324.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7a41d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Tasdelettre", "parent_id": "t1_dg6zpom", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "C'est sur que proner une ideologie morte avec la chute du mur de Berlin c'est novateur et moderne.\nCa fait un petit moment qu'on s'est rendu compte que plus il y avait de libertes economiques mieux c'etait pour tout le monde.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est sur que proner une ideologie morte avec la chute du mur de Berlin c&amp;#39;est novateur et moderne.\nCa fait un petit moment qu&amp;#39;on s&amp;#39;est rendu compte que plus il y avait de libertes economiques mieux c&amp;#39;etait pour tout le monde.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7a41d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097145.0, "created_utc": 1492068345.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7bx46", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Cidzt", "parent_id": "t1_dg7au8q", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je sais tr\u00e8s bien que l'\u00e9conomie est ultra math\u00e9matis\u00e9, je l'ai \u00e9tudi\u00e9 pendant un moment, mais \u00e7a reste \u00e9norm\u00e9ment floue non seulement \u00e0 cause du comportement humain mais aussi \u00e0 cause du nombre d'op\u00e9ration automatis\u00e9 sur les march\u00e9s maintenant, pour lesquels les \u00e9conomistes n'ont pas acc\u00e8s aux m\u00e9thodes de fonctionnement, les politiques \u00e9conomiques qui ne sont pas forc\u00e9ment anticip\u00e9, etc... ce qui floutent encore plus leurs analyses.  \n\nEt pour le r\u00e9chauffement climatique les th\u00e9ories ne sont pas d\u00e9velopp\u00e9, mais elles reposent sur des m\u00e9langes de science dure qui sont ind\u00e9niable, on en revient au math: on d\u00e9veloppe les mod\u00e8les avec les donn\u00e9es qu'on a, on voit celui qui colle le mieux, on l'am\u00e9liore, et ceci jusqu'\u00e0 ce que l'on ai le bon. Les lois de la nature vont pas changer, donc c'est faisable, alors que les lois du march\u00e9s ne sont jamais fixe.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je sais tr\u00e8s bien que l&amp;#39;\u00e9conomie est ultra math\u00e9matis\u00e9, je l&amp;#39;ai \u00e9tudi\u00e9 pendant un moment, mais \u00e7a reste \u00e9norm\u00e9ment floue non seulement \u00e0 cause du comportement humain mais aussi \u00e0 cause du nombre d&amp;#39;op\u00e9ration automatis\u00e9 sur les march\u00e9s maintenant, pour lesquels les \u00e9conomistes n&amp;#39;ont pas acc\u00e8s aux m\u00e9thodes de fonctionnement, les politiques \u00e9conomiques qui ne sont pas forc\u00e9ment anticip\u00e9, etc... ce qui floutent encore plus leurs analyses.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et pour le r\u00e9chauffement climatique les th\u00e9ories ne sont pas d\u00e9velopp\u00e9, mais elles reposent sur des m\u00e9langes de science dure qui sont ind\u00e9niable, on en revient au math: on d\u00e9veloppe les mod\u00e8les avec les donn\u00e9es qu&amp;#39;on a, on voit celui qui colle le mieux, on l&amp;#39;am\u00e9liore, et ceci jusqu&amp;#39;\u00e0 ce que l&amp;#39;on ai le bon. Les lois de la nature vont pas changer, donc c&amp;#39;est faisable, alors que les lois du march\u00e9s ne sont jamais fixe.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7bx46", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492102451.0, "created_utc": 1492073651.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7au8q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "baudouin_roullier", "parent_id": "t1_dg795my", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Science dure - science humaine, pas vraiment. \n\nLes scientifiques climatistes se sont certes fond\u00e9s sur des th\u00e9ories scientifiques, mais en vrai ils savent tr\u00e8s peu ce qu'il va se passer. C'est la premi\u00e8re fois que \u00e7a arrive un tel r\u00e9chauffement, donc les th\u00e9ories sont pas encore d\u00e9velopp\u00e9es.\n\nAlors que l'\u00e9conomie, c'est pas si peu scientifique que tu crois. C'est ultra math\u00e9matis\u00e9 comme domaine. On a des mod\u00e8les tr\u00e8s pr\u00e9cis de comment les choses \u00e9voluent. Bon d'accord, y a des zones un peu floues parce que c'est une science qui \u00e9tudie le comportement humain, mais \u00e0 large \u00e9chelle, les individualit\u00e9s sont noy\u00e9es dans la masse.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Science dure - science humaine, pas vraiment. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les scientifiques climatistes se sont certes fond\u00e9s sur des th\u00e9ories scientifiques, mais en vrai ils savent tr\u00e8s peu ce qu&amp;#39;il va se passer. C&amp;#39;est la premi\u00e8re fois que \u00e7a arrive un tel r\u00e9chauffement, donc les th\u00e9ories sont pas encore d\u00e9velopp\u00e9es.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Alors que l&amp;#39;\u00e9conomie, c&amp;#39;est pas si peu scientifique que tu crois. C&amp;#39;est ultra math\u00e9matis\u00e9 comme domaine. On a des mod\u00e8les tr\u00e8s pr\u00e9cis de comment les choses \u00e9voluent. Bon d&amp;#39;accord, y a des zones un peu floues parce que c&amp;#39;est une science qui \u00e9tudie le comportement humain, mais \u00e0 large \u00e9chelle, les individualit\u00e9s sont noy\u00e9es dans la masse.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7au8q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099211.0, "created_utc": 1492070411.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg795my", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Cidzt", "parent_id": "t1_dg78go8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Diff\u00e9rence science humaine science dure l\u00e0 aussi. Mauvaise exemple car y en a si tu es contre tu ni les lois de la nature qui sont ind\u00e9niablement vrai, alors qu'as c\u00f4t\u00e9 les lois du march\u00e9 c'est comme tout ce qui touche \u00e0 l'humain: juste une id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale car bourr\u00e9e d'incertitude qui \u00e9voluent au fil du temps, donc on peut accepter l'interpr\u00e9tation.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Diff\u00e9rence science humaine science dure l\u00e0 aussi. Mauvaise exemple car y en a si tu es contre tu ni les lois de la nature qui sont ind\u00e9niablement vrai, alors qu&amp;#39;as c\u00f4t\u00e9 les lois du march\u00e9 c&amp;#39;est comme tout ce qui touche \u00e0 l&amp;#39;humain: juste une id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale car bourr\u00e9e d&amp;#39;incertitude qui \u00e9voluent au fil du temps, donc on peut accepter l&amp;#39;interpr\u00e9tation.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg795my", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492094592.0, "created_utc": 1492065792.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8hkt3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "FactsBeforeFiction", "parent_id": "t1_dg78go8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Une est une science l'autre ne l'est pas. \n\nEt bien s\u00fbr j'ai caricatur\u00e9 en mettant tout le monde dans le m\u00eame bain, mais en g\u00e9n\u00e9rale il est clair que l'\u00e9cole de Chicago reste le standard \u00e9conomique privil\u00e9gi\u00e9 par nos \u00e9lites actuelles, malgr\u00e9 les in\u00e9galit\u00e9s que cela engendre. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Une est une science l&amp;#39;autre ne l&amp;#39;est pas. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et bien s\u00fbr j&amp;#39;ai caricatur\u00e9 en mettant tout le monde dans le m\u00eame bain, mais en g\u00e9n\u00e9rale il est clair que l&amp;#39;\u00e9cole de Chicago reste le standard \u00e9conomique privil\u00e9gi\u00e9 par nos \u00e9lites actuelles, malgr\u00e9 les in\u00e9galit\u00e9s que cela engendre. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8hkt3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492158674.0, "created_utc": 1492129874.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78go8", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "baudouin_roullier", "parent_id": "t1_dg6zpom", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Justement parce que c'est une opinion majoritaire ?\n\nLe r\u00e9chauffement climatique aussi c'est une opinion majoritaire, mais il faudrait ne pas les \u00e9couter en fonction de ton bord politique ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Justement parce que c&amp;#39;est une opinion majoritaire ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le r\u00e9chauffement climatique aussi c&amp;#39;est une opinion majoritaire, mais il faudrait ne pas les \u00e9couter en fonction de ton bord politique ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg78go8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092879.0, "created_utc": 1492064079.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6zpom", "gilded": 0, "archived": false, "score": 40, "report_reasons": null, "author": "FactsBeforeFiction", "parent_id": "t1_dg6u114", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'opinion majoritaire est souvent pro-capitaliste et neo-lib\u00e9rale donc je ne vois pas pourquoi on devrait \u00e9couter ces gens la qui ne voit pas de problemes avec leurs id\u00e9es depuis 40 ans.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;opinion majoritaire est souvent pro-capitaliste et neo-lib\u00e9rale donc je ne vois pas pourquoi on devrait \u00e9couter ces gens la qui ne voit pas de problemes avec leurs id\u00e9es depuis 40 ans.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6zpom", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492078886.0, "created_utc": 1492050086.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 40}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7a2je", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Tasdelettre", "parent_id": "t1_dg6u114", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah son opinion elle est politique. Peu de gens contestent le fait que oui, les inegalites vont s'accroitre. Piketty ne dit pas que la pauvrete va augmenter.\n\nLa difference entre Piketty et les autres c'est : \n\n- les mesures proposees\n\n- l'opinion sur le fait economique, pour Piketty c'est pas glop, pour les autres c'est glop\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah son opinion elle est politique. Peu de gens contestent le fait que oui, les inegalites vont s&amp;#39;accroitre. Piketty ne dit pas que la pauvrete va augmenter.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La difference entre Piketty et les autres c&amp;#39;est : &lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;les mesures proposees&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;l&amp;#39;opinion sur le fait economique, pour Piketty c&amp;#39;est pas glop, pour les autres c&amp;#39;est glop&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7a2je", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097026.0, "created_utc": 1492068226.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg78apd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "idee_fx2", "parent_id": "t1_dg6u114", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Source ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Source ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg78apd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092497.0, "created_utc": 1492063697.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7dpzb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Patandru", "parent_id": "t1_dg6u114", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah ceux qui veulent bouffer de la soupe n\u00e9o-lib\u00e9rale regardent la t\u00e9l\u00e9 souvent.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah ceux qui veulent bouffer de la soupe n\u00e9o-lib\u00e9rale regardent la t\u00e9l\u00e9 souvent.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7dpzb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492107936.0, "created_utc": 1492079136.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6u114", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "loulan", "parent_id": "t3_650xc9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'opinion de Piketty est tr\u00e8s minoritaire parmi les \u00e9conomistes. Mais sur reddit on ne voit que du Piketty et du Krugman...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;opinion de Piketty est tr\u00e8s minoritaire parmi les \u00e9conomistes. Mais sur reddit on ne voit que du Piketty et du Krugman...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6u114", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492071932.0, "created_utc": 1492043132.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7h3bv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Delekh", "parent_id": "t1_dg7aypu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il parle de Macron, \u00e9videmment, ministre de l'\u00e9conomie", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il parle de Macron, \u00e9videmment, ministre de l&amp;#39;\u00e9conomie&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7h3bv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115504.0, "created_utc": 1492086704.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7aypu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Is_This_Democracy_", "parent_id": "t3_650xc9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Juste pour parler un peu de ce que dit Piketty, cit\u00e9 par le monde:\n\n&gt;le truc tout \u00e0 fait \u00e9tonnant, c\u2019est que bien qu\u2019il ait \u00e9t\u00e9 sans doute premier responsable, apr\u00e8s Fran\u00e7ois Hollande, du d\u00e9sastre \u00e9conomique de ce quinquennat\n\n?\n\n&gt; Quelqu\u2019un qui a plant\u00e9 l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise pendant cinq ans, \u00e7a n\u2019augure pas de tr\u00e8s bonnes choses pour la suite.\n\nDe quoi il parle? S\u00e9rieusement?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Juste pour parler un peu de ce que dit Piketty, cit\u00e9 par le monde:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;le truc tout \u00e0 fait \u00e9tonnant, c\u2019est que bien qu\u2019il ait \u00e9t\u00e9 sans doute premier responsable, apr\u00e8s Fran\u00e7ois Hollande, du d\u00e9sastre \u00e9conomique de ce quinquennat&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Quelqu\u2019un qui a plant\u00e9 l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise pendant cinq ans, \u00e7a n\u2019augure pas de tr\u00e8s bonnes choses pour la suite.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;De quoi il parle? S\u00e9rieusement?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7aypu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099574.0, "created_utc": 1492070774.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6nfgm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Moutch", "parent_id": "t1_dg6mv5n", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et Piketty aussi !\n\n...contre Marine Le Pen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et Piketty aussi !&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;...contre Marine Le Pen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6nfgm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492063750.0, "created_utc": 1492034950.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6mv5n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "zbouboutchi", "parent_id": "t3_650xc9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Mais pourtant, nous, \u00e9conomistes, allons voter macron ?!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais pourtant, nous, \u00e9conomistes, allons voter macron ?!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6mv5n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492063056.0, "created_utc": 1492034256.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7fxw0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dg7fvwp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "T'as surtout tout \u00e0 y perdre, comme les autres dindons de la farce.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T&amp;#39;as surtout tout \u00e0 y perdre, comme les autres dindons de la farce.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7fxw0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113395.0, "created_utc": 1492084595.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7fvwp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "merkozy2012", "parent_id": "t1_dg7e35m", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "http://www.muay-thai-guy.com/wp-content/uploads/1910506_815172491835837_1164619264453680694_n.jpg", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.muay-thai-guy.com/wp-content/uploads/1910506_815172491835837_1164619264453680694_n.jpg\"&gt;http://www.muay-thai-guy.com/wp-content/uploads/1910506_815172491835837_1164619264453680694_n.jpg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7fvwp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113281.0, "created_utc": 1492084481.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7e35m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dg7b2nk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;J'aime la weed mais les pauvres peuvent aller se faire foutre", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;J&amp;#39;aime la weed mais les pauvres peuvent aller se faire foutre&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7e35m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108982.0, "created_utc": 1492080182.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7b9on", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "merkozy2012", "parent_id": "t1_dg7b33z", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "d\u00e9veloppe", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;d\u00e9veloppe&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7b9on", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492100479.0, "created_utc": 1492071679.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7b33z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Furoncloide", "parent_id": "t1_dg7b2nk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "*Seulement.*", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Seulement.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7b33z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099931.0, "created_utc": 1492071131.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7b2nk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "merkozy2012", "parent_id": "t1_dg7as1t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "seulement economiquement", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;seulement economiquement&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7b2nk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099893.0, "created_utc": 1492071093.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7as1t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Furoncloide", "parent_id": "t1_dg78bdq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En tout cas, on voit bien que t'es un gros droitiste. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En tout cas, on voit bien que t&amp;#39;es un gros droitiste. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7as1t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099034.0, "created_utc": 1492070234.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78bdq", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "merkozy2012", "parent_id": "t3_650xc9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Piketty est un gros gauchiste? Ah bon je savais pas. /s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Piketty est un gros gauchiste? Ah bon je savais pas. /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg78bdq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092539.0, "created_utc": 1492063739.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6u0iw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "JeanCoupeur", "parent_id": "t1_dg6rsp5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'\u00e9mission dure 20 minutes. Quand on lui pose des questions \u00e9conomiques, il r\u00e9pond \u00e9conomiques, quand on lui pose des questions politiques il r\u00e9pond politique puis revient \u00e0 l'\u00e9conomie. Ensuite t'as le journaliste du Monde qui choisit 4 phrases parmi 500.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;\u00e9mission dure 20 minutes. Quand on lui pose des questions \u00e9conomiques, il r\u00e9pond \u00e9conomiques, quand on lui pose des questions politiques il r\u00e9pond politique puis revient \u00e0 l&amp;#39;\u00e9conomie. Ensuite t&amp;#39;as le journaliste du Monde qui choisit 4 phrases parmi 500.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6u0iw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492071915.0, "created_utc": 1492043115.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6ube7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Patandru", "parent_id": "t1_dg6rsp5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je vois vraiment pas en quoi c'est son role. Il a le droit d'\u00eatre engag\u00e9. La diff\u00e9rence entre n'importe quel militant et Piketty, c'est son bagage universitaire qui lui donne de la l\u00e9gitimit\u00e9e. Jtrouve vraiment pas \u00e7a choquant de voir un economiste sortir capitalisme=caca sans forme.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je vois vraiment pas en quoi c&amp;#39;est son role. Il a le droit d&amp;#39;\u00eatre engag\u00e9. La diff\u00e9rence entre n&amp;#39;importe quel militant et Piketty, c&amp;#39;est son bagage universitaire qui lui donne de la l\u00e9gitimit\u00e9e. Jtrouve vraiment pas \u00e7a choquant de voir un economiste sortir capitalisme=caca sans forme.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6ube7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492072277.0, "created_utc": 1492043477.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6u1zy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dg6rsp5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si tu regardes [ce d\u00e9bat](https://www.youtube.com/watch?v=W-qHIyuwxQU) entre G\u00e9n\u00e9reux et Piketty, ils sont d'accord sur tout, sauf sur les moyens d'obtenir le r\u00e9sultat. Donc c'est logique qu'il supporte M\u00e9lench plut\u00f4t que Macron.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si tu regardes &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=W-qHIyuwxQU\"&gt;ce d\u00e9bat&lt;/a&gt; entre G\u00e9n\u00e9reux et Piketty, ils sont d&amp;#39;accord sur tout, sauf sur les moyens d&amp;#39;obtenir le r\u00e9sultat. Donc c&amp;#39;est logique qu&amp;#39;il supporte M\u00e9lench plut\u00f4t que Macron.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6u1zy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492071966.0, "created_utc": 1492043166.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6rsp5", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dg6rjr8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Il le fait pas des arguments \u00e9conomiques. C'est son r\u00f4le, en th\u00e9orie. Il le fait avec des \u00e9l\u00e9ments de langage politiques sans grande valeur et \u00e0 la port\u00e9e intellectuelle de n'importe quel militant.    \n\nEt c'est pas la premi\u00e8re fois qu'il fait \u00e7a.", "edited": 1492040907.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il le fait pas des arguments \u00e9conomiques. C&amp;#39;est son r\u00f4le, en th\u00e9orie. Il le fait avec des \u00e9l\u00e9ments de langage politiques sans grande valeur et \u00e0 la port\u00e9e intellectuelle de n&amp;#39;importe quel militant.    &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et c&amp;#39;est pas la premi\u00e8re fois qu&amp;#39;il fait \u00e7a.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6rsp5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492069164.0, "created_utc": 1492040364.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6rjr8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Patandru", "parent_id": "t1_dg6pvcm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et du coup, jcomprend pas trop ta remarque ? Tu trouve \u00e7a pas normal qu'un \u00e9conomiste critique Macron ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et du coup, jcomprend pas trop ta remarque ? Tu trouve \u00e7a pas normal qu&amp;#39;un \u00e9conomiste critique Macron ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6rjr8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492068857.0, "created_utc": 1492040057.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg785tz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "O-Malley", "parent_id": "t1_dg6pvcm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En m\u00eame temps on lui demande son opinion, il la donne. Il a sans doute une pens\u00e9e \u00e9conomique derri\u00e8re, mais de toute fa\u00e7on ce n'est pas dans une courte interview qu'il aura le temps de l'exposer; et quand bien m\u00eame il n'en aurait pas, le simple fait qu'il soit \u00e9conomiste ne signifie pas que l'ensemble des d\u00e9cisions de sa vie doit \u00eatre bas\u00e9 exclusivement sur l'\u00e9conomie. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En m\u00eame temps on lui demande son opinion, il la donne. Il a sans doute une pens\u00e9e \u00e9conomique derri\u00e8re, mais de toute fa\u00e7on ce n&amp;#39;est pas dans une courte interview qu&amp;#39;il aura le temps de l&amp;#39;exposer; et quand bien m\u00eame il n&amp;#39;en aurait pas, le simple fait qu&amp;#39;il soit \u00e9conomiste ne signifie pas que l&amp;#39;ensemble des d\u00e9cisions de sa vie doit \u00eatre bas\u00e9 exclusivement sur l&amp;#39;\u00e9conomie. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg785tz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092186.0, "created_utc": 1492063386.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6pvcm", "gilded": 0, "archived": false, "score": -12, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t3_650xc9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je trouve ca assez lamentable quand un \u00e9conomiste cens\u00e9 \u00eatre un gage d'intelligence et de r\u00e9flexion se repose sur son aura et ne produit rien de plus que des attaques politiques faits d'\u00e9l\u00e9ments de langage. \n\n&gt; Quelqu\u2019un qui a plant\u00e9 l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise pendant cinq ans, \u00e7a n\u2019augure pas de tr\u00e8s bonnes choses pour la suite\n\nY a besoin d'\u00eatre un \u00e9conomiste r\u00e9put\u00e9 pour resortir les r\u00e9pliques cheap qu'on trouve d\u00e9j\u00e0 sur twitter ?      ", "edited": 1492038191.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je trouve ca assez lamentable quand un \u00e9conomiste cens\u00e9 \u00eatre un gage d&amp;#39;intelligence et de r\u00e9flexion se repose sur son aura et ne produit rien de plus que des attaques politiques faits d&amp;#39;\u00e9l\u00e9ments de langage. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Quelqu\u2019un qui a plant\u00e9 l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise pendant cinq ans, \u00e7a n\u2019augure pas de tr\u00e8s bonnes choses pour la suite&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Y a besoin d&amp;#39;\u00eatre un \u00e9conomiste r\u00e9put\u00e9 pour resortir les r\u00e9pliques cheap qu&amp;#39;on trouve d\u00e9j\u00e0 sur twitter ?      &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6pvcm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492066777.0, "created_utc": 1492037977.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7j6wb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "JeanMichelOp", "parent_id": "t1_dg7fzdc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben tu peux le penser, mais sans \u00eatre fan, je sais tr\u00e8s bien que ce mec est brillant et un tr\u00e8s bon \u00e9conomiste.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben tu peux le penser, mais sans \u00eatre fan, je sais tr\u00e8s bien que ce mec est brillant et un tr\u00e8s bon \u00e9conomiste.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7j6wb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492118697.0, "created_utc": 1492089897.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7fzdc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dg7a5nq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sans voter Fillon, on peut trouver que Piketty n'est pas un bon \u00e9conomiste.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sans voter Fillon, on peut trouver que Piketty n&amp;#39;est pas un bon \u00e9conomiste.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7fzdc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113477.0, "created_utc": 1492084677.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7a5nq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "CaptainBarbaboule", "parent_id": "t1_dg6yigy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'avoue, allons voter Fillon, il nous comprends! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;avoue, allons voter Fillon, il nous comprends! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7a5nq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097272.0, "created_utc": 1492068472.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_650xc9", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9mlol", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Patandru", "parent_id": "t1_dg7hiws", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Nan mais si t'es de droite, soi t'es vraiment quelqu'un qui poss\u00e8de peu d'empathie ou des convictions profondes qu te poussent a considerer que laisser els gens crever pour t'enrichir c'est cool, et tu m\u00e9rites de la haine, soit tu es juste un agent des structures qui t'ont forg\u00e9es, donc tu m\u00e9rites de la sympathie/piti\u00e9. La je suis dans la piti\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nan mais si t&amp;#39;es de droite, soi t&amp;#39;es vraiment quelqu&amp;#39;un qui poss\u00e8de peu d&amp;#39;empathie ou des convictions profondes qu te poussent a considerer que laisser els gens crever pour t&amp;#39;enrichir c&amp;#39;est cool, et tu m\u00e9rites de la haine, soit tu es juste un agent des structures qui t&amp;#39;ont forg\u00e9es, donc tu m\u00e9rites de la sympathie/piti\u00e9. La je suis dans la piti\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9mlol", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492227297.0, "created_utc": 1492198497.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7hiws", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dg7h2fn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas communiste = ali\u00e9n\u00e9\nOkay j'ai compris", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas communiste = ali\u00e9n\u00e9\nOkay j&amp;#39;ai compris&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7hiws", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116213.0, "created_utc": 1492087413.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7h2fn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Patandru", "parent_id": "t1_dg7gpzl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Nan mais en fait j'avais commenc\u00e9 a taper un pav\u00e9 sur la nation d'agent, et deu pouvoir des structures et du libre arbitre, mais ca va servir a rien. T'es trop ali\u00e9n\u00e9 pour ma patience.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nan mais en fait j&amp;#39;avais commenc\u00e9 a taper un pav\u00e9 sur la nation d&amp;#39;agent, et deu pouvoir des structures et du libre arbitre, mais ca va servir a rien. T&amp;#39;es trop ali\u00e9n\u00e9 pour ma patience.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7h2fn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115462.0, "created_utc": 1492086662.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gpzl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dg7dufd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Donner des le\u00e7ons aux autres et ne pas se les appliquer \u00e0 soi c'est tellement bien, c'est vrai.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Donner des le\u00e7ons aux autres et ne pas se les appliquer \u00e0 soi c&amp;#39;est tellement bien, c&amp;#39;est vrai.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7gpzl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114867.0, "created_utc": 1492086067.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7dufd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Patandru", "parent_id": "t1_dg6yigy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Nan mais ouais, gagner de l'argent et pas \u00eatre une ordure, quelle gauchiasse !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nan mais ouais, gagner de l&amp;#39;argent et pas \u00eatre une ordure, quelle gauchiasse !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7dufd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108295.0, "created_utc": 1492079495.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6yigy", "gilded": 0, "archived": false, "score": -17, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t3_650xc9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Piketty, l'\u00e9conomiste bobo, riche et menant une grande vie qui explique aux autres comment ils doivent vivre chichement. \nC'est sur, c'est le gars \u00e0 suivre.  /s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Piketty, l&amp;#39;\u00e9conomiste bobo, riche et menant une grande vie qui explique aux autres comment ils doivent vivre chichement. \nC&amp;#39;est sur, c&amp;#39;est le gars \u00e0 suivre.  /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg6yigy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492077392.0, "created_utc": 1492048592.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -17}}], "after": null, "before": null}}]