[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Politique", "id": "654gqq", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 100, "report_reasons": null, "author": "whysocomplacent", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_654gqq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "lefigaro.fr", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/hNiL6moJJbKAIox_Vrg-d6hgP3cBVvzis8fdE_ca0DE.jpg?s=8c8364b9792f1d4c74e2f10e86ef0c31", "width": 2040, "height": 1489}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/hNiL6moJJbKAIox_Vrg-d6hgP3cBVvzis8fdE_ca0DE.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=bc47716bc9c253df8aa3440770b868c1", "width": 108, "height": 78}, {"url": "https://i.redditmedia.com/hNiL6moJJbKAIox_Vrg-d6hgP3cBVvzis8fdE_ca0DE.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=8848d05cb0c28fdf624463edf91e4a64", "width": 216, "height": 157}, {"url": "https://i.redditmedia.com/hNiL6moJJbKAIox_Vrg-d6hgP3cBVvzis8fdE_ca0DE.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=350b4a6bf8ef082c5ef30c6ca675e9de", "width": 320, "height": 233}, {"url": "https://i.redditmedia.com/hNiL6moJJbKAIox_Vrg-d6hgP3cBVvzis8fdE_ca0DE.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=180a667cae90c45d4ddc78566690dfad", "width": 640, "height": 467}, {"url": "https://i.redditmedia.com/hNiL6moJJbKAIox_Vrg-d6hgP3cBVvzis8fdE_ca0DE.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=5403f51a240a166a698a85b0c5497f2a", "width": 960, "height": 700}, {"url": "https://i.redditmedia.com/hNiL6moJJbKAIox_Vrg-d6hgP3cBVvzis8fdE_ca0DE.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=620072ee9e4a8d8d782c69fd8e572d4a", "width": 1080, "height": 788}], "variants": {}, "id": "YLj-q6AgdIboMR-wk1ZrAwg8upfsaQS6RvN8jcInuPA"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/JacxuGPdCFORVp0DuJuo4ytXlihxHMUfJ_Fokyy_d1M.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": "Ztchequie", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/654gqq/le_nobel_d\u00e9conomie_paul_krugman_\u00e9trille_le/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492104968.0, "url": "http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2017/04/13/20002-20170413ARTFIG00067-le-nobel-d-economie-paul-krugman-etrille-le-programme-economique-de-marine-le-pen.php", "author_flair_text": "Tch\u00e8quie", "quarantine": false, "title": "Le Nobel d'\u00e9conomie Paul Krugman \u00e9trille le programme du FN", "created_utc": 1492076168.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.84, "num_comments": 94, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 100}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg842uu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dg7uamj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais je faisais la m\u00eame critique vis \u00e0 vis de Krugman \u00e0 l'\u00e9poque de bordel grec. Le mec expliquait en dix lignes et entre deux balades \u00e0 v\u00e9lo qu'il voterait non au r\u00e9f\u00e9rendum de la Gr\u00e8ce : https://krugman.blogs.nytimes.com/2015/06/28/grisis/?module=BlogPost-Title&amp;version=Blog%20Main&amp;contentCollection=Opinion&amp;action=Click&amp;pgtype=Blogs&amp;region=Body\n\nCa me gonfle ces \u00e9conomistes renomm\u00e9s qui balancent leur avis personnel comme si l'argument d'autorit\u00e9 suffisait.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais je faisais la m\u00eame critique vis \u00e0 vis de Krugman \u00e0 l&amp;#39;\u00e9poque de bordel grec. Le mec expliquait en dix lignes et entre deux balades \u00e0 v\u00e9lo qu&amp;#39;il voterait non au r\u00e9f\u00e9rendum de la Gr\u00e8ce : &lt;a href=\"https://krugman.blogs.nytimes.com/2015/06/28/grisis/?module=BlogPost-Title&amp;amp;version=Blog%20Main&amp;amp;contentCollection=Opinion&amp;amp;action=Click&amp;amp;pgtype=Blogs&amp;amp;region=Body\"&gt;https://krugman.blogs.nytimes.com/2015/06/28/grisis/?module=BlogPost-Title&amp;amp;version=Blog%20Main&amp;amp;contentCollection=Opinion&amp;amp;action=Click&amp;amp;pgtype=Blogs&amp;amp;region=Body&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca me gonfle ces \u00e9conomistes renomm\u00e9s qui balancent leur avis personnel comme si l&amp;#39;argument d&amp;#39;autorit\u00e9 suffisait.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg842uu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492141785.0, "created_utc": 1492112985.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7zfxe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Ohzein", "parent_id": "t1_dg7uamj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le gars est prix Nobel d'\u00e9conomie et te sort les m\u00eames poncifs qu'Aphatie. Triste !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le gars est prix Nobel d&amp;#39;\u00e9conomie et te sort les m\u00eames poncifs qu&amp;#39;Aphatie. Triste !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7zfxe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492136772.0, "created_utc": 1492107972.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7uamj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Padalka", "parent_id": "t3_654gqq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce qui serait bien, c'est que les Nobels qui prennent position sur des sujets divers et vari\u00e9s argumentent un petit peu.\n\nDes phrases du style \u00abD\u00e9sol\u00e9, mais la France n'est pas assez grande pour prosp\u00e9rer avec des politiques \u00e9conomiques centr\u00e9es sur elle-m\u00eame, nationalistes\u00bb sont scandeleusement vides.\n\nOn pourrait prendre plein d'exemple de pays de tailles inf\u00e9rieures \u00e0 celle de la France, n'appartenant pas \u00e0 une zone mon\u00e9taire avec d'autres pays et qui ne sont pas au fond du trou.\n\nL'autorit\u00e9 intellectuelle doit se m\u00e9riter.. Un peu d'analyse avec des chiffres serait bienvenue. Surtout dans une p\u00e9riode ou l'esprit critique vient \u00e0 manquer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce qui serait bien, c&amp;#39;est que les Nobels qui prennent position sur des sujets divers et vari\u00e9s argumentent un petit peu.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Des phrases du style \u00abD\u00e9sol\u00e9, mais la France n&amp;#39;est pas assez grande pour prosp\u00e9rer avec des politiques \u00e9conomiques centr\u00e9es sur elle-m\u00eame, nationalistes\u00bb sont scandeleusement vides.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On pourrait prendre plein d&amp;#39;exemple de pays de tailles inf\u00e9rieures \u00e0 celle de la France, n&amp;#39;appartenant pas \u00e0 une zone mon\u00e9taire avec d&amp;#39;autres pays et qui ne sont pas au fond du trou.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;autorit\u00e9 intellectuelle doit se m\u00e9riter.. Un peu d&amp;#39;analyse avec des chiffres serait bienvenue. Surtout dans une p\u00e9riode ou l&amp;#39;esprit critique vient \u00e0 manquer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7uamj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492131310.0, "created_utc": 1492102510.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7tsu4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "doom_Oo7", "parent_id": "t1_dg7nnme", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[c'est pas comme si on avait d\u00e9j\u00e0 des millards d'amende \u00e0 payer \u00e0 l'UE](https://www.challenges.fr/economie/ces-2-2-milliards-d-amendes-que-la-france-va-devoir-payer-a-l-europe_132636)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.challenges.fr/economie/ces-2-2-milliards-d-amendes-que-la-france-va-devoir-payer-a-l-europe_132636\"&gt;c&amp;#39;est pas comme si on avait d\u00e9j\u00e0 des millards d&amp;#39;amende \u00e0 payer \u00e0 l&amp;#39;UE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7tsu4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492130786.0, "created_utc": 1492101986.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7nnme", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Mekanis", "parent_id": "t1_dg7hem3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;On respectera pas les trait\u00e9s mais bon\n\nAh ouais, donc, en fait, c'est pas qu'on sort de l'UE, c'est juste qu'on fait comme si elle existait pas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;On respectera pas les trait\u00e9s mais bon&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah ouais, donc, en fait, c&amp;#39;est pas qu&amp;#39;on sort de l&amp;#39;UE, c&amp;#39;est juste qu&amp;#39;on fait comme si elle existait pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7nnme", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124191.0, "created_utc": 1492095391.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg83ls2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dg7hem3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Je ne crois pas que m\u00e9lenchon nous ferait sortir de l'europe. **On respectera pas les trait\u00e9s** mais bon, si \u00e7a marche pas, il sera pas r\u00e9\u00e9lu et c'est pas la mort pendant 5 ans si on rentre dans les clous apr\u00e8s.\n\n/r/Whatcouldgowrong ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je ne crois pas que m\u00e9lenchon nous ferait sortir de l&amp;#39;europe. &lt;strong&gt;On respectera pas les trait\u00e9s&lt;/strong&gt; mais bon, si \u00e7a marche pas, il sera pas r\u00e9\u00e9lu et c&amp;#39;est pas la mort pendant 5 ans si on rentre dans les clous apr\u00e8s.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"/r/Whatcouldgowrong\"&gt;/r/Whatcouldgowrong&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg83ls2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492141276.0, "created_utc": 1492112476.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg85bu7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg7l8be", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; mais si la constitution change \u00e7a pourrait par exemple passer par un choix unilat\u00e9ral du pr\u00e9sident\n\nTu changes comment la constitution sans majorit\u00e9 l\u00e9gislative ou referendum?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;mais si la constitution change \u00e7a pourrait par exemple passer par un choix unilat\u00e9ral du pr\u00e9sident&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu changes comment la constitution sans majorit\u00e9 l\u00e9gislative ou referendum?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg85bu7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492143162.0, "created_utc": 1492114362.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg83rv4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Virtymlol", "parent_id": "t1_dg7l8be", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai pas l'id\u00e9e sp\u00e9cifique en t\u00eate, le droit constit' \u00e7a remonte... Mais en gros tu as des principes qui sont vus comme au-del\u00e0 de la constitution et qui ne peuvent pas \u00eatre l'objet de r\u00e9visions.\n\nLa forme r\u00e9publicaine \u00e9tant un de ces principes. \n\nSelon moi il serait possible de changer de fa\u00e7on mineur le passage des lois, ou de la r\u00e9vision de la constitution, par exemple la proc\u00e9dure stricte de l'article 89 de la Constitution de 1958, mais pas s'opposer aux principes d\u00e9mocratiques en eux-m\u00eames et la s\u00e9paration des pouvoirs de fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai pas l&amp;#39;id\u00e9e sp\u00e9cifique en t\u00eate, le droit constit&amp;#39; \u00e7a remonte... Mais en gros tu as des principes qui sont vus comme au-del\u00e0 de la constitution et qui ne peuvent pas \u00eatre l&amp;#39;objet de r\u00e9visions.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La forme r\u00e9publicaine \u00e9tant un de ces principes. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Selon moi il serait possible de changer de fa\u00e7on mineur le passage des lois, ou de la r\u00e9vision de la constitution, par exemple la proc\u00e9dure stricte de l&amp;#39;article 89 de la Constitution de 1958, mais pas s&amp;#39;opposer aux principes d\u00e9mocratiques en eux-m\u00eames et la s\u00e9paration des pouvoirs de fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg83rv4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492141455.0, "created_utc": 1492112655.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7l8be", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Stockholm-Syndrom", "parent_id": "t1_dg7k784", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, mais si la constitution change \u00e7a pourrait par exemple passer par un choix unilat\u00e9ral du pr\u00e9sident, par un tirage au sort ou n'importe quel autre moyen, non?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, mais si la constitution change \u00e7a pourrait par exemple passer par un choix unilat\u00e9ral du pr\u00e9sident, par un tirage au sort ou n&amp;#39;importe quel autre moyen, non?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7l8be", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492121352.0, "created_utc": 1492092552.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7k784", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "SamiumAbisare", "parent_id": "t1_dg7ivuw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "D'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale il est admis que l'on respecte les trait\u00e9s que l'on a sign\u00e9 sauf si l'on s'en d\u00e9sengage enti\u00e8rement.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D&amp;#39;une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale il est admis que l&amp;#39;on respecte les trait\u00e9s que l&amp;#39;on a sign\u00e9 sauf si l&amp;#39;on s&amp;#39;en d\u00e9sengage enti\u00e8rement.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7k784", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492120040.0, "created_utc": 1492091240.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ivuw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Stockholm-Syndrom", "parent_id": "t1_dg7hem3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Mouais, m\u00eame si m\u00e9lenchon est \u00e9lu, il faudrait ensuite qu'il ait une majorit\u00e9 l\u00e9gislative et que les fran\u00e7ais votent par r\u00e9f\u00e9rendum pour une frexit.\n\nC'est forc\u00e9, m\u00eame si la constitution a chang\u00e9?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mouais, m\u00eame si m\u00e9lenchon est \u00e9lu, il faudrait ensuite qu&amp;#39;il ait une majorit\u00e9 l\u00e9gislative et que les fran\u00e7ais votent par r\u00e9f\u00e9rendum pour une frexit.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est forc\u00e9, m\u00eame si la constitution a chang\u00e9?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ivuw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492118268.0, "created_utc": 1492089468.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7hem3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "idee_fx2", "parent_id": "t1_dg7davh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mouais, m\u00eame si m\u00e9lenchon est \u00e9lu, il faudrait ensuite qu'il ait une majorit\u00e9 l\u00e9gislative et que les fran\u00e7ais votent par r\u00e9f\u00e9rendum pour une frexit. \n\nJe ne crois pas que m\u00e9lenchon nous ferait sortir de l'europe. On respectera pas les trait\u00e9s mais bon, si \u00e7a marche pas, il sera pas r\u00e9\u00e9lu et c'est pas la mort pendant 5 ans si on rentre dans les clous apr\u00e8s. Et on saura enfin si la gauche a une vraie alternative ou pas. Dans le cas contraire, le centre et la droite auront un boulevard car on pourra plus dire \u00e0 gauche qu'on a pas essay\u00e9. ", "edited": 1492090792.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mouais, m\u00eame si m\u00e9lenchon est \u00e9lu, il faudrait ensuite qu&amp;#39;il ait une majorit\u00e9 l\u00e9gislative et que les fran\u00e7ais votent par r\u00e9f\u00e9rendum pour une frexit. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne crois pas que m\u00e9lenchon nous ferait sortir de l&amp;#39;europe. On respectera pas les trait\u00e9s mais bon, si \u00e7a marche pas, il sera pas r\u00e9\u00e9lu et c&amp;#39;est pas la mort pendant 5 ans si on rentre dans les clous apr\u00e8s. Et on saura enfin si la gauche a une vraie alternative ou pas. Dans le cas contraire, le centre et la droite auront un boulevard car on pourra plus dire \u00e0 gauche qu&amp;#39;on a pas essay\u00e9. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7hem3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116023.0, "created_utc": 1492087223.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg99i2z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Alvinarno", "parent_id": "t1_dg998ed", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu as des informations contacte vite le fisc! Si il y a fraude fonce! Ils payent m\u00eame les informations...\n\nTu veux dire que c'est normal que les multinationales fran\u00e7aise payent si peu d'imp\u00f4t en France parce qu'elles font leur b\u00e9n\u00e9fices \u00e0 l'\u00e9tranger ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu as des informations contacte vite le fisc! Si il y a fraude fonce! Ils payent m\u00eame les informations...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu veux dire que c&amp;#39;est normal que les multinationales fran\u00e7aise payent si peu d&amp;#39;imp\u00f4t en France parce qu&amp;#39;elles font leur b\u00e9n\u00e9fices \u00e0 l&amp;#39;\u00e9tranger ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg99i2z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492212055.0, "created_utc": 1492183255.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg998ed", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "borbag", "parent_id": "t1_dg965ey", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu as essay\u00e9 de faire le plus fallacieux possible ou tu es juste de tr\u00e8s mauvaise foi ?\n\nLes entreprises qui font leur b\u00e9n\u00e9fices en France et les d\u00e9clarent l\u00e0 bas, c'est bel et bien d\u00e9gueulasse et c'est bien notre argent, celui qu'on aurait d\u00fb r\u00e9cup\u00e9rer par les imp\u00f4ts, qui part au Luxembourg.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu as essay\u00e9 de faire le plus fallacieux possible ou tu es juste de tr\u00e8s mauvaise foi ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les entreprises qui font leur b\u00e9n\u00e9fices en France et les d\u00e9clarent l\u00e0 bas, c&amp;#39;est bel et bien d\u00e9gueulasse et c&amp;#39;est bien notre argent, celui qu&amp;#39;on aurait d\u00fb r\u00e9cup\u00e9rer par les imp\u00f4ts, qui part au Luxembourg.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg998ed", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492211729.0, "created_utc": 1492182929.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg965ey", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Alvinarno", "parent_id": "t1_dg8t05s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu confonds dumping et avantage concurrentiel...\n\nPas le n\u00f4tre?\nCet argent appartient \u00e0 ses propri\u00e9taires qui en dispose librement. Le Luxembourg est stable et bien g\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'abri des d\u00e9magogues...\nSi tu veux mets des militaires aux fronti\u00e8res et depouille ceux qui partent ou interdire les transferts \u00e0 l'\u00e9tranger.\nOn devrait forcer ces multinationale \u00e0 \u00eatre fran\u00e7aises....C'est \u00e7a? Prochaine etape envahir le luxembourg?", "edited": 1492180980.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu confonds dumping et avantage concurrentiel...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pas le n\u00f4tre?\nCet argent appartient \u00e0 ses propri\u00e9taires qui en dispose librement. Le Luxembourg est stable et bien g\u00e9r\u00e9 \u00e0 l&amp;#39;abri des d\u00e9magogues...\nSi tu veux mets des militaires aux fronti\u00e8res et depouille ceux qui partent ou interdire les transferts \u00e0 l&amp;#39;\u00e9tranger.\nOn devrait forcer ces multinationale \u00e0 \u00eatre fran\u00e7aises....C&amp;#39;est \u00e7a? Prochaine etape envahir le luxembourg?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg965ey", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492207745.0, "created_utc": 1492178945.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8t05s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "borbag", "parent_id": "t1_dg84zwm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si ils n'\u00e9taient pas un paradis fiscal, les entreprises n'auraient aucune raison d'installer leur si\u00e8ge l\u00e0 bas, donc ils n'auraient pas plus d'argent.\n\nPar contre l'argent qu'ils auraient serait vraiment le leur, pas le n\u00f4tre", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si ils n&amp;#39;\u00e9taient pas un paradis fiscal, les entreprises n&amp;#39;auraient aucune raison d&amp;#39;installer leur si\u00e8ge l\u00e0 bas, donc ils n&amp;#39;auraient pas plus d&amp;#39;argent.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Par contre l&amp;#39;argent qu&amp;#39;ils auraient serait vraiment le leur, pas le n\u00f4tre&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8t05s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492176088.0, "created_utc": 1492147288.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg84zwm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Alvinarno", "parent_id": "t1_dg7xtg9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pas du tout absurde on juge les imp\u00f4ts \u00e0 leur finalit\u00e9... A moins d'augmenter s\u00e9rieusement leur population qu'es-ce qu'ils feraient de tout cet argent ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas du tout absurde on juge les imp\u00f4ts \u00e0 leur finalit\u00e9... A moins d&amp;#39;augmenter s\u00e9rieusement leur population qu&amp;#39;es-ce qu&amp;#39;ils feraient de tout cet argent ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg84zwm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492142795.0, "created_utc": 1492113995.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7xtg9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "pink_ego_box", "parent_id": "t1_dg7iojy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Recette fiscale de $42 655/habitant\n\nTu pr\u00e9sentes ce chiffre qui fait penser que les imp\u00f4ts sur les personnes sont plus hauts, alors qu'en fait c'est une moyenne qui tient compte des imp\u00f4ts sur les entreprises, et comme toutes les bo\u00eetes europ\u00e9ennes se planquent l\u00e0-bas et qu'ils ont que 500 000 habitants, forc\u00e9ment c'est le jackpot. C'est absurde de comparer ce chiffre entre la France et le Luxembourg.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Recette fiscale de $42 655/habitant&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu pr\u00e9sentes ce chiffre qui fait penser que les imp\u00f4ts sur les personnes sont plus hauts, alors qu&amp;#39;en fait c&amp;#39;est une moyenne qui tient compte des imp\u00f4ts sur les entreprises, et comme toutes les bo\u00eetes europ\u00e9ennes se planquent l\u00e0-bas et qu&amp;#39;ils ont que 500 000 habitants, forc\u00e9ment c&amp;#39;est le jackpot. C&amp;#39;est absurde de comparer ce chiffre entre la France et le Luxembourg.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7xtg9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492135048.0, "created_utc": 1492106248.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7iojy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Alvinarno", "parent_id": "t1_dg7e902", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "* D'autant que le Luxembourg consacre deja 1% de son PIB de plus que la France en depenses sociales.\n\nhttps://data.oecd.org/chart/4O1U\n\n* A un budget en excedent \n\nhttps://data.oecd.org/chart/4O1X\n\n* Recette fiscale de $42 655/habitant vs $17 026/habitant en France...\n\nhttps://data.oecd.org/chart/4O22\n\nLe Luxembourg n a rien a faire en Europe mais il a encore moins de raison d augmenter les impots...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;D&amp;#39;autant que le Luxembourg consacre deja 1% de son PIB de plus que la France en depenses sociales.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://data.oecd.org/chart/4O1U\"&gt;https://data.oecd.org/chart/4O1U&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;A un budget en excedent &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://data.oecd.org/chart/4O1X\"&gt;https://data.oecd.org/chart/4O1X&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Recette fiscale de $42 655/habitant vs $17 026/habitant en France...&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://data.oecd.org/chart/4O22\"&gt;https://data.oecd.org/chart/4O22&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le Luxembourg n a rien a faire en Europe mais il a encore moins de raison d augmenter les impots...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7iojy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117972.0, "created_utc": 1492089172.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7lt9l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Dunameos", "parent_id": "t1_dg7e902", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis d'accord avec tout sauf ta derni\u00e8re assertion. Si la France part de L'UE, s'en est fini d'elle. D'un point de vu politique, l'\u00e9chec serait trop important pour \u00eatre surmont\u00e9. Il y aurait probablement survivance d'un march\u00e9 commun, mais l'union politique serait abandonn\u00e9e.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis d&amp;#39;accord avec tout sauf ta derni\u00e8re assertion. Si la France part de L&amp;#39;UE, s&amp;#39;en est fini d&amp;#39;elle. D&amp;#39;un point de vu politique, l&amp;#39;\u00e9chec serait trop important pour \u00eatre surmont\u00e9. Il y aurait probablement survivance d&amp;#39;un march\u00e9 commun, mais l&amp;#39;union politique serait abandonn\u00e9e.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7lt9l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492122061.0, "created_utc": 1492093261.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8sv5w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "borbag", "parent_id": "t1_dg7gzcq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quand tu r\u00e9ponds \u00e0 un mec juste pour dire que tu es d'accord avec lui et que le propos de ce mec c'est d\u00e9j\u00e0 seulement qu'il est d'accord avec celui d'au dessus...\n\nEt apr\u00e8s je lis que les supporters de M\u00e9lenchon font tr\u00e8s /r/t_d ! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quand tu r\u00e9ponds \u00e0 un mec juste pour dire que tu es d&amp;#39;accord avec lui et que le propos de ce mec c&amp;#39;est d\u00e9j\u00e0 seulement qu&amp;#39;il est d&amp;#39;accord avec celui d&amp;#39;au dessus...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et apr\u00e8s je lis que les supporters de M\u00e9lenchon font tr\u00e8s &lt;a href=\"/r/t_d\"&gt;/r/t_d&lt;/a&gt; ! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8sv5w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492175811.0, "created_utc": 1492147011.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gzcq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "BananaSplit2", "parent_id": "t1_dg7ee32", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le programme de M\u00e9lenchon concernant l'UE, c'est compl\u00e8tement de l\u2019enfumage.\n\n\"On va n\u00e9gocier, bla bla\"\n\nMais oui bien s\u00fbr, vouloir imposer unilat\u00e9ralement sa fa\u00e7on de voir les choses aux autres avec la menace de se barrer sinon, \u00e7a va super bien marcher.\n\nM\u00e9lenchon, c'est du Frexit non assum\u00e9, et ses militants n'h\u00e9sitent pas \u00e0 recracher cet enfumage \u00e0 chaque fois que cela est mentionn\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le programme de M\u00e9lenchon concernant l&amp;#39;UE, c&amp;#39;est compl\u00e8tement de l\u2019enfumage.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;On va n\u00e9gocier, bla bla&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais oui bien s\u00fbr, vouloir imposer unilat\u00e9ralement sa fa\u00e7on de voir les choses aux autres avec la menace de se barrer sinon, \u00e7a va super bien marcher.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00e9lenchon, c&amp;#39;est du Frexit non assum\u00e9, et ses militants n&amp;#39;h\u00e9sitent pas \u00e0 recracher cet enfumage \u00e0 chaque fois que cela est mentionn\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7gzcq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115316.0, "created_utc": 1492086516.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ek5l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "Djmedic", "parent_id": "t1_dg7ee32", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour moi c'est pas une sortie de l'UE, c'est le viol des trait\u00e9s pendant qu'il tape du poing sur la table en croyant que parce que d'autres pays pourraient le rejoindre que \u00e7a va changer l'Europe\n\nC'est une crise internationale majeure, des disputes o\u00f9 ses interlocuteurs pourront le prendre de haut en disant qu'il n'ont rien \u00e0 n\u00e9gocier avec quelqu'un qui s'essuie les pieds sur le droit, et des secousses \u00e9conomiques qu'on n'aurait pas avec un retrait serein, juridique et unilat\u00e9ral comme le font les Britanniques. \n\nD\u00e9j\u00e0 que le Brexit fait jaser les europ\u00e9istes, qu'est-ce que \u00e7a serait si en plus le RU n'en faisait qu'\u00e0 sa t\u00eate !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour moi c&amp;#39;est pas une sortie de l&amp;#39;UE, c&amp;#39;est le viol des trait\u00e9s pendant qu&amp;#39;il tape du poing sur la table en croyant que parce que d&amp;#39;autres pays pourraient le rejoindre que \u00e7a va changer l&amp;#39;Europe&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est une crise internationale majeure, des disputes o\u00f9 ses interlocuteurs pourront le prendre de haut en disant qu&amp;#39;il n&amp;#39;ont rien \u00e0 n\u00e9gocier avec quelqu&amp;#39;un qui s&amp;#39;essuie les pieds sur le droit, et des secousses \u00e9conomiques qu&amp;#39;on n&amp;#39;aurait pas avec un retrait serein, juridique et unilat\u00e9ral comme le font les Britanniques. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e9j\u00e0 que le Brexit fait jaser les europ\u00e9istes, qu&amp;#39;est-ce que \u00e7a serait si en plus le RU n&amp;#39;en faisait qu&amp;#39;\u00e0 sa t\u00eate !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ek5l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492110265.0, "created_utc": 1492081465.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8sxvj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "borbag", "parent_id": "t1_dg7zqxf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "M\u00eame s'il ne faisait rien d'autre que l'Assembl\u00e9e constituante j'en serais satisfait.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;M\u00eame s&amp;#39;il ne faisait rien d&amp;#39;autre que l&amp;#39;Assembl\u00e9e constituante j&amp;#39;en serais satisfait.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8sxvj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492175964.0, "created_utc": 1492147164.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7zqxf", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "warpbeast", "parent_id": "t1_dg7mt4f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "M\u00e9lenchon est soit une sortie de l'UE soit une \u00e9lection inutile vu qu'il d\u00e9missioneras si son referendum de sortie \u00e9choue. Sa tentative de passage en force seras rencontr\u00e9e d'un refus cat\u00e9gorique de l'Allemagne au niveau \u00e9conomique et par les pays est-europ\u00e9en par peur du \"communisme\", enfin c'est ce qui me fait le plus peur en vue de son pseudo ultimatum (voulant utilis\u00e9 la potentielle sortie de la France de l'UE pour rajouter du poids a ses n\u00e9gociations).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;M\u00e9lenchon est soit une sortie de l&amp;#39;UE soit une \u00e9lection inutile vu qu&amp;#39;il d\u00e9missioneras si son referendum de sortie \u00e9choue. Sa tentative de passage en force seras rencontr\u00e9e d&amp;#39;un refus cat\u00e9gorique de l&amp;#39;Allemagne au niveau \u00e9conomique et par les pays est-europ\u00e9en par peur du &amp;quot;communisme&amp;quot;, enfin c&amp;#39;est ce qui me fait le plus peur en vue de son pseudo ultimatum (voulant utilis\u00e9 la potentielle sortie de la France de l&amp;#39;UE pour rajouter du poids a ses n\u00e9gociations).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7zqxf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137095.0, "created_utc": 1492108295.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7mt4f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dg7ee32", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Non mais les gens qui croient au Plan A de M\u00e9lenchon...\n\n&gt; Melenchon c'est une sortie de l'UE hein.\n\n\nNon. J'ai la flemme de radoter pour expliquer pourquoi c'est faux. Tu verras bien s'il est \u00e9lu mais les gens qui croient \u00e7a n'ont pas capt\u00e9 le plan, ce que je leur reproche pas vu que l'un des atouts d'une n\u00e9gociation est la posture et le fait de garder des cartes dans sa manche. Faut le suivre attentivement pour voir \u00e0 travers son plan; perso je suis convaincu, c'est ailleurs que je trouve que M\u00e9lenchon va un peu loin.\n\n&amp;nbsp;\n\nIl aura cependant mon vote apr\u00e8s moult d\u00e9lib\u00e9rations, ne serait-ce que parce que tous les programmes, tous, sont radicaux et contiennent des points importants d'incertitude. En jugeant sur ce dont on ne doute pas, c'est \u00e0 dire les positions, les centres d'attention, certaines mesures clefs, le personnage, son bilan quand c'est applicable, on peut savoir ce qu'une pr\u00e9sidence untel ou untel donnera. M\u00e9lenchon m'int\u00e9resse davantage que Macron, Fillon et Le Pen sur ces points. Je suis pro-europ\u00e9en et j'ai aucunement l'intention de voter pour le d\u00e9part de la France de l'UE, putain, tu peux en \u00eatre s\u00fbr. J'en ai bouff\u00e9 pendant des mois du M\u00e9lenchon et du Macron avant de trancher et les projets europ\u00e9ens \u00e9taient un point clef.\n\n&amp;nbsp;\n\nPour citer Krugman, avec un clin d'oeil \u00e0 Fillon sur sa radicalit\u00e9:    \n&gt; The European consensus in favor of austerity was immensely wrong-headed and destructive \u2013 and France has been far too willing to impose unnecessary austerity on itself.", "edited": 1492102942.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Non mais les gens qui croient au Plan A de M\u00e9lenchon...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Melenchon c&amp;#39;est une sortie de l&amp;#39;UE hein.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non. J&amp;#39;ai la flemme de radoter pour expliquer pourquoi c&amp;#39;est faux. Tu verras bien s&amp;#39;il est \u00e9lu mais les gens qui croient \u00e7a n&amp;#39;ont pas capt\u00e9 le plan, ce que je leur reproche pas vu que l&amp;#39;un des atouts d&amp;#39;une n\u00e9gociation est la posture et le fait de garder des cartes dans sa manche. Faut le suivre attentivement pour voir \u00e0 travers son plan; perso je suis convaincu, c&amp;#39;est ailleurs que je trouve que M\u00e9lenchon va un peu loin.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il aura cependant mon vote apr\u00e8s moult d\u00e9lib\u00e9rations, ne serait-ce que parce que tous les programmes, tous, sont radicaux et contiennent des points importants d&amp;#39;incertitude. En jugeant sur ce dont on ne doute pas, c&amp;#39;est \u00e0 dire les positions, les centres d&amp;#39;attention, certaines mesures clefs, le personnage, son bilan quand c&amp;#39;est applicable, on peut savoir ce qu&amp;#39;une pr\u00e9sidence untel ou untel donnera. M\u00e9lenchon m&amp;#39;int\u00e9resse davantage que Macron, Fillon et Le Pen sur ces points. Je suis pro-europ\u00e9en et j&amp;#39;ai aucunement l&amp;#39;intention de voter pour le d\u00e9part de la France de l&amp;#39;UE, putain, tu peux en \u00eatre s\u00fbr. J&amp;#39;en ai bouff\u00e9 pendant des mois du M\u00e9lenchon et du Macron avant de trancher et les projets europ\u00e9ens \u00e9taient un point clef.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour citer Krugman, avec un clin d&amp;#39;oeil \u00e0 Fillon sur sa radicalit\u00e9:    &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;The European consensus in favor of austerity was immensely wrong-headed and destructive \u2013 and France has been far too willing to impose unnecessary austerity on itself.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7mt4f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492123225.0, "created_utc": 1492094425.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7gsak", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "applestorm", "parent_id": "t1_dg7gi3v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Voulu par le pouvoir + le FN qui sera tr\u00e8s prochainement la premi\u00e8re force d'opposition en France. Crois moi que c'est plus facile de vendre aux gens que tous leurs malheurs viennent des directives de Bruxelles dont les pr\u00e9c\u00e9dents gouvernements ont \u00e9t\u00e9 aux ordres que de d\u00e9fendre l'Union europ\u00e9enne. Y'a qu'\u00e0 voir la campagne du Brexit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Voulu par le pouvoir + le FN qui sera tr\u00e8s prochainement la premi\u00e8re force d&amp;#39;opposition en France. Crois moi que c&amp;#39;est plus facile de vendre aux gens que tous leurs malheurs viennent des directives de Bruxelles dont les pr\u00e9c\u00e9dents gouvernements ont \u00e9t\u00e9 aux ordres que de d\u00e9fendre l&amp;#39;Union europ\u00e9enne. Y&amp;#39;a qu&amp;#39;\u00e0 voir la campagne du Brexit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7gsak", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114981.0, "created_utc": 1492086181.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gi3v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Stockholm-Syndrom", "parent_id": "t1_dg7g7f5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sauf que l\u00e0 on est dans le cas d'une sortie voulue par le pouvoir, donc l'esprit contestataire irait dans l'autre sens.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sauf que l\u00e0 on est dans le cas d&amp;#39;une sortie voulue par le pouvoir, donc l&amp;#39;esprit contestataire irait dans l&amp;#39;autre sens.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7gi3v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114471.0, "created_utc": 1492085671.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8v8ty", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "scylk2", "parent_id": "t1_dg8c3v5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "S\u00fbrement oui.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00fbrement oui.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8v8ty", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492181073.0, "created_utc": 1492152273.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8c3v5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "applestorm", "parent_id": "t1_dg7kblt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On pourrait dire le m\u00eame chose de MLP aussi. MLP =/= sortie de l'euro vu qu'elle veut elle aussi faire un r\u00e9f\u00e9rendum!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On pourrait dire le m\u00eame chose de MLP aussi. MLP =/= sortie de l&amp;#39;euro vu qu&amp;#39;elle veut elle aussi faire un r\u00e9f\u00e9rendum!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8c3v5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492151311.0, "created_utc": 1492122511.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7kblt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "scylk2", "parent_id": "t1_dg7g7f5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je dis pas qu'un r\u00e9f\u00e9rendum emp\u00eacherait une sortie de l'UE, juste que c'est un peu rapide de dire M\u00e9lenchon = sortie", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je dis pas qu&amp;#39;un r\u00e9f\u00e9rendum emp\u00eacherait une sortie de l&amp;#39;UE, juste que c&amp;#39;est un peu rapide de dire M\u00e9lenchon = sortie&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7kblt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492120200.0, "created_utc": 1492091400.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7g7f5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "applestorm", "parent_id": "t1_dg7f5sb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Faut pas sous-estimer l'esprit protestataire du Fran\u00e7ais de base. Le \"non\" est sorti en 2005, on peut tr\u00e8s bien avoir un Frexit demain sur un malentendu/mensonges populistes et une participation des pro-EU faible comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas pour le Brexit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Faut pas sous-estimer l&amp;#39;esprit protestataire du Fran\u00e7ais de base. Le &amp;quot;non&amp;quot; est sorti en 2005, on peut tr\u00e8s bien avoir un Frexit demain sur un malentendu/mensonges populistes et une participation des pro-EU faible comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas pour le Brexit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7g7f5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113916.0, "created_utc": 1492085116.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7f5sb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "scylk2", "parent_id": "t1_dg7ee32", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Dans tous les cas il y aurait un r\u00e9f\u00e9rendum donc il faut pas \u00eatre aussi cat\u00e9gorique ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dans tous les cas il y aurait un r\u00e9f\u00e9rendum donc il faut pas \u00eatre aussi cat\u00e9gorique &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7f5sb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492111710.0, "created_utc": 1492082910.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7g3sy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "shorelaran", "parent_id": "t1_dg7ee32", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Melenchon c'est une sortie de l'UE hein.\n\nSi il respecte ce qu'il dis, parce que \u00e7a reste un programme hein...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Melenchon c&amp;#39;est une sortie de l&amp;#39;UE hein.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Si il respecte ce qu&amp;#39;il dis, parce que \u00e7a reste un programme hein...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7g3sy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113718.0, "created_utc": 1492084918.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ee32", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "Exells", "parent_id": "t1_dg7e902", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non mais les gens qui croient au Plan A de M\u00e9lenchon...\n\nMelenchon c'est une sortie de l'UE hein. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non mais les gens qui croient au Plan A de M\u00e9lenchon...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Melenchon c&amp;#39;est une sortie de l&amp;#39;UE hein. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ee32", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492109823.0, "created_utc": 1492081023.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7kp1b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Mekanis", "parent_id": "t1_dg7g1zm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Le Frexit, c'est avant tout la ruine des pauvres fran\u00e7ais\n\nDes pauvres, je sais pas (arguments pour et contre), mais des classes moyennes, \u00e7a c'est bien parti.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le Frexit, c&amp;#39;est avant tout la ruine des pauvres fran\u00e7ais&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Des pauvres, je sais pas (arguments pour et contre), mais des classes moyennes, \u00e7a c&amp;#39;est bien parti.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7kp1b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492120672.0, "created_utc": 1492091872.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7i4t0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "so_Kyra", "parent_id": "t1_dg7hx8c", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais sauf que le discours des Allemands jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent sur ce sujet c'est \"nein\". Faut pas croire que personne leur a demand\u00e9 de faire une politique d'investissement...\n\nC'est \"vous d\u00e9pensez moins, vous y \u00eates engag\u00e9s par les trait\u00e9s et nous on d\u00e9pense pas plus parce que rien ne nous y oblige\". Je dis pas que c'est impossible de n\u00e9gocier de cette mani\u00e8re, mais sans r\u00e9\u00e9quilibrage du rapport de force - largement \u00e0 la faveur des Allemands vu que les textes leur donnent raison - \u00e7a me para\u00eet encore plus utopique.", "edited": 1492092836.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais sauf que le discours des Allemands jusqu&amp;#39;\u00e0 pr\u00e9sent sur ce sujet c&amp;#39;est &amp;quot;nein&amp;quot;. Faut pas croire que personne leur a demand\u00e9 de faire une politique d&amp;#39;investissement...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est &amp;quot;vous d\u00e9pensez moins, vous y \u00eates engag\u00e9s par les trait\u00e9s et nous on d\u00e9pense pas plus parce que rien ne nous y oblige&amp;quot;. Je dis pas que c&amp;#39;est impossible de n\u00e9gocier de cette mani\u00e8re, mais sans r\u00e9\u00e9quilibrage du rapport de force - largement \u00e0 la faveur des Allemands vu que les textes leur donnent raison - \u00e7a me para\u00eet encore plus utopique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7i4t0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117158.0, "created_utc": 1492088358.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7i5vy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Asilawyr", "parent_id": "t1_dg7hx8c", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ca a tellement bien march\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 aujourd'hui...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ca a tellement bien march\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 aujourd&amp;#39;hui...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7i5vy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117203.0, "created_utc": 1492088403.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7hx8c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg7hjor", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En n\u00e9gociant avec les allemands. Une vraie reforme des lois de travail, on offre un control commun des finances et de la fiscalit\u00e9 pour justement uniformiser la fiscalit\u00e9. Cela voudra dire que oui les Allemands pourront nous dire de d\u00e9penser moins, et nous on pourra leur dire de d\u00e9penser plus. \n\nLes n\u00e9gociations = je offre quelque chose, tu me donnes quelque chose. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En n\u00e9gociant avec les allemands. Une vraie reforme des lois de travail, on offre un control commun des finances et de la fiscalit\u00e9 pour justement uniformiser la fiscalit\u00e9. Cela voudra dire que oui les Allemands pourront nous dire de d\u00e9penser moins, et nous on pourra leur dire de d\u00e9penser plus. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les n\u00e9gociations = je offre quelque chose, tu me donnes quelque chose. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7hx8c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116840.0, "created_utc": 1492088040.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7hjor", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "so_Kyra", "parent_id": "t1_dg7gu7u", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Faudra que tu nous expliques avec quoi tu n\u00e9gocies alors :')", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Faudra que tu nous expliques avec quoi tu n\u00e9gocies alors :&amp;#39;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7hjor", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116247.0, "created_utc": 1492087447.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7hagg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Asilawyr", "parent_id": "t1_dg7gu7u", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a d\u00e9pends des points de vue. La dissuasion est une forme de prise de position en n\u00e9gociation. si on repeint le bordel en \"on compte faire \u00e7a, parce que \u00e7a nous arrange plus, qu'est-ce que vous proposez\", quelle est la diff\u00e9rence?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a d\u00e9pends des points de vue. La dissuasion est une forme de prise de position en n\u00e9gociation. si on repeint le bordel en &amp;quot;on compte faire \u00e7a, parce que \u00e7a nous arrange plus, qu&amp;#39;est-ce que vous proposez&amp;quot;, quelle est la diff\u00e9rence?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7hagg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115837.0, "created_utc": 1492087037.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gu7u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg7gj3b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Le but de la dissuasion\n\nDissuasion ce n'est pas de la n\u00e9gociation! Point. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le but de la dissuasion&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Dissuasion ce n&amp;#39;est pas de la n\u00e9gociation! Point. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7gu7u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115074.0, "created_utc": 1492086274.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7i3di", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Asilawyr", "parent_id": "t1_dg7hbqm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne suis pas le seul, j'attends toujours des sources. C'est assez facile de causer quand on a un chiffre qu'on ne peut pas v\u00e9rifier. je viens de dire que j'ai rien trouv\u00e9 de mieux et tu balance une remarque stupide?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne suis pas le seul, j&amp;#39;attends toujours des sources. C&amp;#39;est assez facile de causer quand on a un chiffre qu&amp;#39;on ne peut pas v\u00e9rifier. je viens de dire que j&amp;#39;ai rien trouv\u00e9 de mieux et tu balance une remarque stupide?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7i3di", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117096.0, "created_utc": 1492088296.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7hbqm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "whysocomplacent", "parent_id": "t1_dg7h5as", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'avais compris que la pr\u00e9cision n'\u00e9tait pas une de tes priorit\u00e9s.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;avais compris que la pr\u00e9cision n&amp;#39;\u00e9tait pas une de tes priorit\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7hbqm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115895.0, "created_utc": 1492087095.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7h5as", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Asilawyr", "parent_id": "t1_dg7gpib", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "http://www.tresor.economie.gouv.fr/14938_les-echanges-commerciaux-entre-la-france-et-lallemagne-au-premier-semestre-2016\n\nJ'ai rien de plus r\u00e9cent, donc j'attends des sources plus r\u00e9centes si il y en as. Premier ou deuxi\u00e8me ne fait pas de grande diff\u00e9rence de toute fa\u00e7on. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.tresor.economie.gouv.fr/14938_les-echanges-commerciaux-entre-la-france-et-lallemagne-au-premier-semestre-2016\"&gt;http://www.tresor.economie.gouv.fr/14938_les-echanges-commerciaux-entre-la-france-et-lallemagne-au-premier-semestre-2016&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai rien de plus r\u00e9cent, donc j&amp;#39;attends des sources plus r\u00e9centes si il y en as. Premier ou deuxi\u00e8me ne fait pas de grande diff\u00e9rence de toute fa\u00e7on. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7h5as", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115596.0, "created_utc": 1492086796.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gpib", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "whysocomplacent", "parent_id": "t1_dg7gj3b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Non, je veux dire partenaire \u00e9conomique. Si on regarde les pays importateurs, l'Allemagne exporte pour plus de 100 milliards vers la france. plus ou moins 14-15% de ses exports (\u00e0 la louche).\n\nCa fait une belle louche puisque c'est plut\u00f4t 8% et \u00e7a ne change pas le fait que ce que tu es dit soit faux. La France n'est pas le premier partenaire \u00e9conomique de l'Allemagne.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Non, je veux dire partenaire \u00e9conomique. Si on regarde les pays importateurs, l&amp;#39;Allemagne exporte pour plus de 100 milliards vers la france. plus ou moins 14-15% de ses exports (\u00e0 la louche).&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca fait une belle louche puisque c&amp;#39;est plut\u00f4t 8% et \u00e7a ne change pas le fait que ce que tu es dit soit faux. La France n&amp;#39;est pas le premier partenaire \u00e9conomique de l&amp;#39;Allemagne.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7gpib", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114844.0, "created_utc": 1492086044.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gj3b", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "Asilawyr", "parent_id": "t1_dg7g1zm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Si par partenaire \u00e9conomique tu veux dire le premier importateur, nan, c'est les US qui achetent le plus de trucs de l'Allemagne.\nhttp://atlas.media.mit.edu/en/profile/country/deu/\n\nNon, je veux dire partenaire \u00e9conomique. Si on regarde les pays importateurs, l'Allemagne exporte pour plus de 100 milliards vers la  france. plus ou moins 14-15% de ses exports (\u00e0 la louche).\n\nTu pars du principe que \"on va quitter l'UE avec JLM\" ce qui est a peu pr\u00e8s aussi fallacieux que le mien a savoir \"on va ren\u00e9gocier\".\n\n&gt; Le Frexit, c'est avant tout la ruine des pauvres fran\u00e7ais. Ca sera ensuite la ruine de la France, du Sud de l'Europe et peut \u00eatre finalement ca va toucher le nord de l'Europe.\n\nOui, donc \u00e7a va ruiner l'UE. donc ce n'est pas envisageable pour l'UE.\n\n&gt; Le plan B, c'est l'arme nucl\u00e9aire \u00e9conomique de l'Europe.\nfacepalm. Oui et tu la lances \u00e0 Paris, putain.\n\nLe but de la dissuasion c'est, justement, de dissuader. par de tout faire p\u00e9ter.\n\nOn pars tout le temps du postulat que l'Allemagne va tout faire pour que rien ne change etc etc. Personnellement, je pense que les Allemands seraient capables de faire des concessions le moment venu. Tout le discours de JLM vis a vis de l'europe, c'est partir du postulat que la ruine de tout le monde ne vaut pas le coup, et que accorder quelques concessions sera l'id\u00e9e pr\u00e9dominante. La d\u00e9marche est un peu brutale, oui, mais c'est pas comme si entrer dans des n\u00e9gociations en disant \"on peut changer des trucs siouplait\" allais marcher d'une quelconque mani\u00e8re.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Si par partenaire \u00e9conomique tu veux dire le premier importateur, nan, c&amp;#39;est les US qui achetent le plus de trucs de l&amp;#39;Allemagne.\n&lt;a href=\"http://atlas.media.mit.edu/en/profile/country/deu/\"&gt;http://atlas.media.mit.edu/en/profile/country/deu/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non, je veux dire partenaire \u00e9conomique. Si on regarde les pays importateurs, l&amp;#39;Allemagne exporte pour plus de 100 milliards vers la  france. plus ou moins 14-15% de ses exports (\u00e0 la louche).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu pars du principe que &amp;quot;on va quitter l&amp;#39;UE avec JLM&amp;quot; ce qui est a peu pr\u00e8s aussi fallacieux que le mien a savoir &amp;quot;on va ren\u00e9gocier&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le Frexit, c&amp;#39;est avant tout la ruine des pauvres fran\u00e7ais. Ca sera ensuite la ruine de la France, du Sud de l&amp;#39;Europe et peut \u00eatre finalement ca va toucher le nord de l&amp;#39;Europe.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui, donc \u00e7a va ruiner l&amp;#39;UE. donc ce n&amp;#39;est pas envisageable pour l&amp;#39;UE.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le plan B, c&amp;#39;est l&amp;#39;arme nucl\u00e9aire \u00e9conomique de l&amp;#39;Europe.\nfacepalm. Oui et tu la lances \u00e0 Paris, putain.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Le but de la dissuasion c&amp;#39;est, justement, de dissuader. par de tout faire p\u00e9ter.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On pars tout le temps du postulat que l&amp;#39;Allemagne va tout faire pour que rien ne change etc etc. Personnellement, je pense que les Allemands seraient capables de faire des concessions le moment venu. Tout le discours de JLM vis a vis de l&amp;#39;europe, c&amp;#39;est partir du postulat que la ruine de tout le monde ne vaut pas le coup, et que accorder quelques concessions sera l&amp;#39;id\u00e9e pr\u00e9dominante. La d\u00e9marche est un peu brutale, oui, mais c&amp;#39;est pas comme si entrer dans des n\u00e9gociations en disant &amp;quot;on peut changer des trucs siouplait&amp;quot; allais marcher d&amp;#39;une quelconque mani\u00e8re.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7gj3b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114519.0, "created_utc": 1492085719.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7g1zm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg7fmcw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  La France est le premier partenaire \u00e9conomique de l'Allemagne\n\nSi par partenaire \u00e9conomique tu veux dire le premier importateur, nan, c'est les US qui achetent le plus de trucs de l'Allemagne. \n\nhttp://atlas.media.mit.edu/en/profile/country/deu/\n\n&gt; Ce n'est absolument pas dans l'inter\u00eat de l'Allemagne de ne pas n\u00e9gocier si on leur met l'argument du plan B sur la table. \n\nJe te rappelle par contre que le premier partenaire de la France, c'est bien l'Allemagne. \n\n&gt; Le Frexit, c'est avant tout la ruine de l'Allemagne.\n\nNon. L'Allemagne va se d\u00e9brouiller. Elle exporte aux US, en Chine qui n'ont rien \u00e0 foutre de la France... Ensuite la dette Allemande est a 70% **et** est cot\u00e9 triple A. La dette fran\u00e7aise es a 96% et cot\u00e9 double A.  \n\nSi on quitte l'UE, la dette fran\u00e7aise va exploser, le taux d'emprunt aussi. \n\nhttp://timesofindia.indiatimes.com/business/international-business/japan-sells-french-bonds-flock-to-german-peers-on-election-risks/articleshow/57534968.cms\n\nRegarde les japonais. Ils vendent la dette fran\u00e7aise pour acheter de la dette allemande. \n\nLe Frexit, c'est avant tout **la ruine des pauvres fran\u00e7ais**. Ca sera ensuite la ruine de la France, du Sud de l'Europe et peut \u00eatre finalement ca va toucher le nord de l'Europe. \n\nLa France va se couper un bras pour que l'Allemagne ne puisse pas changer d'iphone pendant 3 ans. \n\n&gt; Le plan B, c'est l'arme nucl\u00e9aire \u00e9conomique de l'Europe.\n\n*facepalm*. Oui et tu la lances \u00e0 Paris, putain. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La France est le premier partenaire \u00e9conomique de l&amp;#39;Allemagne&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Si par partenaire \u00e9conomique tu veux dire le premier importateur, nan, c&amp;#39;est les US qui achetent le plus de trucs de l&amp;#39;Allemagne. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://atlas.media.mit.edu/en/profile/country/deu/\"&gt;http://atlas.media.mit.edu/en/profile/country/deu/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ce n&amp;#39;est absolument pas dans l&amp;#39;inter\u00eat de l&amp;#39;Allemagne de ne pas n\u00e9gocier si on leur met l&amp;#39;argument du plan B sur la table. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je te rappelle par contre que le premier partenaire de la France, c&amp;#39;est bien l&amp;#39;Allemagne. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le Frexit, c&amp;#39;est avant tout la ruine de l&amp;#39;Allemagne.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non. L&amp;#39;Allemagne va se d\u00e9brouiller. Elle exporte aux US, en Chine qui n&amp;#39;ont rien \u00e0 foutre de la France... Ensuite la dette Allemande est a 70% &lt;strong&gt;et&lt;/strong&gt; est cot\u00e9 triple A. La dette fran\u00e7aise es a 96% et cot\u00e9 double A.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si on quitte l&amp;#39;UE, la dette fran\u00e7aise va exploser, le taux d&amp;#39;emprunt aussi. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://timesofindia.indiatimes.com/business/international-business/japan-sells-french-bonds-flock-to-german-peers-on-election-risks/articleshow/57534968.cms\"&gt;http://timesofindia.indiatimes.com/business/international-business/japan-sells-french-bonds-flock-to-german-peers-on-election-risks/articleshow/57534968.cms&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Regarde les japonais. Ils vendent la dette fran\u00e7aise pour acheter de la dette allemande. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le Frexit, c&amp;#39;est avant tout &lt;strong&gt;la ruine des pauvres fran\u00e7ais&lt;/strong&gt;. Ca sera ensuite la ruine de la France, du Sud de l&amp;#39;Europe et peut \u00eatre finalement ca va toucher le nord de l&amp;#39;Europe. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La France va se couper un bras pour que l&amp;#39;Allemagne ne puisse pas changer d&amp;#39;iphone pendant 3 ans. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le plan B, c&amp;#39;est l&amp;#39;arme nucl\u00e9aire \u00e9conomique de l&amp;#39;Europe.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;facepalm&lt;/em&gt;. Oui et tu la lances \u00e0 Paris, putain. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7g1zm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113618.0, "created_utc": 1492084818.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7g9mf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "fredarnator", "parent_id": "t1_dg7fmcw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui oui la menace quand tu es un pays en d\u00e9clin, avec un ch\u00f4mage fort, de la d\u00e9sindustrialisation et une dette qui va exploser, c'est s\u00fbr que \u00e7a va marcher.\nCe qui va se passer :\n- l'Allemagne va trouver d'autres d\u00e9bouch\u00e9s. Ils vont souffrir mais ils ont les reins bien plus solides que nous.\n- Luxembourg, Irlande : ils accueilleront avec plaisir les exil\u00e9s fiscaux et les entreprises qui vont d\u00e9localiser \u00e0 marche forc\u00e9e.\n\nSi M\u00e9lenchon veut n\u00e9gocier, il faut qu'il soit en position de force et je ne vois pas quels sont ses atouts \u00e0 part dire qu'il va entra\u00eener tout le monde dans une crise \u00e9conomique majeure. Crise qui impacterait certainement plus la France que l'Europe.\n\u00c7a sent un peu la strat\u00e9gie Cor\u00e9e du Nord.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui oui la menace quand tu es un pays en d\u00e9clin, avec un ch\u00f4mage fort, de la d\u00e9sindustrialisation et une dette qui va exploser, c&amp;#39;est s\u00fbr que \u00e7a va marcher.\nCe qui va se passer :\n- l&amp;#39;Allemagne va trouver d&amp;#39;autres d\u00e9bouch\u00e9s. Ils vont souffrir mais ils ont les reins bien plus solides que nous.\n- Luxembourg, Irlande : ils accueilleront avec plaisir les exil\u00e9s fiscaux et les entreprises qui vont d\u00e9localiser \u00e0 marche forc\u00e9e.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si M\u00e9lenchon veut n\u00e9gocier, il faut qu&amp;#39;il soit en position de force et je ne vois pas quels sont ses atouts \u00e0 part dire qu&amp;#39;il va entra\u00eener tout le monde dans une crise \u00e9conomique majeure. Crise qui impacterait certainement plus la France que l&amp;#39;Europe.\n\u00c7a sent un peu la strat\u00e9gie Cor\u00e9e du Nord.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7g9mf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114036.0, "created_utc": 1492085236.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7n665", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "so_Kyra", "parent_id": "t1_dg7m35e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Int\u00e9r\u00eats nationaux.\n\n&gt; [...] par *ses* int\u00e9r\u00eats [...]\n\nOn est d'accord.\n\n&gt; Et de quel droit est-ce qu'il se permet de d\u00e9cr\u00e9ter quels sont les int\u00e9r\u00eats de l'Europe ?\n\nD'aucun droit je te l'accorde, mais cela l'interdit-il d'exposer son point de vue sur les int\u00e9r\u00eats de l'Europe afin de voir si les autres le partagent? S'il devient pr\u00e9sident il aura quand m\u00eame la l\u00e9gitimit\u00e9 pour le faire.\n\nJe te donne largement raison sur le fait que \u00e7a n'est pas \u00e9vident et que toute r\u00e9ussite passera par un sacrifice d'une partie des int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais, c'est le seul moyen d'arriver \u00e0 la convergence. C'est toute la raison de la n\u00e9gociation, car sinon, quelle perspective? Il faudra bien que les pays s'accordent sur une vision justement, sans quoi l'Europe politique ne survivra pas amha.", "edited": 1492095215.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Int\u00e9r\u00eats nationaux.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;[...] par &lt;em&gt;ses&lt;/em&gt; int\u00e9r\u00eats [...]&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;On est d&amp;#39;accord.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et de quel droit est-ce qu&amp;#39;il se permet de d\u00e9cr\u00e9ter quels sont les int\u00e9r\u00eats de l&amp;#39;Europe ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;D&amp;#39;aucun droit je te l&amp;#39;accorde, mais cela l&amp;#39;interdit-il d&amp;#39;exposer son point de vue sur les int\u00e9r\u00eats de l&amp;#39;Europe afin de voir si les autres le partagent? S&amp;#39;il devient pr\u00e9sident il aura quand m\u00eame la l\u00e9gitimit\u00e9 pour le faire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je te donne largement raison sur le fait que \u00e7a n&amp;#39;est pas \u00e9vident et que toute r\u00e9ussite passera par un sacrifice d&amp;#39;une partie des int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais, c&amp;#39;est le seul moyen d&amp;#39;arriver \u00e0 la convergence. C&amp;#39;est toute la raison de la n\u00e9gociation, car sinon, quelle perspective? Il faudra bien que les pays s&amp;#39;accordent sur une vision justement, sans quoi l&amp;#39;Europe politique ne survivra pas amha.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7n665", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492123641.0, "created_utc": 1492094841.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7m35e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Djmedic", "parent_id": "t1_dg7jqy9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Tu d\u00e9cris tr\u00e8s bien la position de l'Allemagne, rationnelle. Mais c'est une position aveugl\u00e9e par ses int\u00e9r\u00eats \u00e0 court terme.\n\nInt\u00e9r\u00eats *nationaux*.\n\n&gt; M\u00e9lenchon veut les r\u00e9concilier avec l'int\u00e9r\u00eat de l'Europe en t\u00eate\n\nEt de quel droit est-ce qu'il se permet de d\u00e9cr\u00e9ter quels sont les int\u00e9r\u00eats de l'Europe ?\n\nElle est constitu\u00e9e d'Etats qui ont plus ou moins rejoint le truc en acceptant de perdre  sur certains sujets, mais qui d\u00e9fendent ce qui leur reste bec et ongles. Ce qui est \u00e9vident pour des Fran\u00e7ais ne l'est pas pour les autres peuples, \u00e7a va de la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense des services publics en passant par le rapport \u00e0 l'in\u00e9galit\u00e9. \n\nIl veut faire l'Europe avec des peuples qui n'auraient pas leur propre vision du monde h\u00e9rit\u00e9e par leur histoire et donc leur propres contrats sociaux et leurs prores int\u00e9r\u00eats. Ces peuples n'existent pas.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tu d\u00e9cris tr\u00e8s bien la position de l&amp;#39;Allemagne, rationnelle. Mais c&amp;#39;est une position aveugl\u00e9e par ses int\u00e9r\u00eats \u00e0 court terme.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Int\u00e9r\u00eats &lt;em&gt;nationaux&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;M\u00e9lenchon veut les r\u00e9concilier avec l&amp;#39;int\u00e9r\u00eat de l&amp;#39;Europe en t\u00eate&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et de quel droit est-ce qu&amp;#39;il se permet de d\u00e9cr\u00e9ter quels sont les int\u00e9r\u00eats de l&amp;#39;Europe ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Elle est constitu\u00e9e d&amp;#39;Etats qui ont plus ou moins rejoint le truc en acceptant de perdre  sur certains sujets, mais qui d\u00e9fendent ce qui leur reste bec et ongles. Ce qui est \u00e9vident pour des Fran\u00e7ais ne l&amp;#39;est pas pour les autres peuples, \u00e7a va de la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense des services publics en passant par le rapport \u00e0 l&amp;#39;in\u00e9galit\u00e9. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il veut faire l&amp;#39;Europe avec des peuples qui n&amp;#39;auraient pas leur propre vision du monde h\u00e9rit\u00e9e par leur histoire et donc leur propres contrats sociaux et leurs prores int\u00e9r\u00eats. Ces peuples n&amp;#39;existent pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7m35e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492122377.0, "created_utc": 1492093577.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7jqy9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "so_Kyra", "parent_id": "t1_dg7izy4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je parle d'un Europe forte sur chacun des aspects.\n\nTu d\u00e9cris tr\u00e8s bien la position de l'Allemagne, rationnelle. Mais c'est une position aveugl\u00e9e par ses int\u00e9r\u00eats \u00e0 court terme. M\u00e9lenchon veut les r\u00e9concilier avec l'int\u00e9r\u00eat de l'Europe en t\u00eate, qui, co\u00efncide \u00e0 terme \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat de l'Allemagne, tu ne penses pas?\n\nJe ne vote pas M\u00e9lenchon pour qu'il quitte l'UE, j'y suis moi m\u00eame oppos\u00e9. Par contre je suis d'accord avec le fait que si l'UE n'est pas capable d'\u00e9voluer il vaut mieux la quitter parce qu'\u00e0 mon sens elle est condamn\u00e9e dans son \u00e9tat actuel.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je parle d&amp;#39;un Europe forte sur chacun des aspects.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu d\u00e9cris tr\u00e8s bien la position de l&amp;#39;Allemagne, rationnelle. Mais c&amp;#39;est une position aveugl\u00e9e par ses int\u00e9r\u00eats \u00e0 court terme. M\u00e9lenchon veut les r\u00e9concilier avec l&amp;#39;int\u00e9r\u00eat de l&amp;#39;Europe en t\u00eate, qui, co\u00efncide \u00e0 terme \u00e0 l&amp;#39;int\u00e9r\u00eat de l&amp;#39;Allemagne, tu ne penses pas?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne vote pas M\u00e9lenchon pour qu&amp;#39;il quitte l&amp;#39;UE, j&amp;#39;y suis moi m\u00eame oppos\u00e9. Par contre je suis d&amp;#39;accord avec le fait que si l&amp;#39;UE n&amp;#39;est pas capable d&amp;#39;\u00e9voluer il vaut mieux la quitter parce qu&amp;#39;\u00e0 mon sens elle est condamn\u00e9e dans son \u00e9tat actuel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7jqy9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492119448.0, "created_utc": 1492090648.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7izy4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Djmedic", "parent_id": "t1_dg7hfo5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je sais pas trop ce que tu entends par \"Europe forte\", mais s'il s'agit de la protection militaire,  l'OTAN lui convient.\n\nPour l'in\u00e9galit\u00e9, elle a sa base industrielle arri\u00e8re avec l'Europe centrale, \u00e7a serait contreproductif de son point de vue que les salaires y augmentent car les co\u00fbts de sa production augmenteraient\n\nPour une Europe riche, elle ne laissera jamais l'enrichissement se faire sur ses deniers, ce qui est justement en train d'arriver  avec l'euro, d'o\u00f9 la mauvaise humeure constante des Allemands \u00e0 la BCE.\n\nRegarde les soldes Target2 que mentione Asselineau quand il le peut ainsi que leur fonctionnement : la Bundesbank a 820 milliards d'euros de cr\u00e9ances pourries sur les autres banques centrales nationales de l'eurosyst\u00e8me. On \u00e9tait \u00e0 750 miliards il y a quelque mois pour rappel. \n\nCette d\u00e9gradation du bilan de la Bundesbank est totalement inacceptable pour les Allemands. Il ne peuvent la stopper qu'en mettant fin \u00e0 l'euro, mais ils ne peuvent pas se permettre politiquement de le faire eux-m\u00eames. Il se feront un plaisir de refuser la moindre concession \u00e0 M\u00e9lenchon, pour qu'il sorte lui en premier de l'euro, et lui faire porter le chapeau. Or avec son programme flou, M\u00e9lenchon n'aurait pas le mandat pour sortir de l'euro. Si tu votes M\u00e9lenchon pour sortir de l'euro, tu risques de te faire cocufier comme l'ont \u00e9t\u00e9 les Grecs avec Tsipras.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je sais pas trop ce que tu entends par &amp;quot;Europe forte&amp;quot;, mais s&amp;#39;il s&amp;#39;agit de la protection militaire,  l&amp;#39;OTAN lui convient.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour l&amp;#39;in\u00e9galit\u00e9, elle a sa base industrielle arri\u00e8re avec l&amp;#39;Europe centrale, \u00e7a serait contreproductif de son point de vue que les salaires y augmentent car les co\u00fbts de sa production augmenteraient&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour une Europe riche, elle ne laissera jamais l&amp;#39;enrichissement se faire sur ses deniers, ce qui est justement en train d&amp;#39;arriver  avec l&amp;#39;euro, d&amp;#39;o\u00f9 la mauvaise humeure constante des Allemands \u00e0 la BCE.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Regarde les soldes Target2 que mentione Asselineau quand il le peut ainsi que leur fonctionnement : la Bundesbank a 820 milliards d&amp;#39;euros de cr\u00e9ances pourries sur les autres banques centrales nationales de l&amp;#39;eurosyst\u00e8me. On \u00e9tait \u00e0 750 miliards il y a quelque mois pour rappel. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Cette d\u00e9gradation du bilan de la Bundesbank est totalement inacceptable pour les Allemands. Il ne peuvent la stopper qu&amp;#39;en mettant fin \u00e0 l&amp;#39;euro, mais ils ne peuvent pas se permettre politiquement de le faire eux-m\u00eames. Il se feront un plaisir de refuser la moindre concession \u00e0 M\u00e9lenchon, pour qu&amp;#39;il sorte lui en premier de l&amp;#39;euro, et lui faire porter le chapeau. Or avec son programme flou, M\u00e9lenchon n&amp;#39;aurait pas le mandat pour sortir de l&amp;#39;euro. Si tu votes M\u00e9lenchon pour sortir de l&amp;#39;euro, tu risques de te faire cocufier comme l&amp;#39;ont \u00e9t\u00e9 les Grecs avec Tsipras.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7izy4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492118429.0, "created_utc": 1492089629.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7hfo5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "so_Kyra", "parent_id": "t1_dg7gari", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Donc tu admets qu'il n'ont aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 se tirer une balle dans le pied en harmonisant les salaires ? Ils pourront toujours vendre \u00e0 ceux qui veulent bien commercier avec eux. Peut-\u00eatre m\u00eame qu'ils feraient un truc plus sain, c'est-\u00e0-dire une zone de libre \u00e9change entre eux puisqu'ils ont \u00e0 peu pr\u00e8s les m\u00eames niveaux de vie.\n\nC'est sur ce point que je diff\u00e8re, l'Allemagne a tout int\u00e9r\u00eat d'une Europe forte, riche et pas trop in\u00e9galitaire, m\u00eame si elle ne le per\u00e7oit pas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Donc tu admets qu&amp;#39;il n&amp;#39;ont aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 se tirer une balle dans le pied en harmonisant les salaires ? Ils pourront toujours vendre \u00e0 ceux qui veulent bien commercier avec eux. Peut-\u00eatre m\u00eame qu&amp;#39;ils feraient un truc plus sain, c&amp;#39;est-\u00e0-dire une zone de libre \u00e9change entre eux puisqu&amp;#39;ils ont \u00e0 peu pr\u00e8s les m\u00eames niveaux de vie.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est sur ce point que je diff\u00e8re, l&amp;#39;Allemagne a tout int\u00e9r\u00eat d&amp;#39;une Europe forte, riche et pas trop in\u00e9galitaire, m\u00eame si elle ne le per\u00e7oit pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7hfo5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116070.0, "created_utc": 1492087270.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7gari", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Djmedic", "parent_id": "t1_dg7fmcw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Les besoins \u00e9conomiques de l'Allemagne c'est... la France. La France est le premier partenaire \u00e9conomique de l'Allemagne, on est leur clients en quelque sorte. Ce n'est absolument pas dans l'inter\u00eat de l'Allemagne de ne pas n\u00e9gocier si on leur met l'argument du plan B sur la table. Le Frexit, c'est avant tout la ruine de l'Allemagne.\n\nL'Allemagne est le premier exportateur mondial devant la Chine. C'est certes aid\u00e9 par l'euro qui est sous-\u00e9valu\u00e9 pour la comp\u00e9titivit\u00e9 allemande et sur\u00e9valu\u00e9 pour les pays d'Europe du Sud qui reprendraient leurs marges perdues apr\u00e8s l'introduction de l'euro, mais l'Allemagne peut tout \u00e0 fait se porter confortablement malgr\u00e9 une appr\u00e9ciation de l'euro \u00e9ventuelle post-Frexit ou du mark.\n\n&gt; Ou alors on se barre et on taxe les produits qui viennent des d\u00e9localisations.\n\nDonc tu admets qu'il n'ont aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 se tirer une balle dans le pied en harmonisant les salaires ? Ils pourront toujours vendre \u00e0 ceux qui veulent bien commercier avec eux. Peut-\u00eatre m\u00eame qu'ils feraient un truc plus sain, c'est-\u00e0-dire une zone de libre \u00e9change entre eux puisqu'ils ont \u00e0 peu pr\u00e8s les m\u00eames niveaux de vie.\n\n&gt; Ils ont pas le choix, ils doivent n\u00e9gocier [...] je pr\u00e9fere encore tenter le Bluff et aller vers la destruction mutuelle. \n\nIl n'y a pas de destruciton mutuelle, la France comme l'Allemagne vont continuer \u00e0 vivre apr\u00e8s un exit ou la fin de l'UE. Le mieux c'est de sortir sereinement et unilat\u00e9ralement.\n\n&gt;  Et OUI si la France sort de l'EU, l'EU explose.\n\nIl y aura probablement d'autres sorties, mais rien qui n'am\u00e8nerait l'Allemagne \u00e0 supplier M\u00e9lenchon de rester.\n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Les besoins \u00e9conomiques de l&amp;#39;Allemagne c&amp;#39;est... la France. La France est le premier partenaire \u00e9conomique de l&amp;#39;Allemagne, on est leur clients en quelque sorte. Ce n&amp;#39;est absolument pas dans l&amp;#39;inter\u00eat de l&amp;#39;Allemagne de ne pas n\u00e9gocier si on leur met l&amp;#39;argument du plan B sur la table. Le Frexit, c&amp;#39;est avant tout la ruine de l&amp;#39;Allemagne.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;Allemagne est le premier exportateur mondial devant la Chine. C&amp;#39;est certes aid\u00e9 par l&amp;#39;euro qui est sous-\u00e9valu\u00e9 pour la comp\u00e9titivit\u00e9 allemande et sur\u00e9valu\u00e9 pour les pays d&amp;#39;Europe du Sud qui reprendraient leurs marges perdues apr\u00e8s l&amp;#39;introduction de l&amp;#39;euro, mais l&amp;#39;Allemagne peut tout \u00e0 fait se porter confortablement malgr\u00e9 une appr\u00e9ciation de l&amp;#39;euro \u00e9ventuelle post-Frexit ou du mark.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ou alors on se barre et on taxe les produits qui viennent des d\u00e9localisations.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc tu admets qu&amp;#39;il n&amp;#39;ont aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 se tirer une balle dans le pied en harmonisant les salaires ? Ils pourront toujours vendre \u00e0 ceux qui veulent bien commercier avec eux. Peut-\u00eatre m\u00eame qu&amp;#39;ils feraient un truc plus sain, c&amp;#39;est-\u00e0-dire une zone de libre \u00e9change entre eux puisqu&amp;#39;ils ont \u00e0 peu pr\u00e8s les m\u00eames niveaux de vie.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ils ont pas le choix, ils doivent n\u00e9gocier [...] je pr\u00e9fere encore tenter le Bluff et aller vers la destruction mutuelle. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Il n&amp;#39;y a pas de destruciton mutuelle, la France comme l&amp;#39;Allemagne vont continuer \u00e0 vivre apr\u00e8s un exit ou la fin de l&amp;#39;UE. Le mieux c&amp;#39;est de sortir sereinement et unilat\u00e9ralement.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et OUI si la France sort de l&amp;#39;EU, l&amp;#39;EU explose.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y aura probablement d&amp;#39;autres sorties, mais rien qui n&amp;#39;am\u00e8nerait l&amp;#39;Allemagne \u00e0 supplier M\u00e9lenchon de rester.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7gari", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114095.0, "created_utc": 1492085295.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7g9fk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "whysocomplacent", "parent_id": "t1_dg7fmcw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; La France est le premier partenaire \u00e9conomique de l'Allemagne\n\nFaux. Les Etats-Unis sont le premier client de l'Allemagne.\n\n&gt;on taxe les produits qui viennent des d\u00e9localisations\n\nCa n'a un int\u00e9r\u00eat que si on est capable de produire ces produits.\n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La France est le premier partenaire \u00e9conomique de l&amp;#39;Allemagne&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Faux. Les Etats-Unis sont le premier client de l&amp;#39;Allemagne.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;on taxe les produits qui viennent des d\u00e9localisations&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca n&amp;#39;a un int\u00e9r\u00eat que si on est capable de produire ces produits.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7g9fk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492114025.0, "created_utc": 1492085225.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7fmcw", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "Asilawyr", "parent_id": "t1_dg7e902", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; aux Allemands : bordel, vous allez arr\u00eater d'\u00eatre traumatis\u00e9s par la disparition de votre monnaie avec l'hyperinflation de Weimar qui a donn\u00e9 Hitler, et vous allez accepter une monnaie moins stable, m\u00eame si c'est contraire \u00e0 vos besoins \u00e9conomiques, sinon je me barre !\n\nLes besoins \u00e9conomiques de l'Allemagne c'est... la France. La France est le premier partenaire \u00e9conomique de l'Allemagne, on est leur clients en quelque sorte. Ce n'est absolument pas dans l'inter\u00eat de l'Allemagne de ne pas n\u00e9gocier si on leur met l'argument du plan B sur la table. Le Frexit, c'est avant tout la ruine de l'Allemagne.\n\n&gt;aux Luxembourgeois, Irlandais : bordel, vous allez monter votre taux d'imposition m\u00eame si vous vivez principalement de \u00e7a, sinon je me barre !\n\nTu leurs dis avant tout \"si vous le faites pas, de toute fa\u00e7on le plan B, ca vous ruine tout autant, parce que plus rien a paradis fiscaliser, vu qu'on vient de ruiner la France et L'Allemagne par la m\u00eame occasion. Mais contrairement au Luxembourg, la France s'en sortira, on a des ressources, m\u00eame si \u00e7a fait mal.\n\n&gt;aux pays d'Europe centrale : bordel, vous allez harmoniser vos salaires m\u00eame si apr\u00e8s \u00e7a, les entreprises n'auront plus int\u00e9r\u00eat \u00e0 d\u00e9localiser chez vous, sinon je me barre !\n\nOu alors on se barre et on taxe les produits qui viennent des d\u00e9localisations. Perdant perdant pour eux. Sauf que dans un des deux cas, ils pourront encore trouver des gens qui acheterons leur merdes\n\nEtc, etc. Le plan B, c'est l'arme nucl\u00e9aire \u00e9conomique de l'Europe. Les deux seuls pays de L'UE pouvant se le permettre sont L'Allemagne et la France. c'est pas que c'est improbable. Ils ont pas le choix, ils doivent n\u00e9gocier. \nAlors encore une fois, est-ce que toutes les mesures seront accept\u00e9es? surement pas. Est-ce que les plus importantes le serons? sans aucun doute. Mieux vaut balancer n'importe quelle mesure qui aurait un minimum de sens dans la n\u00e9gociation quitte la en abandonner une partie, \u00e7a donne au moins l'impression de mod\u00e9rer son discours et de donner l'impression de faire des efforts. Vous croyez VRAIMENT tous que, si JLM se point \u00e0 Berlin avec un rapport \u00e9conomique d\u00e9taill\u00e9 du manque a gagner de l'Allemagne en cas de Frexit ils vont rester sur leur positions et prendre le risque du bluff? Franchement vu la situation actuelle, je pr\u00e9fere encore tenter le Bluff et aller vers la destruction mutuelle. \nEt OUI si la France sort de l'EU, l'EU explose. De par la pr\u00e9sence g\u00e9ographique de la France en Europe, de par sa position \u00e9conomique, etc etc.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;aux Allemands : bordel, vous allez arr\u00eater d&amp;#39;\u00eatre traumatis\u00e9s par la disparition de votre monnaie avec l&amp;#39;hyperinflation de Weimar qui a donn\u00e9 Hitler, et vous allez accepter une monnaie moins stable, m\u00eame si c&amp;#39;est contraire \u00e0 vos besoins \u00e9conomiques, sinon je me barre !&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Les besoins \u00e9conomiques de l&amp;#39;Allemagne c&amp;#39;est... la France. La France est le premier partenaire \u00e9conomique de l&amp;#39;Allemagne, on est leur clients en quelque sorte. Ce n&amp;#39;est absolument pas dans l&amp;#39;inter\u00eat de l&amp;#39;Allemagne de ne pas n\u00e9gocier si on leur met l&amp;#39;argument du plan B sur la table. Le Frexit, c&amp;#39;est avant tout la ruine de l&amp;#39;Allemagne.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;aux Luxembourgeois, Irlandais : bordel, vous allez monter votre taux d&amp;#39;imposition m\u00eame si vous vivez principalement de \u00e7a, sinon je me barre !&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu leurs dis avant tout &amp;quot;si vous le faites pas, de toute fa\u00e7on le plan B, ca vous ruine tout autant, parce que plus rien a paradis fiscaliser, vu qu&amp;#39;on vient de ruiner la France et L&amp;#39;Allemagne par la m\u00eame occasion. Mais contrairement au Luxembourg, la France s&amp;#39;en sortira, on a des ressources, m\u00eame si \u00e7a fait mal.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;aux pays d&amp;#39;Europe centrale : bordel, vous allez harmoniser vos salaires m\u00eame si apr\u00e8s \u00e7a, les entreprises n&amp;#39;auront plus int\u00e9r\u00eat \u00e0 d\u00e9localiser chez vous, sinon je me barre !&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ou alors on se barre et on taxe les produits qui viennent des d\u00e9localisations. Perdant perdant pour eux. Sauf que dans un des deux cas, ils pourront encore trouver des gens qui acheterons leur merdes&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Etc, etc. Le plan B, c&amp;#39;est l&amp;#39;arme nucl\u00e9aire \u00e9conomique de l&amp;#39;Europe. Les deux seuls pays de L&amp;#39;UE pouvant se le permettre sont L&amp;#39;Allemagne et la France. c&amp;#39;est pas que c&amp;#39;est improbable. Ils ont pas le choix, ils doivent n\u00e9gocier. \nAlors encore une fois, est-ce que toutes les mesures seront accept\u00e9es? surement pas. Est-ce que les plus importantes le serons? sans aucun doute. Mieux vaut balancer n&amp;#39;importe quelle mesure qui aurait un minimum de sens dans la n\u00e9gociation quitte la en abandonner une partie, \u00e7a donne au moins l&amp;#39;impression de mod\u00e9rer son discours et de donner l&amp;#39;impression de faire des efforts. Vous croyez VRAIMENT tous que, si JLM se point \u00e0 Berlin avec un rapport \u00e9conomique d\u00e9taill\u00e9 du manque a gagner de l&amp;#39;Allemagne en cas de Frexit ils vont rester sur leur positions et prendre le risque du bluff? Franchement vu la situation actuelle, je pr\u00e9fere encore tenter le Bluff et aller vers la destruction mutuelle. \nEt OUI si la France sort de l&amp;#39;EU, l&amp;#39;EU explose. De par la pr\u00e9sence g\u00e9ographique de la France en Europe, de par sa position \u00e9conomique, etc etc.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7fmcw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492112733.0, "created_utc": 1492083933.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7iecf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Djmedic", "parent_id": "t1_dg7h7jq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je sais bien, mais ce qui marque les esprits, c'est les brouettes de billets de 100 milliards de mark", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je sais bien, mais ce qui marque les esprits, c&amp;#39;est les brouettes de billets de 100 milliards de mark&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7iecf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117554.0, "created_utc": 1492088754.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7h7jq", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "idee_fx2", "parent_id": "t1_dg7e902", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'hyperinflation allemande, c'est de 1921 \u00e0 1924 donc pr\u00e8s de 10 ans avant hitler. Au moment o\u00f9 hitler est arriv\u00e9 au pouvoir, l'allemagne \u00e9tait en d\u00e9flation. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;hyperinflation allemande, c&amp;#39;est de 1921 \u00e0 1924 donc pr\u00e8s de 10 ans avant hitler. Au moment o\u00f9 hitler est arriv\u00e9 au pouvoir, l&amp;#39;allemagne \u00e9tait en d\u00e9flation. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7h7jq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115701.0, "created_utc": 1492086901.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7e902", "gilded": 0, "archived": false, "score": 38, "report_reasons": null, "author": "Djmedic", "parent_id": "t1_dg7e245", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le plan A est tr\u00e8s improbable...faudra nous expliquer comment vous faites changer d'avis nos partenaires en disant :\n\n* aux Allemands : bordel, vous allez arr\u00eater d'\u00eatre traumatis\u00e9s par la disparition de votre monnaie avec l'hyperinflation de Weimar qui a donn\u00e9 Hitler, et vous allez accepter une monnaie moins stable, m\u00eame si c'est contraire \u00e0 vos besoins \u00e9conomiques, sinon je me barre !\n\n* aux Luxembourgeois, Irlandais : bordel, vous allez monter votre taux d'imposition m\u00eame si vous vivez principalement de \u00e7a, sinon je me barre !\n\n* aux pays d'Europe centrale : bordel, vous allez harmoniser vos salaires m\u00eame si apr\u00e8s \u00e7a, les entreprises n'auront plus int\u00e9r\u00eat \u00e0 d\u00e9localiser chez vous, sinon je me barre !\n\n* au pays d'Europe de l'Est : bordel, vous allez arr\u00eater d'avoir peur de Moscou et sortir de l'OTAN, m\u00eame si la m\u00e9moire du sovi\u00e9tisme est encore vive dans votre esprit ou que beaucoup d'entre vous sont suffisamment \u00e2g\u00e9s pour avoir v\u00e9cu pendant cette p\u00e9riode, sinon je me barre !\n\n* aux Pays-Bas : bordel, vous allez accepter le contr\u00f4le des mouvements de capitaux m\u00eame si vous \u00eates un pays historiquement tourn\u00e9 vers le commerce et le libre-\u00e9change, sinon je me barre !\n\nEtc, etc.\n\nEt autrement que par \"la France est un grand pays, si on sort l'UE explose\" : non, l'euro en prendra un coup mais l'UE peut survivre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le plan A est tr\u00e8s improbable...faudra nous expliquer comment vous faites changer d&amp;#39;avis nos partenaires en disant :&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;aux Allemands : bordel, vous allez arr\u00eater d&amp;#39;\u00eatre traumatis\u00e9s par la disparition de votre monnaie avec l&amp;#39;hyperinflation de Weimar qui a donn\u00e9 Hitler, et vous allez accepter une monnaie moins stable, m\u00eame si c&amp;#39;est contraire \u00e0 vos besoins \u00e9conomiques, sinon je me barre !&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;aux Luxembourgeois, Irlandais : bordel, vous allez monter votre taux d&amp;#39;imposition m\u00eame si vous vivez principalement de \u00e7a, sinon je me barre !&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;aux pays d&amp;#39;Europe centrale : bordel, vous allez harmoniser vos salaires m\u00eame si apr\u00e8s \u00e7a, les entreprises n&amp;#39;auront plus int\u00e9r\u00eat \u00e0 d\u00e9localiser chez vous, sinon je me barre !&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;au pays d&amp;#39;Europe de l&amp;#39;Est : bordel, vous allez arr\u00eater d&amp;#39;avoir peur de Moscou et sortir de l&amp;#39;OTAN, m\u00eame si la m\u00e9moire du sovi\u00e9tisme est encore vive dans votre esprit ou que beaucoup d&amp;#39;entre vous sont suffisamment \u00e2g\u00e9s pour avoir v\u00e9cu pendant cette p\u00e9riode, sinon je me barre !&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;aux Pays-Bas : bordel, vous allez accepter le contr\u00f4le des mouvements de capitaux m\u00eame si vous \u00eates un pays historiquement tourn\u00e9 vers le commerce et le libre-\u00e9change, sinon je me barre !&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;Etc, etc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et autrement que par &amp;quot;la France est un grand pays, si on sort l&amp;#39;UE explose&amp;quot; : non, l&amp;#39;euro en prendra un coup mais l&amp;#39;UE peut survivre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7e902", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492109434.0, "created_utc": 1492080634.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 38}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7j112", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "RatonBroyeur", "parent_id": "t1_dg7hd14", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est un point de vue.\n\nPersonnellement, je consid\u00e8re l'\u00e9cologie et la 6e r\u00e9publique plus important. M\u00eame si le premier sera difficile sans changement au niveau europ\u00e9en.\n\nBon apr\u00e8s vu que l'objectif principal ca reste de ne pas sortir de l'Europe... Mais visiblement (et vu le nombre de dv sur mon poste au dessus), vous \u00eates tous convaincu que l'Europe est un monolithe non r\u00e9formable qui continuera sa poursuite de destruction des acquis sociaux au profit des grands groupes...\n\nOpinion respectable mais qui n'est pas la mienne.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est un point de vue.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Personnellement, je consid\u00e8re l&amp;#39;\u00e9cologie et la 6e r\u00e9publique plus important. M\u00eame si le premier sera difficile sans changement au niveau europ\u00e9en.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bon apr\u00e8s vu que l&amp;#39;objectif principal ca reste de ne pas sortir de l&amp;#39;Europe... Mais visiblement (et vu le nombre de dv sur mon poste au dessus), vous \u00eates tous convaincu que l&amp;#39;Europe est un monolithe non r\u00e9formable qui continuera sa poursuite de destruction des acquis sociaux au profit des grands groupes...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Opinion respectable mais qui n&amp;#39;est pas la mienne.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7j112", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492118471.0, "created_utc": 1492089671.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7hd14", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Milith", "parent_id": "t1_dg7e245", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Sauf qu'en dehors d'un \u00e9ventuel frexit du plan B, leur programme \u00e9conomique n'a strictement aucun rapport...\n\nEn dehors du plus gros aspect de leur programme, leur programme n'a strictement aucun rapport.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sauf qu&amp;#39;en dehors d&amp;#39;un \u00e9ventuel frexit du plan B, leur programme \u00e9conomique n&amp;#39;a strictement aucun rapport...&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;En dehors du plus gros aspect de leur programme, leur programme n&amp;#39;a strictement aucun rapport.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7hd14", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115954.0, "created_utc": 1492087154.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7gyjf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Stockholm-Syndrom", "parent_id": "t1_dg7g3bl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ca veut dire qu'on exige que toute l'Europe s'aligne sur le mod\u00e8le fran\u00e7ais voulu par M\u00e9lenchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ca veut dire qu&amp;#39;on exige que toute l&amp;#39;Europe s&amp;#39;aligne sur le mod\u00e8le fran\u00e7ais voulu par M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7gyjf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115277.0, "created_utc": 1492086477.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7g3bl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg7fwl2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Mais les gens sont souvent assez confus sur ce que comprends le plan A\n\nPArce qu'il n'y a rien dans le plan A. Ca veut dire quoi \"harmonisation sociale\"? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mais les gens sont souvent assez confus sur ce que comprends le plan A&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;PArce qu&amp;#39;il n&amp;#39;y a rien dans le plan A. Ca veut dire quoi &amp;quot;harmonisation sociale&amp;quot;? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7g3bl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113692.0, "created_utc": 1492084892.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7fwl2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "RatonBroyeur", "parent_id": "t1_dg7fjbi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;C'est du sarcasme ?\n\nC'est du sarcasme ? (et sinon, non).\n\nMais les gens sont souvent assez confus sur ce que comprends le plan A. Mais pour le coup, c'est la faute de la France Insoumise qui je pense, h\u00e9site \u00e0 le d\u00e9tailler ce qui est tr\u00e8s dommage.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est du sarcasme ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est du sarcasme ? (et sinon, non).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais les gens sont souvent assez confus sur ce que comprends le plan A. Mais pour le coup, c&amp;#39;est la faute de la France Insoumise qui je pense, h\u00e9site \u00e0 le d\u00e9tailler ce qui est tr\u00e8s dommage.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7fwl2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113320.0, "created_utc": 1492084520.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7fjbi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "French_honhon", "parent_id": "t1_dg7e245", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Et le plan A n'est pas si improbable \n\nC'est du sarcasme ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et le plan A n&amp;#39;est pas si improbable &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est du sarcasme ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7fjbi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492112546.0, "created_utc": 1492083746.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7e245", "gilded": 0, "archived": false, "score": -21, "report_reasons": null, "author": "RatonBroyeur", "parent_id": "t1_dg7davh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sauf qu'en dehors d'un \u00e9ventuel frexit du plan B, leur programme \u00e9conomique n'a strictement aucun rapport...\n\nEt le plan A n'est pas si improbable ;-)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sauf qu&amp;#39;en dehors d&amp;#39;un \u00e9ventuel frexit du plan B, leur programme \u00e9conomique n&amp;#39;a strictement aucun rapport...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et le plan A n&amp;#39;est pas si improbable ;-)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7e245", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108903.0, "created_utc": 1492080103.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -21}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7davh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 78, "report_reasons": null, "author": "karmaecrivain94", "parent_id": "t3_654gqq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En bonus, \u00e7a s'applique aussi au plan B tr\u00e8s probable de M\u00e9lenchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En bonus, \u00e7a s&amp;#39;applique aussi au plan B tr\u00e8s probable de M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7davh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492106682.0, "created_utc": 1492077882.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 78}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8cplj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dg8axjg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai pas cette m\u00eame impression de la politique moderne. Y a un mouvement de fond \u00e0 la fois vers un lib\u00e9ralisme \u00e9conomique et une conception de la justice sociale garantie par l'\u00e9tat. Je pense qu'on a tendance \u00e0 caricaturer le paysage politique en retenant surtout les personnages tr\u00e8s typ\u00e9s et les positions tranch\u00e9es. D'o\u00f9 le fait qu'on r\u00e9sume souvent le lib\u00e9ralisme au lib\u00e9ralisme classique, ou l'interventionnisme au communisme (je grossis un peu le trait) et qu'on retiendra plus facilement un Hayek qu'un Sen dont la synth\u00e8se entre lib\u00e9ralisme et justice sociale peut sembler confuse tant qu'on ne s'y ait pas int\u00e9ress\u00e9.\n\n&gt; ceci \u00e9tant c'est pour l'instant chez les m\u00e9luchistes que j'ai rencontr\u00e9 la plus chouette ouverture d'esprit \u00e0 ce jour (bon en vrai c'est chez les Hamonistes)\n\nmoi c'est chez les lib\u00e9raux, m\u00eame si j'en ai \u00e9videmment rencontr\u00e9 aussi plus \u00e0 gauche, mais je soup\u00e7onne qu'on soit chacun un peu biais\u00e9 par nos affinit\u00e9s respectives :o)  ", "edited": 1492124185.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai pas cette m\u00eame impression de la politique moderne. Y a un mouvement de fond \u00e0 la fois vers un lib\u00e9ralisme \u00e9conomique et une conception de la justice sociale garantie par l&amp;#39;\u00e9tat. Je pense qu&amp;#39;on a tendance \u00e0 caricaturer le paysage politique en retenant surtout les personnages tr\u00e8s typ\u00e9s et les positions tranch\u00e9es. D&amp;#39;o\u00f9 le fait qu&amp;#39;on r\u00e9sume souvent le lib\u00e9ralisme au lib\u00e9ralisme classique, ou l&amp;#39;interventionnisme au communisme (je grossis un peu le trait) et qu&amp;#39;on retiendra plus facilement un Hayek qu&amp;#39;un Sen dont la synth\u00e8se entre lib\u00e9ralisme et justice sociale peut sembler confuse tant qu&amp;#39;on ne s&amp;#39;y ait pas int\u00e9ress\u00e9.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;ceci \u00e9tant c&amp;#39;est pour l&amp;#39;instant chez les m\u00e9luchistes que j&amp;#39;ai rencontr\u00e9 la plus chouette ouverture d&amp;#39;esprit \u00e0 ce jour (bon en vrai c&amp;#39;est chez les Hamonistes)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;moi c&amp;#39;est chez les lib\u00e9raux, m\u00eame si j&amp;#39;en ai \u00e9videmment rencontr\u00e9 aussi plus \u00e0 gauche, mais je soup\u00e7onne qu&amp;#39;on soit chacun un peu biais\u00e9 par nos affinit\u00e9s respectives :o)  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8cplj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492152109.0, "created_utc": 1492123309.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8axjg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dg8ap0i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Apr\u00e8s, Rawls et Sen sont ultra-minoritaires dans la sph\u00e8re lib\u00e9rales, Rawls \u00e0 l'\u00e9poque s'est fait d\u00e9vorer par Hayek et plus tard par les Chicago boys, Sen a \u00e9t\u00e9 jet\u00e9 aux oubliettes apr\u00e8s son prix Nobel...\n\nDisons que le gros probl\u00e8me c'est les figures de proue actuelles du lib\u00e9ralisme - Robert Lucas, Thomas Sargent, Edward Prescott, Eugene Fama...\n\nQui eux en ont absolument rien \u00e0 battre de la justice sociale. \n\n\nD\u00e9sole je rant un peu mais je suis d'accord avec toi. Je vasi cependant pas m'en \u00e9tonner, c'est dur de faire lire des auteurs comme \u00e7a \u00e0 une base militante - ceci \u00e9tant c'est pour l'instant chez les m\u00e9luchistes que j'ai rencontr\u00e9 la plus chouette ouverture d'esprit \u00e0 ce jour (bon en vrai c'est chez les Hamonistes)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Apr\u00e8s, Rawls et Sen sont ultra-minoritaires dans la sph\u00e8re lib\u00e9rales, Rawls \u00e0 l&amp;#39;\u00e9poque s&amp;#39;est fait d\u00e9vorer par Hayek et plus tard par les Chicago boys, Sen a \u00e9t\u00e9 jet\u00e9 aux oubliettes apr\u00e8s son prix Nobel...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Disons que le gros probl\u00e8me c&amp;#39;est les figures de proue actuelles du lib\u00e9ralisme - Robert Lucas, Thomas Sargent, Edward Prescott, Eugene Fama...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Qui eux en ont absolument rien \u00e0 battre de la justice sociale. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e9sole je rant un peu mais je suis d&amp;#39;accord avec toi. Je vasi cependant pas m&amp;#39;en \u00e9tonner, c&amp;#39;est dur de faire lire des auteurs comme \u00e7a \u00e0 une base militante - ceci \u00e9tant c&amp;#39;est pour l&amp;#39;instant chez les m\u00e9luchistes que j&amp;#39;ai rencontr\u00e9 la plus chouette ouverture d&amp;#39;esprit \u00e0 ce jour (bon en vrai c&amp;#39;est chez les Hamonistes)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8axjg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492149770.0, "created_utc": 1492120970.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8ap0i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dg895av", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Y a effectivement un point de convergence (qui regroupe disons \"l'ensemble progressiste\"). Malheureusement c'est souvent tr\u00e8s difficile de faire comprendre \u00e0 certains m\u00e9lenchonistes qu'un lib\u00e9ral puisse promouvoir la justice sociale, puisque d'une certaine fa\u00e7on le lib\u00e9ralisme serait fondamentalement oppos\u00e9 \u00e0 la justice sociale. Rawls et Sen sont des bons contre-exemples.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Y a effectivement un point de convergence (qui regroupe disons &amp;quot;l&amp;#39;ensemble progressiste&amp;quot;). Malheureusement c&amp;#39;est souvent tr\u00e8s difficile de faire comprendre \u00e0 certains m\u00e9lenchonistes qu&amp;#39;un lib\u00e9ral puisse promouvoir la justice sociale, puisque d&amp;#39;une certaine fa\u00e7on le lib\u00e9ralisme serait fondamentalement oppos\u00e9 \u00e0 la justice sociale. Rawls et Sen sont des bons contre-exemples.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8ap0i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492149471.0, "created_utc": 1492120671.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg895av", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dg83op0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense que Sen est tr\u00e8s compatible avec M\u00e9lenchon pour le coup, c'est \"comment employer le capitalisme pour garantir \u00e0 chacun un avenir juste, diminuer la corruption et redistribuer intelligemment les richesses\". M\u00e9lenchon c'est pas un bolchevik, il veut pas abolir le capitalisme en tant que syst\u00e8me mondial, il veut l'utiliser \u00e0 bon escient : cr\u00e9er de la valeur ex nihilo, d'accord, mais qu'on en fasse quelque chose de bien.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense que Sen est tr\u00e8s compatible avec M\u00e9lenchon pour le coup, c&amp;#39;est &amp;quot;comment employer le capitalisme pour garantir \u00e0 chacun un avenir juste, diminuer la corruption et redistribuer intelligemment les richesses&amp;quot;. M\u00e9lenchon c&amp;#39;est pas un bolchevik, il veut pas abolir le capitalisme en tant que syst\u00e8me mondial, il veut l&amp;#39;utiliser \u00e0 bon escient : cr\u00e9er de la valeur ex nihilo, d&amp;#39;accord, mais qu&amp;#39;on en fasse quelque chose de bien.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg895av", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492147544.0, "created_utc": 1492118744.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg83op0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dg7d57t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Lire Amartya Sen sur les Capacit\u00e9s et Capabilit\u00e9s, extension du travail de John Rawls sur les In\u00e9galit\u00e9s Justes\n\nAvertissement pour les m\u00e9lenchonistes, ces auteurs sont des dangereux sociaux-lib\u00e9raux.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Lire Amartya Sen sur les Capacit\u00e9s et Capabilit\u00e9s, extension du travail de John Rawls sur les In\u00e9galit\u00e9s Justes&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Avertissement pour les m\u00e9lenchonistes, ces auteurs sont des dangereux sociaux-lib\u00e9raux.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg83op0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492141359.0, "created_utc": 1492112559.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7fgl3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "quodo1", "parent_id": "t1_dg7en3w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le soucis c'est rarement les \u00e9conomistes mais les politiques \u00e9conomiques, qui vont souvent \u00e0 l'encontre de leurs recommandations (pour le meilleur ou pour le pire).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le soucis c&amp;#39;est rarement les \u00e9conomistes mais les politiques \u00e9conomiques, qui vont souvent \u00e0 l&amp;#39;encontre de leurs recommandations (pour le meilleur ou pour le pire).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7fgl3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492112382.0, "created_utc": 1492083582.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7en3w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Is_This_Democracy_", "parent_id": "t1_dg7ddge", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les \u00e9conomistes depuis quelques ann\u00e9es ils donneraient presque confiance en le capitalisme.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les \u00e9conomistes depuis quelques ann\u00e9es ils donneraient presque confiance en le capitalisme.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7en3w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492110475.0, "created_utc": 1492081675.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ddge", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg7d7ya", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ddge", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492106899.0, "created_utc": 1492078099.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7d7ya", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dg7d6uz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "https://www.reddit.com/r/france/comments/654jol/le_renouveau_du_keyn%C3%A9sianisme_article_en_anglais/\n\nEt cet article que je viens de partager (y)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/france/comments/654jol/le_renouveau_du_keyn%C3%A9sianisme_article_en_anglais/\"&gt;https://www.reddit.com/r/france/comments/654jol/le_renouveau_du_keyn%C3%A9sianisme_article_en_anglais/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et cet article que je viens de partager (y)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7d7ya", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492106448.0, "created_utc": 1492077648.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7d6uz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg7d57t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7d6uz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492106356.0, "created_utc": 1492077556.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7k4ns", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "agumonkey", "parent_id": "t1_dg7d57t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Dites donc, faut yaller molo avec les reponses aussi denses. (Merciii)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dites donc, faut yaller molo avec les reponses aussi denses. (Merciii)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7k4ns", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492119946.0, "created_utc": 1492091146.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7d57t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dg7cusu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En France, lire **Philippe Fitoussi** (*Le Th\u00e9or\u00e8me du Lampadaire*) et les rapports d'**Olivier Blanchard** sur *les relances keyn\u00e9siennes* (ou comment s'int\u00e9resser \u00e0 la sociologie quand l'\u00e9conomie stagne malgr\u00e9 la relance).\n\nLire **Amartya Sen** sur les *Capacit\u00e9s et Capabilit\u00e9s*, extension du travail de **John Rawls** sur les *In\u00e9galit\u00e9s Justes* ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En France, lire &lt;strong&gt;Philippe Fitoussi&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Le Th\u00e9or\u00e8me du Lampadaire&lt;/em&gt;) et les rapports d&amp;#39;&lt;strong&gt;Olivier Blanchard&lt;/strong&gt; sur &lt;em&gt;les relances keyn\u00e9siennes&lt;/em&gt; (ou comment s&amp;#39;int\u00e9resser \u00e0 la sociologie quand l&amp;#39;\u00e9conomie stagne malgr\u00e9 la relance).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lire &lt;strong&gt;Amartya Sen&lt;/strong&gt; sur les &lt;em&gt;Capacit\u00e9s et Capabilit\u00e9s&lt;/em&gt;, extension du travail de &lt;strong&gt;John Rawls&lt;/strong&gt; sur les &lt;em&gt;In\u00e9galit\u00e9s Justes&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7d57t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492106221.0, "created_utc": 1492077421.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg85bu2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "omnomnombbrrrpp", "parent_id": "t1_dg7cusu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Stieglitz\n\n**Stiglitz** ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Stieglitz&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stiglitz&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg85bu2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492143162.0, "created_utc": 1492114362.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cusu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_654gqq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7cusu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105335.0, "created_utc": 1492076535.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7r0fh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg7kehd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Paul Emmanuel Krugman!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Paul Emmanuel Krugman!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7r0fh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492127809.0, "created_utc": 1492099009.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7kehd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "SamiumAbisare", "parent_id": "t3_654gqq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; What about the EU in general? There is every reason to believe that membership in the EU, making France part of a far larger market than it could provide on its own, makes French industry more productive and offers French citizens a wider range of cheaper products than they would otherwise be able to buy. Sorry, but France just isn\u2019t big enough to prosper with inward-looking, nationalist economic policies.\n\nPOPOPOPOOOO", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;What about the EU in general? There is every reason to believe that membership in the EU, making France part of a far larger market than it could provide on its own, makes French industry more productive and offers French citizens a wider range of cheaper products than they would otherwise be able to buy. Sorry, but France just isn\u2019t big enough to prosper with inward-looking, nationalist economic policies.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;POPOPOPOOOO&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7kehd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492120300.0, "created_utc": 1492091500.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg87f3j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "thinkpadeceptor", "parent_id": "t3_654gqq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Normal, c'est lui qui racontait il y a 25 ans dans le m\u00eame NYT que la mondialisation n'\u00e9tait pas coupable puisque les rendements des chinois \u00e9taient d\u00e9croissants ...\nEntre 2 pubs pour les montres Rolex \u00e7a plait aux abonn\u00e9s du Figaro\n", "edited": 1492116994.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Normal, c&amp;#39;est lui qui racontait il y a 25 ans dans le m\u00eame NYT que la mondialisation n&amp;#39;\u00e9tait pas coupable puisque les rendements des chinois \u00e9taient d\u00e9croissants ...\nEntre 2 pubs pour les montres Rolex \u00e7a plait aux abonn\u00e9s du Figaro&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg87f3j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492145509.0, "created_utc": 1492116709.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7tc9g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Pklnt", "parent_id": "t3_654gqq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "\" C'est probablement un Juif pro-syst\u00e8me qui s'inqui\u00e8te de la victoire de Marine ! \" Voil\u00e0 comment beaucoup de membres du FN vont voir la critique, c'est malheureux mais \u00e7a ne convaincra pas \u00e9norm\u00e9ment de gens.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot; C&amp;#39;est probablement un Juif pro-syst\u00e8me qui s&amp;#39;inqui\u00e8te de la victoire de Marine ! &amp;quot; Voil\u00e0 comment beaucoup de membres du FN vont voir la critique, c&amp;#39;est malheureux mais \u00e7a ne convaincra pas \u00e9norm\u00e9ment de gens.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7tc9g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492130294.0, "created_utc": 1492101494.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_654gqq", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ii0g", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "Unagi33", "parent_id": "t3_654gqq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais qu'est-ce qu'il y conna\u00eet en \u00e9conomie, c'ui-ci ?? /s", "edited": 1492102265.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais qu&amp;#39;est-ce qu&amp;#39;il y conna\u00eet en \u00e9conomie, c&amp;#39;ui-ci ?? /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ii0g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492117708.0, "created_utc": 1492088908.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}]