[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {"content": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/XxutY7ss1v4?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "width": 600, "scrolling": false, "height": 338}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": {"oembed": {"provider_url": "https://www.youtube.com/", "version": "1.0", "title": "Is the European Union Worth It Or Should We End It?", "thumbnail_width": 480, "height": 338, "width": 600, "html": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/XxutY7ss1v4?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "author_name": "Kurzgesagt \u2013 In a Nutshell", "provider_name": "YouTube", "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XxutY7ss1v4/hqdefault.jpg", "type": "video", "thumbnail_height": 360, "author_url": "https://www.youtube.com/user/Kurzgesagt"}, "type": "youtube.com"}, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "id": "655esd", "gilded": 0, "secure_media_embed": {"content": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/XxutY7ss1v4?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "width": 600, "scrolling": false, "height": 338}, "clicked": false, "score": 88, "report_reasons": null, "author": "Ilyasio", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_655esd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "youtube.com", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/0a3ajvdlKSkeuUQo0DPZWjxwQ4Y9JkkNrYyAfyW7Uow.jpg?s=786890b743f1c3765063c9fe2c2e41c0", "width": 480, "height": 360}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/0a3ajvdlKSkeuUQo0DPZWjxwQ4Y9JkkNrYyAfyW7Uow.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=31de71aa8b06cc1b68b550765304f231", "width": 108, "height": 81}, {"url": "https://i.redditmedia.com/0a3ajvdlKSkeuUQo0DPZWjxwQ4Y9JkkNrYyAfyW7Uow.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=e1661b9e9c90de721dfcbbe41684176d", "width": 216, "height": 162}, {"url": "https://i.redditmedia.com/0a3ajvdlKSkeuUQo0DPZWjxwQ4Y9JkkNrYyAfyW7Uow.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=6f5b94b35b2a6152807944d6bfbfc993", "width": 320, "height": 240}], "variants": {}, "id": "aflP_leC7PDlndkgeaHb7Cq3XORsvrvniC2UiGk2_Xw"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/QeJLFJn_r0CTZmohF_KLeb6ojwbowYKTG2EiIi2UJ5Q.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "yellow", "author_flair_css_class": "Bretagne", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "rich:video", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/655esd/kurzgesagt_is_the_european_union_worth_it_or/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492118385.0, "url": "https://www.youtube.com/watch?v=XxutY7ss1v4", "author_flair_text": "Bretagne", "quarantine": false, "title": "Kurzgesagt - Is the European Union Worth It Or Should We End It?", "created_utc": 1492089585.0, "distinguished": null, "media": {"oembed": {"provider_url": "https://www.youtube.com/", "version": "1.0", "title": "Is the European Union Worth It Or Should We End It?", "thumbnail_width": 480, "height": 338, "width": 600, "html": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/XxutY7ss1v4?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "author_name": "Kurzgesagt \u2013 In a Nutshell", "provider_name": "YouTube", "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XxutY7ss1v4/hqdefault.jpg", "type": "video", "thumbnail_height": 360, "author_url": "https://www.youtube.com/user/Kurzgesagt"}, "type": "youtube.com"}, "upvote_ratio": 0.8, "num_comments": 71, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 88}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg82lbs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "life_01", "parent_id": "t1_dg7rj7l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Excellent commentaire, sans id\u00e9ologie, merci. Je suis d'accord avec toi pour dire qu'il est difficile de faire le bon choix, et que quelque part on chercher \u00e0 se raccrocher \u00e0 des paroles qui sont difficiles \u00e0 croire a 100%. Finalement, on prend un camp en esp\u00e9rant et en croisant les doigts pour qu'il soit le bon.\n\nOn s'enferme un peu dedans b\u00eatement. Le plus honn\u00eate est toutefois de reconna\u00eetre que justement, on n'a pas de vision assez large pour en juger par nous m\u00eame. On s'en tient \u00e0 des paroles, des arguments isol\u00e9s qui forment un tout finalement un peu bancal.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Excellent commentaire, sans id\u00e9ologie, merci. Je suis d&amp;#39;accord avec toi pour dire qu&amp;#39;il est difficile de faire le bon choix, et que quelque part on chercher \u00e0 se raccrocher \u00e0 des paroles qui sont difficiles \u00e0 croire a 100%. Finalement, on prend un camp en esp\u00e9rant et en croisant les doigts pour qu&amp;#39;il soit le bon.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On s&amp;#39;enferme un peu dedans b\u00eatement. Le plus honn\u00eate est toutefois de reconna\u00eetre que justement, on n&amp;#39;a pas de vision assez large pour en juger par nous m\u00eame. On s&amp;#39;en tient \u00e0 des paroles, des arguments isol\u00e9s qui forment un tout finalement un peu bancal.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg82lbs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140174.0, "created_utc": 1492111374.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg83bwj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "herzele", "parent_id": "t1_dg82sfe", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ces 1,2% ne sont pas r\u00e9partis \u00e9quitablement sur toutes les professions, c'est pour cela qu'ils peuvent peser aussi lourd sur certains corps de m\u00e9tier. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ces 1,2% ne sont pas r\u00e9partis \u00e9quitablement sur toutes les professions, c&amp;#39;est pour cela qu&amp;#39;ils peuvent peser aussi lourd sur certains corps de m\u00e9tier. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg83bwj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140977.0, "created_utc": 1492112177.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg88wer", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Hastalamucho", "parent_id": "t1_dg865x8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Voil\u00e0, c'est qu'est ce que je voulais dire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Voil\u00e0, c&amp;#39;est qu&amp;#39;est ce que je voulais dire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg88wer", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492147247.0, "created_utc": 1492118447.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg865x8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg861ms", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Le terme de travailleur d\u00e9tach\u00e9\n\na une d\u00e9finition pr\u00e9cise. Merci de l'utiliser. \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le terme de travailleur d\u00e9tach\u00e9&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;a une d\u00e9finition pr\u00e9cise. Merci de l&amp;#39;utiliser. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg865x8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492144078.0, "created_utc": 1492115278.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg861ms", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Hastalamucho", "parent_id": "t1_dg82sfe", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le terme de travailleur d\u00e9tach\u00e9 est tr\u00e8s loin d'englober tous les travailleurs \u00e9trangers venus en France. Il y a surtout des gens qui viennent tenter leur chance tout seuls comme des grands et eux, ils ne travaillent pas pour Airbus.\nEt dans ces cas l\u00e0, je garantis qu'on peut parler de dumping social. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le terme de travailleur d\u00e9tach\u00e9 est tr\u00e8s loin d&amp;#39;englober tous les travailleurs \u00e9trangers venus en France. Il y a surtout des gens qui viennent tenter leur chance tout seuls comme des grands et eux, ils ne travaillent pas pour Airbus.\nEt dans ces cas l\u00e0, je garantis qu&amp;#39;on peut parler de dumping social. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg861ms", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492143946.0, "created_utc": 1492115146.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8vsga", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "FNisforbobos", "parent_id": "t1_dg8a6o1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En Angleterre, c'\u00e9tait un des th\u00e8mes r\u00e9curent.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En Angleterre, c&amp;#39;\u00e9tait un des th\u00e8mes r\u00e9curent.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8vsga", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492182490.0, "created_utc": 1492153690.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8a6o1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "illogict", "parent_id": "t1_dg89ung", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oh mais totalement. Je me demande si la gauche des autres pays dit aussi que les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s fran\u00e7ais viennent leur voler leur pain.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oh mais totalement. Je me demande si la gauche des autres pays dit aussi que les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s fran\u00e7ais viennent leur voler leur pain.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8a6o1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492148833.0, "created_utc": 1492120033.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg89ung", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg89on3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; La diff\u00e9rence peut par contre \u00eatre plus importante pour des salaires plus \u00e9lev\u00e9s.\n\nOn parle non plus jamais des fran\u00e7ais qui sont d\u00e9tach\u00e9s dans d'autres pays. La France est le troisi\u00e8me pays qui envoie des d\u00e9tach\u00e9s. M\u00eame s'ils sont en Roumanie ou en Pologne, ils paient la s\u00e9cu fran\u00e7aise et non pas la s\u00e9cu roumaine our polonaise. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La diff\u00e9rence peut par contre \u00eatre plus importante pour des salaires plus \u00e9lev\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;On parle non plus jamais des fran\u00e7ais qui sont d\u00e9tach\u00e9s dans d&amp;#39;autres pays. La France est le troisi\u00e8me pays qui envoie des d\u00e9tach\u00e9s. M\u00eame s&amp;#39;ils sont en Roumanie ou en Pologne, ils paient la s\u00e9cu fran\u00e7aise et non pas la s\u00e9cu roumaine our polonaise. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg89ung", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492148413.0, "created_utc": 1492119613.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg89on3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "illogict", "parent_id": "t1_dg82sfe", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour appuyer les propos de /u/Low_discrepancy, au salaire minimum, un travailleur d\u00e9tach\u00e9 roumain co\u00fbte 62\u20ac/mois de moins qu\u2019un salari\u00e9 fran\u00e7ais. Il s\u2019agit des nombres de la direction g\u00e9n\u00e9rale du Tr\u00e9sor : voir le tableau 1 page 8 http://www.tresor.economie.gouv.fr/File/425307\n\nLa diff\u00e9rence peut par contre \u00eatre plus importante pour des salaires plus \u00e9lev\u00e9s.\nVous pouvez noter aussi la diff\u00e9rence de taux de cotisation. Quel pays exactement fait du dumping social ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour appuyer les propos de &lt;a href=\"/u/Low_discrepancy\"&gt;/u/Low_discrepancy&lt;/a&gt;, au salaire minimum, un travailleur d\u00e9tach\u00e9 roumain co\u00fbte 62\u20ac/mois de moins qu\u2019un salari\u00e9 fran\u00e7ais. Il s\u2019agit des nombres de la direction g\u00e9n\u00e9rale du Tr\u00e9sor : voir le tableau 1 page 8 &lt;a href=\"http://www.tresor.economie.gouv.fr/File/425307\"&gt;http://www.tresor.economie.gouv.fr/File/425307&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La diff\u00e9rence peut par contre \u00eatre plus importante pour des salaires plus \u00e9lev\u00e9s.\nVous pouvez noter aussi la diff\u00e9rence de taux de cotisation. Quel pays exactement fait du dumping social ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg89on3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492148205.0, "created_utc": 1492119405.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8vh44", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg8p908", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; C'est assez simple en fait, tu forces le co\u00fbt pour l'entreprise \u00e0 \u00eatre le co\u00fbt quelle payerait si l'employ\u00e9 en question \u00e9tait dans le pays le plus cher pendant qu'elle est dans les pays en question.\n\nMec t'as pas pig\u00e9 que les gens se plaignent que les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s ne parient pas leur cotisations dans le pays de d\u00e9tachement ?\n\nEnsuite c'est illogique ce que tu proposes. Tu sors d'o\u00f9 cette r\u00e8gle? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est assez simple en fait, tu forces le co\u00fbt pour l&amp;#39;entreprise \u00e0 \u00eatre le co\u00fbt quelle payerait si l&amp;#39;employ\u00e9 en question \u00e9tait dans le pays le plus cher pendant qu&amp;#39;elle est dans les pays en question.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Mec t&amp;#39;as pas pig\u00e9 que les gens se plaignent que les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s ne parient pas leur cotisations dans le pays de d\u00e9tachement ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ensuite c&amp;#39;est illogique ce que tu proposes. Tu sors d&amp;#39;o\u00f9 cette r\u00e8gle? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8vh44", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492181659.0, "created_utc": 1492152859.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8p908", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Samautotal", "parent_id": "t1_dg82sfe", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Ensuite un statut de travailleur d\u00e9tach\u00e9 doit quand m\u00eame exister. J'ai aussi moins une amies qui a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e en une ann\u00e9e travailler 2 mois en France, 2 mois en Espagne, 2 mois en Tch\u00e9quie.\nTu t'imagines la paperasse si sa bo\u00eete devrait payer pour deux mois en France, pour deux mois en Espagne et pour deux mois en Tch\u00e9quie ?\n\nC'est assez simple en fait, tu forces le co\u00fbt pour l'entreprise \u00e0 \u00eatre le co\u00fbt quelle payerait si l'employ\u00e9 en question \u00e9tait dans le pays le plus cher pendant qu'elle est dans les pays en question.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ensuite un statut de travailleur d\u00e9tach\u00e9 doit quand m\u00eame exister. J&amp;#39;ai aussi moins une amies qui a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e en une ann\u00e9e travailler 2 mois en France, 2 mois en Espagne, 2 mois en Tch\u00e9quie.\nTu t&amp;#39;imagines la paperasse si sa bo\u00eete devrait payer pour deux mois en France, pour deux mois en Espagne et pour deux mois en Tch\u00e9quie ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est assez simple en fait, tu forces le co\u00fbt pour l&amp;#39;entreprise \u00e0 \u00eatre le co\u00fbt quelle payerait si l&amp;#39;employ\u00e9 en question \u00e9tait dans le pays le plus cher pendant qu&amp;#39;elle est dans les pays en question.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8p908", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492169569.0, "created_utc": 1492140769.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg89ocf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg88z76", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  Il y en aurait en v\u00e9rit\u00e9 50 \u00e0 100% de plus.\n\nSource. \n\n&gt; 300.000, c'est le nombre qui sont d\u00e9clar\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s. \n\nTot ou tard ils sont tous d\u00e9clar\u00e9s. Sinon ils sont en France ill\u00e9galement.\n\n\n&gt; En v\u00e9rit\u00e9, le secteur principalement concern\u00e9, c'est BTP\n\nRegardons les statistiques. \n\nhttp://www.lefigaro.fr/conjoncture/2016/12/12/20002-20161212ARTFIG00261-sept-pays-europeens-appellent-a-une-meilleure-protection-des-travailleurs-detaches.php\n\n&gt; La France, troisi\u00e8me pays d'origine des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s au sein de l'UE, avec 190.000 personnes concern\u00e9es\n\n\nCes gens la paieront les droits sociaux du pays dans le quel ils se trouveront... donc la s\u00e9cu fran\u00e7aise ne recevra plus leur cotisation. \n\nIls travaillent eux aussi dans le BTP? En Roumanie ou en Pologne?\n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Il y en aurait en v\u00e9rit\u00e9 50 \u00e0 100% de plus.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Source. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;300.000, c&amp;#39;est le nombre qui sont d\u00e9clar\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tot ou tard ils sont tous d\u00e9clar\u00e9s. Sinon ils sont en France ill\u00e9galement.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En v\u00e9rit\u00e9, le secteur principalement concern\u00e9, c&amp;#39;est BTP&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Regardons les statistiques. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2016/12/12/20002-20161212ARTFIG00261-sept-pays-europeens-appellent-a-une-meilleure-protection-des-travailleurs-detaches.php\"&gt;http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2016/12/12/20002-20161212ARTFIG00261-sept-pays-europeens-appellent-a-une-meilleure-protection-des-travailleurs-detaches.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La France, troisi\u00e8me pays d&amp;#39;origine des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s au sein de l&amp;#39;UE, avec 190.000 personnes concern\u00e9es&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ces gens la paieront les droits sociaux du pays dans le quel ils se trouveront... donc la s\u00e9cu fran\u00e7aise ne recevra plus leur cotisation. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ils travaillent eux aussi dans le BTP? En Roumanie ou en Pologne?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg89ocf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492148194.0, "created_utc": 1492119394.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg897sj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Hastalamucho", "parent_id": "t1_dg88z76", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Voil\u00e0, c'est aussi qu'est ce que je voulais dire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Voil\u00e0, c&amp;#39;est aussi qu&amp;#39;est ce que je voulais dire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg897sj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492147628.0, "created_utc": 1492118828.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg88z76", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "JeanCoupeur", "parent_id": "t1_dg82sfe", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "300.000, c'est le nombre qui sont *d\u00e9clar\u00e9s* d\u00e9tach\u00e9s. Il y en aurait en v\u00e9rit\u00e9 50 \u00e0 100% de plus.\n\nC'est marrant que tu prennes par hasard comme exemple des salari\u00e9s qualifi\u00e9s d'Airbus, c'est propre, c'est classe, \u00e7a para\u00eet correspondre \u00e0 un besoins en main d'\u0153uvre sp\u00e9cialis\u00e9e \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e qui justifie les d\u00e9placements. En v\u00e9rit\u00e9, le secteur principalement concern\u00e9, c'est BTP, qui repr\u00e9sente 40% des d\u00e9tach\u00e9s officiels (et probablement bien plus chez les non-officiels, vues les pratiques dans ce secteur), et les d\u00e9tach\u00e9s viennent principalement de Pologne, de Roumanie et du Portugal.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;300.000, c&amp;#39;est le nombre qui sont &lt;em&gt;d\u00e9clar\u00e9s&lt;/em&gt; d\u00e9tach\u00e9s. Il y en aurait en v\u00e9rit\u00e9 50 \u00e0 100% de plus.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est marrant que tu prennes par hasard comme exemple des salari\u00e9s qualifi\u00e9s d&amp;#39;Airbus, c&amp;#39;est propre, c&amp;#39;est classe, \u00e7a para\u00eet correspondre \u00e0 un besoins en main d&amp;#39;\u0153uvre sp\u00e9cialis\u00e9e \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e qui justifie les d\u00e9placements. En v\u00e9rit\u00e9, le secteur principalement concern\u00e9, c&amp;#39;est BTP, qui repr\u00e9sente 40% des d\u00e9tach\u00e9s officiels (et probablement bien plus chez les non-officiels, vues les pratiques dans ce secteur), et les d\u00e9tach\u00e9s viennent principalement de Pologne, de Roumanie et du Portugal.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg88z76", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492147341.0, "created_utc": 1492118541.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg82sfe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg812om", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; directive sur les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s par exemple\n\nY a 0.3M travailleurs d\u00e9tach\u00e9s en France. Les plus nombreux sont les polonais, les Portugais et les espagnols. \n\nhttps://fr.m.wikipedia.org/wiki/Travailleur_d\u00e9tach\u00e9\n\nIl y a aussi 26M d'emplois en France. **Seulement 1.2%** d'emplois sont des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s. Je pense qu'on peut se dire que c'est \u00e9norme comme chiffre. \n\nEnsuite un statut de travailleur d\u00e9tach\u00e9 doit quand m\u00eame exister. J'ai aussi moins une amies qui a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e en une ann\u00e9e travailler 2 mois en France, 2 mois en Espagne, 2 mois en Tch\u00e9quie. \n\nTu t'imagines la paperasse si sa bo\u00eete devrait payer pour deux mois en France, pour deux mois en Espagne et pour deux mois en Tch\u00e9quie ? \n\nPour les bo\u00eetes europ\u00e9ennes comme Airbus qui envoient leur employeurs souvent d'un centre \u00e0 un autre, tu vas faire comment ? \n\nOk pour r\u00e9duire la p\u00e9riode, \u00e9taler plus un travail d\u00e9tach\u00e9 d'un autre. \n\nMais de dire que c'est du dumping alors que c'est 1.2% d'emplois et que dans beaucoup de cas c'est justifi\u00e9...Bof. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;directive sur les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s par exemple&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Y a 0.3M travailleurs d\u00e9tach\u00e9s en France. Les plus nombreux sont les polonais, les Portugais et les espagnols. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Travailleur_d%C3%A9tach%C3%A9\"&gt;https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Travailleur_d\u00e9tach\u00e9&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y a aussi 26M d&amp;#39;emplois en France. &lt;strong&gt;Seulement 1.2%&lt;/strong&gt; d&amp;#39;emplois sont des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s. Je pense qu&amp;#39;on peut se dire que c&amp;#39;est \u00e9norme comme chiffre. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ensuite un statut de travailleur d\u00e9tach\u00e9 doit quand m\u00eame exister. J&amp;#39;ai aussi moins une amies qui a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e en une ann\u00e9e travailler 2 mois en France, 2 mois en Espagne, 2 mois en Tch\u00e9quie. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu t&amp;#39;imagines la paperasse si sa bo\u00eete devrait payer pour deux mois en France, pour deux mois en Espagne et pour deux mois en Tch\u00e9quie ? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour les bo\u00eetes europ\u00e9ennes comme Airbus qui envoient leur employeurs souvent d&amp;#39;un centre \u00e0 un autre, tu vas faire comment ? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ok pour r\u00e9duire la p\u00e9riode, \u00e9taler plus un travail d\u00e9tach\u00e9 d&amp;#39;un autre. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais de dire que c&amp;#39;est du dumping alors que c&amp;#39;est 1.2% d&amp;#39;emplois et que dans beaucoup de cas c&amp;#39;est justifi\u00e9...Bof. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg82sfe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140388.0, "created_utc": 1492111588.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg812om", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "idee_fx2", "parent_id": "t1_dg805g5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "directive sur les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s par exemple.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;directive sur les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s par exemple.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg812om", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492138519.0, "created_utc": 1492109719.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg805g5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg7rj7l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; dumping discal et social \n\nQu'est-ce que le dumping social? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;dumping discal et social &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Qu&amp;#39;est-ce que le dumping social? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg805g5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137531.0, "created_utc": 1492108731.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8wuqw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Nonid", "parent_id": "t1_dg7rj7l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Fid\u00e8le r\u00e9sum\u00e9 de ce que moi-m\u00eame je peux ressentir dans ce contexte \u00e9lectoral. Je lis, je m'informe, je potasse mais je rame quand m\u00eame. J'ai plus l'impression de parier sur un match de foot que d'\u00e9lire un pr\u00e9sident : J'esp\u00e8re juste ne pas faire une grosse connerie et regretter mon choix.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fid\u00e8le r\u00e9sum\u00e9 de ce que moi-m\u00eame je peux ressentir dans ce contexte \u00e9lectoral. Je lis, je m&amp;#39;informe, je potasse mais je rame quand m\u00eame. J&amp;#39;ai plus l&amp;#39;impression de parier sur un match de foot que d&amp;#39;\u00e9lire un pr\u00e9sident : J&amp;#39;esp\u00e8re juste ne pas faire une grosse connerie et regretter mon choix.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8wuqw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492185507.0, "created_utc": 1492156707.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ua0q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dg7rj7l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai creus\u00e9 comme un for\u00e7at la question pendant des mois. J'ai pas la pr\u00e9tention de convaincre parce que j'en ai plein le slip d'argumenter pour le moment, mais peut-\u00eatre qu'au moins ma d\u00e9cision personnelle te [d\u00e9d\u00e9sesp\u00e8rera](https://www.reddit.com/r/france/comments/654gqq/le_nobel_d%C3%A9conomie_paul_krugman_%C3%A9trille_le/dg7mt4f/) un peu :)", "edited": 1492103042.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai creus\u00e9 comme un for\u00e7at la question pendant des mois. J&amp;#39;ai pas la pr\u00e9tention de convaincre parce que j&amp;#39;en ai plein le slip d&amp;#39;argumenter pour le moment, mais peut-\u00eatre qu&amp;#39;au moins ma d\u00e9cision personnelle te &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/france/comments/654gqq/le_nobel_d%C3%A9conomie_paul_krugman_%C3%A9trille_le/dg7mt4f/\"&gt;d\u00e9d\u00e9sesp\u00e8rera&lt;/a&gt; un peu :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ua0q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492131292.0, "created_utc": 1492102492.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg82pv2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg7rj7l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est tr\u00e8s bien de se rendre compte qu'il n'y a pas de \"bon\" choix, marque de maturit\u00e9 franchement. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est tr\u00e8s bien de se rendre compte qu&amp;#39;il n&amp;#39;y a pas de &amp;quot;bon&amp;quot; choix, marque de maturit\u00e9 franchement. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg82pv2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140311.0, "created_utc": 1492111511.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg89d17", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "UntitledDude", "parent_id": "t1_dg7rj7l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Compl\u00e8tement d'accord. Aussi sur la crainte sur M\u00e9lenchon, m\u00eame si je le soutiens \u00e0 100%. M\u00eame si on n'arrive pas \u00e0 r\u00e9ussir le plan A, on moins on aura essay\u00e9. Et c'est le plus important pour faire \u00e9voluer l'\u00e9tat de l'UE.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Compl\u00e8tement d&amp;#39;accord. Aussi sur la crainte sur M\u00e9lenchon, m\u00eame si je le soutiens \u00e0 100%. M\u00eame si on n&amp;#39;arrive pas \u00e0 r\u00e9ussir le plan A, on moins on aura essay\u00e9. Et c&amp;#39;est le plus important pour faire \u00e9voluer l&amp;#39;\u00e9tat de l&amp;#39;UE.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg89d17", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492147807.0, "created_utc": 1492119007.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7rj7l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 62, "report_reasons": null, "author": "idee_fx2", "parent_id": "t3_655esd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Disons que si c'est pour se diriger vers un mod\u00e8le f\u00e9d\u00e9ral o\u00f9 on ferme les yeux sur les exc\u00e8s de la finance et le dumping fiscal et social mais o\u00f9 on \u00e9touffe toute tentative de politique alternative au niveau national, \u00e7a me donne vraiment pas envie. \n\nNon pas que la sortie de l'europe m'attire non plus. Mais j'ai moins le sentiment d'avoir \u00e9t\u00e9 conquis par le scepticisme europ\u00e9en m\u00e9lenchon que d'avoir \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 vers lui par Schla\u00fcbe. \n\nJe ne sais pas. J'ai peur de me tromper dans mon vote mais j'ai peur aussu que le There Is No Alternative lib\u00e9ral nous d\u00e9vore si on r\u00e9siste pas. \n\nJ'ai le sentiment d'avoir fait mon devoir de citoyen en m'informant mais, pour autant, je n'ai pas le sentiment d'\u00eatre plus en mesure de prendre une bonne d\u00e9cision que si j'avais vot\u00e9 sur leur t\u00eate. C'est d\u00e9sesp\u00e9rant. ", "edited": 1492109698.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Disons que si c&amp;#39;est pour se diriger vers un mod\u00e8le f\u00e9d\u00e9ral o\u00f9 on ferme les yeux sur les exc\u00e8s de la finance et le dumping fiscal et social mais o\u00f9 on \u00e9touffe toute tentative de politique alternative au niveau national, \u00e7a me donne vraiment pas envie. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Non pas que la sortie de l&amp;#39;europe m&amp;#39;attire non plus. Mais j&amp;#39;ai moins le sentiment d&amp;#39;avoir \u00e9t\u00e9 conquis par le scepticisme europ\u00e9en m\u00e9lenchon que d&amp;#39;avoir \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 vers lui par Schla\u00fcbe. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne sais pas. J&amp;#39;ai peur de me tromper dans mon vote mais j&amp;#39;ai peur aussu que le There Is No Alternative lib\u00e9ral nous d\u00e9vore si on r\u00e9siste pas. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai le sentiment d&amp;#39;avoir fait mon devoir de citoyen en m&amp;#39;informant mais, pour autant, je n&amp;#39;ai pas le sentiment d&amp;#39;\u00eatre plus en mesure de prendre une bonne d\u00e9cision que si j&amp;#39;avais vot\u00e9 sur leur t\u00eate. C&amp;#39;est d\u00e9sesp\u00e9rant. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7rj7l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492128367.0, "created_utc": 1492099567.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 62}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7lafx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "an0nim0us101", "parent_id": "t3_655esd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Merci. C'est rare quand /r/wholesome fuit vers la politique mais \u00e7a fait du bien", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Merci. C&amp;#39;est rare quand &lt;a href=\"/r/wholesome\"&gt;/r/wholesome&lt;/a&gt; fuit vers la politique mais \u00e7a fait du bien&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7lafx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492121427.0, "created_utc": 1492092627.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8vxhl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "FNisforbobos", "parent_id": "t1_dg7stl9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Faut aussi pr\u00e9voir d' obliger le sommet \u00e0 porter des coules. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Faut aussi pr\u00e9voir d&amp;#39; obliger le sommet \u00e0 porter des coules. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8vxhl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492182875.0, "created_utc": 1492154075.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7stl9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Styfore", "parent_id": "t1_dg7qe9u", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Empire Galactique De France*\n\nAutant prendre les devants.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Empire Galactique De France*&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Autant prendre les devants.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7stl9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492129730.0, "created_utc": 1492100930.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7qe9u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dg7pxwz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Moi je dis on fait voter une constitution, on cr\u00e9e un Etat F\u00e9d\u00e9ral, ceux qui veulent pas restent en Conf\u00e9d\u00e9ration mais avec ce Super\u00e9tat au milieu.\n\nEnsuite on les envahit et on appelle \u00e7a l'Empire de France", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Moi je dis on fait voter une constitution, on cr\u00e9e un Etat F\u00e9d\u00e9ral, ceux qui veulent pas restent en Conf\u00e9d\u00e9ration mais avec ce Super\u00e9tat au milieu.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ensuite on les envahit et on appelle \u00e7a l&amp;#39;Empire de France&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7qe9u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492127154.0, "created_utc": 1492098354.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg898oe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dg82uff", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu es le seul ici \u00e0 parler de corruption.\n\nMoi je parle de tr\u00e8s mauvaise repr\u00e9sentation des int\u00e9r\u00eats. C'est la Commission europ\u00e9enne elle-m\u00eame qui a encourag\u00e9 tous ces lobbyistes \u00e0 s'installer pour lui dire ce qu'ils veulent qu'elle fasse. Mais elle n'a qu'un lien tr\u00e8s vague avec les int\u00e9r\u00eats du peuple.\n\nLe lobbying (et la corruption) existe d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale, et pas qu'un peu nom d'une pipe, mais les d\u00e9put\u00e9s sont des \u00e9lus directs donc les int\u00e9r\u00eats du peuple restent quand m\u00eame repr\u00e9sent\u00e9s d\u00e9cemment. (Le S\u00e9nat c'est autre chose, repr\u00e9sentation au second degr\u00e9 oblige ils font beaucoup de tambouille)", "edited": 1492119055.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu es le seul ici \u00e0 parler de corruption.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Moi je parle de tr\u00e8s mauvaise repr\u00e9sentation des int\u00e9r\u00eats. C&amp;#39;est la Commission europ\u00e9enne elle-m\u00eame qui a encourag\u00e9 tous ces lobbyistes \u00e0 s&amp;#39;installer pour lui dire ce qu&amp;#39;ils veulent qu&amp;#39;elle fasse. Mais elle n&amp;#39;a qu&amp;#39;un lien tr\u00e8s vague avec les int\u00e9r\u00eats du peuple.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le lobbying (et la corruption) existe d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l&amp;#39;Assembl\u00e9e Nationale, et pas qu&amp;#39;un peu nom d&amp;#39;une pipe, mais les d\u00e9put\u00e9s sont des \u00e9lus directs donc les int\u00e9r\u00eats du peuple restent quand m\u00eame repr\u00e9sent\u00e9s d\u00e9cemment. (Le S\u00e9nat c&amp;#39;est autre chose, repr\u00e9sentation au second degr\u00e9 oblige ils font beaucoup de tambouille)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg898oe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492147660.0, "created_utc": 1492118860.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg82uff", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg7v46f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le p\u00f4le de lobbyisme c'est parce que toutes les r\u00e9gulations commerciales et environnementales se font au parlement europ\u00e9en. C'est assez injuste de prendre \u00e7a comme une preuve de corruption de l'UE quand en fait si elle n'existait pas le lobbying existerait de la m\u00eame fa\u00e7on \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale. C'est juste qu'on a aucun pouvoir de r\u00e9gulation sur ces sujets au niveau national...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le p\u00f4le de lobbyisme c&amp;#39;est parce que toutes les r\u00e9gulations commerciales et environnementales se font au parlement europ\u00e9en. C&amp;#39;est assez injuste de prendre \u00e7a comme une preuve de corruption de l&amp;#39;UE quand en fait si elle n&amp;#39;existait pas le lobbying existerait de la m\u00eame fa\u00e7on \u00e0 l&amp;#39;Assembl\u00e9e Nationale. C&amp;#39;est juste qu&amp;#39;on a aucun pouvoir de r\u00e9gulation sur ces sujets au niveau national...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg82uff", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140451.0, "created_utc": 1492111651.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg81fec", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Broken_Potatoe", "parent_id": "t1_dg804vj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et le s\u00e9nat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et le s\u00e9nat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg81fec", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492138903.0, "created_utc": 1492110103.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg87nmw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "doom_Oo7", "parent_id": "t1_dg804vj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; et cela ne remet pas en cause sa l\u00e9gitimit\u00e9.\n\nl\u00e9galement, peut-\u00eatre, apr\u00e8s aux yeux des gens...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;et cela ne remet pas en cause sa l\u00e9gitimit\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;l\u00e9galement, peut-\u00eatre, apr\u00e8s aux yeux des gens...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg87nmw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492145777.0, "created_utc": 1492116977.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg804vj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg7v46f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg804vj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137515.0, "created_utc": 1492108715.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8qgpt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "blsd", "parent_id": "t1_dg8byh3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce qu'il conteste (je pense, j'suis pas dans sa t\u00eate), c'est la disproportion entre les pouvoirs assez \u00e9tendus accord\u00e9s aux dirigeants europ\u00e9ens et leur l\u00e9gitimit\u00e9 assez modeste \u00e0 les exercer, ce qui conduit au sentiment de d\u00e9connexion d'une partie des europ\u00e9ens envers les institutions de l'UE. \n\nIl faut donc soit diminuer ces pouvoirs -l'option pr\u00e9sident sans pouvoir- soit leur accorder un plus grande l\u00e9gitimit\u00e9 -l'option vote direct du pr\u00e9sident-.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce qu&amp;#39;il conteste (je pense, j&amp;#39;suis pas dans sa t\u00eate), c&amp;#39;est la disproportion entre les pouvoirs assez \u00e9tendus accord\u00e9s aux dirigeants europ\u00e9ens et leur l\u00e9gitimit\u00e9 assez modeste \u00e0 les exercer, ce qui conduit au sentiment de d\u00e9connexion d&amp;#39;une partie des europ\u00e9ens envers les institutions de l&amp;#39;UE. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il faut donc soit diminuer ces pouvoirs -l&amp;#39;option pr\u00e9sident sans pouvoir- soit leur accorder un plus grande l\u00e9gitimit\u00e9 -l&amp;#39;option vote direct du pr\u00e9sident-.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8qgpt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492171518.0, "created_utc": 1492142718.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8ynlz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dg8byh3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je veux davantage de d\u00e9mocratie dans l'UE, en particulier (mais pas que) au niveau de la Commission qui est ce qui se rapproche le plus d'un gouvernement. Pour les d\u00e9tails je suis souple, je dis juste que toute personne de pouvoir doit \u00eatre un \u00e9lu au premier degr\u00e9 ou en avoir un au-dessus d'elle :)\n\nLes comptes doivent \u00eatre rendus au peuple, pas \u00e0 Jean-Jacques, et la l\u00e9gitimit\u00e9 doit \u00eatre devant le peuple, pas devant la chambre d'amis.", "edited": 1492163047.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je veux davantage de d\u00e9mocratie dans l&amp;#39;UE, en particulier (mais pas que) au niveau de la Commission qui est ce qui se rapproche le plus d&amp;#39;un gouvernement. Pour les d\u00e9tails je suis souple, je dis juste que toute personne de pouvoir doit \u00eatre un \u00e9lu au premier degr\u00e9 ou en avoir un au-dessus d&amp;#39;elle :)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les comptes doivent \u00eatre rendus au peuple, pas \u00e0 Jean-Jacques, et la l\u00e9gitimit\u00e9 doit \u00eatre devant le peuple, pas devant la chambre d&amp;#39;amis.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8ynlz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492191280.0, "created_utc": 1492162480.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8byh3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Babao13", "parent_id": "t1_dg8aii7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ok je comprends pas ce que tu veux alors. Un pr\u00e9sident \u00e9lu directement avec une grande marge de maneuvre ou un pr\u00e9sident sans pouvoir ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ok je comprends pas ce que tu veux alors. Un pr\u00e9sident \u00e9lu directement avec une grande marge de maneuvre ou un pr\u00e9sident sans pouvoir ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8byh3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492151111.0, "created_utc": 1492122311.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8aii7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dg8a33h", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non je dis \"Prenons un pr\u00e9sident sans pouvoir\", pas que Theresa May n'a pas de pouvoir.\n\nJe veux pas d'une May pour l'UE parce que c'est du second degr\u00e9 et qu'elle a trop de pouvoir. Elle r\u00e9pond surtout \u00e0 son parti, c'est pas sain.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non je dis &amp;quot;Prenons un pr\u00e9sident sans pouvoir&amp;quot;, pas que Theresa May n&amp;#39;a pas de pouvoir.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je veux pas d&amp;#39;une May pour l&amp;#39;UE parce que c&amp;#39;est du second degr\u00e9 et qu&amp;#39;elle a trop de pouvoir. Elle r\u00e9pond surtout \u00e0 son parti, c&amp;#39;est pas sain.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8aii7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492149244.0, "created_utc": 1492120444.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8a33h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Babao13", "parent_id": "t1_dg89qk1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah bon ? Tu trouves que Merkel ou May ont pas de pouvoir ? La l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique est toujours pr\u00e9sente dans les syst\u00e8mes parlementaires, c'est juste qu'elle s'incarne moins dans une personne et plus dans un parti.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah bon ? Tu trouves que Merkel ou May ont pas de pouvoir ? La l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique est toujours pr\u00e9sente dans les syst\u00e8mes parlementaires, c&amp;#39;est juste qu&amp;#39;elle s&amp;#39;incarne moins dans une personne et plus dans un parti.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8a33h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492148712.0, "created_utc": 1492119912.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg89qk1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dg822q3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Un Pr\u00e9sident sans pouvoirs donc.\n\nEn derni\u00e8re analyse on voit que tous les points qui clochent dans les institutions peuvent se ramener un manque de d\u00e9mocratie: Plus tu \u00e9loignes les hauts responsables de la l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique plus c'est la m\u00e9merde.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Un Pr\u00e9sident sans pouvoirs donc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En derni\u00e8re analyse on voit que tous les points qui clochent dans les institutions peuvent se ramener un manque de d\u00e9mocratie: Plus tu \u00e9loignes les hauts responsables de la l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique plus c&amp;#39;est la m\u00e9merde.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg89qk1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492148275.0, "created_utc": 1492119475.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg822q3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Babao13", "parent_id": "t1_dg7v46f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu par le parlement, c'est ce qu'il se fait dans presque tout les pays d'Europe. Un syst\u00e8me bonaparto-gaulliste \u00e0 la fran\u00e7aise serait pas du tout accept\u00e9 par les autres pays.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le pr\u00e9sident \u00e9lu par le parlement, c&amp;#39;est ce qu&amp;#39;il se fait dans presque tout les pays d&amp;#39;Europe. Un syst\u00e8me bonaparto-gaulliste \u00e0 la fran\u00e7aise serait pas du tout accept\u00e9 par les autres pays.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg822q3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492139614.0, "created_utc": 1492110814.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7v46f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dg7rmu9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah non, pas de d\u00e9mocratie au second degr\u00e9 stp! Soit le pr\u00e9sident \u00e9lu par le parlement n'a aucun pouvoir, soit il est \u00e9lu directement par le peuple.\n\nTon pr\u00e9sident existe pour ainsi dire d\u00e9j\u00e0 en plus, c'est Juncker, c'est Barroso, avec le succ\u00e8s qu'on connait mais bon c'est normal quand la l\u00e9gitimit\u00e9 devant le peuple est quasiment nulle alors que parall\u00e8lement on baigne dans le second plus grand p\u00f4le de lobbyisme au monde.", "edited": 1492103698.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah non, pas de d\u00e9mocratie au second degr\u00e9 stp! Soit le pr\u00e9sident \u00e9lu par le parlement n&amp;#39;a aucun pouvoir, soit il est \u00e9lu directement par le peuple.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ton pr\u00e9sident existe pour ainsi dire d\u00e9j\u00e0 en plus, c&amp;#39;est Juncker, c&amp;#39;est Barroso, avec le succ\u00e8s qu&amp;#39;on connait mais bon c&amp;#39;est normal quand la l\u00e9gitimit\u00e9 devant le peuple est quasiment nulle alors que parall\u00e8lement on baigne dans le second plus grand p\u00f4le de lobbyisme au monde.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7v46f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492132175.0, "created_utc": 1492103375.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7xmkq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dg7rmu9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Faudrait un pr\u00e9sident Europ\u00e9en \u00e9lu par suffrage universel direct alors parce qu'on a d\u00e9j\u00e0 un pr\u00e9sident en quelque sorte avec Juncker...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Faudrait un pr\u00e9sident Europ\u00e9en \u00e9lu par suffrage universel direct alors parce qu&amp;#39;on a d\u00e9j\u00e0 un pr\u00e9sident en quelque sorte avec Juncker...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7xmkq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492134847.0, "created_utc": 1492106047.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7rmu9", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Dunarad", "parent_id": "t1_dg7pxwz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On supprime le conseil et on garde le parlement, avec un pr\u00e9sident \u00e9lu par le parlement pour 5 ans.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On supprime le conseil et on garde le parlement, avec un pr\u00e9sident \u00e9lu par le parlement pour 5 ans.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7rmu9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492128477.0, "created_utc": 1492099677.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7pxwz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Rezo-Acken", "parent_id": "t1_dg7nsck", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En fait je suis assez pessimiste. \n\nJe pense que le syst\u00e8me politique est tellement mal pens\u00e9 et les \u00c9tats tellement differents que je pense que la structure va subir un choc profond avant d'arriver \u00e0 la forme d'union europ\u00e9enne r\u00eav\u00e9e. Peut \u00eatre a ce moment on aura de nouveau l'occasion de repenser le projet.\n\nJe ne vois pas du tout comment dans le climat actuel des populations europ\u00e9ennes on s'imagine arriver a faire passer la pillule d'une plus grande harmonisation. Sans meme parler de quelle harmonisation... On senligne pour soit une sortie de certains etats soit un maintien du status quo. Mais le status quo ne me para\u00eet pas tr\u00e8s stable.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En fait je suis assez pessimiste. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je pense que le syst\u00e8me politique est tellement mal pens\u00e9 et les \u00c9tats tellement differents que je pense que la structure va subir un choc profond avant d&amp;#39;arriver \u00e0 la forme d&amp;#39;union europ\u00e9enne r\u00eav\u00e9e. Peut \u00eatre a ce moment on aura de nouveau l&amp;#39;occasion de repenser le projet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne vois pas du tout comment dans le climat actuel des populations europ\u00e9ennes on s&amp;#39;imagine arriver a faire passer la pillule d&amp;#39;une plus grande harmonisation. Sans meme parler de quelle harmonisation... On senligne pour soit une sortie de certains etats soit un maintien du status quo. Mais le status quo ne me para\u00eet pas tr\u00e8s stable.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7pxwz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126672.0, "created_utc": 1492097872.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7nsck", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t3_655esd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis assez d'accord avec tout \u00e7a, la question d\u00e9sormais c'est \"comment cr\u00e9er une Union reposant avant tout sur des concepts de Justice, de droits Sociaux et civiques ?\"\n\nLe March\u00e9 commun, bon an mal an, \u00e7a marche. On manque d'une politique commune et d'une vraie harmonisation des statuts - sauf que tant qu'on aura ce putain de Conseil des Ministres on arrivera pas \u00e0 se d\u00e9p\u00e9trer. Et puis moi je suis pour une Union f\u00e9d\u00e9rale, mais pas une Conf\u00e9d\u00e9ration o\u00f9 l'Allemagne dicte sa loi au nom de sa puissance.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis assez d&amp;#39;accord avec tout \u00e7a, la question d\u00e9sormais c&amp;#39;est &amp;quot;comment cr\u00e9er une Union reposant avant tout sur des concepts de Justice, de droits Sociaux et civiques ?&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le March\u00e9 commun, bon an mal an, \u00e7a marche. On manque d&amp;#39;une politique commune et d&amp;#39;une vraie harmonisation des statuts - sauf que tant qu&amp;#39;on aura ce putain de Conseil des Ministres on arrivera pas \u00e0 se d\u00e9p\u00e9trer. Et puis moi je suis pour une Union f\u00e9d\u00e9rale, mais pas une Conf\u00e9d\u00e9ration o\u00f9 l&amp;#39;Allemagne dicte sa loi au nom de sa puissance.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7nsck", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124333.0, "created_utc": 1492095533.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8uxsg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "heliorm", "parent_id": "t1_dg8okwj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce que je veut dire par \"mod\u00e9ration atroce\" c'est leur algorithme de tri qui met les commentaires toxiques (du genre insultes ou shitposts) au m\u00eame niveau que les commentaires qui discutent la vid\u00e9o. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce que je veut dire par &amp;quot;mod\u00e9ration atroce&amp;quot; c&amp;#39;est leur algorithme de tri qui met les commentaires toxiques (du genre insultes ou shitposts) au m\u00eame niveau que les commentaires qui discutent la vid\u00e9o. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8uxsg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492180315.0, "created_utc": 1492151515.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8okwj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "yolomenswegg", "parent_id": "t1_dg865ps", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; mar\u00e9cage toxique vu leur mod\u00e9ration atroce\n\npas assez de censure pour les gens ayant une opinion differente de la tienne ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;mar\u00e9cage toxique vu leur mod\u00e9ration atroce&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;pas assez de censure pour les gens ayant une opinion differente de la tienne ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8okwj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492168532.0, "created_utc": 1492139732.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg865ps", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "heliorm", "parent_id": "t1_dg7rnw2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quoi que on est quand m\u00eame en train de parler de commentaires YouTube, \u00e0 tout les coups tu te retrouve avec un mar\u00e9cage toxique vu leur mod\u00e9ration atroce", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quoi que on est quand m\u00eame en train de parler de commentaires YouTube, \u00e0 tout les coups tu te retrouve avec un mar\u00e9cage toxique vu leur mod\u00e9ration atroce&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg865ps", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492144071.0, "created_utc": 1492115271.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7rnw2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Yonche", "parent_id": "t3_655esd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "SURTOUT ne lisez pas les commentaires de la vid\u00e9o. Vous valez mieux que \u00e7a.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;SURTOUT ne lisez pas les commentaires de la vid\u00e9o. Vous valez mieux que \u00e7a.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7rnw2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492128509.0, "created_utc": 1492099709.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg89ymq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "iwharmow", "parent_id": "t1_dg7rx3i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sa derni\u00e8re vid\u00e9o fait l'apologie des OGM, en mentionnant bri\u00e8vement le probl\u00e8me li\u00e9 au monopole sur la semence de grands groupes agro-industriels, mais sans s'y attarder. \nCa m'avais beaucoup d\u00e9\u00e7u, et l\u00e0 il encha\u00eene sur un autre sujet clivant qu'il ne traite que partiellement et clot la discussion bien trop tot. Dommage, parceque sinon ses vid\u00e9os sont au top. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sa derni\u00e8re vid\u00e9o fait l&amp;#39;apologie des OGM, en mentionnant bri\u00e8vement le probl\u00e8me li\u00e9 au monopole sur la semence de grands groupes agro-industriels, mais sans s&amp;#39;y attarder. \nCa m&amp;#39;avais beaucoup d\u00e9\u00e7u, et l\u00e0 il encha\u00eene sur un autre sujet clivant qu&amp;#39;il ne traite que partiellement et clot la discussion bien trop tot. Dommage, parceque sinon ses vid\u00e9os sont au top. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg89ymq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492148551.0, "created_utc": 1492119751.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8mepx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dg80rri", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Y'avait quelqu'un qui parlait de 'philantrocapitalisme' pour parler de la d\u00e9rive des dons qui sont en fait une fa\u00e7on de faire du b\u00e9n\u00e9fice.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Y&amp;#39;avait quelqu&amp;#39;un qui parlait de &amp;#39;philantrocapitalisme&amp;#39; pour parler de la d\u00e9rive des dons qui sont en fait une fa\u00e7on de faire du b\u00e9n\u00e9fice.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8mepx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492165336.0, "created_utc": 1492136536.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg844u5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "lecollectionneur", "parent_id": "t1_dg82wn9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il y a plus inqui\u00e9tant que \u00e7a malheureusement. Je suis plut\u00f4t pro-ogm (encadr\u00e9s en tout cas) et totalement pro-vaccin mais visiblement tu n'as pas lu les liens... Il y a notamment le fait que la fondation ait soutenu financi\u00e8rement ce qui \u00e9tait en fait essentiellement des essais cliniques de vaccins sur des Indiens qui n'avaient  pas consentis. Et c'est loin d'\u00eatre le seul cas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il y a plus inqui\u00e9tant que \u00e7a malheureusement. Je suis plut\u00f4t pro-ogm (encadr\u00e9s en tout cas) et totalement pro-vaccin mais visiblement tu n&amp;#39;as pas lu les liens... Il y a notamment le fait que la fondation ait soutenu financi\u00e8rement ce qui \u00e9tait en fait essentiellement des essais cliniques de vaccins sur des Indiens qui n&amp;#39;avaient  pas consentis. Et c&amp;#39;est loin d&amp;#39;\u00eatre le seul cas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg844u5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492141844.0, "created_utc": 1492113044.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg82wn9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg80rri", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais cool. Propagande anti OGM et anti vaccins. Tu m'as convaincu. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais cool. Propagande anti OGM et anti vaccins. Tu m&amp;#39;as convaincu. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg82wn9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140515.0, "created_utc": 1492111715.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg80rri", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "lecollectionneur", "parent_id": "t1_dg8091d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; Fondation Bill Gates\n\nhttp://www.independent.co.uk/news/world/politics/gates-foundation-accused-of-dangerously-skewing-aid-priorities-by-promoting-big-business-a6822036.html\n\nhttps://newint.org/features/2012/04/01/bill-gates-charitable-giving-ethics/\n\nR\u00e9sum\u00e9 plus court en fran\u00e7ais : https://fr.wikipedia.org/wiki/Fondation_Bill-et-Melinda-Gates#Controverses\n\nBref, loin de l'image du parfait philantrope, \u00e0 minima.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Fondation Bill Gates&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.independent.co.uk/news/world/politics/gates-foundation-accused-of-dangerously-skewing-aid-priorities-by-promoting-big-business-a6822036.html\"&gt;http://www.independent.co.uk/news/world/politics/gates-foundation-accused-of-dangerously-skewing-aid-priorities-by-promoting-big-business-a6822036.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://newint.org/features/2012/04/01/bill-gates-charitable-giving-ethics/\"&gt;https://newint.org/features/2012/04/01/bill-gates-charitable-giving-ethics/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;R\u00e9sum\u00e9 plus court en fran\u00e7ais : &lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Fondation_Bill-et-Melinda-Gates#Controverses\"&gt;https://fr.wikipedia.org/wiki/Fondation_Bill-et-Melinda-Gates#Controverses&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bref, loin de l&amp;#39;image du parfait philantrope, \u00e0 minima.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg80rri", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492138197.0, "created_utc": 1492109397.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8091d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg7yzdm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; fondation Bill Gates \n\nC'est quoi ton souci avec la Fondation Bill Gates? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;fondation Bill Gates &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est quoi ton souci avec la Fondation Bill Gates? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8091d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137639.0, "created_utc": 1492108839.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7yzdm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "lecollectionneur", "parent_id": "t1_dg7xo4p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Idem, d'autant que de m\u00e9moire ils sont financ\u00e9s par la fondation Bill Gates entre autres.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Idem, d&amp;#39;autant que de m\u00e9moire ils sont financ\u00e9s par la fondation Bill Gates entre autres.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7yzdm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492136289.0, "created_utc": 1492107489.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7xo4p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dg7rx3i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais, je suis d'accord avec toi pour le coup. C'est pas leur th\u00e8me le mieux r\u00e9ussi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais, je suis d&amp;#39;accord avec toi pour le coup. C&amp;#39;est pas leur th\u00e8me le mieux r\u00e9ussi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7xo4p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492134893.0, "created_utc": 1492106093.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7rx3i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "TheGreatLakesAreFake", "parent_id": "t3_655esd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour \u00eatre parfaitement honn\u00eate je n'ai pas eu le temps de regarder la vid\u00e9o donc je ne me prononcerai pas dessus en revanche avec cette cha\u00eene Youtube j'ai souvent un probl\u00e8me avec les vid\u00e9os au contenu social ou politique \u00e0 l'origine c'est une cha\u00eene qui s'occupe de science et quand on parle d'histoire de sociologie ou de politique chez kurzgesagt c'est souvent t\u00e9l\u00e9ologique et tr\u00e8s tr\u00e8s superficiel...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour \u00eatre parfaitement honn\u00eate je n&amp;#39;ai pas eu le temps de regarder la vid\u00e9o donc je ne me prononcerai pas dessus en revanche avec cette cha\u00eene Youtube j&amp;#39;ai souvent un probl\u00e8me avec les vid\u00e9os au contenu social ou politique \u00e0 l&amp;#39;origine c&amp;#39;est une cha\u00eene qui s&amp;#39;occupe de science et quand on parle d&amp;#39;histoire de sociologie ou de politique chez kurzgesagt c&amp;#39;est souvent t\u00e9l\u00e9ologique et tr\u00e8s tr\u00e8s superficiel...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7rx3i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492128777.0, "created_utc": 1492099977.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8cutc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ohran-", "parent_id": "t1_dg81eaj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben au lieu d'avoir les US comme gendarme. Les Europ\u00e9ens bricolent leur propre d\u00e9fense. on est largement capable de survivre sans les Am\u00e9ricains (si on compte pas l'atome). Au lieu d'avoir une arm\u00e9e sur d\u00e9velopp\u00e9 en Gr\u00e8ce et en France et des arm\u00e9es inexistantes dans d'autres pays on rationalise toutes les d\u00e9penses et on baisse les co\u00fbts.\n\nMieux avec moins", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben au lieu d&amp;#39;avoir les US comme gendarme. Les Europ\u00e9ens bricolent leur propre d\u00e9fense. on est largement capable de survivre sans les Am\u00e9ricains (si on compte pas l&amp;#39;atome). Au lieu d&amp;#39;avoir une arm\u00e9e sur d\u00e9velopp\u00e9 en Gr\u00e8ce et en France et des arm\u00e9es inexistantes dans d&amp;#39;autres pays on rationalise toutes les d\u00e9penses et on baisse les co\u00fbts.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mieux avec moins&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8cutc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492152299.0, "created_utc": 1492123499.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg81eaj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Bondynois", "parent_id": "t3_655esd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sur le plan militaire,  tant qu'on est dans l'otan l'arm\u00e9e europ\u00e9enne sera toujours avec les \u00e9tats unis ou alors \u00e7a implique une sortie et j'ai rat\u00e9 un \u00e9pisode ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sur le plan militaire,  tant qu&amp;#39;on est dans l&amp;#39;otan l&amp;#39;arm\u00e9e europ\u00e9enne sera toujours avec les \u00e9tats unis ou alors \u00e7a implique une sortie et j&amp;#39;ai rat\u00e9 un \u00e9pisode ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg81eaj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492138868.0, "created_utc": 1492110068.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8ajfc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Geneiac", "parent_id": "t3_655esd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je viens de noter les couleurs des deux camps\u2026", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je viens de noter les couleurs des deux camps\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8ajfc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492149278.0, "created_utc": 1492120478.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg92du8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "anthistle", "parent_id": "t3_655esd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[Version fran\u00e7aise](https://youtu.be/GlZ9wirVXoI) par Nota Bene (Collaboration avec Kurzgesagt) ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://youtu.be/GlZ9wirVXoI\"&gt;Version fran\u00e7aise&lt;/a&gt; par Nota Bene (Collaboration avec Kurzgesagt) &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg92du8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492201572.0, "created_utc": 1492172772.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655esd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg84xuw", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "Djmedic", "parent_id": "t3_655esd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; Let's have a fact based discussion about our future\n\nBah d\u00e9j\u00e0 tu pr\u00e9sentes tout ce que tu dis avant 6m30s comme des faits alors que \u00e7a reprend la propagande europ\u00e9iste la plus \u00e9hont\u00e9e, \u00e7a commence bien...\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Let&amp;#39;s have a fact based discussion about our future&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bah d\u00e9j\u00e0 tu pr\u00e9sentes tout ce que tu dis avant 6m30s comme des faits alors que \u00e7a reprend la propagande europ\u00e9iste la plus \u00e9hont\u00e9e, \u00e7a commence bien...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg84xuw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492142733.0, "created_utc": 1492113933.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}]