[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Politique", "id": "655h47", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 116, "report_reasons": null, "author": "Itanagon", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_655h47", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "challenges.fr", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/YjarSqLyaEB1mAVZxZaSoXzrIv27LiJUBt_nQmYngAc.jpg?s=5ab162916d1ca1e9fbbdfe8c636690d6", "width": 1000, "height": 751}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/YjarSqLyaEB1mAVZxZaSoXzrIv27LiJUBt_nQmYngAc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=7d35ee95431f7e1cddf0aff58070f883", "width": 108, "height": 81}, {"url": "https://i.redditmedia.com/YjarSqLyaEB1mAVZxZaSoXzrIv27LiJUBt_nQmYngAc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=9f1b6321afed90f6464315b59041da19", "width": 216, "height": 162}, {"url": "https://i.redditmedia.com/YjarSqLyaEB1mAVZxZaSoXzrIv27LiJUBt_nQmYngAc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=75f2189b3ba75d0910f0a0885f69e5f5", "width": 320, "height": 240}, {"url": "https://i.redditmedia.com/YjarSqLyaEB1mAVZxZaSoXzrIv27LiJUBt_nQmYngAc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=ef9fb2b4c739cd8df82263771323ff92", "width": 640, "height": 480}, {"url": "https://i.redditmedia.com/YjarSqLyaEB1mAVZxZaSoXzrIv27LiJUBt_nQmYngAc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=edbeb9ca546f344d5d6ff621efaf33f1", "width": 960, "height": 720}], "variants": {}, "id": "PIQOge6fV4NOwyiZA_VnoqXpuSFc00xxYbXARrXMl4Y"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/iGeKdH1rMlUCjCeDJZdyAY3JLAO19f27GFEMd9EwFDk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/655h47/la_chute_de_marine_le_pen_dans_les_sondages_le/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492119084.0, "url": "https://www.challenges.fr/election-presidentielle-2017/la-chute-de-marine-le-pen-dans-les-sondages-le-resultat-d-une-campagne-ratee_466723", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "La chute de Marine Le Pen dans les sondages: le r\u00e9sultat d'une campagne rat\u00e9e (et du \"missile envoy\u00e9 par Poutou\")", "created_utc": 1492090284.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.84, "num_comments": 118, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 116}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg80r0o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "pink_ego_box", "parent_id": "t1_dg80any", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais, je suis plut\u00f4t d'accord avec toi. Ca voudrait aussi dire que les estimations de sondage second tour M\u00e9lenchon-Le Pen sont dans la pur\u00e9e avec des taux d'erreur \u00e9normes due \u00e0 une abstention impossible \u00e0 pr\u00e9dire.\n\nCa me fait un peu flipper du syndrome Bernie Sanders, o\u00f9 les supporters de Macron ou de M\u00e9lenchon vont faire la gueule que leur poulain soit pas au second tour, ne se pointent pas et laissent gagner Le Pen.", "edited": 1492114318.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais, je suis plut\u00f4t d&amp;#39;accord avec toi. Ca voudrait aussi dire que les estimations de sondage second tour M\u00e9lenchon-Le Pen sont dans la pur\u00e9e avec des taux d&amp;#39;erreur \u00e9normes due \u00e0 une abstention impossible \u00e0 pr\u00e9dire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca me fait un peu flipper du syndrome Bernie Sanders, o\u00f9 les supporters de Macron ou de M\u00e9lenchon vont faire la gueule que leur poulain soit pas au second tour, ne se pointent pas et laissent gagner Le Pen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg80r0o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492138174.0, "created_utc": 1492109374.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg85ied", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Padalka", "parent_id": "t1_dg80any", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Macron au centre ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Macron au centre ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg85ied", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492143365.0, "created_utc": 1492114565.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg80any", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Itanagon", "parent_id": "t1_dg7zyya", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Le chiffre le plus flippant? 43% de ceux qui votent Macron ne se prononcent pas sur leur vote en cas de second tour M\u00e9lenchon-Le Pen.\n\nFlippant peut-\u00eatre mais \u00e7a ne me choque pas vraiment. \u00c7a me para\u00eet bien plus facile pour quelqu'un se situant sur un extr\u00eame de reporter son vote sur un candidat plus au centre (plut\u00f4t que sur l'extr\u00eame oppos\u00e9) que pour quelqu'un se situant au centre de choisir sur quel extr\u00eame reporter son vote. Si tu vote au centre (et pour le coup Macron c'est du vrai centre), \u00e7a m'\u00e9tonnes pas que tu sois incapable de choisir entre extr\u00eame droite et extr\u00eame gauche au second tour.\n\nLes M\u00e9luchistes qui voteraient Le Pen ou les L\u00e9penistes qui voteraient M\u00e9lenchon, c'est ceux qui ne votent pas tant sur le programme que par volont\u00e9 de changer le syst\u00e8me co\u00fbte que co\u00fbte, pour n'importe quoi d'autre. Ou alors ceux qui sont compl\u00e8tement focalis\u00e9s sur une ou deux mesures que les deux ont en commun (l'EU/l'OTAN notamment).\n\nEnfin amha.", "edited": 1492109235.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le chiffre le plus flippant? 43% de ceux qui votent Macron ne se prononcent pas sur leur vote en cas de second tour M\u00e9lenchon-Le Pen.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Flippant peut-\u00eatre mais \u00e7a ne me choque pas vraiment. \u00c7a me para\u00eet bien plus facile pour quelqu&amp;#39;un se situant sur un extr\u00eame de reporter son vote sur un candidat plus au centre (plut\u00f4t que sur l&amp;#39;extr\u00eame oppos\u00e9) que pour quelqu&amp;#39;un se situant au centre de choisir sur quel extr\u00eame reporter son vote. Si tu vote au centre (et pour le coup Macron c&amp;#39;est du vrai centre), \u00e7a m&amp;#39;\u00e9tonnes pas que tu sois incapable de choisir entre extr\u00eame droite et extr\u00eame gauche au second tour.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les M\u00e9luchistes qui voteraient Le Pen ou les L\u00e9penistes qui voteraient M\u00e9lenchon, c&amp;#39;est ceux qui ne votent pas tant sur le programme que par volont\u00e9 de changer le syst\u00e8me co\u00fbte que co\u00fbte, pour n&amp;#39;importe quoi d&amp;#39;autre. Ou alors ceux qui sont compl\u00e8tement focalis\u00e9s sur une ou deux mesures que les deux ont en commun (l&amp;#39;EU/l&amp;#39;OTAN notamment).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Enfin amha.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg80any", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137686.0, "created_utc": 1492108886.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8tz7s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Exells", "parent_id": "t1_dg88zhy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Idem. Perso MLP JLM sont aussi dangereux l'un que l'autre", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Idem. Perso MLP JLM sont aussi dangereux l&amp;#39;un que l&amp;#39;autre&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8tz7s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492178077.0, "created_utc": 1492149277.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8yd4k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Epandeur", "parent_id": "t1_dg88zhy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce qu'il y a de triste, c'est qu'il n'y ait aucun candidat qui veuille la sortie de l'OTAN et plus d'UE.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce qu&amp;#39;il y a de triste, c&amp;#39;est qu&amp;#39;il n&amp;#39;y ait aucun candidat qui veuille la sortie de l&amp;#39;OTAN et plus d&amp;#39;UE.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8yd4k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492190346.0, "created_utc": 1492161546.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg88zhy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "suppreme", "parent_id": "t1_dg7zyya", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Le chiffre le plus flippant? 43% de ceux qui votent Macron ne se prononcent pas sur leur vote en cas de second tour M\u00e9lenchon-Le Pen.\n\nDont moi. Un 2e tour avec 2 candidats qui veulent la sortie de l'UE et de l'OTAN alors que 70% des Fran\u00e7ais le veulent pas, j'irais voter blanc. Je vois absolument pas le probl\u00e8me avec \u00e7a. \n\nAucun de ces candidats ne me repr\u00e9sente m\u00eame pas _un peu_. J'ai du respect pour la personne de M\u00e9lenchon mais je ne souhaite pratiquement rien dans son programme.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le chiffre le plus flippant? 43% de ceux qui votent Macron ne se prononcent pas sur leur vote en cas de second tour M\u00e9lenchon-Le Pen.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Dont moi. Un 2e tour avec 2 candidats qui veulent la sortie de l&amp;#39;UE et de l&amp;#39;OTAN alors que 70% des Fran\u00e7ais le veulent pas, j&amp;#39;irais voter blanc. Je vois absolument pas le probl\u00e8me avec \u00e7a. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aucun de ces candidats ne me repr\u00e9sente m\u00eame pas &lt;em&gt;un peu&lt;/em&gt;. J&amp;#39;ai du respect pour la personne de M\u00e9lenchon mais je ne souhaite pratiquement rien dans son programme.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg88zhy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492147351.0, "created_utc": 1492118551.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8ncmt", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "yolomenswegg", "parent_id": "t1_dg874k3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "moi je vote macron parce qu'il est jeune, dynamique et realiste", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;moi je vote macron parce qu&amp;#39;il est jeune, dynamique et realiste&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8ncmt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492166702.0, "created_utc": 1492137902.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg874k3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "TchooTchoo", "parent_id": "t1_dg7zyya", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Le chiffre le plus flippant? 43% de ceux qui votent Macron ne se prononcent pas sur leur vote en cas de second tour M\u00e9lenchon-Le Pen.\n\nJe suis plut\u00f4t dans ce cas l\u00e0. Plut\u00f4t proche de Macron, m\u00eame si j'ai des vrais d\u00e9saccords avec lui et que mon vote du premier tour est loin d'\u00eatre encore certains (comme beaucoup de gens que je fr\u00e9quente, pas hostile mais pas convaincu non plus). \n\nPour moi, le vote Le Pen est impossible. Reste M\u00e9lenchon, et si je peux lui reconnaitre beaucoup de qualit\u00e9s, voter pour lui me pose un probl\u00e8me majeur.\n\nLe probl\u00e8me que j'ai avec lui ne vient pas de ses constats (avec lesquels, je suis d'accord en majorit\u00e9) mais des solutions qui me paraissent au mieux utopique au pire r\u00e9ellement dangereuse.\n\nDu coup, en cas de duel Le Pen-M\u00e9lenchon, je sais vraiment pas ce que je voterai.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le chiffre le plus flippant? 43% de ceux qui votent Macron ne se prononcent pas sur leur vote en cas de second tour M\u00e9lenchon-Le Pen.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis plut\u00f4t dans ce cas l\u00e0. Plut\u00f4t proche de Macron, m\u00eame si j&amp;#39;ai des vrais d\u00e9saccords avec lui et que mon vote du premier tour est loin d&amp;#39;\u00eatre encore certains (comme beaucoup de gens que je fr\u00e9quente, pas hostile mais pas convaincu non plus). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour moi, le vote Le Pen est impossible. Reste M\u00e9lenchon, et si je peux lui reconnaitre beaucoup de qualit\u00e9s, voter pour lui me pose un probl\u00e8me majeur.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le probl\u00e8me que j&amp;#39;ai avec lui ne vient pas de ses constats (avec lesquels, je suis d&amp;#39;accord en majorit\u00e9) mais des solutions qui me paraissent au mieux utopique au pire r\u00e9ellement dangereuse.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du coup, en cas de duel Le Pen-M\u00e9lenchon, je sais vraiment pas ce que je voterai.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg874k3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492145174.0, "created_utc": 1492116374.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg85r72", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Padalka", "parent_id": "t1_dg7zyya", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Int\u00e9ressant ton troisi\u00e8me paragraphe. Merci!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Int\u00e9ressant ton troisi\u00e8me paragraphe. Merci!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg85r72", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492143631.0, "created_utc": 1492114831.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7zyya", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "pink_ego_box", "parent_id": "t1_dg7z9qy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je viens d'aller voir leurs derniers chiffres (31 mars-2 avril). Voil\u00e0 les changements depuis leur sondage pr\u00e9c\u00e9dent (14-15 mars) :\n\nLe Pen 25 (-2)\nMacron 25 (-1)\nFillon 17.5 (=)\nM\u00e9lenchon 15 (+3.5)\nHamon 10 (-2.5)\n\nOn dirait bien que M\u00e9luche a chip\u00e9 quelques frontistes ind\u00e9cis.\nD'ailleurs ils disent plus loin que M\u00e9luche est le second choix de 15% des \u00e9lecteurs probables de MLP alors que si on prend le contraire c'est 8%.\n\nLe chiffre le plus flippant? 43% de ceux qui votent Macron ne se prononcent pas sur leur vote en cas de second tour M\u00e9lenchon-Le Pen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je viens d&amp;#39;aller voir leurs derniers chiffres (31 mars-2 avril). Voil\u00e0 les changements depuis leur sondage pr\u00e9c\u00e9dent (14-15 mars) :&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le Pen 25 (-2)\nMacron 25 (-1)\nFillon 17.5 (=)\nM\u00e9lenchon 15 (+3.5)\nHamon 10 (-2.5)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On dirait bien que M\u00e9luche a chip\u00e9 quelques frontistes ind\u00e9cis.\nD&amp;#39;ailleurs ils disent plus loin que M\u00e9luche est le second choix de 15% des \u00e9lecteurs probables de MLP alors que si on prend le contraire c&amp;#39;est 8%.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le chiffre le plus flippant? 43% de ceux qui votent Macron ne se prononcent pas sur leur vote en cas de second tour M\u00e9lenchon-Le Pen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7zyya", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137335.0, "created_utc": 1492108535.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7z9qy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "Itanagon", "parent_id": "t1_dg7y8jg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a a du se reporter principalement sur Fillon, qui a repris 2-3%. Le reste s'en est probablement all\u00e9 chez M\u00e9lenchon/NDA/Macron.\n\nLa r\u00e9ponse doit se trouver dans les r\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s des sondages, notamment celui pour le CEVIPOF, qui a gard\u00e9 le m\u00eame panel de sond\u00e9s depuis le d\u00e9but. \u00c7a int\u00e9resse \u00e9videmment \u00e9norm\u00e9ment les candidats et leurs \u00e9quipes de campagne, mais le grand public s'en fout, donc c'est assez peu exploit\u00e9 dans les articles/\u00e9ditos.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a a du se reporter principalement sur Fillon, qui a repris 2-3%. Le reste s&amp;#39;en est probablement all\u00e9 chez M\u00e9lenchon/NDA/Macron.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La r\u00e9ponse doit se trouver dans les r\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s des sondages, notamment celui pour le CEVIPOF, qui a gard\u00e9 le m\u00eame panel de sond\u00e9s depuis le d\u00e9but. \u00c7a int\u00e9resse \u00e9videmment \u00e9norm\u00e9ment les candidats et leurs \u00e9quipes de campagne, mais le grand public s&amp;#39;en fout, donc c&amp;#39;est assez peu exploit\u00e9 dans les articles/\u00e9ditos.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7z9qy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492136591.0, "created_utc": 1492107791.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg81gdh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Jean-Dhimmi", "parent_id": "t1_dg7y8jg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vers l'abstention qui est la grande inconnue de ces \u00e9lections. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vers l&amp;#39;abstention qui est la grande inconnue de ces \u00e9lections. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg81gdh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492138932.0, "created_utc": 1492110132.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8f7hb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "hugonov", "parent_id": "t1_dg7y8jg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "A noter que quand les ind\u00e9cis se d\u00e9cident, si ils ne se d\u00e9cident pas en faveur de MLP, ben \u00e7a fait baisser son pourcentage.\n\nC'est pour \u00e7a que les sondages sont toujours fauss\u00e9s perceptivement. Ils devraient toujours exprimer le pourcentage absolu, pas juste le pourcentage des votes exprim\u00e9s. Ca nous permettrait d'y voir beaucoup plus clair.\n\nBonus : C'est comme la grande arnaque r\u00e9p\u00e9t\u00e9e partout \u00e0 tort et \u00e0 travers du \"40% des ouvriers votent MLP\"\nNon. 40% d'ouvriers qui votent, votent MLP. C'est \u00e0 dire 40% de 40%.\n\nCa veux dire qu'en r\u00e9alit\u00e9 16% des ouvriers votent MLP. 60% d'entre eux ne votent pas. (D'apr\u00e8s les chiffres de l'\u00e9poque)", "edited": 1492126863.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A noter que quand les ind\u00e9cis se d\u00e9cident, si ils ne se d\u00e9cident pas en faveur de MLP, ben \u00e7a fait baisser son pourcentage.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pour \u00e7a que les sondages sont toujours fauss\u00e9s perceptivement. Ils devraient toujours exprimer le pourcentage absolu, pas juste le pourcentage des votes exprim\u00e9s. Ca nous permettrait d&amp;#39;y voir beaucoup plus clair.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bonus : C&amp;#39;est comme la grande arnaque r\u00e9p\u00e9t\u00e9e partout \u00e0 tort et \u00e0 travers du &amp;quot;40% des ouvriers votent MLP&amp;quot;\nNon. 40% d&amp;#39;ouvriers qui votent, votent MLP. C&amp;#39;est \u00e0 dire 40% de 40%.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca veux dire qu&amp;#39;en r\u00e9alit\u00e9 16% des ouvriers votent MLP. 60% d&amp;#39;entre eux ne votent pas. (D&amp;#39;apr\u00e8s les chiffres de l&amp;#39;\u00e9poque)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8f7hb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492155415.0, "created_utc": 1492126615.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7y8jg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "pink_ego_box", "parent_id": "t1_dg7ov18", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "O\u00f9 sont donc pass\u00e9 les 4% que MLP a perdu alors? Elle \u00e9tait \u00e0 27.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;O\u00f9 sont donc pass\u00e9 les 4% que MLP a perdu alors? Elle \u00e9tait \u00e0 27.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7y8jg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492135492.0, "created_utc": 1492106692.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ov18", "gilded": 0, "archived": false, "score": 49, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dg7ngco", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les rapports des instituts montrent les transferts de voix. M\u00e9lenchon gratte surtout chez Hamon + ind\u00e9cis pour l'instant. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les rapports des instituts montrent les transferts de voix. M\u00e9lenchon gratte surtout chez Hamon + ind\u00e9cis pour l&amp;#39;instant. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ov18", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492125520.0, "created_utc": 1492096720.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 49}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8nfet", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "yolomenswegg", "parent_id": "t1_dg84urr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "ce n'est pas macron le vote anti-systeme ? c'est ce que m'a dit la tele\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ce n&amp;#39;est pas macron le vote anti-systeme ? c&amp;#39;est ce que m&amp;#39;a dit la tele&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8nfet", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492166814.0, "created_utc": 1492138014.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg84urr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Leaz31", "parent_id": "t1_dg7trzk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais c'est un peu ce que dis l'article aussi : il y a la base solide pour qui l'immigration c'est quand m\u00eame le th\u00e8me num\u00e9ro 1 et qui ne changera pas de vote. Et puis il y a tous les autres, qui votent \"anti-systeme\"..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais c&amp;#39;est un peu ce que dis l&amp;#39;article aussi : il y a la base solide pour qui l&amp;#39;immigration c&amp;#39;est quand m\u00eame le th\u00e8me num\u00e9ro 1 et qui ne changera pas de vote. Et puis il y a tous les autres, qui votent &amp;quot;anti-systeme&amp;quot;..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg84urr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492142634.0, "created_utc": 1492113834.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7trzk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "elvadia28", "parent_id": "t1_dg7p54m", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Idem de mon c\u00f4t\u00e9, MLP paraissait la seule alternative cr\u00e9dible (pas dans le programme, je pense que peu de gens prennent le temps de les lire mais dans le sens \"candidat qui a une chance de gagner) au duo PS/LR pour beaucoup mais ils n'aimaient au fond pas vraiment MLP.\n\nCertains s'orientent maintenant vers M\u00e9lenchon qui a aussi un programme de rupture, qui donne aussi l'impression de vouloir donner un bon coup de balais dans la classe politique, qui n'a pas toutes les casseroles du FN et qui parait moins dangereux c\u00f4t\u00e9 \u00e9conomie (Frexit, sortie de l'euro, etc)\n\nApr\u00e8s \u00e7a ne veut pas dire qu'il y a pas de militants frontistes qui maintiennent leur choix, elle a quand m\u00eame une base solide maintenant.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Idem de mon c\u00f4t\u00e9, MLP paraissait la seule alternative cr\u00e9dible (pas dans le programme, je pense que peu de gens prennent le temps de les lire mais dans le sens &amp;quot;candidat qui a une chance de gagner) au duo PS/LR pour beaucoup mais ils n&amp;#39;aimaient au fond pas vraiment MLP.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Certains s&amp;#39;orientent maintenant vers M\u00e9lenchon qui a aussi un programme de rupture, qui donne aussi l&amp;#39;impression de vouloir donner un bon coup de balais dans la classe politique, qui n&amp;#39;a pas toutes les casseroles du FN et qui parait moins dangereux c\u00f4t\u00e9 \u00e9conomie (Frexit, sortie de l&amp;#39;euro, etc)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Apr\u00e8s \u00e7a ne veut pas dire qu&amp;#39;il y a pas de militants frontistes qui maintiennent leur choix, elle a quand m\u00eame une base solide maintenant.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7trzk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492130761.0, "created_utc": 1492101961.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8w8vk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "BobArdKor", "parent_id": "t1_dg8p9tt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "A la louche je dirais [34 ans](https://fr.wikipedia.org/wiki/Tournant_de_la_rigueur), \u00e0 peu pr\u00e8s.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A la louche je dirais &lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Tournant_de_la_rigueur\"&gt;34 ans&lt;/a&gt;, \u00e0 peu pr\u00e8s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8w8vk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492183746.0, "created_utc": 1492154946.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8p9tt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "DunBeSorry", "parent_id": "t1_dg8nhoc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le probl\u00e8me c'est surtout que les gens raisonnent PS = socialisme.\n\nMais en effet si on consid\u00e8re que la pr\u00e9sidence de Hollande c'\u00e9tait pas du vrai socialisme, alors je ne sais pas combien d'ann\u00e9es il faut remonter pour retrouver un gouvernement socialiste en France.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le probl\u00e8me c&amp;#39;est surtout que les gens raisonnent PS = socialisme.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais en effet si on consid\u00e8re que la pr\u00e9sidence de Hollande c&amp;#39;\u00e9tait pas du vrai socialisme, alors je ne sais pas combien d&amp;#39;ann\u00e9es il faut remonter pour retrouver un gouvernement socialiste en France.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8p9tt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492169606.0, "created_utc": 1492140806.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8nhoc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "yolomenswegg", "parent_id": "t1_dg8cyea", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "apres ces 5 ann\u00e9es de PS je pense que les gens ont oublie ce qu'\u00e9tait le socialisme", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;apres ces 5 ann\u00e9es de PS je pense que les gens ont oublie ce qu&amp;#39;\u00e9tait le socialisme&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8nhoc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492166903.0, "created_utc": 1492138103.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8cyea", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "DunBeSorry", "parent_id": "t1_dg7u0vh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ca tombe bien puisque Melenchon est socialiste.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ca tombe bien puisque Melenchon est socialiste.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8cyea", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492152429.0, "created_utc": 1492123629.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7u0vh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Geoff51", "parent_id": "t1_dg7p54m", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Moi c'est ma m\u00e8re qui m'a avou\u00e9 qu'elle voterait Melenchon alors qu'elle vite socialiste depuis toujours.. J'\u00e9tais sur le cul ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Moi c&amp;#39;est ma m\u00e8re qui m&amp;#39;a avou\u00e9 qu&amp;#39;elle voterait Melenchon alors qu&amp;#39;elle vite socialiste depuis toujours.. J&amp;#39;\u00e9tais sur le cul &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7u0vh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492131024.0, "created_utc": 1492102224.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7srl7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "gabechko", "parent_id": "t1_dg7p54m", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je sais plus o\u00f9 \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 post\u00e9, mais le second candidat des frontistes dans le cas o\u00f9 Le Pen n'est pas au second tour et que M\u00e9lenchon l'est, c'est lui, de l'ordre de 29% si je me rappelle bien.  \nEdit : bon p'tet pas 29%, \u00e7a me parait \u00e9lev\u00e9", "edited": 1492101060.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je sais plus o\u00f9 \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 post\u00e9, mais le second candidat des frontistes dans le cas o\u00f9 Le Pen n&amp;#39;est pas au second tour et que M\u00e9lenchon l&amp;#39;est, c&amp;#39;est lui, de l&amp;#39;ordre de 29% si je me rappelle bien.&lt;br/&gt;\nEdit : bon p&amp;#39;tet pas 29%, \u00e7a me parait \u00e9lev\u00e9&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7srl7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492129670.0, "created_utc": 1492100870.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7p54m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "NaonedPride", "parent_id": "t1_dg7ngco", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Absolument, j'ai r\u00e9cemment discut\u00e9 avec quelques amis ouvertement frontistes (ou du moins ayant vot\u00e9 FN aux derni\u00e8res \u00e9lections parce que tous pourris gnagnagna), et \u00e0 ma grande surprise ils se disent tous h\u00e9sitant entre elle et M\u00e9lenchon depuis quelques jours.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Absolument, j&amp;#39;ai r\u00e9cemment discut\u00e9 avec quelques amis ouvertement frontistes (ou du moins ayant vot\u00e9 FN aux derni\u00e8res \u00e9lections parce que tous pourris gnagnagna), et \u00e0 ma grande surprise ils se disent tous h\u00e9sitant entre elle et M\u00e9lenchon depuis quelques jours.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7p54m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492125821.0, "created_utc": 1492097021.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8dbz3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "meneldal2", "parent_id": "t1_dg7ykad", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il aime pas l'UE actuelle, mais pas contre le principe. Le Pen est contre l'UE sur toutes ses formes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il aime pas l&amp;#39;UE actuelle, mais pas contre le principe. Le Pen est contre l&amp;#39;UE sur toutes ses formes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8dbz3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492152933.0, "created_utc": 1492124133.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8asun", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Gatzfffield", "parent_id": "t1_dg7ykad", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ne pas confondre eurosceptiques (FN) et eurocritiques ( France Insoumise).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ne pas confondre eurosceptiques (FN) et eurocritiques ( France Insoumise).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8asun", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492149605.0, "created_utc": 1492120805.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8gqrb", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "burtoWn", "parent_id": "t1_dg7ykad", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Qu'est ce que \u00e7a signifie contre-Europe ? Tu vas devoir ramer si tu veux quitter l'Europe.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Qu&amp;#39;est ce que \u00e7a signifie contre-Europe ? Tu vas devoir ramer si tu veux quitter l&amp;#39;Europe.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8gqrb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492157509.0, "created_utc": 1492128709.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ykad", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Autobot248", "parent_id": "t1_dg7orct", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il y a quand m\u00eame une diff\u00e9rence, M\u00e9lenchon est contre-UE mais pro-Europe alors que MLP est contre-UE et contre-Europe.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il y a quand m\u00eame une diff\u00e9rence, M\u00e9lenchon est contre-UE mais pro-Europe alors que MLP est contre-UE et contre-Europe.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ykad", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492135842.0, "created_utc": 1492107042.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8we8f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "BobArdKor", "parent_id": "t1_dg7orct", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui je m'\u00e9tais fait le m\u00eame genre de r\u00e9flexion : les moins idiots parmi les \u00e9lecteurs du FN qui veulent \u00e0 tout prix dire *merde* au \"Syst\u00e8me\" ont bien d\u00fb se rendre compte que JLM avait nettement plus de chances de passer au second que MLP, que les sondages donnent perdante dans tous les cas de figures.\n\nPar exemple, \u00e0 ce jour, un duel Fillon M\u00e9lenchon serait [sans doute gagn\u00e9 par ce dernier](https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_de_sondages_sur_l'%C3%A9lection_pr%C3%A9sidentielle_fran%C3%A7aise_de_2017#Fillon_-_M.C3.A9lenchon).\n\nReste \u00e0 voir combien parmi les \u00e9lecteurs du Front sont capables de ce genre de \"coup de billard \u00e0 trois bandes\". Et font confiance aux sondages. Et \u00e7a ne marche sans doute pas avec ceux pour lesquels tout ce qui compte, c'est *vir\u00e9l\u00e9zarab'*.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui je m&amp;#39;\u00e9tais fait le m\u00eame genre de r\u00e9flexion : les moins idiots parmi les \u00e9lecteurs du FN qui veulent \u00e0 tout prix dire &lt;em&gt;merde&lt;/em&gt; au &amp;quot;Syst\u00e8me&amp;quot; ont bien d\u00fb se rendre compte que JLM avait nettement plus de chances de passer au second que MLP, que les sondages donnent perdante dans tous les cas de figures.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Par exemple, \u00e0 ce jour, un duel Fillon M\u00e9lenchon serait &lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_de_sondages_sur_l&amp;#x27;%C3%A9lection_pr%C3%A9sidentielle_fran%C3%A7aise_de_2017#Fillon_-_M.C3.A9lenchon\"&gt;sans doute gagn\u00e9 par ce dernier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Reste \u00e0 voir combien parmi les \u00e9lecteurs du Front sont capables de ce genre de &amp;quot;coup de billard \u00e0 trois bandes&amp;quot;. Et font confiance aux sondages. Et \u00e7a ne marche sans doute pas avec ceux pour lesquels tout ce qui compte, c&amp;#39;est &lt;em&gt;vir\u00e9l\u00e9zarab&amp;#39;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8we8f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492184172.0, "created_utc": 1492155372.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7orct", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "loulan", "parent_id": "t1_dg7ngco", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "C'est vrai que si tu veux un populiste pro-frexit, il vaut mieux miser sur M\u00e9lenchon. Au moins il peut passer au second tour (contre MLP).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est vrai que si tu veux un populiste pro-frexit, il vaut mieux miser sur M\u00e9lenchon. Au moins il peut passer au second tour (contre MLP).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7orct", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492125406.0, "created_utc": 1492096606.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ngco", "gilded": 0, "archived": false, "score": 98, "report_reasons": null, "author": "Ergotisme", "parent_id": "t3_655h47", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "A mon avis c'est m\u00e9lenchon qui lui prend des voix. Avant elle \u00e9tait la seule alternative cr\u00e9dible pour le \"tous dehors\" et pour des positions etatistes. Maintenant que m\u00e9lenchon est cr\u00e9dible, pas mal de gens partent vers lui en se disant que c'est un coup de balai fait par quelqu'un d'un peu plus propre", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A mon avis c&amp;#39;est m\u00e9lenchon qui lui prend des voix. Avant elle \u00e9tait la seule alternative cr\u00e9dible pour le &amp;quot;tous dehors&amp;quot; et pour des positions etatistes. Maintenant que m\u00e9lenchon est cr\u00e9dible, pas mal de gens partent vers lui en se disant que c&amp;#39;est un coup de balai fait par quelqu&amp;#39;un d&amp;#39;un peu plus propre&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7ngco", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492123964.0, "created_utc": 1492095164.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 98}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7su1m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Stockholm-Syndrom", "parent_id": "t1_dg7qz07", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et aussi je pense \u00e0 cause des affaires de Fillon. D'une part, \u00e7a a focalis\u00e9 l'opinion l\u00e0-dessus, et d'autre part \u00e7a a rendu impossible \u00e0 Fillon de parler d'autre chose.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et aussi je pense \u00e0 cause des affaires de Fillon. D&amp;#39;une part, \u00e7a a focalis\u00e9 l&amp;#39;opinion l\u00e0-dessus, et d&amp;#39;autre part \u00e7a a rendu impossible \u00e0 Fillon de parler d&amp;#39;autre chose.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7su1m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492129743.0, "created_utc": 1492100943.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg84zpq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Leaz31", "parent_id": "t1_dg7qz07", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est vrais n'emp\u00eache, il y a peut \u00eatre eu cette prise de conscience que la m\u00e9thode Sarkozy, aller se battre sur le m\u00eame terrain que le FN, \u00e7a a finalement ses limites. Que le mieux est d'imposer des th\u00e8mes tout aussi important aux yeux des gens mais l\u00e0 o\u00f9 le FN est moins fort.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est vrais n&amp;#39;emp\u00eache, il y a peut \u00eatre eu cette prise de conscience que la m\u00e9thode Sarkozy, aller se battre sur le m\u00eame terrain que le FN, \u00e7a a finalement ses limites. Que le mieux est d&amp;#39;imposer des th\u00e8mes tout aussi important aux yeux des gens mais l\u00e0 o\u00f9 le FN est moins fort.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg84zpq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492142789.0, "created_utc": 1492113989.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7qz07", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Lucarne", "parent_id": "t1_dg7qedc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En partie parce que les autres ne l'ont pas suivi sur ce terrain\n\nIls ont appris !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En partie parce que les autres ne l&amp;#39;ont pas suivi sur ce terrain&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ils ont appris !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7qz07", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492127767.0, "created_utc": 1492098967.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg84xqd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "doom_Oo7", "parent_id": "t1_dg7qedc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "AMHA les journalistes fran\u00e7ais ont surtout retenu les le\u00e7ons du Brexit et de Trump.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;AMHA les journalistes fran\u00e7ais ont surtout retenu les le\u00e7ons du Brexit et de Trump.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg84xqd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492142729.0, "created_utc": 1492113929.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7qedc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Stockholm-Syndrom", "parent_id": "t1_dg7o29z", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On peut aussi voir qu'elle n'arrive pas du tout \u00e0 imposer ses th\u00e8mes de campagne. On parle de moralisation de la vie politique, de relation avec la Russie ou de changements institutionnels, pas d'ins\u00e9curit\u00e9 ou d'immigration (ou peu).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On peut aussi voir qu&amp;#39;elle n&amp;#39;arrive pas du tout \u00e0 imposer ses th\u00e8mes de campagne. On parle de moralisation de la vie politique, de relation avec la Russie ou de changements institutionnels, pas d&amp;#39;ins\u00e9curit\u00e9 ou d&amp;#39;immigration (ou peu).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7qedc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492127157.0, "created_utc": 1492098357.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7o29z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "arseur", "parent_id": "t1_dg7jhbt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Je trouve \u00e9galement que le ratage de la campagne de MLP m\u00e9riterait une discussion, et une mise en parall\u00e8le avec le succ\u00e8s de celles de Macron et M\u00e9lenchon.\n\nFaudra peut-\u00eatre parler de ratage et de succ\u00e8s apr\u00e8s au moins un tour, pas avant. Pour l'instant les seules s\u00e9quelles d'un \u00e9ventuel ratage/succ\u00e8s ne se rep\u00e8rent que dans les sondages et les traitements m\u00e9diatiques.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je trouve \u00e9galement que le ratage de la campagne de MLP m\u00e9riterait une discussion, et une mise en parall\u00e8le avec le succ\u00e8s de celles de Macron et M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Faudra peut-\u00eatre parler de ratage et de succ\u00e8s apr\u00e8s au moins un tour, pas avant. Pour l&amp;#39;instant les seules s\u00e9quelles d&amp;#39;un \u00e9ventuel ratage/succ\u00e8s ne se rep\u00e8rent que dans les sondages et les traitements m\u00e9diatiques.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7o29z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124639.0, "created_utc": 1492095839.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7jhbt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "Itanagon", "parent_id": "t3_655h47", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le titre du post est celui de l'article, j'ai juste rajout\u00e9 ce qui est entre parenth\u00e8ses parce que ~~mettre Poutou dans le titre, \u00e7a fait gagner du karma~~ je trouvais int\u00e9ressant l'id\u00e9e que le buzz autour de l'attaque de Poutou au grand d\u00e9bat aurait cristallis\u00e9 une prise de conscience collective du c\u00f4t\u00e9 \"pourri comme les autres\" de MLP.\n\nL'article n'est \u00e9videmment pas neutre, mais je le trouve int\u00e9ressant dans la mesure o\u00f9 il rappelle que MLP, grande favorite du premier tour il y a deux mois, a perdu entre 4 et 6 points (selon les sondages) en quelques semaines. Aujourd'hui, certains analystes commencent \u00e0 \u00e9mettre des doutes s\u00e9rieux quand \u00e0 sa capacit\u00e9 \u00e0 atteindre un second tour qui lui \u00e9tait garanti au d\u00e9but de sa campagne.\n\nJe trouve \u00e9galement que le ratage de la campagne de MLP m\u00e9riterait une discussion, et une mise en parall\u00e8le avec le succ\u00e8s de celles de Macron et M\u00e9lenchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le titre du post est celui de l&amp;#39;article, j&amp;#39;ai juste rajout\u00e9 ce qui est entre parenth\u00e8ses parce que &lt;del&gt;mettre Poutou dans le titre, \u00e7a fait gagner du karma&lt;/del&gt; je trouvais int\u00e9ressant l&amp;#39;id\u00e9e que le buzz autour de l&amp;#39;attaque de Poutou au grand d\u00e9bat aurait cristallis\u00e9 une prise de conscience collective du c\u00f4t\u00e9 &amp;quot;pourri comme les autres&amp;quot; de MLP.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;article n&amp;#39;est \u00e9videmment pas neutre, mais je le trouve int\u00e9ressant dans la mesure o\u00f9 il rappelle que MLP, grande favorite du premier tour il y a deux mois, a perdu entre 4 et 6 points (selon les sondages) en quelques semaines. Aujourd&amp;#39;hui, certains analystes commencent \u00e0 \u00e9mettre des doutes s\u00e9rieux quand \u00e0 sa capacit\u00e9 \u00e0 atteindre un second tour qui lui \u00e9tait garanti au d\u00e9but de sa campagne.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je trouve \u00e9galement que le ratage de la campagne de MLP m\u00e9riterait une discussion, et une mise en parall\u00e8le avec le succ\u00e8s de celles de Macron et M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7jhbt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492119089.0, "created_utc": 1492090289.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7pkcc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Confit_", "parent_id": "t1_dg7lrxe", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il y a des anarchistes chez Poutou si tu veux. Aussi paradoxal que ce soit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il y a des anarchistes chez Poutou si tu veux. Aussi paradoxal que ce soit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7pkcc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126270.0, "created_utc": 1492097470.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7nnbx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Is_This_Democracy_", "parent_id": "t1_dg7mw3n", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Peut-on avoir l'un sans l'autre, je ne suis pas s\u00fbr...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Peut-on avoir l&amp;#39;un sans l&amp;#39;autre, je ne suis pas s\u00fbr...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7nnbx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124182.0, "created_utc": 1492095382.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7mw3n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "PsyX99", "parent_id": "t1_dg7lrxe", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je croie qu'il aimerait une campagne intelligente avec de la r\u00e9flexion, et pas juste du commentaire de campagne tr\u00e8s peu \u00e9clair\u00e9 et encore moins \u00e9clairant. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je croie qu&amp;#39;il aimerait une campagne intelligente avec de la r\u00e9flexion, et pas juste du commentaire de campagne tr\u00e8s peu \u00e9clair\u00e9 et encore moins \u00e9clairant. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7mw3n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492123320.0, "created_utc": 1492094520.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7wty4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dg7lrxe", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais mais le cours du m\u00e8me moite prendrait une sacr\u00e9e claque...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais mais le cours du m\u00e8me moite prendrait une sacr\u00e9e claque...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7wty4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492134001.0, "created_utc": 1492105201.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7lrxe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "Is_This_Democracy_", "parent_id": "t1_dg7k2ed", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'crois qu'il faut arr\u00eater les campagnes politiques en fait. C'est de la merde.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;crois qu&amp;#39;il faut arr\u00eater les campagnes politiques en fait. C&amp;#39;est de la merde.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7lrxe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492122016.0, "created_utc": 1492093216.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7oacj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "VitryChatillon", "parent_id": "t1_dg7k2ed", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est le principe m\u00eame des \u00e9ditos, tribunes, et autres bafouilles. Si t'aimes pas tu lis pas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est le principe m\u00eame des \u00e9ditos, tribunes, et autres bafouilles. Si t&amp;#39;aimes pas tu lis pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7oacj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124884.0, "created_utc": 1492096084.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7k2ed", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Tintinabulle", "parent_id": "t3_655h47", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Plus que les sondages, j'ai parfois l'impression que sur les \u00e9ditos, tribunes et autres bafouilles o\u00f9 on m\u00e9lange all\u00e8grement faits, avis, commentaires, interpr\u00e9tations vaseuses et autres pratiques automasturbatoires qu'il faudrait lever le pied.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Plus que les sondages, j&amp;#39;ai parfois l&amp;#39;impression que sur les \u00e9ditos, tribunes et autres bafouilles o\u00f9 on m\u00e9lange all\u00e8grement faits, avis, commentaires, interpr\u00e9tations vaseuses et autres pratiques automasturbatoires qu&amp;#39;il faudrait lever le pied.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7k2ed", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492119865.0, "created_utc": 1492091065.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg89zse", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "AhnQiraj", "parent_id": "t1_dg7vtj2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "51% ? Faut pas abuser non plus.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;51% ? Faut pas abuser non plus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg89zse", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492148593.0, "created_utc": 1492119793.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7vtj2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "brioche007", "parent_id": "t3_655h47", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Cette \u00e9lection aurait eu lieu il y a 1 an \u00e0 peine, Jupp\u00e9 fr\u00f4lait les 51% au premier tour. L'\u00e9cart dans l'incertitude est saisissant.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Cette \u00e9lection aurait eu lieu il y a 1 an \u00e0 peine, Jupp\u00e9 fr\u00f4lait les 51% au premier tour. L&amp;#39;\u00e9cart dans l&amp;#39;incertitude est saisissant.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7vtj2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492132925.0, "created_utc": 1492104125.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8y4i2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "maglamadap", "parent_id": "t1_dg8ggmn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les marges d'erreurs vont dans les deux sens, pourquoi choisir celui qui t'arrange ?\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les marges d&amp;#39;erreurs vont dans les deux sens, pourquoi choisir celui qui t&amp;#39;arrange ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8y4i2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492189556.0, "created_utc": 1492160756.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8ggmn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Tarsus29", "parent_id": "t1_dg7kpos", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Donc dans les marges d'erreur et non differenciables.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Donc dans les marges d&amp;#39;erreur et non differenciables.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8ggmn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492157132.0, "created_utc": 1492128332.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7kpos", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "maglamadap", "parent_id": "t1_dg7jrvp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "MLP : 22.5  \n\nEM 23.5 \n\n[Elabe 11 et 12 avril](http://elabe.fr/wp-content/uploads/2017/04/13042017_les_echos_radio_classique_intentions-de-vote-presidentielles.pdf)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;MLP : 22.5  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EM 23.5 &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://elabe.fr/wp-content/uploads/2017/04/13042017_les_echos_radio_classique_intentions-de-vote-presidentielles.pdf\"&gt;Elabe 11 et 12 avril&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7kpos", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492120696.0, "created_utc": 1492091896.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg87yzy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "nobb", "parent_id": "t1_dg7u204", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "perso, je me disais qu'elle \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 riche en rebondissement a ce moment la (hollande qui ne se pr\u00e9sente pas, Sarkozy d\u00e9gag\u00e9, Jup\u00e9 en difficult\u00e9). Si je mettait douter de la suite ... \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;perso, je me disais qu&amp;#39;elle \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 riche en rebondissement a ce moment la (hollande qui ne se pr\u00e9sente pas, Sarkozy d\u00e9gag\u00e9, Jup\u00e9 en difficult\u00e9). Si je mettait douter de la suite ... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg87yzy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492146133.0, "created_utc": 1492117333.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7u204", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "elvadia28", "parent_id": "t1_dg7pove", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Perso je pensais qu'elle \u00e9tait pli\u00e9e au soir du 1er tour de la primaire LR mais qui aurait pu pr\u00e9voir autant de rebondissements ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Perso je pensais qu&amp;#39;elle \u00e9tait pli\u00e9e au soir du 1er tour de la primaire LR mais qui aurait pu pr\u00e9voir autant de rebondissements ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7u204", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492131056.0, "created_utc": 1492102256.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7pove", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Mekanis", "parent_id": "t1_dg7k7kp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est une pr\u00e9sidentielle dont on se souviendra longtemps je pense.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est une pr\u00e9sidentielle dont on se souviendra longtemps je pense.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7pove", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126405.0, "created_utc": 1492097605.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7k7kp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Itanagon", "parent_id": "t1_dg7jrvp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Justement, plus forc\u00e9ment. Dans [le sondage sur lequel s'appuie l'article](http://elabe.fr/intentions-de-vote-election-presidentielle-2017-10/), elle est un point derri\u00e8re Macron.\n\nMais sa position relative n'est pas vraiment le th\u00e8me de l'article. Il s'attarde plut\u00f4t sur les raisons possibles de sa chute (absolue, pas par rapport aux autres) dans les sondages, alors qu'elle \u00e9tait per\u00e7ue comme ind\u00e9boulonnable il y a deux mois, car b\u00e9n\u00e9ficiant du soutien inconditionnel de sa base. On constate aujourd'hui (en tout cas c'est l'analyse de l'auteur), que ce soutien n'est pas si inconditionnel que \u00e7a.\n\nTout au long de cette campagne, la pr\u00e9sence au second tour de MLP \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme une \u00e9vidence. C'\u00e9tait une constante sur laquelle beaucoup de strat\u00e9gies de campagnes et d'analyses se basaient. Aujourd'hui, il y a des doutes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Justement, plus forc\u00e9ment. Dans &lt;a href=\"http://elabe.fr/intentions-de-vote-election-presidentielle-2017-10/\"&gt;le sondage sur lequel s&amp;#39;appuie l&amp;#39;article&lt;/a&gt;, elle est un point derri\u00e8re Macron.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais sa position relative n&amp;#39;est pas vraiment le th\u00e8me de l&amp;#39;article. Il s&amp;#39;attarde plut\u00f4t sur les raisons possibles de sa chute (absolue, pas par rapport aux autres) dans les sondages, alors qu&amp;#39;elle \u00e9tait per\u00e7ue comme ind\u00e9boulonnable il y a deux mois, car b\u00e9n\u00e9ficiant du soutien inconditionnel de sa base. On constate aujourd&amp;#39;hui (en tout cas c&amp;#39;est l&amp;#39;analyse de l&amp;#39;auteur), que ce soutien n&amp;#39;est pas si inconditionnel que \u00e7a.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tout au long de cette campagne, la pr\u00e9sence au second tour de MLP \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme une \u00e9vidence. C&amp;#39;\u00e9tait une constante sur laquelle beaucoup de strat\u00e9gies de campagnes et d&amp;#39;analyses se basaient. Aujourd&amp;#39;hui, il y a des doutes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7k7kp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492120052.0, "created_utc": 1492091252.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7jrvp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "_throawayplop_", "parent_id": "t3_655h47", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "MLP est toujours en t\u00eate des sondages, seule ou ex-\u00e6quo avec Macron qui lui aussi descend depuis un moment", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;MLP est toujours en t\u00eate des sondages, seule ou ex-\u00e6quo avec Macron qui lui aussi descend depuis un moment&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7jrvp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492119481.0, "created_utc": 1492090681.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7x45x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "PaigeBollowitz", "parent_id": "t3_655h47", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'erreur de MLP, \u00e0 mon sens, c'est d'avoir privil\u00e9gi\u00e9 les vieux th\u00e8mes du FN, d'avoir voulu tenir une ligne encore plus conservatrice que Fillon, plut\u00f4t que de suivre la voix Philippot, qui est nettement plus Gaullienne. Au d\u00e9bat \u00e0 11, il me semble que Philippot \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9cart de la cam\u00e9ra, au profit de la soeur de MLP, qui avait trahi le p\u00e8re pour rejoindre Bruno M\u00e9gret.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;erreur de MLP, \u00e0 mon sens, c&amp;#39;est d&amp;#39;avoir privil\u00e9gi\u00e9 les vieux th\u00e8mes du FN, d&amp;#39;avoir voulu tenir une ligne encore plus conservatrice que Fillon, plut\u00f4t que de suivre la voix Philippot, qui est nettement plus Gaullienne. Au d\u00e9bat \u00e0 11, il me semble que Philippot \u00e9tait \u00e0 l&amp;#39;\u00e9cart de la cam\u00e9ra, au profit de la soeur de MLP, qui avait trahi le p\u00e8re pour rejoindre Bruno M\u00e9gret.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7x45x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492134308.0, "created_utc": 1492105508.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg88fu3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "DummySarlac", "parent_id": "t3_655h47", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En somme, le missile poutou c'est le baiser de la mort. (badum tsss !) ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En somme, le missile poutou c&amp;#39;est le baiser de la mort. (badum tsss !) &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg88fu3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492146691.0, "created_utc": 1492117891.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8bcco", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Shadonovitch", "parent_id": "t1_dg7yps4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "/r/Cringe ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"/r/Cringe\"&gt;/r/Cringe&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8bcco", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492150301.0, "created_utc": 1492121501.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7yps4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "pink_ego_box", "parent_id": "t1_dg7s5n3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quel bide? C'est tellement djeuns! [Allez viens Flo on fait un vlog sur youtube, \u00e7a va marcher du tonnerre](https://www.youtube.com/watch?v=tiUfHX7dMpM) ! (/r/FellowKids)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quel bide? C&amp;#39;est tellement djeuns! &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=tiUfHX7dMpM\"&gt;Allez viens Flo on fait un vlog sur youtube, \u00e7a va marcher du tonnerre&lt;/a&gt; ! (&lt;a href=\"/r/FellowKids\"&gt;/r/FellowKids&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7yps4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492136005.0, "created_utc": 1492107205.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg82vj6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "VitryChatillon", "parent_id": "t1_dg806nj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et son rempla\u00e7ant \"l'ado grin\u00e7ant\" se fait discret.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et son rempla\u00e7ant &amp;quot;l&amp;#39;ado grin\u00e7ant&amp;quot; se fait discret.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg82vj6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140482.0, "created_utc": 1492111682.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg806nj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dg7tq2s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le vieil antis\u00e9mite mauvaisconseil a m\u00eame effac\u00e9 son compte.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le vieil antis\u00e9mite mauvaisconseil a m\u00eame effac\u00e9 son compte.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg806nj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137568.0, "created_utc": 1492108768.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg819ta", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Mylastletters", "parent_id": "t1_dg7tq2s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Celui-dont-on-ne-doit-pas-\u00e9couter-les-mauvais-conseils?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Celui-dont-on-ne-doit-pas-\u00e9couter-les-mauvais-conseils?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg819ta", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492138734.0, "created_utc": 1492109934.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7tq2s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "RedditTipiak", "parent_id": "t1_dg7s5n3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je dois reconna\u00eetre que \u00e7a fait un bail qu'on a plus vu LE supporter FN du sub dont le pseudo m'\u00e9chappe.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je dois reconna\u00eetre que \u00e7a fait un bail qu&amp;#39;on a plus vu LE supporter FN du sub dont le pseudo m&amp;#39;\u00e9chappe.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7tq2s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492130705.0, "created_utc": 1492101905.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7s5n3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t3_655h47", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Enfin un \u00e9dito qui dit ce que j'observe aussi : la tr\u00e8s mauvaise campagne du fn, l'absence totale de nouveaut\u00e9, d'\u00e9lan et m\u00eame de motivations chez leurs supporters, en particulier sur le net, j'en parlais la derni\u00e8re fois avec le bide de la campagne num\u00e9rique du fn.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Enfin un \u00e9dito qui dit ce que j&amp;#39;observe aussi : la tr\u00e8s mauvaise campagne du fn, l&amp;#39;absence totale de nouveaut\u00e9, d&amp;#39;\u00e9lan et m\u00eame de motivations chez leurs supporters, en particulier sur le net, j&amp;#39;en parlais la derni\u00e8re fois avec le bide de la campagne num\u00e9rique du fn.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7s5n3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492129028.0, "created_utc": 1492100228.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg857q7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg84h5i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; M\u00e9lenchon qui propose 14 tranches d'imp\u00f4t et Le Pen qui propose le franc et la d\u00e9valuation pour le meilleur et pour le pire\n\nAvec la sortie de la France de l'UE pas sur que la France aura les moyens de donner des cadeaux fiscaux.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;M\u00e9lenchon qui propose 14 tranches d&amp;#39;imp\u00f4t et Le Pen qui propose le franc et la d\u00e9valuation pour le meilleur et pour le pire&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Avec la sortie de la France de l&amp;#39;UE pas sur que la France aura les moyens de donner des cadeaux fiscaux.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg857q7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492143036.0, "created_utc": 1492114236.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8u6oj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Exells", "parent_id": "t1_dg8nwdp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Discute de fond au lieu de rabacher des memes. \n\n\nMais c'est compliqu\u00e9 faudrait s'informer...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Discute de fond au lieu de rabacher des memes. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais c&amp;#39;est compliqu\u00e9 faudrait s&amp;#39;informer...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8u6oj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492178535.0, "created_utc": 1492149735.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8nwdp", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "yolomenswegg", "parent_id": "t1_dg84h5i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais macron est jeune et dynamique ! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais macron est jeune et dynamique ! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8nwdp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492167507.0, "created_utc": 1492138707.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg84h5i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "pink_ego_box", "parent_id": "t1_dg83vnb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Par rapport \u00e0 Hamon qui propose 600 euros d\u00e9gressifs par mois, M\u00e9lenchon qui propose 14 tranches d'imp\u00f4t et Le Pen qui propose le franc et la d\u00e9valuation pour le meilleur et pour le pire, 600\u20ac par an c'est peanuts.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Par rapport \u00e0 Hamon qui propose 600 euros d\u00e9gressifs par mois, M\u00e9lenchon qui propose 14 tranches d&amp;#39;imp\u00f4t et Le Pen qui propose le franc et la d\u00e9valuation pour le meilleur et pour le pire, 600\u20ac par an c&amp;#39;est peanuts.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg84h5i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492142213.0, "created_utc": 1492113413.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg83vnb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg837wi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; sans effet majeure\n\nCa me fait 600 par an. Sans effet majeur tu dis? Est-ce qe tu peux me la payer la payer l'ann\u00e9e prochain?\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;sans effet majeure&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca me fait 600 par an. Sans effet majeur tu dis? Est-ce qe tu peux me la payer la payer l&amp;#39;ann\u00e9e prochain?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg83vnb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492141569.0, "created_utc": 1492112769.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg837wi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "pink_ego_box", "parent_id": "t1_dg83580", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ok, tu m'as \u00e9crit cinq lignes et y'a qu'une seule mesure (concrete mais sans effet majeure), \u00e7a r\u00e9sume bien la campagne de Macron", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ok, tu m&amp;#39;as \u00e9crit cinq lignes et y&amp;#39;a qu&amp;#39;une seule mesure (concrete mais sans effet majeure), \u00e7a r\u00e9sume bien la campagne de Macron&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg837wi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140857.0, "created_utc": 1492112057.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg83580", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg80fc2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; A chaque fois qu'il parle il dit \"il faut renforcer les efforts l\u00e0, insister sur ce truc qui est bien, je prendrais des mesures pour augmenter ce machin\", y'a rien de concret et tangible. Ouais, tout le monde est pour am\u00e9liorer la formation continue mec, mais comment?\n\nC'est \u00e0 peu pr\u00e8s le seul qui veut continuer avec l'UE dans l'\u00e9tat sans faire du coup de gueule avec l'Allemagne. \n\nIl veut continuer \u00e0 d\u00e9velopper la recherche dans le nucl\u00e9aire (EPR) et aussi dans les renouvelables pour ne pas mettre une croix sur l'argent d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pens\u00e9 et aussi pour avoir des sources diversifi\u00e9es. \n\nVeut supprimer la taxe d'habitation pour ceux qui gagnent moins de 5000 par mois. \n\nC'est bon? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;A chaque fois qu&amp;#39;il parle il dit &amp;quot;il faut renforcer les efforts l\u00e0, insister sur ce truc qui est bien, je prendrais des mesures pour augmenter ce machin&amp;quot;, y&amp;#39;a rien de concret et tangible. Ouais, tout le monde est pour am\u00e9liorer la formation continue mec, mais comment?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est \u00e0 peu pr\u00e8s le seul qui veut continuer avec l&amp;#39;UE dans l&amp;#39;\u00e9tat sans faire du coup de gueule avec l&amp;#39;Allemagne. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il veut continuer \u00e0 d\u00e9velopper la recherche dans le nucl\u00e9aire (EPR) et aussi dans les renouvelables pour ne pas mettre une croix sur l&amp;#39;argent d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pens\u00e9 et aussi pour avoir des sources diversifi\u00e9es. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Veut supprimer la taxe d&amp;#39;habitation pour ceux qui gagnent moins de 5000 par mois. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est bon? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg83580", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140776.0, "created_utc": 1492111976.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8elcw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "pink_ego_box", "parent_id": "t1_dg8dba9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis personnellement pour tout syst\u00e8me qui met les gens \u00e0 \u00e9galit\u00e9 et qui simplifie les choses. Mais l\u00e0 encore c'est flou. Quel sera le coefficient? Qui y perdra et sera le premier \u00e0 gueuler (je parie sur les cheminots)? Est-ce qu'on va devoir douiller comme des \u00e2nes jusqu'\u00e0 70 ans pour toucher de quoi vivre quand on a fait un doctorat, qu'on a boss\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger ou qu'on a eu trois-cinq ans de ch\u00f4mage? \n\nOn est en 2017, on peut faire des outils de simulation, des sites internets pour pr\u00e9senter son projet. M\u00e9lenchon et Hamon l'ont fait, on peut calculer son imp\u00f4t pour le premier et son revenu universel pour le second. C'est didactique, clair et concret, tout ce que la proposition de Macron n'est pas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis personnellement pour tout syst\u00e8me qui met les gens \u00e0 \u00e9galit\u00e9 et qui simplifie les choses. Mais l\u00e0 encore c&amp;#39;est flou. Quel sera le coefficient? Qui y perdra et sera le premier \u00e0 gueuler (je parie sur les cheminots)? Est-ce qu&amp;#39;on va devoir douiller comme des \u00e2nes jusqu&amp;#39;\u00e0 70 ans pour toucher de quoi vivre quand on a fait un doctorat, qu&amp;#39;on a boss\u00e9 \u00e0 l&amp;#39;\u00e9tranger ou qu&amp;#39;on a eu trois-cinq ans de ch\u00f4mage? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On est en 2017, on peut faire des outils de simulation, des sites internets pour pr\u00e9senter son projet. M\u00e9lenchon et Hamon l&amp;#39;ont fait, on peut calculer son imp\u00f4t pour le premier et son revenu universel pour le second. C&amp;#39;est didactique, clair et concret, tout ce que la proposition de Macron n&amp;#39;est pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8elcw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492154612.0, "created_utc": 1492125812.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8dba9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg80fc2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8dba9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492152908.0, "created_utc": 1492124108.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg82rc2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "pink_ego_box", "parent_id": "t1_dg81vzv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Aucune id\u00e9e non plus. J'ai eu 18 ans entre les deux tours donc j'ai pas pu voter, mais je me rappelle qu'il r\u00e9p\u00e9tait en boucle qu'il allait former un gouvernement avec des gens de droite et de gauche mais il n'avait aucune proposition concr\u00e8te non plus. Apr\u00e8s Sarkozy a d\u00e9bauch\u00e9 Martin Hirsch et cie pour faire genre \"projet commun\", ce qui a march\u00e9 un ou deux ans jusqu'\u00e0 ce que ses ministres de gauche en ont eu marre de bouffer des couleuvres et d'appliquer une politique de droite. Un \u00e9chec retentissant qui me fait dire que Macron fera pas mieux.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Aucune id\u00e9e non plus. J&amp;#39;ai eu 18 ans entre les deux tours donc j&amp;#39;ai pas pu voter, mais je me rappelle qu&amp;#39;il r\u00e9p\u00e9tait en boucle qu&amp;#39;il allait former un gouvernement avec des gens de droite et de gauche mais il n&amp;#39;avait aucune proposition concr\u00e8te non plus. Apr\u00e8s Sarkozy a d\u00e9bauch\u00e9 Martin Hirsch et cie pour faire genre &amp;quot;projet commun&amp;quot;, ce qui a march\u00e9 un ou deux ans jusqu&amp;#39;\u00e0 ce que ses ministres de gauche en ont eu marre de bouffer des couleuvres et d&amp;#39;appliquer une politique de droite. Un \u00e9chec retentissant qui me fait dire que Macron fera pas mieux.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg82rc2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140356.0, "created_utc": 1492111556.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg81vzv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Babao13", "parent_id": "t1_dg80fc2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est le propre de toutes les candidatures centristes non ? C'\u00e9tait quoi la mesure phare de Bayrou en 2007 ? ", "edited": 1492112937.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est le propre de toutes les candidatures centristes non ? C&amp;#39;\u00e9tait quoi la mesure phare de Bayrou en 2007 ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg81vzv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492139413.0, "created_utc": 1492110613.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8u5ez", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Exells", "parent_id": "t1_dg80fc2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Peut etre que ca fait du bien d'avoir un cacndidat qui ne promet pas l'impossible juste dans la but de se faire \u00e9lire et qui a un projet r\u00e9alistes. \n\nPerso je connais son programme de A \u00e0 Z et c'est la 1ere raison pour laquelle je voterai pour lui.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Peut etre que ca fait du bien d&amp;#39;avoir un cacndidat qui ne promet pas l&amp;#39;impossible juste dans la but de se faire \u00e9lire et qui a un projet r\u00e9alistes. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Perso je connais son programme de A \u00e0 Z et c&amp;#39;est la 1ere raison pour laquelle je voterai pour lui.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8u5ez", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492178457.0, "created_utc": 1492149657.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg80fc2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "pink_ego_box", "parent_id": "t1_dg801lz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je dis que les autres n'ont pas forc\u00e9ment un bon programme mais ont des mesures marquantes qui vont avoir un impact r\u00e9el sur la vie de tous les jours, et que tout le monde pourrait t'en citer au moins une ou deux.\n\n- JLM : augmentation du nombre de tranches d'imp\u00f4ts, 6e r\u00e9publique\n- Hamon : revenu universel, interdiction des perturbateurs endocriniens\n- Le Pen : sortie de l'euro, r\u00e9duction de l'immigration\n- Fillon : augmentation du temps de travail, r\u00e9duction de la dette\n- Macron : ...?!\n\nA chaque fois qu'il parle il dit \"il faut renforcer les efforts l\u00e0, insister sur ce truc qui est bien, je prendrais des mesures pour augmenter ce machin\", y'a rien de *concret* et *tangible*. Ouais, tout le monde est pour am\u00e9liorer la formation continue mec, mais *comment*?\n\n&gt;C'est un peu le devoir de tout citoyen.\n\nOuais grave tout le monde lit les programmes et personne ne vote \u00e0 la t\u00eate du client en France", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je dis que les autres n&amp;#39;ont pas forc\u00e9ment un bon programme mais ont des mesures marquantes qui vont avoir un impact r\u00e9el sur la vie de tous les jours, et que tout le monde pourrait t&amp;#39;en citer au moins une ou deux.&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;JLM : augmentation du nombre de tranches d&amp;#39;imp\u00f4ts, 6e r\u00e9publique&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Hamon : revenu universel, interdiction des perturbateurs endocriniens&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Le Pen : sortie de l&amp;#39;euro, r\u00e9duction de l&amp;#39;immigration&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Fillon : augmentation du temps de travail, r\u00e9duction de la dette&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Macron : ...?!&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;A chaque fois qu&amp;#39;il parle il dit &amp;quot;il faut renforcer les efforts l\u00e0, insister sur ce truc qui est bien, je prendrais des mesures pour augmenter ce machin&amp;quot;, y&amp;#39;a rien de &lt;em&gt;concret&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;tangible&lt;/em&gt;. Ouais, tout le monde est pour am\u00e9liorer la formation continue mec, mais &lt;em&gt;comment&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est un peu le devoir de tout citoyen.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ouais grave tout le monde lit les programmes et personne ne vote \u00e0 la t\u00eate du client en France&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg80fc2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137828.0, "created_utc": 1492109028.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg801lz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dg7y64f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pourquoi tu dis cela? Et en disant cela, que veux-tu montrer? Parce que j'ai l'impression que le seul truc serait de dire qu'en fait les Fran\u00e7ais ne savent pas s'informer correctement. J'ai regard\u00e9 le programme de tous les candidats majeurs et aussi de quelques candidats mineurs. \n\nC'est un peu le devoir de tout citoyen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pourquoi tu dis cela? Et en disant cela, que veux-tu montrer? Parce que j&amp;#39;ai l&amp;#39;impression que le seul truc serait de dire qu&amp;#39;en fait les Fran\u00e7ais ne savent pas s&amp;#39;informer correctement. J&amp;#39;ai regard\u00e9 le programme de tous les candidats majeurs et aussi de quelques candidats mineurs. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est un peu le devoir de tout citoyen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg801lz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137417.0, "created_utc": 1492108617.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9dhpn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dg9c35x", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En l'occurrence si, \u00e7a l'est.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En l&amp;#39;occurrence si, \u00e7a l&amp;#39;est.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9dhpn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216598.0, "created_utc": 1492187798.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9c35x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Kidday42", "parent_id": "t1_dg99wrv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je te suis, mais \"Ses propositions politiques\" ce n'est pas assez g\u00e9n\u00e9ral non plus pour toi ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je te suis, mais &amp;quot;Ses propositions politiques&amp;quot; ce n&amp;#39;est pas assez g\u00e9n\u00e9ral non plus pour toi ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9c35x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492215050.0, "created_utc": 1492186250.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg99wrv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dg975gd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je trouve le distinguo assez important, dans le sens o\u00f9 si t'amendes des points du programme, tu parais inconstant, alors que le \"projet\" ou la \"vision\" offre une plus grosse marge de man\u0153uvre. ", "edited": 1492187712.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je trouve le distinguo assez important, dans le sens o\u00f9 si t&amp;#39;amendes des points du programme, tu parais inconstant, alors que le &amp;quot;projet&amp;quot; ou la &amp;quot;vision&amp;quot; offre une plus grosse marge de man\u0153uvre. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg99wrv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492212539.0, "created_utc": 1492183739.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg975gd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Kidday42", "parent_id": "t1_dg8g9xp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui enfin en l'occurrence j'ai dit \"programme\" mais la question porte sur les \"propositions politiques\". Tout le reste des choix c'est de type \"personnalit\u00e9\" ou \"vote par d\u00e9faut\", donc a priori tu peux aller \u00e7a \"projet\" ou \"vision\", \u00e7a rentre dans la m\u00eame case du questionnaire. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui enfin en l&amp;#39;occurrence j&amp;#39;ai dit &amp;quot;programme&amp;quot; mais la question porte sur les &amp;quot;propositions politiques&amp;quot;. Tout le reste des choix c&amp;#39;est de type &amp;quot;personnalit\u00e9&amp;quot; ou &amp;quot;vote par d\u00e9faut&amp;quot;, donc a priori tu peux aller \u00e7a &amp;quot;projet&amp;quot; ou &amp;quot;vision&amp;quot;, \u00e7a rentre dans la m\u00eame case du questionnaire. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg975gd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492209097.0, "created_utc": 1492180297.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8g9xp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dg8807g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le programme, c'est la justification pratique du projet, tu n'as pas besoin de celui-ci pour avoir le second; \u00e7a a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 l'un des arguments de Macron pendant longtemps (et encore aujourd'hui d'une certaine fa\u00e7on il me semble).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le programme, c&amp;#39;est la justification pratique du projet, tu n&amp;#39;as pas besoin de celui-ci pour avoir le second; \u00e7a a d&amp;#39;ailleurs \u00e9t\u00e9 l&amp;#39;un des arguments de Macron pendant longtemps (et encore aujourd&amp;#39;hui d&amp;#39;une certaine fa\u00e7on il me semble).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8g9xp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492156875.0, "created_utc": 1492128075.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8807g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Kidday42", "parent_id": "t1_dg7zipq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Elle est pas forc\u00e9ment \u00e9norme mais y a quand m\u00eame une sp\u00e9cificit\u00e9 Macron. Quand tu regardes [les crit\u00e8res de vote](http://www.bva-group.com/wp-content/uploads/2017/04/Intentions-de-vote-Vague-16-POP2017-8-avril-2017-Pr\u00e9sentation.pdf) (p18), le programme est pour lui \u00e0 34% l\u00e0 o\u00f9 il est de 53-62% pour les autres. Il a progress\u00e9 parce que c'\u00e9tait 25% il y a deux mois cela dit. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Elle est pas forc\u00e9ment \u00e9norme mais y a quand m\u00eame une sp\u00e9cificit\u00e9 Macron. Quand tu regardes &lt;a href=\"http://www.bva-group.com/wp-content/uploads/2017/04/Intentions-de-vote-Vague-16-POP2017-8-avril-2017-Pr%C3%A9sentation.pdf\"&gt;les crit\u00e8res de vote&lt;/a&gt; (p18), le programme est pour lui \u00e0 34% l\u00e0 o\u00f9 il est de 53-62% pour les autres. Il a progress\u00e9 parce que c&amp;#39;\u00e9tait 25% il y a deux mois cela dit. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8807g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492146172.0, "created_utc": 1492117372.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg85gw9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg851iw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ton exemple sur l'Irlande explique pourquoi on a besoin soit d'int\u00e9gration fiscale, soit de bazarder les trait\u00e9s actuels. En l'\u00e9tat c'est comme tu dis, dumping fiscal/social. Et \u00e0 terme c'est pas quelque chose qui se d\u00e9cide \u00e0 l'Elys\u00e9e mais au Parlement Europ\u00e9en/Conseil des Ministres... donc avec le pr\u00e9sident fran\u00e7ais. Je le vois plus le faire que les autres vu qu'il est le plus europ\u00e9aniste et suffisamment malin pour savoir tout \u00e7a. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ton exemple sur l&amp;#39;Irlande explique pourquoi on a besoin soit d&amp;#39;int\u00e9gration fiscale, soit de bazarder les trait\u00e9s actuels. En l&amp;#39;\u00e9tat c&amp;#39;est comme tu dis, dumping fiscal/social. Et \u00e0 terme c&amp;#39;est pas quelque chose qui se d\u00e9cide \u00e0 l&amp;#39;Elys\u00e9e mais au Parlement Europ\u00e9en/Conseil des Ministres... donc avec le pr\u00e9sident fran\u00e7ais. Je le vois plus le faire que les autres vu qu&amp;#39;il est le plus europ\u00e9aniste et suffisamment malin pour savoir tout \u00e7a. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg85gw9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492143321.0, "created_utc": 1492114521.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg851iw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "pink_ego_box", "parent_id": "t1_dg84bur", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Pour moi la plus grande tare de l'Europe actuelle c'est la mise en commun des politiques \u00e9conomiques, mon\u00e9taires et commerciales sans la mise en commun des politiques fiscales. Si l'infuence de Macron peut nous mener \u00e0 \u00e7a\n\nMais il a dit \u00e7a o\u00f9 ? Dans son programme je l'ai vu r\u00e2ler sur Google et cie mais en m\u00eame temps que c'est formidable qu'on soit les meilleurs amis du monde avec l'Irlande et le Luxembourg. C'est du foutage de gueule, Google est une entreprise, pas une oeuvre de charit\u00e9, leur objectif unique et premier est de faire du fric. Si les gouvernements les laissent faire du fric en niquant les imp\u00f4ts des voisins c'est pas Google l'enfoir\u00e9, c'est bel et bien le connard d'irlandais qui a d\u00e9cid\u00e9 de gratter 5% du fric de Google plut\u00f4t que de le laisser son voisin en avoir 20%.\n\nJe trouve Macron tr\u00e8s bon philosophe mais tr\u00e8s mauvais politicien. Ouais c'est bien th\u00e9oriquement d'\u00eatre pote avec nos voisins et de vivre l'UE comme si c'\u00e9tait l'auberge espagnole, mais la r\u00e9alit\u00e9 de la politique c'est que les trait\u00e9s europ\u00e9ens s'arrachent avec les dents, pas en faisant des compliments sur la veste de Merkel, et que Bruxelles c'est pas une coloc sympa, c'est des poignardages quotidiens pour gratter un peu \u00e0 ses voisins.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pour moi la plus grande tare de l&amp;#39;Europe actuelle c&amp;#39;est la mise en commun des politiques \u00e9conomiques, mon\u00e9taires et commerciales sans la mise en commun des politiques fiscales. Si l&amp;#39;infuence de Macron peut nous mener \u00e0 \u00e7a&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais il a dit \u00e7a o\u00f9 ? Dans son programme je l&amp;#39;ai vu r\u00e2ler sur Google et cie mais en m\u00eame temps que c&amp;#39;est formidable qu&amp;#39;on soit les meilleurs amis du monde avec l&amp;#39;Irlande et le Luxembourg. C&amp;#39;est du foutage de gueule, Google est une entreprise, pas une oeuvre de charit\u00e9, leur objectif unique et premier est de faire du fric. Si les gouvernements les laissent faire du fric en niquant les imp\u00f4ts des voisins c&amp;#39;est pas Google l&amp;#39;enfoir\u00e9, c&amp;#39;est bel et bien le connard d&amp;#39;irlandais qui a d\u00e9cid\u00e9 de gratter 5% du fric de Google plut\u00f4t que de le laisser son voisin en avoir 20%.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je trouve Macron tr\u00e8s bon philosophe mais tr\u00e8s mauvais politicien. Ouais c&amp;#39;est bien th\u00e9oriquement d&amp;#39;\u00eatre pote avec nos voisins et de vivre l&amp;#39;UE comme si c&amp;#39;\u00e9tait l&amp;#39;auberge espagnole, mais la r\u00e9alit\u00e9 de la politique c&amp;#39;est que les trait\u00e9s europ\u00e9ens s&amp;#39;arrachent avec les dents, pas en faisant des compliments sur la veste de Merkel, et que Bruxelles c&amp;#39;est pas une coloc sympa, c&amp;#39;est des poignardages quotidiens pour gratter un peu \u00e0 ses voisins.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg851iw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492142844.0, "created_utc": 1492114044.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg84bur", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg83x4q", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense que justement il est dans une logique de continuer l'Europe comme elle est, *plus loin*. L\u00e0 o\u00f9 je suis d'accord c'est quand on dit que l'\u00e9tat actuel de l'Europe est mauvais mais qu'il va dans la bonne direction. Si on proc\u00e8de \u00e0 une plus grande int\u00e9gration fiscale l'\u00e9vasion est r\u00e9duite, pareil pour les d\u00e9localisations. \n\nPour moi la plus grande tare de l'Europe actuelle c'est la mise en commun des politiques \u00e9conomiques, mon\u00e9taires et commerciales sans la mise en commun des politiques fiscales. Si l'infuence de Macron peut nous mener \u00e0 \u00e7a (je pense que ce ne sera faisable qu'avec \"l'union r\u00e9duite\" dont on parle depuis quelques temps maintenant) je voterai pour lui. \n\nEn l'\u00e9tat \u00e0 titre personnel je pr\u00e9f\u00e8re \u00e7a \u00e0 M\u00e9lenchon qui compte taper sur la table pour changer un projet qui est fondamentalement lib\u00e9ral depuis le d\u00e9but. C'est pour \u00e7a que je l'ai trouv\u00e9 tr\u00e8s bon durant le d\u00e9bat \u00e0 5, dans son discours de conclusion quand il a dit \"je sais quelle responsabilit\u00e9 c'est de changer les choses sans les d\u00e9truire\". A mon sens il n'en a pas les moyens et s'il compte changer les choses \u00e0 sa fa\u00e7on il les d\u00e9truira. Donc Macron. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense que justement il est dans une logique de continuer l&amp;#39;Europe comme elle est, &lt;em&gt;plus loin&lt;/em&gt;. L\u00e0 o\u00f9 je suis d&amp;#39;accord c&amp;#39;est quand on dit que l&amp;#39;\u00e9tat actuel de l&amp;#39;Europe est mauvais mais qu&amp;#39;il va dans la bonne direction. Si on proc\u00e8de \u00e0 une plus grande int\u00e9gration fiscale l&amp;#39;\u00e9vasion est r\u00e9duite, pareil pour les d\u00e9localisations. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour moi la plus grande tare de l&amp;#39;Europe actuelle c&amp;#39;est la mise en commun des politiques \u00e9conomiques, mon\u00e9taires et commerciales sans la mise en commun des politiques fiscales. Si l&amp;#39;infuence de Macron peut nous mener \u00e0 \u00e7a (je pense que ce ne sera faisable qu&amp;#39;avec &amp;quot;l&amp;#39;union r\u00e9duite&amp;quot; dont on parle depuis quelques temps maintenant) je voterai pour lui. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En l&amp;#39;\u00e9tat \u00e0 titre personnel je pr\u00e9f\u00e8re \u00e7a \u00e0 M\u00e9lenchon qui compte taper sur la table pour changer un projet qui est fondamentalement lib\u00e9ral depuis le d\u00e9but. C&amp;#39;est pour \u00e7a que je l&amp;#39;ai trouv\u00e9 tr\u00e8s bon durant le d\u00e9bat \u00e0 5, dans son discours de conclusion quand il a dit &amp;quot;je sais quelle responsabilit\u00e9 c&amp;#39;est de changer les choses sans les d\u00e9truire&amp;quot;. A mon sens il n&amp;#39;en a pas les moyens et s&amp;#39;il compte changer les choses \u00e0 sa fa\u00e7on il les d\u00e9truira. Donc Macron. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg84bur", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492142057.0, "created_utc": 1492113257.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg83x4q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "pink_ego_box", "parent_id": "t1_dg83fhe", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Pour la relance je pense qu'il est de notori\u00e9t\u00e9 publique qu'il y a un d\u00e9calage d'au moins dix-huit mois entre une politique macro\u00e9conomique d'envergure et ses cons\u00e9quences visibles. Alors une gestionnette au jour le jour comme l'a fait le gouvernement Hollande...\n\nDeux ans ministre de l'\u00e9conomie, le plus gros achievement du mec : Une loi qui va rapporter 0.05 points de PIB \u00e0 10 ans, pass\u00e9e en 49.3, dont le projet phare est de lib\u00e9raliser les autocars. Quel r\u00e9ussite.\n\n&gt;je pense qu'une grande partie des outils qui nous permettent d'agir directement sur le d\u00e9veloppement de notre \u00e9conomie ne se trouvent plus \u00e0 Paris mais \u00e0 Bruxelles\n\nJe suis assez d'accord avec toi, c'est pourquoi je comprends pas comment on peut \u00e0 la fois dire qu'on adore l'Europe comme elle est et qu'on va rien changer et qu'en m\u00eame temps votez pour moi, je suis jeune et dynamique, on va relancer la croissance et diminuer le ch\u00f4mage. C'est l'Europe qui permet la d\u00e9localisation et l'\u00e9vasion fiscale, comment on peut dire que c'est g\u00e9nial et mettre \u00e7a sous le tapis quand on parle de relance?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pour la relance je pense qu&amp;#39;il est de notori\u00e9t\u00e9 publique qu&amp;#39;il y a un d\u00e9calage d&amp;#39;au moins dix-huit mois entre une politique macro\u00e9conomique d&amp;#39;envergure et ses cons\u00e9quences visibles. Alors une gestionnette au jour le jour comme l&amp;#39;a fait le gouvernement Hollande...&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Deux ans ministre de l&amp;#39;\u00e9conomie, le plus gros achievement du mec : Une loi qui va rapporter 0.05 points de PIB \u00e0 10 ans, pass\u00e9e en 49.3, dont le projet phare est de lib\u00e9raliser les autocars. Quel r\u00e9ussite.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;je pense qu&amp;#39;une grande partie des outils qui nous permettent d&amp;#39;agir directement sur le d\u00e9veloppement de notre \u00e9conomie ne se trouvent plus \u00e0 Paris mais \u00e0 Bruxelles&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis assez d&amp;#39;accord avec toi, c&amp;#39;est pourquoi je comprends pas comment on peut \u00e0 la fois dire qu&amp;#39;on adore l&amp;#39;Europe comme elle est et qu&amp;#39;on va rien changer et qu&amp;#39;en m\u00eame temps votez pour moi, je suis jeune et dynamique, on va relancer la croissance et diminuer le ch\u00f4mage. C&amp;#39;est l&amp;#39;Europe qui permet la d\u00e9localisation et l&amp;#39;\u00e9vasion fiscale, comment on peut dire que c&amp;#39;est g\u00e9nial et mettre \u00e7a sous le tapis quand on parle de relance?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg83x4q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492141611.0, "created_utc": 1492112811.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg83fhe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg834ks", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il ne se vend pas comme \u00e9narque, mais comme un rassembleur pragmatique, ni de droite ni de gauche, qui veut appliquer des m\u00e9thodes de gestion du priv\u00e9 \u00e0 la gouvernance publique. C'est \u00e7a son fond de commerce, pas ses dipl\u00f4mes. Sa belle gueule et son passage au minist\u00e8re lui donnent de la cr\u00e9dibilit\u00e9 mais c'est le gla\u00e7age. \n\nPour la relance je pense qu'il est de notori\u00e9t\u00e9 publique qu'il y a un d\u00e9calage d'au moins dix-huit mois entre une politique macro\u00e9conomique d'envergure et ses cons\u00e9quences visibles. Alors une gestionnette au jour le jour comme l'a fait le gouvernement Hollande...\n\nDe toute fa\u00e7on je pense qu'une grande partie des outils qui nous permettent d'agir directement sur le d\u00e9veloppement de notre \u00e9conomie ne se trouvent plus \u00e0 Paris mais \u00e0 Bruxelles, et qu'une bonne politique \u00e9conomique devrait avant tout passer par l\u00e0 c'est ZE urgence n\u00b01 \u00e0 mon sens. Trop attendre du pr\u00e9sident serait une erreur. C'est pour \u00e7a que M\u00e9lenchon (ren\u00e9gociation) ou Macron (plus grande int\u00e9gration) ont des projets coh\u00e9rents \u00e0 mon sens. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il ne se vend pas comme \u00e9narque, mais comme un rassembleur pragmatique, ni de droite ni de gauche, qui veut appliquer des m\u00e9thodes de gestion du priv\u00e9 \u00e0 la gouvernance publique. C&amp;#39;est \u00e7a son fond de commerce, pas ses dipl\u00f4mes. Sa belle gueule et son passage au minist\u00e8re lui donnent de la cr\u00e9dibilit\u00e9 mais c&amp;#39;est le gla\u00e7age. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour la relance je pense qu&amp;#39;il est de notori\u00e9t\u00e9 publique qu&amp;#39;il y a un d\u00e9calage d&amp;#39;au moins dix-huit mois entre une politique macro\u00e9conomique d&amp;#39;envergure et ses cons\u00e9quences visibles. Alors une gestionnette au jour le jour comme l&amp;#39;a fait le gouvernement Hollande...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De toute fa\u00e7on je pense qu&amp;#39;une grande partie des outils qui nous permettent d&amp;#39;agir directement sur le d\u00e9veloppement de notre \u00e9conomie ne se trouvent plus \u00e0 Paris mais \u00e0 Bruxelles, et qu&amp;#39;une bonne politique \u00e9conomique devrait avant tout passer par l\u00e0 c&amp;#39;est ZE urgence n\u00b01 \u00e0 mon sens. Trop attendre du pr\u00e9sident serait une erreur. C&amp;#39;est pour \u00e7a que M\u00e9lenchon (ren\u00e9gociation) ou Macron (plus grande int\u00e9gration) ont des projets coh\u00e9rents \u00e0 mon sens. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg83fhe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492141085.0, "created_utc": 1492112285.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg834ks", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "pink_ego_box", "parent_id": "t1_dg82k2b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sans vouloir faire de l'anti-intellectualisme, pour aller \u00e0 une \u00e9lection et dire \"faites moi confiance, je suis une grosse tronche technocrate et \u00e9narque donc je gouvernerai bien\" sans dire ce qu'il va faire, faut pas avoir un peu d'exp\u00e9rience? Genre avoir vraiment r\u00e9ussi \u00e0 relancer l'\u00e9conomie quand on la dirigeait, ce qu'il n'a pas fait? \n\nJe serais pr\u00eat \u00e0 accepter \u00e7a pour un second mandat d'un dirigeant avec des r\u00e9sultats (genre Jospin en 2002) mais l\u00e0 c'est quand m\u00eame un peu le saut de la foi...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sans vouloir faire de l&amp;#39;anti-intellectualisme, pour aller \u00e0 une \u00e9lection et dire &amp;quot;faites moi confiance, je suis une grosse tronche technocrate et \u00e9narque donc je gouvernerai bien&amp;quot; sans dire ce qu&amp;#39;il va faire, faut pas avoir un peu d&amp;#39;exp\u00e9rience? Genre avoir vraiment r\u00e9ussi \u00e0 relancer l&amp;#39;\u00e9conomie quand on la dirigeait, ce qu&amp;#39;il n&amp;#39;a pas fait? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je serais pr\u00eat \u00e0 accepter \u00e7a pour un second mandat d&amp;#39;un dirigeant avec des r\u00e9sultats (genre Jospin en 2002) mais l\u00e0 c&amp;#39;est quand m\u00eame un peu le saut de la foi...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg834ks", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140755.0, "created_utc": 1492111955.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg82k2b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg80123", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Certaines mesures marquent plus l'opinion publique que d'autres. Tout le monde sait que Hamon veut un revenu universel, Fillon r\u00e9duire la dette, M\u00e9lenchon une VIe R\u00e9publique. Macron a un programme de technocrate, c'est normal que rien ne se distingue particuli\u00e8rement. D'ailleurs il vend une fa\u00e7on de gouverner, un \"projet\", pas un programme sp\u00e9cifique. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Certaines mesures marquent plus l&amp;#39;opinion publique que d&amp;#39;autres. Tout le monde sait que Hamon veut un revenu universel, Fillon r\u00e9duire la dette, M\u00e9lenchon une VIe R\u00e9publique. Macron a un programme de technocrate, c&amp;#39;est normal que rien ne se distingue particuli\u00e8rement. D&amp;#39;ailleurs il vend une fa\u00e7on de gouverner, un &amp;quot;projet&amp;quot;, pas un programme sp\u00e9cifique. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg82k2b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492140137.0, "created_utc": 1492111337.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg80123", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "pink_ego_box", "parent_id": "t1_dg7zipq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas forc\u00e9ment citer le programme entier, juste une ou deux mesures.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas forc\u00e9ment citer le programme entier, juste une ou deux mesures.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg80123", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137401.0, "created_utc": 1492108601.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7zipq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg7y64f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu pourrais aligner 50 personnes et la majorit\u00e9 ne conna\u00eetrait pas de programme, du tout. Ce n'est pas particulier \u00e0 Macron.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu pourrais aligner 50 personnes et la majorit\u00e9 ne conna\u00eetrait pas de programme, du tout. Ce n&amp;#39;est pas particulier \u00e0 Macron.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7zipq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492136853.0, "created_utc": 1492108053.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7y64f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "pink_ego_box", "parent_id": "t3_655h47", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "J'ai tiqu\u00e9 sur cette ligne, qui ne concerne pas directement le sujet de l'article :\n\n&gt;Selon une \u00e9tude men\u00e9e par Elabe pour BFMTV, seuls 13% des Fran\u00e7ais estiment que la candidate FN a le meilleur projet pour la France (**21% Macron**, 18% M\u00e9lenchon, 17% Fillon)\n\nCa fait une personne sur cinq qui pense que Macron a le meilleur programme. Pourtant tu pourrais aligner 50 personnes dans la rue et leur demander y'a quoi dans son programme et pas avoir une seule r\u00e9ponse.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai tiqu\u00e9 sur cette ligne, qui ne concerne pas directement le sujet de l&amp;#39;article :&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Selon une \u00e9tude men\u00e9e par Elabe pour BFMTV, seuls 13% des Fran\u00e7ais estiment que la candidate FN a le meilleur projet pour la France (&lt;strong&gt;21% Macron&lt;/strong&gt;, 18% M\u00e9lenchon, 17% Fillon)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca fait une personne sur cinq qui pense que Macron a le meilleur programme. Pourtant tu pourrais aligner 50 personnes dans la rue et leur demander y&amp;#39;a quoi dans son programme et pas avoir une seule r\u00e9ponse.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7y64f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492135422.0, "created_utc": 1492106622.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg90oi1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "LudwigDeLarge", "parent_id": "t3_655h47", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le missile de Poutou fait plus de d\u00e9g\u00e2ts que la m\u00e8re des bombes. TAKE THAT USA", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le missile de Poutou fait plus de d\u00e9g\u00e2ts que la m\u00e8re des bombes. TAKE THAT USA&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg90oi1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197602.0, "created_utc": 1492168802.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7tsm8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "nolenz", "parent_id": "t3_655h47", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Elle tente depuis deux jours d'agiter les bras en dehors de l'eau pour signaler qu'elle est toujours pr\u00e9sente. Le Vel d'hiv hier et puis le pseudo incendie de ce matin. Mais on ne voit d\u00e9j\u00e0 plus sa t\u00eate...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Elle tente depuis deux jours d&amp;#39;agiter les bras en dehors de l&amp;#39;eau pour signaler qu&amp;#39;elle est toujours pr\u00e9sente. Le Vel d&amp;#39;hiv hier et puis le pseudo incendie de ce matin. Mais on ne voit d\u00e9j\u00e0 plus sa t\u00eate...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg7tsm8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492130780.0, "created_utc": 1492101980.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8a1lr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "AhnQiraj", "parent_id": "t1_dg887gy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "92/8 ce sont des probabilit\u00e9s, pas des scores.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;92/8 ce sont des probabilit\u00e9s, pas des scores.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8a1lr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492148659.0, "created_utc": 1492119859.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8gu6c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "return_0_", "parent_id": "t1_dg887gy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ya une grosse diff\u00e9rence entre les deux situations. Clinton \u00e9tait ~5-10% devant Trump dans les sondages, mais Macron et JLM sont ~20-30% devant Le Pen dans les sondages pour le 2\u00e8me tour. False equivalence.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ya une grosse diff\u00e9rence entre les deux situations. Clinton \u00e9tait ~5-10% devant Trump dans les sondages, mais Macron et JLM sont ~20-30% devant Le Pen dans les sondages pour le 2\u00e8me tour. False equivalence.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8gu6c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492157645.0, "created_utc": 1492128845.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8xgxa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Luk---", "parent_id": "t1_dg8h661", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les sondages font largement appel \u00e0 des corrections diverses et vari\u00e9es tir\u00e9es des constatations d'\u00e9cart entre les d\u00e9clarations et les votes lors des \u00e9lections pr\u00e9c\u00e9dentes. C'est plut\u00f4t efficace quand la \"structure\" des opinions reste coh\u00e9rente. L\u00e0 on nage en plein merdier, rien ne se passe comme d'habitude. Du coup je pense qu'on int\u00e9r\u00eat \u00e0 consid\u00e9rer le r\u00e9sultat des sondages avec circonspection.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les sondages font largement appel \u00e0 des corrections diverses et vari\u00e9es tir\u00e9es des constatations d&amp;#39;\u00e9cart entre les d\u00e9clarations et les votes lors des \u00e9lections pr\u00e9c\u00e9dentes. C&amp;#39;est plut\u00f4t efficace quand la &amp;quot;structure&amp;quot; des opinions reste coh\u00e9rente. L\u00e0 on nage en plein merdier, rien ne se passe comme d&amp;#39;habitude. Du coup je pense qu&amp;#39;on int\u00e9r\u00eat \u00e0 consid\u00e9rer le r\u00e9sultat des sondages avec circonspection.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8xgxa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492187409.0, "created_utc": 1492158609.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8h661", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dg8glz4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je l'ai dit pour Fillon, la dynamique se voyait. Pour les primaires socialistes, c'\u00e9tait pr\u00e9visible que Valls allait se faire t\u00e8j, pas Montebourg par contre.\n\nLes sondages marchent assez bien chez nous au niveau des pr\u00e9sidentielles quand l'\u00e9lectorat n'est pas trop dilu\u00e9 (exemple 2002). ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je l&amp;#39;ai dit pour Fillon, la dynamique se voyait. Pour les primaires socialistes, c&amp;#39;\u00e9tait pr\u00e9visible que Valls allait se faire t\u00e8j, pas Montebourg par contre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les sondages marchent assez bien chez nous au niveau des pr\u00e9sidentielles quand l&amp;#39;\u00e9lectorat n&amp;#39;est pas trop dilu\u00e9 (exemple 2002). &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8h661", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492158113.0, "created_utc": 1492129313.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8glz4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Tortolino", "parent_id": "t1_dg8fwcu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et le r\u00e9sultat des primaires alors ? M\u00e9moire courte tu as. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et le r\u00e9sultat des primaires alors ? M\u00e9moire courte tu as. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8glz4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492157330.0, "created_utc": 1492128530.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8fwcu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dg887gy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas la m\u00eame culture, pas le m\u00eame syst\u00e8me \u00e9lectoral, et la dynamique Trump \u00e9tait vu, tout s'est jou\u00e9 sur les grands \u00e9lecteurs.\n\nC'est plus pr\u00e9visible chez nous quand tout se passe \u00e0 peu pr\u00e8s correctement. Si l'on veut me sortir l'argument Fillon qui passe, pareil, la dynamique \u00e9tait vu, mais il est mont\u00e9 trop vite pour pouvoir le voir vainqueur assez vite.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas la m\u00eame culture, pas le m\u00eame syst\u00e8me \u00e9lectoral, et la dynamique Trump \u00e9tait vu, tout s&amp;#39;est jou\u00e9 sur les grands \u00e9lecteurs.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est plus pr\u00e9visible chez nous quand tout se passe \u00e0 peu pr\u00e8s correctement. Si l&amp;#39;on veut me sortir l&amp;#39;argument Fillon qui passe, pareil, la dynamique \u00e9tait vu, mais il est mont\u00e9 trop vite pour pouvoir le voir vainqueur assez vite.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8fwcu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492156355.0, "created_utc": 1492127555.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg89o0v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "VicAceR", "parent_id": "t1_dg887gy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Ca parlait pas d'intentions de votes, c'est diff\u00e9rent. En nombre de votes populaires, Hillary a quand m\u00eame gagn\u00e9. \n\nL\u00e0 on parle de chance de gagner. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ca parlait pas d&amp;#39;intentions de votes, c&amp;#39;est diff\u00e9rent. En nombre de votes populaires, Hillary a quand m\u00eame gagn\u00e9. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e0 on parle de chance de gagner. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg89o0v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492148182.0, "created_utc": 1492119382.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg887gy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Tortolino", "parent_id": "t3_655h47", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "rappelez vous des sondages Hillary/Trump, 92%/8%.\nJ'ai besoin de vous faire un dessin ?\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;rappelez vous des sondages Hillary/Trump, 92%/8%.\nJ&amp;#39;ai besoin de vous faire un dessin ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg887gy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492146412.0, "created_utc": 1492117612.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8wwn0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gergy2", "parent_id": "t1_dg8gpos", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "bah tu sais marine n'est qu'\u00e0 5 points des 30%, et les autres sont \u00e0 4 points des 15%. Et oui tous les instituts de sondages sont de connivence, en tout cas personne de l'\u00e9lite n'a int\u00e9r\u00eat \u00e0 voir Marine gagner. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;bah tu sais marine n&amp;#39;est qu&amp;#39;\u00e0 5 points des 30%, et les autres sont \u00e0 4 points des 15%. Et oui tous les instituts de sondages sont de connivence, en tout cas personne de l&amp;#39;\u00e9lite n&amp;#39;a int\u00e9r\u00eat \u00e0 voir Marine gagner. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8wwn0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492185657.0, "created_utc": 1492156857.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8gpos", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dg8597g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Vous croyez vraiment qu'un Macron soutenu par BHL est \u00e0 plus de 20%\n\nTu crois vraiment que TOUTES les instituts de sondages sont en connivence pour \u00e9tablir des taux de redressements lui donnant 8 points ?\n\n&gt; D'apr\u00e8s les RG\n\nLes fameux sondages des RG qui sortent du chapeau.\n\n&gt; Marine sera proche des 30%. Et le reste sera en-dessous de 20%.\n\nTu t'en rends compte de la diff\u00e9rence que \u00e7a fait ? C'est absolument COLOSSAL.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vous croyez vraiment qu&amp;#39;un Macron soutenu par BHL est \u00e0 plus de 20%&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu crois vraiment que TOUTES les instituts de sondages sont en connivence pour \u00e9tablir des taux de redressements lui donnant 8 points ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;D&amp;#39;apr\u00e8s les RG&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Les fameux sondages des RG qui sortent du chapeau.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Marine sera proche des 30%. Et le reste sera en-dessous de 20%.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu t&amp;#39;en rends compte de la diff\u00e9rence que \u00e7a fait ? C&amp;#39;est absolument COLOSSAL.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8gpos", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492157468.0, "created_utc": 1492128668.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8bony", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Salieri_", "parent_id": "t1_dg8597g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "M\u00e9lenchon \u00e9tait cr\u00e9dit\u00e9 de 17% \u00e0 un ou deux sondages. Globaleemnt il \u00e9tait \u00e0 12-15 en moyenne, ce qui rentre dans la marge habituelle des 4% d'incertitude.\n\n\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_de_sondages_sur_l%27%C3%A9lection_pr%C3%A9sidentielle_fran%C3%A7aise_de_2012#D.C3.A9cembre_2011", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;M\u00e9lenchon \u00e9tait cr\u00e9dit\u00e9 de 17% \u00e0 un ou deux sondages. Globaleemnt il \u00e9tait \u00e0 12-15 en moyenne, ce qui rentre dans la marge habituelle des 4% d&amp;#39;incertitude.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_de_sondages_sur_l%27%C3%A9lection_pr%C3%A9sidentielle_fran%C3%A7aise_de_2012#D.C3.A9cembre_2011\"&gt;https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_de_sondages_sur_l%27%C3%A9lection_pr%C3%A9sidentielle_fran%C3%A7aise_de_2012#D.C3.A9cembre_2011&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8bony", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492150752.0, "created_utc": 1492121952.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8ywj6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Exells", "parent_id": "t1_dg8wlot", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'age n'est pas du tout significatif de la maturit\u00e9 intellectuelle et politique de quelqu'un.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;age n&amp;#39;est pas du tout significatif de la maturit\u00e9 intellectuelle et politique de quelqu&amp;#39;un.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8ywj6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492192089.0, "created_utc": 1492163289.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8wlot", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "gergy2", "parent_id": "t1_dg8u9cr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "arr\u00eate mon gars, j'en ai rien \u00e0 foutre des meme, j'ai 2 fois 15 ans. La majorit\u00e9 des \u00e9lecteurs de Macron sont des jeunes \u00e9tudiants de type bobos, ils votent pour lui parce qu'il fait jeune et BG, donc pour eux il incarne le changement, rien d'autre. C'est une coquille vide. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;arr\u00eate mon gars, j&amp;#39;en ai rien \u00e0 foutre des meme, j&amp;#39;ai 2 fois 15 ans. La majorit\u00e9 des \u00e9lecteurs de Macron sont des jeunes \u00e9tudiants de type bobos, ils votent pour lui parce qu&amp;#39;il fait jeune et BG, donc pour eux il incarne le changement, rien d&amp;#39;autre. C&amp;#39;est une coquille vide. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8wlot", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492184772.0, "created_utc": 1492155972.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8u9cr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Exells", "parent_id": "t1_dg8o2e2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il est vide que pour ceux qui pense que la politique c'est un concours de meme. Parfois faut \u00e9couter au dela du candidat qu'on a choisi de preferer. \n\n\nTu peux dire que tu trouves sa politique mauvaise, mais pour ca il faudrait \u00e9ciuter et r\u00e9fl\u00e9chir. Mais c'est pas donn\u00e9 \u00e0 tout le monde", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il est vide que pour ceux qui pense que la politique c&amp;#39;est un concours de meme. Parfois faut \u00e9couter au dela du candidat qu&amp;#39;on a choisi de preferer. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu peux dire que tu trouves sa politique mauvaise, mais pour ca il faudrait \u00e9ciuter et r\u00e9fl\u00e9chir. Mais c&amp;#39;est pas donn\u00e9 \u00e0 tout le monde&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8u9cr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492178709.0, "created_utc": 1492149909.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8o2e2", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "yolomenswegg", "parent_id": "t1_dg8597g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La douche froide sera difficile le soir du premier tour pour les macronistes, conseiller de hollande, ministre de l'economie, on voit le resultat aujourd'hui, si il fait 15 % ca sera deja bien pour lui, un score assez respectable pour quelqu'un d'aussi vide que lui", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La douche froide sera difficile le soir du premier tour pour les macronistes, conseiller de hollande, ministre de l&amp;#39;economie, on voit le resultat aujourd&amp;#39;hui, si il fait 15 % ca sera deja bien pour lui, un score assez respectable pour quelqu&amp;#39;un d&amp;#39;aussi vide que lui&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8o2e2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492167760.0, "created_utc": 1492138960.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8597g", "gilded": 0, "archived": false, "score": -8, "report_reasons": null, "author": "gergy2", "parent_id": "t3_655h47", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vous croyez vraiment ces sondages? Vous croyez vraiment qu'un Macron soutenu par BHL est \u00e0 plus de 20% Il ne d\u00e9passera pas les 17%. D'apr\u00e8s les RG, Marine sera proche des 30%. Et le reste sera en-dessous de 20%. Souvenez-vous en 2012 lorsque que M\u00e9lenchon fut cr\u00e9dit\u00e9 de 17%, il a fini \u00e0 11% je crois. Je crois que cette-fois ci cela va se jouer entre lui et Fillon pour la 2\u00e8me place. Macron est out. Sauf qu'avec tous ses soutiens m\u00e9diatiques, les sondages lui sont favorables.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vous croyez vraiment ces sondages? Vous croyez vraiment qu&amp;#39;un Macron soutenu par BHL est \u00e0 plus de 20% Il ne d\u00e9passera pas les 17%. D&amp;#39;apr\u00e8s les RG, Marine sera proche des 30%. Et le reste sera en-dessous de 20%. Souvenez-vous en 2012 lorsque que M\u00e9lenchon fut cr\u00e9dit\u00e9 de 17%, il a fini \u00e0 11% je crois. Je crois que cette-fois ci cela va se jouer entre lui et Fillon pour la 2\u00e8me place. Macron est out. Sauf qu&amp;#39;avec tous ses soutiens m\u00e9diatiques, les sondages lui sont favorables.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8597g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492143081.0, "created_utc": 1492114281.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8cgg1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Artyparis", "parent_id": "t1_dg85j1l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "bIeNN Vus$", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;bIeNN Vus$&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8cgg1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492151775.0, "created_utc": 1492122975.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8o546", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "yolomenswegg", "parent_id": "t1_dg85j1l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "y'a melenchon aussi ; ), et lui c'est pas un libtard comme tu dis, cette elections nous reserve beaucoups de surprises\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;y&amp;#39;a melenchon aussi ; ), et lui c&amp;#39;est pas un libtard comme tu dis, cette elections nous reserve beaucoups de surprises&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8o546", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492167869.0, "created_utc": 1492139069.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_655h47", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8wo1g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "BobArdKor", "parent_id": "t1_dg85j1l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Semblable au Trump\n\nFR and US elections aren't even remotely comparable in any way, shape or form.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Semblable au Trump&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;FR and US elections aren&amp;#39;t even remotely comparable in any way, shape or form.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8wo1g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492184960.0, "created_utc": 1492156160.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg85j1l", "gilded": 0, "archived": false, "score": -12, "report_reasons": null, "author": "goodyuppie", "parent_id": "t3_655h47", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Semblable au Trump, Le Pen va gagner comme si personne d'autre n'\u00e9tait encore l\u00e0. Le Pen est le seul choix, puisque personne d'autre n'est veut pas parler franchement Sur les vrais ennuis de l'Europe. \nLes r\u00e9fugi\u00e9s, le fardeau de la dette, le manque de d\u00e9fense, le manque de croissance \u00e9conomique. \nS'il vous pla\u00eet, Continuer \u00e0 dire qu'elle n'est pas capable...ca marche tres bien pour les \"libtards\" au Etais-Unis...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Semblable au Trump, Le Pen va gagner comme si personne d&amp;#39;autre n&amp;#39;\u00e9tait encore l\u00e0. Le Pen est le seul choix, puisque personne d&amp;#39;autre n&amp;#39;est veut pas parler franchement Sur les vrais ennuis de l&amp;#39;Europe. \nLes r\u00e9fugi\u00e9s, le fardeau de la dette, le manque de d\u00e9fense, le manque de croissance \u00e9conomique. \nS&amp;#39;il vous pla\u00eet, Continuer \u00e0 dire qu&amp;#39;elle n&amp;#39;est pas capable...ca marche tres bien pour les &amp;quot;libtards&amp;quot; au Etais-Unis...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg85j1l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492143385.0, "created_utc": 1492114585.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -12}}], "after": null, "before": null}}]