[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Politique", "id": "65bdeu", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 66, "report_reasons": null, "author": "Kwibuka", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65bdeu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "bondyblog.fr", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/osgKCkvq-C_rYWdTbGB2MUCmxIBFvRoC6L1nuQx66t0.jpg?s=61aab6d8b77e1c1df15036786752a3a2", "width": 640, "height": 360}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/osgKCkvq-C_rYWdTbGB2MUCmxIBFvRoC6L1nuQx66t0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=77cad2b7880e1ef79f13f9390b79c567", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/osgKCkvq-C_rYWdTbGB2MUCmxIBFvRoC6L1nuQx66t0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=bb4ff3f5c23e0843a4e3669f48444f96", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/osgKCkvq-C_rYWdTbGB2MUCmxIBFvRoC6L1nuQx66t0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=951f01420a82daaf441a21faa5686367", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/osgKCkvq-C_rYWdTbGB2MUCmxIBFvRoC6L1nuQx66t0.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=67525f7d61c876ad4aa224af57181c2d", "width": 640, "height": 360}], "variants": {}, "id": "-3pFp-csULmcmA509rTlWcZgpTa-WOZfDP257h7xEKA"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/yYRagpFYLsrzE8B_KtOZDypqBwouogII3ZBWH-BzEW8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": "grd", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/65bdeu/emmanuel_macron_dismoi_qui_tu_es_je_te_dirai_ce/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492186687.0, "url": "http://www.bondyblog.fr/201704140800/emmanuel-macron-dis-moi-qui-tu-es-je-te-dirai-ce-que-tu-veux-entendre/", "author_flair_text": "Groland", "quarantine": false, "title": "Emmanuel Macron : dis-moi qui tu es, je te dirai ce que tu veux entendre", "created_utc": 1492157887.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.64, "num_comments": 48, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 66}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg96v74", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "zbouboutchi", "parent_id": "t1_dg92gfu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tant que les boules touchent pas...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tant que les boules touchent pas...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg96v74", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492208723.0, "created_utc": 1492179923.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg92gfu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "JustABaziKDude", "parent_id": "t1_dg90vbi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Pas de merde, ~~Sherlock !~~ Maigret !\n\nAutant y aller jusqu'au bout.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pas de merde, &lt;del&gt;Sherlock !&lt;/del&gt; Maigret !&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Autant y aller jusqu&amp;#39;au bout.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg92gfu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492201719.0, "created_utc": 1492172919.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg90vbi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "Ulas42", "parent_id": "t1_dg90kl8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas de merde, Sherlock !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas de merde, Sherlock !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg90vbi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492198099.0, "created_utc": 1492169299.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9d3rs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dg94263", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Trudeau il ressemble \u00e0 Kylo Ren un peu. Manque de pot il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu un mois avant la sortie du film les gens pouvaient pas savoir...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Trudeau il ressemble \u00e0 Kylo Ren un peu. Manque de pot il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu un mois avant la sortie du film les gens pouvaient pas savoir...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9d3rs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216158.0, "created_utc": 1492187358.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9o6x6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "kadreg", "parent_id": "t1_dg94263", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si tu es une femme de 60 ans, par contre...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si tu es une femme de 60 ans, par contre...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9o6x6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492229208.0, "created_utc": 1492200408.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg94263", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "sh4rkman", "parent_id": "t1_dg93a3n", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'avoue, Trudeau est capable de me faire douter de mon h\u00e9t\u00e9rosexualit\u00e9. Alors que Macron quand j'entend qu'il est beau je comprend pas", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;avoue, Trudeau est capable de me faire douter de mon h\u00e9t\u00e9rosexualit\u00e9. Alors que Macron quand j&amp;#39;entend qu&amp;#39;il est beau je comprend pas&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg94263", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492204629.0, "created_utc": 1492175829.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg93a3n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Argovedden", "parent_id": "t1_dg90kl8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Sauf que trudeau a du charisme", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sauf que trudeau a du charisme&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg93a3n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203277.0, "created_utc": 1492174477.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg90n9p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "turbosympathique", "parent_id": "t1_dg90kl8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En plein dans le mile!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En plein dans le mile!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg90n9p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197509.0, "created_utc": 1492168709.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg90kl8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "NerosTie", "parent_id": "t1_dg90eni", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Trudeau ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Trudeau ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg90kl8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197300.0, "created_utc": 1492168500.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg90qqj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "Homeostase", "parent_id": "t1_dg90eni", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais il east beaaaauuuuu\n\nEt il est tellement gentiiiiiiiiiil!\n\nEt sa femme, elle chante teeeeellement bien!!!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais il east beaaaauuuuu&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et il est tellement gentiiiiiiiiiil!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et sa femme, elle chante teeeeellement bien!!!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg90qqj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197766.0, "created_utc": 1492168966.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg91bv7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Ladi91", "parent_id": "t1_dg90eni", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Merci pour ce prompt rappel.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Merci pour ce prompt rappel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg91bv7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492199247.0, "created_utc": 1492170447.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg90eni", "gilded": 0, "archived": false, "score": 38, "report_reasons": null, "author": "turbosympathique", "parent_id": "t3_65bdeu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On en a un pareil comme celui l\u00e0 au Canada.\n\n\nSVP amis Fran\u00e7ais faite pas la m\u00eame gaffe. Il va promettre tout et rien \u00e0 tout le monde pis apr\u00e8s il ne fera rien de bon sauf de beau discoure pour le reste de son mandat. Tout en nous endettant comme jamais!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On en a un pareil comme celui l\u00e0 au Canada.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;SVP amis Fran\u00e7ais faite pas la m\u00eame gaffe. Il va promettre tout et rien \u00e0 tout le monde pis apr\u00e8s il ne fera rien de bon sauf de beau discoure pour le reste de son mandat. Tout en nous endettant comme jamais!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg90eni", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492196838.0, "created_utc": 1492168038.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 38}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8yi3a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "brioche007", "parent_id": "t1_dg8xn1s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En fait, Macron est le devin dans Ast\u00e9rix.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En fait, Macron est le devin dans Ast\u00e9rix.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8yi3a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492190785.0, "created_utc": 1492161985.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9vqx8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Kukipu", "parent_id": "t1_dg9ny9j", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Ou alors c'est trop compliqu\u00e9 ?\n\nAlors je vais t'expliquer: il a dit qu'il \u00e9tait pour et il a dit qu'il \u00e9tait contre. Il a \u00e9crit dans son livre: \u00abJe plaide pour une d\u00e9p\u00e9nalisation de la d\u00e9tention en petite quantit\u00e9 du cannabis afin de d\u00e9sengorger les tribunaux\u00bb\" et a d\u00e9clar\u00e9 plus tard dans le Figaro: \u00ab Je ne crois pas \u00e0 la d\u00e9p\u00e9nalisation des \u201cpetites doses\u201d ni aux peines symboliques. Cela ne change rien. \u00bb Il parlait de \"tol\u00e9rance z\u00e9ro\".\n\nIl y a aussi une contradiction dans la contradiction: quand il dit qu'il est contre la d\u00e9p\u00e9nalisation, il semble pourtant qu'il voudrait la mettre en pratique. Son id\u00e9e c'est: non \u00e0 la d\u00e9p\u00e9nalisation et oui \u00e0 une amende de 100\u20ac payable sur le champ, fini le tribunal. Or c'est quoi la d\u00e9p\u00e9nalisation ? C'est par exemple payer une amende sur le champ en cas de d\u00e9tention, fini le tribunal. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ou alors c&amp;#39;est trop compliqu\u00e9 ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Alors je vais t&amp;#39;expliquer: il a dit qu&amp;#39;il \u00e9tait pour et il a dit qu&amp;#39;il \u00e9tait contre. Il a \u00e9crit dans son livre: \u00abJe plaide pour une d\u00e9p\u00e9nalisation de la d\u00e9tention en petite quantit\u00e9 du cannabis afin de d\u00e9sengorger les tribunaux\u00bb&amp;quot; et a d\u00e9clar\u00e9 plus tard dans le Figaro: \u00ab Je ne crois pas \u00e0 la d\u00e9p\u00e9nalisation des \u201cpetites doses\u201d ni aux peines symboliques. Cela ne change rien. \u00bb Il parlait de &amp;quot;tol\u00e9rance z\u00e9ro&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y a aussi une contradiction dans la contradiction: quand il dit qu&amp;#39;il est contre la d\u00e9p\u00e9nalisation, il semble pourtant qu&amp;#39;il voudrait la mettre en pratique. Son id\u00e9e c&amp;#39;est: non \u00e0 la d\u00e9p\u00e9nalisation et oui \u00e0 une amende de 100\u20ac payable sur le champ, fini le tribunal. Or c&amp;#39;est quoi la d\u00e9p\u00e9nalisation ? C&amp;#39;est par exemple payer une amende sur le champ en cas de d\u00e9tention, fini le tribunal. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9vqx8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492238796.0, "created_utc": 1492209996.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9ny9j", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "ZEAZK-41", "parent_id": "t1_dg97zxr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Compl\u00e8tement faux, il a dit qu'il y a r\u00e9fl\u00e9chissait puis a dit qu'il \u00e9tait contre. Ou alors c'est trop compliqu\u00e9 ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Compl\u00e8tement faux, il a dit qu&amp;#39;il y a r\u00e9fl\u00e9chissait puis a dit qu&amp;#39;il \u00e9tait contre. Ou alors c&amp;#39;est trop compliqu\u00e9 ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9ny9j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228914.0, "created_utc": 1492200114.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg97zxr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Kukipu", "parent_id": "t1_dg95ygz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il est pour la d\u00e9p\u00e9nalisation du cannabis. Et puis il est contre. Il ne fait qu'expliquer aux gens qui fument qu'il pourrait d\u00e9p\u00e9naliser et il explique aussi aux gens qui sont contre qu'il pourrait ne pas d\u00e9p\u00e9naliser. En plus, la d\u00e9p\u00e9nalisation ne sert \u00e0 rien.\n\nPas besoin de m'expliquer, j'ai compris !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il est pour la d\u00e9p\u00e9nalisation du cannabis. Et puis il est contre. Il ne fait qu&amp;#39;expliquer aux gens qui fument qu&amp;#39;il pourrait d\u00e9p\u00e9naliser et il explique aussi aux gens qui sont contre qu&amp;#39;il pourrait ne pas d\u00e9p\u00e9naliser. En plus, la d\u00e9p\u00e9nalisation ne sert \u00e0 rien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pas besoin de m&amp;#39;expliquer, j&amp;#39;ai compris !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg97zxr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492210194.0, "created_utc": 1492181394.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg95ygz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Stockholm-Syndrom", "parent_id": "t1_dg8xn1s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Mince alors, en fait il explique son programme diff\u00e9remment aux personnes avec des sensibilit\u00e9s ou int\u00e9r\u00eats diff\u00e9rents pour pouvoir mieux les convaincre. Ca devrait \u00eatre interdit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mince alors, en fait il explique son programme diff\u00e9remment aux personnes avec des sensibilit\u00e9s ou int\u00e9r\u00eats diff\u00e9rents pour pouvoir mieux les convaincre. Ca devrait \u00eatre interdit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg95ygz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492207474.0, "created_utc": 1492178674.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8xn1s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "bananastich", "parent_id": "t3_65bdeu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; \u00c0 Marseille, Macron-c\u00f4t\u00e9-pile salue donc les communaut\u00e9s qui forment la France, ses cultures \u201cmultiples\u201d qui irriguent le pays depuis des d\u00e9cennies. \u00c0 Causeur, \u00e0 peine deux semaines plus tard, Macron-c\u00f4t\u00e9-face vante l\u2019int\u00e9gration, voire l\u2019assimilation, et rejette en bloc le multiculturalisme \u00e0 l\u2019anglaise. **Au fond, les deux pens\u00e9es ne sont pas incompatibles. Mais c\u2019est le timing qui, \u00e0 chaque fois, d\u00e9range.** En fait, Emmanuel Macron m\u00e8ne une campagne o\u00f9 il dit grosso modo \u00e0 chacun ce qu\u2019il veut entendre. Lui le pro de la communication s\u2019attend probablement, au moment o\u00f9 il prononce cette phrase, \u00e0 ce que Causeur en fasse sa citation de une. **Et c\u2019est peut-\u00eatre m\u00eame ce qu\u2019il recherchait par l\u00e0.**\n\n&gt;[...]\n\n&gt; Dans son story-telling savamment pens\u00e9 et \u00e9labor\u00e9, Macron ne parle pas au peuple, il parle \u00e0 des client\u00e8les. Il s\u2019adresse, lundi, aux enfants d\u2019immigr\u00e9s, mardi aux patrons, mercredi aux agriculteurs, jeudi \u00e0 la droite dure d\u00e9\u00e7ue par Fillon et vendredi \u00e0 la classe moyenne. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00c0 Marseille, Macron-c\u00f4t\u00e9-pile salue donc les communaut\u00e9s qui forment la France, ses cultures \u201cmultiples\u201d qui irriguent le pays depuis des d\u00e9cennies. \u00c0 Causeur, \u00e0 peine deux semaines plus tard, Macron-c\u00f4t\u00e9-face vante l\u2019int\u00e9gration, voire l\u2019assimilation, et rejette en bloc le multiculturalisme \u00e0 l\u2019anglaise. &lt;strong&gt;Au fond, les deux pens\u00e9es ne sont pas incompatibles. Mais c\u2019est le timing qui, \u00e0 chaque fois, d\u00e9range.&lt;/strong&gt; En fait, Emmanuel Macron m\u00e8ne une campagne o\u00f9 il dit grosso modo \u00e0 chacun ce qu\u2019il veut entendre. Lui le pro de la communication s\u2019attend probablement, au moment o\u00f9 il prononce cette phrase, \u00e0 ce que Causeur en fasse sa citation de une. &lt;strong&gt;Et c\u2019est peut-\u00eatre m\u00eame ce qu\u2019il recherchait par l\u00e0.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;[...]&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dans son story-telling savamment pens\u00e9 et \u00e9labor\u00e9, Macron ne parle pas au peuple, il parle \u00e0 des client\u00e8les. Il s\u2019adresse, lundi, aux enfants d\u2019immigr\u00e9s, mardi aux patrons, mercredi aux agriculteurs, jeudi \u00e0 la droite dure d\u00e9\u00e7ue par Fillon et vendredi \u00e0 la classe moyenne. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8xn1s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492187968.0, "created_utc": 1492159168.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9g2q9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Salieri_", "parent_id": "t1_dg94t7h", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non, mais il est sens\u00e9 repr\u00e9senter un parti qui est une agglom\u00e9ration de gens connaisseurs des sujets qui r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 un projet coh\u00e9rent.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, mais il est sens\u00e9 repr\u00e9senter un parti qui est une agglom\u00e9ration de gens connaisseurs des sujets qui r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 un projet coh\u00e9rent.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9g2q9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219534.0, "created_utc": 1492190734.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg94t7h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "pseudodejapris", "parent_id": "t1_dg907i3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En m\u00eame temps, est-ce qu'un homme peut avoir des opinions correctement r\u00e9fl\u00e9chies sur tant de sujets ?\n\nLes candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle qui ont r\u00e9ponse \u00e0 tout dans tous les domaines, je trouve \u00e7a plut\u00f4t flippant perso. C'est pas humain. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En m\u00eame temps, est-ce qu&amp;#39;un homme peut avoir des opinions correctement r\u00e9fl\u00e9chies sur tant de sujets ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle qui ont r\u00e9ponse \u00e0 tout dans tous les domaines, je trouve \u00e7a plut\u00f4t flippant perso. C&amp;#39;est pas humain. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg94t7h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492205811.0, "created_utc": 1492177011.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg90isa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "RobertMerle", "parent_id": "t1_dg907i3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour NDDL il a toujours dit qu'il etait du cote du referendum et qu'il nomerait une commission pour convaincre du sens du projet.\n\nIdem pour l'etat d'urgence ou il dit qu'en temps que citoyen lambda on a pas l'information necessaire pour se prononcer la dessus, et qu'il vera une fois au pouvoir. \n\nHonnetement il a fait un volte face sur les 35hr (supprimees et maintenant \"seulement\" arrangee) mais ca c'etait avant son programme, depuis que le programme est sorti, il n'y a, que je sache, pas eu de changements majeurs. Contrairement a Fillon qui a rabote a droite a gauche.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour NDDL il a toujours dit qu&amp;#39;il etait du cote du referendum et qu&amp;#39;il nomerait une commission pour convaincre du sens du projet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Idem pour l&amp;#39;etat d&amp;#39;urgence ou il dit qu&amp;#39;en temps que citoyen lambda on a pas l&amp;#39;information necessaire pour se prononcer la dessus, et qu&amp;#39;il vera une fois au pouvoir. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Honnetement il a fait un volte face sur les 35hr (supprimees et maintenant &amp;quot;seulement&amp;quot; arrangee) mais ca c&amp;#39;etait avant son programme, depuis que le programme est sorti, il n&amp;#39;y a, que je sache, pas eu de changements majeurs. Contrairement a Fillon qui a rabote a droite a gauche.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg90isa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197162.0, "created_utc": 1492168362.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg907i3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "idee_fx2", "parent_id": "t1_dg8zpoi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bof, je suis pas convaincu. Notre-dame des landes : oui mais non, je fais une commission. L'\u00c9tat d'urgence, oui mais non, je ferai une commission. \n\nUn peu, \u00e7a va, tout le temps, \u00e7a commence \u00e0 sentir l'embrouille. \n\nApr\u00e8s, peut \u00eatre que j'ai loup\u00e9 le discours o\u00f9 tout \u00e7a est clarifi\u00e9 mais pour l'instant, il ne m'a pas convaincu. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bof, je suis pas convaincu. Notre-dame des landes : oui mais non, je fais une commission. L&amp;#39;\u00c9tat d&amp;#39;urgence, oui mais non, je ferai une commission. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Un peu, \u00e7a va, tout le temps, \u00e7a commence \u00e0 sentir l&amp;#39;embrouille. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Apr\u00e8s, peut \u00eatre que j&amp;#39;ai loup\u00e9 le discours o\u00f9 tout \u00e7a est clarifi\u00e9 mais pour l&amp;#39;instant, il ne m&amp;#39;a pas convaincu. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg907i3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492196251.0, "created_utc": 1492167451.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgafhn8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "qb_st", "parent_id": "t1_dg8zpoi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le Melenchon shilling est efficace sur ce sub: le reve du parti c'est de se retrouver face a MLP au second tour, pour avoir plus de chances de gagner. Pas etonnant qu'ils attaquent surtout Macron.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le Melenchon shilling est efficace sur ce sub: le reve du parti c&amp;#39;est de se retrouver face a MLP au second tour, pour avoir plus de chances de gagner. Pas etonnant qu&amp;#39;ils attaquent surtout Macron.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgafhn8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492270870.0, "created_utc": 1492242070.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg91zhk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "EdMondesHantes", "parent_id": "t1_dg8zpoi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Ce n'est pas du \"bashing\", ce sont des faits film\u00e9s, enregistr\u00e9s, script\u00e9s... C'est pourtant extr\u00eamement clair : sur un m\u00eame sujet, il dit certaines choses dans un coin de la France, et ensuite il ne dit pas les m\u00eames choses lorsqu'il se trouve \u00e0 un autre endroit. Ce ne sont plus des hypoth\u00e8ses l\u00e0, ni des fausses accusations. On parle de faits av\u00e9r\u00e9s, et v\u00e9rifiables avec \u00e7a ! Je ne vais pas rentrer dans les d\u00e9tails, mais je te propose de l'\u00e9couter.", "edited": 1492174081.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce n&amp;#39;est pas du &amp;quot;bashing&amp;quot;, ce sont des faits film\u00e9s, enregistr\u00e9s, script\u00e9s... C&amp;#39;est pourtant extr\u00eamement clair : sur un m\u00eame sujet, il dit certaines choses dans un coin de la France, et ensuite il ne dit pas les m\u00eames choses lorsqu&amp;#39;il se trouve \u00e0 un autre endroit. Ce ne sont plus des hypoth\u00e8ses l\u00e0, ni des fausses accusations. On parle de faits av\u00e9r\u00e9s, et v\u00e9rifiables avec \u00e7a ! Je ne vais pas rentrer dans les d\u00e9tails, mais je te propose de l&amp;#39;\u00e9couter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg91zhk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492200740.0, "created_utc": 1492171940.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9hb2c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Areat", "parent_id": "t1_dg8zpoi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben il a dit quoi sur le sujet, du coup?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben il a dit quoi sur le sujet, du coup?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9hb2c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492220966.0, "created_utc": 1492192166.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8zpoi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 26, "report_reasons": null, "author": "RobertMerle", "parent_id": "t3_65bdeu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tellement n'importe quoi ce Macron bashing sur sa pretendue inconstance d'opinion.\nCe matin il etait sur Beur FM et titille sur les questions de laicite, d'immigration, l'algerie, il a repondu mille fois qu'il etait pas la pour faire plaisir et a devellope ses idees. Il s'est clairement pas adapte a son audience en leur faisant milles promesses intenable une fois au pouvoir. J'vais pas rentrer dans les details mais je vous propose de l'ecouter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tellement n&amp;#39;importe quoi ce Macron bashing sur sa pretendue inconstance d&amp;#39;opinion.\nCe matin il etait sur Beur FM et titille sur les questions de laicite, d&amp;#39;immigration, l&amp;#39;algerie, il a repondu mille fois qu&amp;#39;il etait pas la pour faire plaisir et a devellope ses idees. Il s&amp;#39;est clairement pas adapte a son audience en leur faisant milles promesses intenable une fois au pouvoir. J&amp;#39;vais pas rentrer dans les details mais je vous propose de l&amp;#39;ecouter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8zpoi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492194741.0, "created_utc": 1492165941.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 26}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9kj8u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dg9jj1m", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Loin de moi l'id\u00e9e de parler des \u00e9lections :)    \nJ'ai mentionn\u00e9 M\u00e9lenchon parce qu'il a grandi \u00e0 Tanger et qu'il se sent totalement fran\u00e7ais, mais en fait c'est pas un bon exemple vu que ses parents \u00e9taient fran\u00e7ais. Valls c'est bon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Loin de moi l&amp;#39;id\u00e9e de parler des \u00e9lections :)&lt;br/&gt;\nJ&amp;#39;ai mentionn\u00e9 M\u00e9lenchon parce qu&amp;#39;il a grandi \u00e0 Tanger et qu&amp;#39;il se sent totalement fran\u00e7ais, mais en fait c&amp;#39;est pas un bon exemple vu que ses parents \u00e9taient fran\u00e7ais. Valls c&amp;#39;est bon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9kj8u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492224800.0, "created_utc": 1492196000.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9jj1m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "BallumBallum", "parent_id": "t1_dg9idw2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis d'accord avec le raisonnement mais je n'ai absolument aucune confiance en M\u00e9lenchon pour y parvenir. Mais c'est l'id\u00e9e oui.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis d&amp;#39;accord avec le raisonnement mais je n&amp;#39;ai absolument aucune confiance en M\u00e9lenchon pour y parvenir. Mais c&amp;#39;est l&amp;#39;id\u00e9e oui.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9jj1m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492223595.0, "created_utc": 1492194795.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9idw2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dg9fyfw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il faut m\u00eame pas une g\u00e9n\u00e9ration pour qu'une personne se sente fran\u00e7aise quand le mod\u00e8le fonctionne bien. Valls et M\u00e9l**e**nchon sont des exemples qui marchent. Les gens se sentent Fran\u00e7ais quand ils sont \u00e9duqu\u00e9s selon l'esprit des Lumi\u00e8res et trait\u00e9s de mani\u00e8re appropri\u00e9e. Quand ils sont \u00e9duqu\u00e9s dans le multiculturalisme il se sentent truc ou machin, groupe vivant en France aux c\u00f4t\u00e9s des groupes bidule et chose qui sont pas pareils. M\u00eame sans un mod\u00e8le multiculturaliste assum\u00e9, quand ils sont trait\u00e9s comme des groupes ils deviennent des groupes de fait... L'\u00e9tat d'esprit universaliste est l'\u00e9l\u00e9ment culturel clef, apr\u00e8s suffit de grandes valeurs g\u00e9n\u00e9rales nobles pour inspirer et rassembler sous le parapluie + des normes culturelles communes pour faire un peuple l\u00e0 o\u00f9 il y aurait autrement des groupes.", "edited": 1492193797.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il faut m\u00eame pas une g\u00e9n\u00e9ration pour qu&amp;#39;une personne se sente fran\u00e7aise quand le mod\u00e8le fonctionne bien. Valls et M\u00e9l&lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt;nchon sont des exemples qui marchent. Les gens se sentent Fran\u00e7ais quand ils sont \u00e9duqu\u00e9s selon l&amp;#39;esprit des Lumi\u00e8res et trait\u00e9s de mani\u00e8re appropri\u00e9e. Quand ils sont \u00e9duqu\u00e9s dans le multiculturalisme il se sentent truc ou machin, groupe vivant en France aux c\u00f4t\u00e9s des groupes bidule et chose qui sont pas pareils. M\u00eame sans un mod\u00e8le multiculturaliste assum\u00e9, quand ils sont trait\u00e9s comme des groupes ils deviennent des groupes de fait... L&amp;#39;\u00e9tat d&amp;#39;esprit universaliste est l&amp;#39;\u00e9l\u00e9ment culturel clef, apr\u00e8s suffit de grandes valeurs g\u00e9n\u00e9rales nobles pour inspirer et rassembler sous le parapluie + des normes culturelles communes pour faire un peuple l\u00e0 o\u00f9 il y aurait autrement des groupes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9idw2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492222228.0, "created_utc": 1492193428.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9fyfw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "BallumBallum", "parent_id": "t1_dg9dqqc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "je crois que le probl\u00e8me vient du fait que les gens se d\u00e9finissent par leurs origines (ou leur religion d'ailleurs) avant le reste.\n\nDans un monde id\u00e9al, nous sommes tous citoyens du monde, puis citoyens europ\u00e9ens, puis citoyens fran\u00e7ais, puis le reste", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;je crois que le probl\u00e8me vient du fait que les gens se d\u00e9finissent par leurs origines (ou leur religion d&amp;#39;ailleurs) avant le reste.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dans un monde id\u00e9al, nous sommes tous citoyens du monde, puis citoyens europ\u00e9ens, puis citoyens fran\u00e7ais, puis le reste&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9fyfw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219394.0, "created_utc": 1492190594.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9dqqc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dg8z5yi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le mod\u00e8le fran\u00e7ais est ce qui conduit \u00e0 la France une et indivisible, c'est tr\u00e8s efficace pour la stabilit\u00e9 d'une nation et la paix sociale.\n\nPour moi les cultures r\u00e9gionales ou issues de l'immigration doivent perdurer sous le parapluie des Lumi\u00e8res qui lui doit \u00eatre ancr\u00e9 en tous. Pour \u00e7a il faut d\u00e9j\u00e0 que tous soient trait\u00e9s selon ces principes, bien s\u00fbr.\n\nJe suis contre le multiculturalisme parce qu'il conduit \u00e0 la discrimination et au conflit parce que la soci\u00e9t\u00e9 est per\u00e7ue par groupes culturels. L'approche d'un enfant qui ne pense strictement rien du fait qu'un mec est noir ou juif ou rom est la bonne mais n'existe pas sans un \u00e9tat d'esprit universaliste, c'est \u00e0 dire le contraire du multiculturalisme.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le mod\u00e8le fran\u00e7ais est ce qui conduit \u00e0 la France une et indivisible, c&amp;#39;est tr\u00e8s efficace pour la stabilit\u00e9 d&amp;#39;une nation et la paix sociale.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour moi les cultures r\u00e9gionales ou issues de l&amp;#39;immigration doivent perdurer sous le parapluie des Lumi\u00e8res qui lui doit \u00eatre ancr\u00e9 en tous. Pour \u00e7a il faut d\u00e9j\u00e0 que tous soient trait\u00e9s selon ces principes, bien s\u00fbr.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis contre le multiculturalisme parce qu&amp;#39;il conduit \u00e0 la discrimination et au conflit parce que la soci\u00e9t\u00e9 est per\u00e7ue par groupes culturels. L&amp;#39;approche d&amp;#39;un enfant qui ne pense strictement rien du fait qu&amp;#39;un mec est noir ou juif ou rom est la bonne mais n&amp;#39;existe pas sans un \u00e9tat d&amp;#39;esprit universaliste, c&amp;#39;est \u00e0 dire le contraire du multiculturalisme.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9dqqc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216880.0, "created_utc": 1492188080.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8z5yi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "BallumBallum", "parent_id": "t3_65bdeu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mon avis l\u00e0 dessus c'est que c'est une richesse d'avoir de nombreuses cultures diff\u00e9rentes dans une pays mais que \u00e7a ne doit pas vouloir dire que le pays est multiculturel. Un peu comme un bon repas est mieux avec un verre de vin mais un repas que de verre de vins.... oh wait mais oui !\n\nBlague \u00e0 part, sans avoir suivi les deux discours \u00e7a ne me semble pas vraiment incompatible comme id\u00e9e. Et ce, sans dire que Macron ne fasse pas de client\u00e9lisme \u00e0 un moment (ce qui, en soit, est un peu son boulot en tant que candidat et la raison pour laquelle je suis pour l'engagement p\u00e9nal des candidats par rapport \u00e0 leur projet).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mon avis l\u00e0 dessus c&amp;#39;est que c&amp;#39;est une richesse d&amp;#39;avoir de nombreuses cultures diff\u00e9rentes dans une pays mais que \u00e7a ne doit pas vouloir dire que le pays est multiculturel. Un peu comme un bon repas est mieux avec un verre de vin mais un repas que de verre de vins.... oh wait mais oui !&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Blague \u00e0 part, sans avoir suivi les deux discours \u00e7a ne me semble pas vraiment incompatible comme id\u00e9e. Et ce, sans dire que Macron ne fasse pas de client\u00e9lisme \u00e0 un moment (ce qui, en soit, est un peu son boulot en tant que candidat et la raison pour laquelle je suis pour l&amp;#39;engagement p\u00e9nal des candidats par rapport \u00e0 leur projet).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg8z5yi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492192963.0, "created_utc": 1492164163.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9cg34", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "xroche", "parent_id": "t3_65bdeu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "[Bondy Blog](http://www.causeur.fr/bondy-blog-banlieues-mehdi-meklat-42792.html). J'ai ferm\u00e9 l'onglet.", "edited": 1492187007.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.causeur.fr/bondy-blog-banlieues-mehdi-meklat-42792.html\"&gt;Bondy Blog&lt;/a&gt;. J&amp;#39;ai ferm\u00e9 l&amp;#39;onglet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9cg34", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492215432.0, "created_utc": 1492186632.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9hfgc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Argovedden", "parent_id": "t1_dg9drne", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "il risque d'\u00eatre 2 fois frustr\u00e9 avec ta remarque", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;il risque d&amp;#39;\u00eatre 2 fois frustr\u00e9 avec ta remarque&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9hfgc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492221108.0, "created_utc": 1492192308.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9drne", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Virtymlol", "parent_id": "t1_dg967e1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Au passage, ctrl Z marche dans les commentaires. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Au passage, ctrl Z marche dans les commentaires. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9drne", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216909.0, "created_utc": 1492188109.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg967e1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Homeostase", "parent_id": "t1_dg93cqq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'\u00e9tais en train d'\u00e9crire un pav\u00e9 et le l'ai perdu en appuyant sur le mauvais bouton... Je recommence. \n\n*frustr\u00e9*", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;\u00e9tais en train d&amp;#39;\u00e9crire un pav\u00e9 et le l&amp;#39;ai perdu en appuyant sur le mauvais bouton... Je recommence. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;frustr\u00e9&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg967e1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492207824.0, "created_utc": 1492179024.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9cv3d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MajinJack", "parent_id": "t1_dg9a85e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "pour le programme de melenchon mais contre l'homme.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;pour le programme de melenchon mais contre l&amp;#39;homme.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9cv3d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492215888.0, "created_utc": 1492187088.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65bdeu", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9fcih", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ecrire_melenchon", "parent_id": "t1_dg9fc8v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u2026", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9fcih", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492218696.0, "created_utc": 1492189896.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9fc8v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dg9fb65", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "^^Macron/M\u00e9chanlon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;Macron/M\u00e9chanlon.&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9fc8v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492218688.0, "created_utc": 1492189888.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9fb65", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ecrire_melenchon", "parent_id": "t1_dg9fau9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u2026", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9fb65", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492218654.0, "created_utc": 1492189854.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9fau9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dg9fa3t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Voil\u00e0.\n\n/M\u00e9chanlon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Voil\u00e0.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;/M\u00e9chanlon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9fau9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492218643.0, "created_utc": 1492189843.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9fa3t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ecrire_melenchon", "parent_id": "t1_dg9f9xn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u2026", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9fa3t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492218620.0, "created_utc": 1492189820.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9f9xn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dg9e534", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah alors raclure de bot, tu dors ? M\u00e9chanlon j'ai dit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah alors raclure de bot, tu dors ? M\u00e9chanlon j&amp;#39;ai dit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9f9xn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492218615.0, "created_utc": 1492189815.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9e534", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dg9a85e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mets 4 bulletins. Tu les as tous dans ton r\u00e9sum\u00e9 :O\n\n&amp;nbsp;\n\n^^Certes, ^^avec ^^dominante ^^Macron/M\u00e9chanlon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mets 4 bulletins. Tu les as tous dans ton r\u00e9sum\u00e9 :O&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;Certes,&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;avec&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;dominante&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;Macron/M\u00e9chanlon.&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9e534", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217329.0, "created_utc": 1492188529.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9a85e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Homeostase", "parent_id": "t1_dg93cqq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Je suis un d\u00e9terministe/d\u00e9terministe probabiliste (les deux reviennent au m\u00eame en ce qui concerne nos vies) tr\u00e8s convaincu, donc au fond tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019\u00e9galit\u00e9 stricte entre les Hommes, y compris *si possible* au niveau des ressources/salaires.\n\nMais j\u2019ai suffisamment de notions d\u2019histoire et d\u2019\u00e9conomie pour ne pas croire une seconde aux solutions communiste et socialiste dure (c-a-d M\u00e9lenchon et dans une moindre mesure Hamon) propos\u00e9es.\n\nJe suis donc ce que l\u2019on pourrait appeler un \u00ab lib\u00e9ral par d\u00e9faut \u00bb. Je suis favorable en \u00e9conomie, dans notre contexte, \u00e0 des taxes faibles et une grande flexibilit\u00e9 pour les entreprises (grande facilit\u00e9 \u00e0 embaucher et virer le personnel), ainsi que d\u2019importants filets de s\u00e9curit\u00e9, de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9, pour les salari\u00e9s.\n\nEn plus de \u00e7a, je ne serais pas non plus contre l\u2019id\u00e9e d\u2019un plus grand interventionnisme dans le cadre de la production agricole et de sa distribution, de quoi assurer des normes plus d\u00e9centes pour les animaux, ainsi que de meilleurs salaires pour les agriculteurs et des prix soit similaires, soit meilleurs en supprimant les interm\u00e9diaires et en mettant en place des supermarch\u00e9s appartenant soit directement \u00e0 l\u2019Etat, soit \u00e0 des coop\u00e9ratives agricoles locales. \n\nAu long terme la nationalisation des ressources naturelles me parait aller de soi (gestion collective de nos ressources collectives, non?).\n\nJe souhaiterais en outre la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale pleine des individus pour tout acte rendu au service d\u2019une entreprise ou quelconque organisation, et des peines de prison augmentant exponentiellement selon le nombre de condamnations (quel que soit le type d'infraction). Un type qui s\u2019\u00e9tant fait condamn\u00e9 une dizaine de fois pour des vols ou des \u00ab petites \u00bb agressions devant passer en gros 50 ans en prison pour cause d\u2019incapacit\u00e9 \u00e0 vivre en soci\u00e9t\u00e9. Aussi des amendes proportionnelles au revenu de la personne\u2026 \n\nUn casier vierge n\u00e9cessaire pour se pr\u00e9senter \u00e0 une \u00e9lection. \nL\u2019instauration du scrutin \u00e0 jugement majoritaire. \n\nVoil\u00e0 pour l'essentiel.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis un d\u00e9terministe/d\u00e9terministe probabiliste (les deux reviennent au m\u00eame en ce qui concerne nos vies) tr\u00e8s convaincu, donc au fond tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019\u00e9galit\u00e9 stricte entre les Hommes, y compris &lt;em&gt;si possible&lt;/em&gt; au niveau des ressources/salaires.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais j\u2019ai suffisamment de notions d\u2019histoire et d\u2019\u00e9conomie pour ne pas croire une seconde aux solutions communiste et socialiste dure (c-a-d M\u00e9lenchon et dans une moindre mesure Hamon) propos\u00e9es.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis donc ce que l\u2019on pourrait appeler un \u00ab lib\u00e9ral par d\u00e9faut \u00bb. Je suis favorable en \u00e9conomie, dans notre contexte, \u00e0 des taxes faibles et une grande flexibilit\u00e9 pour les entreprises (grande facilit\u00e9 \u00e0 embaucher et virer le personnel), ainsi que d\u2019importants filets de s\u00e9curit\u00e9, de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9, pour les salari\u00e9s.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En plus de \u00e7a, je ne serais pas non plus contre l\u2019id\u00e9e d\u2019un plus grand interventionnisme dans le cadre de la production agricole et de sa distribution, de quoi assurer des normes plus d\u00e9centes pour les animaux, ainsi que de meilleurs salaires pour les agriculteurs et des prix soit similaires, soit meilleurs en supprimant les interm\u00e9diaires et en mettant en place des supermarch\u00e9s appartenant soit directement \u00e0 l\u2019Etat, soit \u00e0 des coop\u00e9ratives agricoles locales. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Au long terme la nationalisation des ressources naturelles me parait aller de soi (gestion collective de nos ressources collectives, non?).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je souhaiterais en outre la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale pleine des individus pour tout acte rendu au service d\u2019une entreprise ou quelconque organisation, et des peines de prison augmentant exponentiellement selon le nombre de condamnations (quel que soit le type d&amp;#39;infraction). Un type qui s\u2019\u00e9tant fait condamn\u00e9 une dizaine de fois pour des vols ou des \u00ab petites \u00bb agressions devant passer en gros 50 ans en prison pour cause d\u2019incapacit\u00e9 \u00e0 vivre en soci\u00e9t\u00e9. Aussi des amendes proportionnelles au revenu de la personne\u2026 &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Un casier vierge n\u00e9cessaire pour se pr\u00e9senter \u00e0 une \u00e9lection. \nL\u2019instauration du scrutin \u00e0 jugement majoritaire. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Voil\u00e0 pour l&amp;#39;essentiel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9a85e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492212914.0, "created_utc": 1492184114.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg93cqq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Argovedden", "parent_id": "t1_dg90pvw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Quelles sont tes convictions ? Lib\u00e9ral ? N\u00e9olib\u00e9ral ? Conservateur ? La\u00efque ? Anti-capitaliste ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quelles sont tes convictions ? Lib\u00e9ral ? N\u00e9olib\u00e9ral ? Conservateur ? La\u00efque ? Anti-capitaliste ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg93cqq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203411.0, "created_utc": 1492174611.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg90pvw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Homeostase", "parent_id": "t3_65bdeu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Je pensais que Hollande serait m\u00e9diocre. Et il fut m\u00e9diocre.\n\nJe pense que Macron sera m\u00e9diocre.\n\nDans les deux cas je ne vois pas pour qui d'autre voter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pensais que Hollande serait m\u00e9diocre. Et il fut m\u00e9diocre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je pense que Macron sera m\u00e9diocre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dans les deux cas je ne vois pas pour qui d&amp;#39;autre voter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg90pvw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197704.0, "created_utc": 1492168904.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]