[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D&amp;#39;embl\u00e9e je tiens \u00e0 pr\u00e9ciser que je &lt;em&gt;d\u00e9teste&lt;/em&gt; profond\u00e9ment Fillon, tant bien l&amp;#39;homme que le programme qu&amp;#39;il cherche \u00e0 d\u00e9fendre. Je me consid\u00e8re comme assez ouvert politiquement, mais Fillon, \u00e7a ne passe pas. Mes excuses \u00e0 mes amis Fillonnistes.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Depuis quelques mois on a tendance \u00e0 voir Fillon comme quelqu&amp;#39;un de &amp;quot;fini&amp;quot;, ce qui n&amp;#39;est que normal apr\u00e8s tout ce qui s&amp;#39;est pass\u00e9, d&amp;#39;autant plus qu&amp;#39;il est d\u00e9sormais envisageable qu&amp;#39;il finisse quatri\u00e8me.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sauf que voil\u00e0 ; m\u00eame ses plus mauvais sondages le placent en position de se qualifier pour le second tour, si on tiens compte des marges d&amp;#39;erreurs. Pire encore, il a tendance \u00e0 remonter ces derniers temps. Quand aux soi-disant &amp;quot;\u00e9tudes&amp;quot; agit\u00e9es par les fillonistes qui le font finir premier, je n&amp;#39;y accorde pas vraiment de poids, mais force est de constater que les sondages traditionnels n&amp;#39;ont pas toujours raison.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;imagines donc une soir\u00e9e \u00e9lectorale o\u00f9 la &amp;quot;surprise&amp;quot;, c&amp;#39;est la qualification d&amp;#39;un Fran\u00e7ois Fillon qu&amp;#39;on disait achev\u00e9, face \u00e0 Le Pen si vraiment le sort veut s&amp;#39;acharner. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis le seul \u00e0 prendre cette crainte au s\u00e9rieux ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "D'embl\u00e9e je tiens \u00e0 pr\u00e9ciser que je _d\u00e9teste_ profond\u00e9ment Fillon, tant bien l'homme que le programme qu'il cherche \u00e0 d\u00e9fendre. Je me consid\u00e8re comme assez ouvert politiquement, mais Fillon, \u00e7a ne passe pas. Mes excuses \u00e0 mes amis Fillonnistes.\n\nDepuis quelques mois on a tendance \u00e0 voir Fillon comme quelqu'un de \"fini\", ce qui n'est que normal apr\u00e8s tout ce qui s'est pass\u00e9, d'autant plus qu'il est d\u00e9sormais envisageable qu'il finisse quatri\u00e8me.\n\nSauf que voil\u00e0 ; m\u00eame ses plus mauvais sondages le placent en position de se qualifier pour le second tour, si on tiens compte des marges d'erreurs. Pire encore, il a tendance \u00e0 remonter ces derniers temps. Quand aux soi-disant \"\u00e9tudes\" agit\u00e9es par les fillonistes qui le font finir premier, je n'y accorde pas vraiment de poids, mais force est de constater que les sondages traditionnels n'ont pas toujours raison.\n\nJ'imagines donc une soir\u00e9e \u00e9lectorale o\u00f9 la \"surprise\", c'est la qualification d'un Fran\u00e7ois Fillon qu'on disait achev\u00e9, face \u00e0 Le Pen si vraiment le sort veut s'acharner. \n\nJe suis le seul \u00e0 prendre cette crainte au s\u00e9rieux ?", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Politique", "id": "65c7wx", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 130, "report_reasons": null, "author": "RA-the-Magnificent", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.france", "hidden": false, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/65c7wx/suisje_le_seul_\u00e0_minqui\u00e9ter_\u00e0_propos_de_fillon/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492201579.0, "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/65c7wx/suisje_le_seul_\u00e0_minqui\u00e9ter_\u00e0_propos_de_fillon/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Suis-je le seul \u00e0 m'inqui\u00e9ter \u00e0 propos de Fillon ?", "created_utc": 1492172779.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.86, "num_comments": 446, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 130}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgafa6i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "amicaze", "parent_id": "t1_dg9sy2z", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Au moins, Chirac avait une personnalit\u00e9 et une bonhomie qui le rendaient appr\u00e9ciable.\n\nFillon, entre son allure de croque mort, ses casserolles, son programme....", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Au moins, Chirac avait une personnalit\u00e9 et une bonhomie qui le rendaient appr\u00e9ciable.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Fillon, entre son allure de croque mort, ses casserolles, son programme....&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgafa6i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492270300.0, "created_utc": 1492241500.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9sy2z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "yop-yop", "parent_id": "t1_dg960rl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai vot\u00e9 Chirac en 2002, sans trop d'\u00e9tats d'\u00e2me. Mais l\u00e0 pour moi ce serait vote blanc pour la premi\u00e8re fois de ma vie. Impossible d'accorder ma voix \u00e0 MLP ou Fillon. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai vot\u00e9 Chirac en 2002, sans trop d&amp;#39;\u00e9tats d&amp;#39;\u00e2me. Mais l\u00e0 pour moi ce serait vote blanc pour la premi\u00e8re fois de ma vie. Impossible d&amp;#39;accorder ma voix \u00e0 MLP ou Fillon. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9sy2z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492235089.0, "created_utc": 1492206289.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9unjr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "agumonkey", "parent_id": "t1_dg960rl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je propose une remise du 11 Janvier, sur une voir deux semaine, a l'\u00e9chelle du pays.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je propose une remise du 11 Janvier, sur une voir deux semaine, a l&amp;#39;\u00e9chelle du pays.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9unjr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492237322.0, "created_utc": 1492208522.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaet3q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Uncelebreinconnu", "parent_id": "t1_dga8xq8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et Trump \u00e9lu, c'\u00e9tait impossible aussi... Je pense pas, mais on verra.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et Trump \u00e9lu, c&amp;#39;\u00e9tait impossible aussi... Je pense pas, mais on verra.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaet3q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492269071.0, "created_utc": 1492240271.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga8xq8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "SpunKDH", "parent_id": "t1_dg960rl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Impossible.\n\nY a un chevauchement \u00e9norme de l'\u00e9lectorat LePen-Fillon et Macron-Fillon. La polarisation de l\u008f'\u00e9lectorat qui n'est pas de gauche est tr\u00e8s importante.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Impossible.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Y a un chevauchement \u00e9norme de l&amp;#39;\u00e9lectorat LePen-Fillon et Macron-Fillon. La polarisation de l\u008f&amp;#39;\u00e9lectorat qui n&amp;#39;est pas de gauche est tr\u00e8s importante.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga8xq8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492257262.0, "created_utc": 1492228462.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg960rl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 76, "report_reasons": null, "author": "Uncelebreinconnu", "parent_id": "t1_dg92lmf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si on a un deuxi\u00e8me tour Fillon-Le Pen, j'ai plus aucune foi dans la d\u00e9mocratie en France. Si c'est entre \u00e7a que les gens veulent se laisser le choix, ce sera sans moi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si on a un deuxi\u00e8me tour Fillon-Le Pen, j&amp;#39;ai plus aucune foi dans la d\u00e9mocratie en France. Si c&amp;#39;est entre \u00e7a que les gens veulent se laisser le choix, ce sera sans moi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg960rl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492207563.0, "created_utc": 1492178763.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 76}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga06zf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "FrenchFry77400", "parent_id": "t1_dg9m1t8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[Tiens.](http://kaamelott-soundboard.2ec0b4.fr/#son/bon_ben_revolte)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://kaamelott-soundboard.2ec0b4.fr/#son/bon_ben_revolte\"&gt;Tiens.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga06zf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492244704.0, "created_utc": 1492215904.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9m1t8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "LudwigDeLarge", "parent_id": "t1_dg95s46", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bon beh\u2026 R\u00e9volte ?\n\nR\u00c9VOOOOOOLTE", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bon beh\u2026 R\u00e9volte ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;R\u00c9VOOOOOOLTE&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9m1t8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492226639.0, "created_utc": 1492197839.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9wis8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Moutch", "parent_id": "t1_dg95s46", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "M\u00eame l'enfer est divis\u00e9 en cercles, je pr\u00e9f\u00e8re passer 5 ans avec cet enfoir\u00e9 de corrompu qu'avec une nouvelle P\u00e9tain.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;M\u00eame l&amp;#39;enfer est divis\u00e9 en cercles, je pr\u00e9f\u00e8re passer 5 ans avec cet enfoir\u00e9 de corrompu qu&amp;#39;avec une nouvelle P\u00e9tain.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9wis8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492239835.0, "created_utc": 1492211035.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg95s46", "gilded": 0, "archived": false, "score": 84, "report_reasons": null, "author": "Bloodydonut", "parent_id": "t1_dg92lmf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Jamais je ne voterai Fillon m\u00eame s'il est face \u00e0 Le Pen.\n\nJamais ce pourri n'aura mon vote.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jamais je ne voterai Fillon m\u00eame s&amp;#39;il est face \u00e0 Le Pen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jamais ce pourri n&amp;#39;aura mon vote.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg95s46", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492207222.0, "created_utc": 1492178422.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 84}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9izg6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "sdftgyuiop", "parent_id": "t1_dg93l80", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce post est plus ou moins fait pour discuter de cette hypoth\u00e8se donc \u00e7a semble un peu logique d'en discuter...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce post est plus ou moins fait pour discuter de cette hypoth\u00e8se donc \u00e7a semble un peu logique d&amp;#39;en discuter...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9izg6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492222940.0, "created_utc": 1492194140.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9cbqa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "happy_otter", "parent_id": "t1_dg93l80", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il reste parfaitement probable. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il reste parfaitement probable. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9cbqa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492215301.0, "created_utc": 1492186501.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9kq2m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MonsieurGuillotin", "parent_id": "t1_dg93l80", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Evitable comment? Un coup de baguette magique?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Evitable comment? Un coup de baguette magique?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9kq2m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492225030.0, "created_utc": 1492196230.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg93l80", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "PoliticalBrony", "parent_id": "t1_dg92w4h", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Ah d'accord. Mais un second tour Fillon/LePen est parfaitement \u00e9vitable.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah d&amp;#39;accord. Mais un second tour Fillon/LePen est parfaitement \u00e9vitable.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg93l80", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203834.0, "created_utc": 1492175034.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg92w4h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "chadenej", "parent_id": "t1_dg92vii", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je parlais d'un second tour Fillon-Le Pen", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je parlais d&amp;#39;un second tour Fillon-Le Pen&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg92w4h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492202558.0, "created_utc": 1492173758.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg92vii", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "PoliticalBrony", "parent_id": "t1_dg92rsv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben... Ne vote pas Fillon. Il y a d'autres candidats. Le premier tour n'est m\u00eame pas encore pass\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben... Ne vote pas Fillon. Il y a d&amp;#39;autres candidats. Le premier tour n&amp;#39;est m\u00eame pas encore pass\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg92vii", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492202528.0, "created_utc": 1492173728.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg92rsv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 29, "report_reasons": null, "author": "chadenej", "parent_id": "t1_dg92lmf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'abstention fait le *jeu-du-FN*, mais en m\u00eame temps comment voter Fillon ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;abstention fait le &lt;em&gt;jeu-du-FN&lt;/em&gt;, mais en m\u00eame temps comment voter Fillon ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg92rsv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492202339.0, "created_utc": 1492173539.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 29}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9b40c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "tnarref", "parent_id": "t1_dg92lmf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si ce deuxi\u00e8me tour arrive je vote Grichka, ballec'\n\non a besoin d'un r\u00e9sum\u00e9 rapide ici", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si ce deuxi\u00e8me tour arrive je vote Grichka, ballec&amp;#39;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;on a besoin d&amp;#39;un r\u00e9sum\u00e9 rapide ici&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9b40c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492213945.0, "created_utc": 1492185145.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg92lmf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 99, "report_reasons": null, "author": "Firinn31", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non, moi aussi. Honn\u00eatement, au point o\u00f9 \u00e7a en est, je sais m\u00eame pas si je pourrais voter Fillon en me bouchant le nez.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, moi aussi. Honn\u00eatement, au point o\u00f9 \u00e7a en est, je sais m\u00eame pas si je pourrais voter Fillon en me bouchant le nez.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg92lmf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492202002.0, "created_utc": 1492173202.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 99}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga1z65", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MarkVador", "parent_id": "t1_dg9aipo", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les sondages sont tr\u00e8s biais\u00e9s. Du coup, les biais de /r/France me semblent acceptables : au moins, on les conna\u00eet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les sondages sont tr\u00e8s biais\u00e9s. Du coup, les biais de &lt;a href=\"/r/France\"&gt;/r/France&lt;/a&gt; me semblent acceptables : au moins, on les conna\u00eet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga1z65", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492247088.0, "created_utc": 1492218288.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9aipo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "NaonedPride", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est ce que je pense depuis plusieurs semaines, et ceux pour plusieurs raisons:\n\n- Les sondages ont pour beaucoup de 20 \u00e0 30% d'ind\u00e9cis, qui ne sont donc pas comptabilis\u00e9 dans le compte final, toute la donne peut \u00eatre modifi\u00e9e par eux.\n\n- Le vote cach\u00e9 (que l'on a pu constater chez les pro-Brexit et les pro-Trump) peut \u00eatre une donn\u00e9e: si on vote Fillon aujourd'hui, c'est honteux apr\u00e8s tout ce qu'il a fait. Dire que l'on va voter Macron est s\u00fbrement mieux vu. \n\n- Fillon et Le Pen ont l'\u00e9lectorat le plus stable, la plupart des \u00e9tudes \u00e0 ce sujet montrait que les deux avaient environ 80% de leur \u00e9lectorat comme certains de voter pour eux. Les autres sont plus fragile et peuvent retourner leur veste \u00e0 tout moment.\n\n- Les sondages sont tr\u00e8s serr\u00e9s, \u00e7a peut se jouer \u00e0 rien pour la deuxi\u00e8me place, il est loin d'\u00eatre distanc\u00e9. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est ce que je pense depuis plusieurs semaines, et ceux pour plusieurs raisons:&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Les sondages ont pour beaucoup de 20 \u00e0 30% d&amp;#39;ind\u00e9cis, qui ne sont donc pas comptabilis\u00e9 dans le compte final, toute la donne peut \u00eatre modifi\u00e9e par eux.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Le vote cach\u00e9 (que l&amp;#39;on a pu constater chez les pro-Brexit et les pro-Trump) peut \u00eatre une donn\u00e9e: si on vote Fillon aujourd&amp;#39;hui, c&amp;#39;est honteux apr\u00e8s tout ce qu&amp;#39;il a fait. Dire que l&amp;#39;on va voter Macron est s\u00fbrement mieux vu. &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Fillon et Le Pen ont l&amp;#39;\u00e9lectorat le plus stable, la plupart des \u00e9tudes \u00e0 ce sujet montrait que les deux avaient environ 80% de leur \u00e9lectorat comme certains de voter pour eux. Les autres sont plus fragile et peuvent retourner leur veste \u00e0 tout moment.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Les sondages sont tr\u00e8s serr\u00e9s, \u00e7a peut se jouer \u00e0 rien pour la deuxi\u00e8me place, il est loin d&amp;#39;\u00eatre distanc\u00e9. &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9aipo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492213261.0, "created_utc": 1492184461.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaik3j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ABaseDePopopopop", "parent_id": "t1_dg9d7co", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Fait gaffe, \u00e0 ce moment l\u00e0 tu deviendrais un connard d'exil\u00e9 fiscal aux yeux de la gauche. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fait gaffe, \u00e0 ce moment l\u00e0 tu deviendrais un connard d&amp;#39;exil\u00e9 fiscal aux yeux de la gauche. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaik3j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492280336.0, "created_utc": 1492251536.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9d7co", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "fredarnator", "parent_id": "t1_dg9acdz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tout pareil. Je ne choisirai pas entre deux mis en examen. Et je commencerai \u00e0 regarder dans quel pays je peux me barrer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tout pareil. Je ne choisirai pas entre deux mis en examen. Et je commencerai \u00e0 regarder dans quel pays je peux me barrer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9d7co", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216270.0, "created_utc": 1492187470.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9g56y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "shamanphenix", "parent_id": "t1_dg9acdz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pareil ici.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pareil ici.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9g56y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219614.0, "created_utc": 1492190814.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga3poo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "NaonedPride", "parent_id": "t1_dg9wzuk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est l'une des raisons qui me pousseraient \u00e0 esp\u00e9rer une victoire de Le Pen face \u00e0 Fillon (je dis \"esp\u00e9rer\" parce que je ne pense pas me r\u00e9signer \u00e0 voter pour elle). De plus, \u00e7a permettra de balayer l'id\u00e9e que \"le FN n'a jamais \u00e9t\u00e9 au pouvoir blabla alternative mes burnes\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est l&amp;#39;une des raisons qui me pousseraient \u00e0 esp\u00e9rer une victoire de Le Pen face \u00e0 Fillon (je dis &amp;quot;esp\u00e9rer&amp;quot; parce que je ne pense pas me r\u00e9signer \u00e0 voter pour elle). De plus, \u00e7a permettra de balayer l&amp;#39;id\u00e9e que &amp;quot;le FN n&amp;#39;a jamais \u00e9t\u00e9 au pouvoir blabla alternative mes burnes&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga3poo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492249488.0, "created_utc": 1492220688.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9wzuk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "meneldal2", "parent_id": "t1_dg9acdz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "LP est probablement plus facile \u00e0 faire sauter vu que c'est improbable qu'elle aie beaucoup de soutiens \u00e0 l'assembl\u00e9e. Elle peut tenter ce qu'elle veut, elle devra n\u00e9gocier pour faire passer ses id\u00e9es.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;LP est probablement plus facile \u00e0 faire sauter vu que c&amp;#39;est improbable qu&amp;#39;elle aie beaucoup de soutiens \u00e0 l&amp;#39;assembl\u00e9e. Elle peut tenter ce qu&amp;#39;elle veut, elle devra n\u00e9gocier pour faire passer ses id\u00e9es.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9wzuk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492240474.0, "created_utc": 1492211674.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9obzh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "jeyreymii", "parent_id": "t1_dg9acdz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et bah, on est nombreux \u00e0 \u00eatre d'accord\n..\n\nEt le 8 mai, on reprendra tous la fourche pour faire sortir de l'\u00c9lys\u00e9e celui/celle qui aura gagn\u00e9.e", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et bah, on est nombreux \u00e0 \u00eatre d&amp;#39;accord\n..&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et le 8 mai, on reprendra tous la fourche pour faire sortir de l&amp;#39;\u00c9lys\u00e9e celui/celle qui aura gagn\u00e9.e&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9obzh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492229378.0, "created_utc": 1492200578.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgah46h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "pataglop", "parent_id": "t1_dg9acdz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Putain ca fait peur de penser comme \u00e7a...\n\n\nEn meme temps, t'as pas tort je crois.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Putain ca fait peur de penser comme \u00e7a...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En meme temps, t&amp;#39;as pas tort je crois.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgah46h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492275698.0, "created_utc": 1492246898.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9unjw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Pantouflette", "parent_id": "t1_dg9acdz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense voter LP (\u00e0 contre-coeur), quitte \u00e0 me faire sodomiser, je pr\u00e9f\u00e8re que ce soit par le GUD que par les banques (encore une fois), ca me fait mal d'\u00e9crire \u00e7a ..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense voter LP (\u00e0 contre-coeur), quitte \u00e0 me faire sodomiser, je pr\u00e9f\u00e8re que ce soit par le GUD que par les banques (encore une fois), ca me fait mal d&amp;#39;\u00e9crire \u00e7a ..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9unjw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492237322.0, "created_utc": 1492208522.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgain1p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "EHStormcrow", "parent_id": "t1_dg9acdz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pareil pour moi pour JLM-MLP. Je t'avoue ne pas avoir pens\u00e9 que Fillon serait au second tour, \u00e7a me parait qd m\u00eame tr\u00e8s improbable. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pareil pour moi pour JLM-MLP. Je t&amp;#39;avoue ne pas avoir pens\u00e9 que Fillon serait au second tour, \u00e7a me parait qd m\u00eame tr\u00e8s improbable. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgain1p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492280594.0, "created_utc": 1492251794.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9acdz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 35, "report_reasons": null, "author": "Vahron", "parent_id": "t1_dg92h6f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Un second tour Fillon-Le Pen, je vote blanc. Sans h\u00e9siter. \u00c7a fait le jeu du FN ? Sans doute, mais si on laisse vraiment les choses arriver \u00e0 ce stade, je consid\u00e8re qu'on est d\u00e9j\u00e0 foutus de toute fa\u00e7on. Fillon-Le Pen, il n'y a plus rien \u00e0 sauver, c'est fini. Oui, \u00e7a revient \u00e0 dire que Le Pen n'est pas pire que Fillon, c'est bien ce que je pense au point o\u00f9 on en est.", "edited": 1492184473.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Un second tour Fillon-Le Pen, je vote blanc. Sans h\u00e9siter. \u00c7a fait le jeu du FN ? Sans doute, mais si on laisse vraiment les choses arriver \u00e0 ce stade, je consid\u00e8re qu&amp;#39;on est d\u00e9j\u00e0 foutus de toute fa\u00e7on. Fillon-Le Pen, il n&amp;#39;y a plus rien \u00e0 sauver, c&amp;#39;est fini. Oui, \u00e7a revient \u00e0 dire que Le Pen n&amp;#39;est pas pire que Fillon, c&amp;#39;est bien ce que je pense au point o\u00f9 on en est.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9acdz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492213055.0, "created_utc": 1492184255.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 35}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgak1qs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ego_non", "parent_id": "t1_dg96tjq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sans compter tous ceux qui se disent abstentionnistes parce que \u00e7a fait mal vu de dire qu'on va voter Fillon au vu de ses casseroles.........", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sans compter tous ceux qui se disent abstentionnistes parce que \u00e7a fait mal vu de dire qu&amp;#39;on va voter Fillon au vu de ses casseroles.........&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgak1qs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492284858.0, "created_utc": 1492256058.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg96tjq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Stockholm-Syndrom", "parent_id": "t1_dg92h6f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est l'option la plus probable pour moi. Fillon a une base hyper solide et qui va voter (sans changer d'avis au moment d'entrer dans l'isoloir). Pour les autres, \u00e7a me para\u00eet moins \u00e9vident.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est l&amp;#39;option la plus probable pour moi. Fillon a une base hyper solide et qui va voter (sans changer d&amp;#39;avis au moment d&amp;#39;entrer dans l&amp;#39;isoloir). Pour les autres, \u00e7a me para\u00eet moins \u00e9vident.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg96tjq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492208661.0, "created_utc": 1492179861.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgadvsq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "so_Kyra", "parent_id": "t1_dga3sp4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je te crois volontiers mais de mon c\u00f4t\u00e9 ils sont tous pr\u00eats \u00e0 rester chez eux... Pour eux Fillon et Le Pen c'est aussi grave.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je te crois volontiers mais de mon c\u00f4t\u00e9 ils sont tous pr\u00eats \u00e0 rester chez eux... Pour eux Fillon et Le Pen c&amp;#39;est aussi grave.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgadvsq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492266779.0, "created_utc": 1492237979.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga3sp4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "NaonedPride", "parent_id": "t1_dg97oml", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu rigoles ? La plupart des jeunes sont conditionn\u00e9s au fait que Le Pen = le diable absolu. Absolument tout mes potes qui tombent dans la cat\u00e9gorie \"bobo-g\u00f4chiasse\" sont pr\u00eat \u00e0 voter Fillon pour faire barrage aux m\u00e9chants pas beaux du FN !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu rigoles ? La plupart des jeunes sont conditionn\u00e9s au fait que Le Pen = le diable absolu. Absolument tout mes potes qui tombent dans la cat\u00e9gorie &amp;quot;bobo-g\u00f4chiasse&amp;quot; sont pr\u00eat \u00e0 voter Fillon pour faire barrage aux m\u00e9chants pas beaux du FN !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga3sp4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492249600.0, "created_utc": 1492220800.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg97oml", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "so_Kyra", "parent_id": "t1_dg96vz4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Heu ben c'est \u00e0 dire que dans le cas Fillon vs Le Pen je pense que Le Pen a de tr\u00e8s s\u00e9rieuses chances de l'emporter. Le socle \u00e9lectoral de Le Pen est plus important et Fillon n'agr\u00e9gera que tr\u00e8s peu de voix de gauche.\n\nNos deux visions peuvent \u00eatre justes suivant le d\u00e9roul\u00e9 des \u00e9v\u00e9nements cela dit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Heu ben c&amp;#39;est \u00e0 dire que dans le cas Fillon vs Le Pen je pense que Le Pen a de tr\u00e8s s\u00e9rieuses chances de l&amp;#39;emporter. Le socle \u00e9lectoral de Le Pen est plus important et Fillon n&amp;#39;agr\u00e9gera que tr\u00e8s peu de voix de gauche.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nos deux visions peuvent \u00eatre justes suivant le d\u00e9roul\u00e9 des \u00e9v\u00e9nements cela dit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg97oml", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492209794.0, "created_utc": 1492180994.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9bdcw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "HenryPouet", "parent_id": "t1_dg96vz4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah \u00e7a la l\u00e9gitime face \u00e0 un Macron \"syst\u00e8me\" pour l'\u00e9lection suivante si elle arrive \u00e0 tenir le parti. Mais FF/MLP \u00e7a d\u00e9chire la droite en laissant tous les gauchistes sur le parquet... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah \u00e7a la l\u00e9gitime face \u00e0 un Macron &amp;quot;syst\u00e8me&amp;quot; pour l&amp;#39;\u00e9lection suivante si elle arrive \u00e0 tenir le parti. Mais FF/MLP \u00e7a d\u00e9chire la droite en laissant tous les gauchistes sur le parquet... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9bdcw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492214241.0, "created_utc": 1492185441.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaby1k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Alvinarno", "parent_id": "t1_dg96vz4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est la seule raison de son sourire des derniers mois... Meme si elle est pas \u00e9lue elle va d\u00e9pecer LR...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est la seule raison de son sourire des derniers mois... Meme si elle est pas \u00e9lue elle va d\u00e9pecer LR...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaby1k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492262582.0, "created_utc": 1492233782.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg96vz4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Stockholm-Syndrom", "parent_id": "t1_dg94yfc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis pas sur que \u00e7a serait un scenario id\u00e9al sur le long terme pour le FN. Un Macron - Le Pen avec LR qui se d\u00e9chire leur permettrai de r\u00e9cup\u00e9rer pas mal d'\u00e9lus locaux en poste et d'envisager un meilleur score aux l\u00e9gislatives, AMHA.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis pas sur que \u00e7a serait un scenario id\u00e9al sur le long terme pour le FN. Un Macron - Le Pen avec LR qui se d\u00e9chire leur permettrai de r\u00e9cup\u00e9rer pas mal d&amp;#39;\u00e9lus locaux en poste et d&amp;#39;envisager un meilleur score aux l\u00e9gislatives, AMHA.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg96vz4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492208751.0, "created_utc": 1492179951.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg94yfc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 34, "report_reasons": null, "author": "so_Kyra", "parent_id": "t1_dg93zi5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non je pense que les pro-FN auront un sourire aussi large que mes larmes bien sal\u00e9es.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non je pense que les pro-FN auront un sourire aussi large que mes larmes bien sal\u00e9es.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg94yfc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492206029.0, "created_utc": 1492177229.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 34}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9fr1n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "pompidoureviens", "parent_id": "t1_dg93zi5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Excellente intervention de la police de la subjectivit\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Excellente intervention de la police de la subjectivit\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9fr1n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219159.0, "created_utc": 1492190359.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg93zi5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "meinlfan", "parent_id": "t1_dg92h6f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour toi peut \u00eatre, pas pour tous", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour toi peut \u00eatre, pas pour tous&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg93zi5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492204509.0, "created_utc": 1492175709.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgagn5e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Mattuuh", "parent_id": "t1_dg92wx2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense qu'il y a plus de chances d'avoir un record d'abstention que l'inverse.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense qu&amp;#39;il y a plus de chances d&amp;#39;avoir un record d&amp;#39;abstention que l&amp;#39;inverse.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgagn5e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492274193.0, "created_utc": 1492245393.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg92wx2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "PoliticalBrony", "parent_id": "t1_dg92h6f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si assez de Fran\u00e7ais votent. On ne se trouvera peut-\u00eatre pas avec Fillon-LePen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si assez de Fran\u00e7ais votent. On ne se trouvera peut-\u00eatre pas avec Fillon-LePen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg92wx2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492202599.0, "created_utc": 1492173799.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9q7pl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Fisting_is_caring", "parent_id": "t1_dg9k9kw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais, mais \u00e0 force de voter utile aussi en m\u00eame temps. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais, mais \u00e0 force de voter utile aussi en m\u00eame temps. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9q7pl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492231643.0, "created_utc": 1492202843.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9k9kw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Belphefran", "parent_id": "t1_dg9h4a2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Le probl\u00e8me, c'est que voter hamon n'envoie pas un message aussi fort.\n\nLe probl\u00e8me c'est qu'\u00e0 force de vouloir envoyer des messages, on risque de mettre \u00e0 la t\u00eate du pays un type dont on ne veut pas forc\u00e9ment.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le probl\u00e8me, c&amp;#39;est que voter hamon n&amp;#39;envoie pas un message aussi fort.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Le probl\u00e8me c&amp;#39;est qu&amp;#39;\u00e0 force de vouloir envoyer des messages, on risque de mettre \u00e0 la t\u00eate du pays un type dont on ne veut pas forc\u00e9ment.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9k9kw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492224475.0, "created_utc": 1492195675.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9h4a2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "lindendweller", "parent_id": "t1_dg9a7jl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "je suis partag\u00e9 pour m\u00e9lenchon... il me semble important de sortir du paradygme du chantage au ch\u00f4mage et de l'aust\u00e9rit\u00e9.  \nJ'ai effectivement quelques doutes sur sa politique ext\u00e9rieure.\nJ'h\u00e9site avec Hamon qui est plus mod\u00e9r\u00e9 mais porte quand m\u00eame un id\u00e9alisme qui fait du bien.\nLe probl\u00e8me, c'est que voter hamon n'envoie pas un message aussi fort.\n\nEn tout cas le centrisme ultralib\u00e9ral de Macron me repousse \u00e0 peu pr\u00e8s autant que la droite dure ultralib\u00e9rale de Fillion.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;je suis partag\u00e9 pour m\u00e9lenchon... il me semble important de sortir du paradygme du chantage au ch\u00f4mage et de l&amp;#39;aust\u00e9rit\u00e9.&lt;br/&gt;\nJ&amp;#39;ai effectivement quelques doutes sur sa politique ext\u00e9rieure.\nJ&amp;#39;h\u00e9site avec Hamon qui est plus mod\u00e9r\u00e9 mais porte quand m\u00eame un id\u00e9alisme qui fait du bien.\nLe probl\u00e8me, c&amp;#39;est que voter hamon n&amp;#39;envoie pas un message aussi fort.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En tout cas le centrisme ultralib\u00e9ral de Macron me repousse \u00e0 peu pr\u00e8s autant que la droite dure ultralib\u00e9rale de Fillion.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9h4a2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492220744.0, "created_utc": 1492191944.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgalp3q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "borbag", "parent_id": "t1_dgailrb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non la violence sociale du programme est assez \u00e9poustouflante. Le type de mesure est le m\u00eame que sous Sarkozy, les nombres associ\u00e9s sont encore pire.\n\nOn peut reprocher tout ce qu'on veut \u00e0 Hollande, il a essay\u00e9 de redresser la barre au niveau nombre d'enseignants par exemple, mais la pression sous Sarkozy \u00e9tait vraiment tr\u00e8s dure.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non la violence sociale du programme est assez \u00e9poustouflante. Le type de mesure est le m\u00eame que sous Sarkozy, les nombres associ\u00e9s sont encore pire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On peut reprocher tout ce qu&amp;#39;on veut \u00e0 Hollande, il a essay\u00e9 de redresser la barre au niveau nombre d&amp;#39;enseignants par exemple, mais la pression sous Sarkozy \u00e9tait vraiment tr\u00e8s dure.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgalp3q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492288900.0, "created_utc": 1492260100.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgailrb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ABaseDePopopopop", "parent_id": "t1_dgagcrw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah c'est plus ou moins comme Sarkozy. Il propose de changer plein de trucs tout en gardant le syst\u00e8me \u00e0 peu pr\u00e8s stable, et au final il dilue tout en pratique. C'est s\u00fbr \u00e7a serait pas jojo (comme Sarkozy), mais bon \u00e7a n'a pas d'effet \u00e0 long terme.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah c&amp;#39;est plus ou moins comme Sarkozy. Il propose de changer plein de trucs tout en gardant le syst\u00e8me \u00e0 peu pr\u00e8s stable, et au final il dilue tout en pratique. C&amp;#39;est s\u00fbr \u00e7a serait pas jojo (comme Sarkozy), mais bon \u00e7a n&amp;#39;a pas d&amp;#39;effet \u00e0 long terme.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgailrb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492280481.0, "created_utc": 1492251681.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgagcrw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "borbag", "parent_id": "t1_dg9myph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Fillon qui change pas grand chose ? Tu devrais relire son programme", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fillon qui change pas grand chose ? Tu devrais relire son programme&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgagcrw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492273323.0, "created_utc": 1492244523.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgah6oa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "realusername42", "parent_id": "t1_dg9myph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Euh Fillon qui change pas grand chose ? Son programme est d'inspiration Tatcher, il va tout faire p\u00e9ter \u00e7a il faut compter dessus.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Euh Fillon qui change pas grand chose ? Son programme est d&amp;#39;inspiration Tatcher, il va tout faire p\u00e9ter \u00e7a il faut compter dessus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgah6oa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492275919.0, "created_utc": 1492247119.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9myph", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "ABaseDePopopopop", "parent_id": "t1_dg9a7jl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pareil. Par exemple, avec un 2nd tour Fillon contre M\u00e9lenchon je serais vraiment emb\u00eat\u00e9 pour choisir. D'un c\u00f4t\u00e9 un encul\u00e9 qui change pas grand-chose, de l'autre un mec sympathique qui d\u00e9truit tout.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pareil. Par exemple, avec un 2nd tour Fillon contre M\u00e9lenchon je serais vraiment emb\u00eat\u00e9 pour choisir. D&amp;#39;un c\u00f4t\u00e9 un encul\u00e9 qui change pas grand-chose, de l&amp;#39;autre un mec sympathique qui d\u00e9truit tout.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9myph", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492227729.0, "created_utc": 1492198929.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9a7jl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "fdesouche", "parent_id": "t1_dg92h6f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'inqui\u00e9tude des uns est l'esp\u00e9rance des autres. Perso je flippe compl\u00e8tement sur la dangerosit\u00e9 du programme de M\u00e9lenchon (j'ai bon ?) tant \u00e9conomiquement que sur sa politique ext\u00e9rieure. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;inqui\u00e9tude des uns est l&amp;#39;esp\u00e9rance des autres. Perso je flippe compl\u00e8tement sur la dangerosit\u00e9 du programme de M\u00e9lenchon (j&amp;#39;ai bon ?) tant \u00e9conomiquement que sur sa politique ext\u00e9rieure. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9a7jl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492212895.0, "created_utc": 1492184095.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg92h6f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 79, "report_reasons": null, "author": "SuperGantDeToilette", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Moi aussi depuis un moment je flippe totalement \u00e0 l'id\u00e9e d'un second tour Fillon - Le Pen, c'est pas improbable, \u00e7a serait pire que tout.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Moi aussi depuis un moment je flippe totalement \u00e0 l&amp;#39;id\u00e9e d&amp;#39;un second tour Fillon - Le Pen, c&amp;#39;est pas improbable, \u00e7a serait pire que tout.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg92h6f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492201760.0, "created_utc": 1492172960.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 79}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9g18l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "eHorsee", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "S'il y a le second tour Le Pen-Fillon je ferais litt\u00e9ralement campagne pour que le vote blanc finisse premier. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S&amp;#39;il y a le second tour Le Pen-Fillon je ferais litt\u00e9ralement campagne pour que le vote blanc finisse premier. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9g18l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219485.0, "created_utc": 1492190685.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9si78", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Draxanel", "parent_id": "t1_dg9g8mk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "yoshi putain, you nailed it.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;yoshi putain, you nailed it.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9si78", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492234524.0, "created_utc": 1492205724.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9g8mk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "yoshi570", "parent_id": "t1_dg96abw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; consid\u00e9r\u00e9 par beaucoup comme \"dangereux\" pendant la campagne, au final il ne peut rien faire (toutes ses grosses tentatives ont jusque l\u00e0 \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9es)\n\nD\u00e9manteler l'agence de protection contre l'environnement ? All\u00f4 ? Nous faire repartir dix ans en arri\u00e8re dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique ? On continue ou tu r\u00e9alises l'\u00e9norme connerie que tu viens de dire l\u00e0 ?\n\nS\u00e9rieusement, c'est parfaitement cr\u00e9tin de se reposer sur les gardes-fous pour emp\u00eacher le pays de couler. On voit d\u00e9j\u00e0 que justement \u00e7a ne marche absolument pas aux USA, et \u00e7a ne marcherait pas chez nous non plus.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;consid\u00e9r\u00e9 par beaucoup comme &amp;quot;dangereux&amp;quot; pendant la campagne, au final il ne peut rien faire (toutes ses grosses tentatives ont jusque l\u00e0 \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9es)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e9manteler l&amp;#39;agence de protection contre l&amp;#39;environnement ? All\u00f4 ? Nous faire repartir dix ans en arri\u00e8re dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique ? On continue ou tu r\u00e9alises l&amp;#39;\u00e9norme connerie que tu viens de dire l\u00e0 ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e9rieusement, c&amp;#39;est parfaitement cr\u00e9tin de se reposer sur les gardes-fous pour emp\u00eacher le pays de couler. On voit d\u00e9j\u00e0 que justement \u00e7a ne marche absolument pas aux USA, et \u00e7a ne marcherait pas chez nous non plus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9g8mk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219723.0, "created_utc": 1492190923.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9hv5v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Batard-Sensible", "parent_id": "t1_dg9eigr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "A une epoque ou l'on peut tous communiquer avec la terre entiere en temps reelle, le principe meme de la fonction de president est anachronique.\n\nOn a plus besoin d'avoir autant de representant et surtout on a aucune raison de placer autant de pouvoir dans les mains d'un seul homme.\n\nOn devrait voter uniquement aux legislatives, avec un parlement qui se choisit un Premier Ministre, point.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A une epoque ou l&amp;#39;on peut tous communiquer avec la terre entiere en temps reelle, le principe meme de la fonction de president est anachronique.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On a plus besoin d&amp;#39;avoir autant de representant et surtout on a aucune raison de placer autant de pouvoir dans les mains d&amp;#39;un seul homme.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On devrait voter uniquement aux legislatives, avec un parlement qui se choisit un Premier Ministre, point.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9hv5v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492221613.0, "created_utc": 1492192813.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9hf9z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Drakkeur", "parent_id": "t1_dg9eigr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui Trump aura seulement \u00e9t\u00e9 \u00e9lu par 26% des voteurs am\u00e9ricains et certains l'ont fait simplement pour contrer Hillary sans aimer le programme de trump", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui Trump aura seulement \u00e9t\u00e9 \u00e9lu par 26% des voteurs am\u00e9ricains et certains l&amp;#39;ont fait simplement pour contrer Hillary sans aimer le programme de trump&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9hf9z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492221103.0, "created_utc": 1492192303.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9eigr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "dolpiff", "parent_id": "t1_dg96abw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Point de vue logique. Mais tu trouves normal qu'un candidat voulu par une majorit\u00e9 ne puisse pas gouverner?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Point de vue logique. Mais tu trouves normal qu&amp;#39;un candidat voulu par une majorit\u00e9 ne puisse pas gouverner?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9eigr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217745.0, "created_utc": 1492188945.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga0dfk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg9qhjk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;toute la population qui veut voter pour lui\n\n24% des \u00e9lecteurs, ce n'est pas toute la population, c'est 1/4 des gens qui votent, donc au mieux 18% de la population fran\u00e7aise.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;toute la population qui veut voter pour lui&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;24% des \u00e9lecteurs, ce n&amp;#39;est pas toute la population, c&amp;#39;est 1/4 des gens qui votent, donc au mieux 18% de la population fran\u00e7aise.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga0dfk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492244942.0, "created_utc": 1492216142.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9qhjk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "blafy_", "parent_id": "t1_dg9nre4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais le probl\u00e8me c'est pas que le candidat dangereux, c'est aussi toute la population qui veut voter pour lui.  \nEt selon moi le vote utile c'est fermer les yeux sur tout cet \u00e9lectorat, et refuser de comprendre pourquoi. Comme je viens de le dire, le probl\u00e8me se repointera tout les 5 ans", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais le probl\u00e8me c&amp;#39;est pas que le candidat dangereux, c&amp;#39;est aussi toute la population qui veut voter pour lui.&lt;br/&gt;\nEt selon moi le vote utile c&amp;#39;est fermer les yeux sur tout cet \u00e9lectorat, et refuser de comprendre pourquoi. Comme je viens de le dire, le probl\u00e8me se repointera tout les 5 ans&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9qhjk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492231973.0, "created_utc": 1492203173.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9nre4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg96abw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Moi je pr\u00e9f\u00e8re croire que notre syst\u00e8me d\u00e9mocratique est assez bien rod\u00e9 pour nous prot\u00e9ger des \"candidats dits dangereux\". \n\nC'est ce que les allemands imaginaient aussi en 1933 quand ils ont nomm\u00e9 Hitler chancelier. Sauf qu'en six mois, le gars avait r\u00e9ussi \u00e0 retourner la situation et un an plus tard, il \u00e9tait le dictateur d'un r\u00e9gime dictatorial...on pense parfois que les allemands ont \u00e9lu Hitler, en r\u00e9alit\u00e9, quand il est arriv\u00e9 au pouvoir, le NSDAP n'\u00e9tait pas le parti majoritaire et la plupart des allemands le rejetaient. L'Allemagne \u00e9tait alors une d\u00e9mocratie, peut-\u00eatre un peu bancale, mais tout de m\u00eame d\u00e9mocratique. \n\nJe sais que je fais un point Godwin, mais franchement, relisez l'histoire de l'annexion du pouvoir par les nazis qui ont transform\u00e9 une d\u00e9mocratie en dictature en six mois alors que tout le monde pensait que \u00e7a n'arriverait pas...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Moi je pr\u00e9f\u00e8re croire que notre syst\u00e8me d\u00e9mocratique est assez bien rod\u00e9 pour nous prot\u00e9ger des &amp;quot;candidats dits dangereux&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est ce que les allemands imaginaient aussi en 1933 quand ils ont nomm\u00e9 Hitler chancelier. Sauf qu&amp;#39;en six mois, le gars avait r\u00e9ussi \u00e0 retourner la situation et un an plus tard, il \u00e9tait le dictateur d&amp;#39;un r\u00e9gime dictatorial...on pense parfois que les allemands ont \u00e9lu Hitler, en r\u00e9alit\u00e9, quand il est arriv\u00e9 au pouvoir, le NSDAP n&amp;#39;\u00e9tait pas le parti majoritaire et la plupart des allemands le rejetaient. L&amp;#39;Allemagne \u00e9tait alors une d\u00e9mocratie, peut-\u00eatre un peu bancale, mais tout de m\u00eame d\u00e9mocratique. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je sais que je fais un point Godwin, mais franchement, relisez l&amp;#39;histoire de l&amp;#39;annexion du pouvoir par les nazis qui ont transform\u00e9 une d\u00e9mocratie en dictature en six mois alors que tout le monde pensait que \u00e7a n&amp;#39;arriverait pas...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9nre4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228689.0, "created_utc": 1492199889.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg96abw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "blafy_", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pareil, je vote blanc en cas de Fillon/L_P  \nJe reposte un truc que j'avais \u00e9crit il y a pas longtemps, qui explique mon point de vue.  \n  \nMoi je pr\u00e9f\u00e8re croire que notre syst\u00e8me d\u00e9mocratique est assez bien rod\u00e9 pour nous prot\u00e9ger des \"candidats dits dangereux\". Si ils passent, ils seront assez d\u00e9munis de pouvoir, et sur le long terme, c'est un mal pour un bien : \u00e7a fera r\u00e9fl\u00e9chir la population quand \u00e0 leur responsabilit\u00e9s.  \nUn exemple assez simple c'est Trump : consid\u00e9r\u00e9 par beaucoup comme \"dangereux\" pendant la campagne, au final il ne peut rien faire (toutes ses grosses tentatives ont jusque l\u00e0 \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9es), si ce n'est que se faire d\u00e9tester pendant une paire d'ann\u00e9es. Sur le court terme ? Un d\u00e9sastre, bien s\u00fbr. Sur le long terme ? A mon avis cela fera m\u00fbrir les choix des \u00e9lecteurs pour les prochaines \u00e9lections.  \nDu coup, je vote pour mon candidat au premier tour, sans me soucier du vote des autres/ du 2\u00e8me tour/ du barrage FN. Si les autres sont majoritaires, tant pis pour moi. Si il se trouve qu'ils eu ont tord de voter pour un_tel, ils s'ont rendront compte par eux-m\u00eame.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pareil, je vote blanc en cas de Fillon/L_P&lt;br/&gt;\nJe reposte un truc que j&amp;#39;avais \u00e9crit il y a pas longtemps, qui explique mon point de vue.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Moi je pr\u00e9f\u00e8re croire que notre syst\u00e8me d\u00e9mocratique est assez bien rod\u00e9 pour nous prot\u00e9ger des &amp;quot;candidats dits dangereux&amp;quot;. Si ils passent, ils seront assez d\u00e9munis de pouvoir, et sur le long terme, c&amp;#39;est un mal pour un bien : \u00e7a fera r\u00e9fl\u00e9chir la population quand \u00e0 leur responsabilit\u00e9s.&lt;br/&gt;\nUn exemple assez simple c&amp;#39;est Trump : consid\u00e9r\u00e9 par beaucoup comme &amp;quot;dangereux&amp;quot; pendant la campagne, au final il ne peut rien faire (toutes ses grosses tentatives ont jusque l\u00e0 \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9es), si ce n&amp;#39;est que se faire d\u00e9tester pendant une paire d&amp;#39;ann\u00e9es. Sur le court terme ? Un d\u00e9sastre, bien s\u00fbr. Sur le long terme ? A mon avis cela fera m\u00fbrir les choix des \u00e9lecteurs pour les prochaines \u00e9lections.&lt;br/&gt;\nDu coup, je vote pour mon candidat au premier tour, sans me soucier du vote des autres/ du 2\u00e8me tour/ du barrage FN. Si les autres sont majoritaires, tant pis pour moi. Si il se trouve qu&amp;#39;ils eu ont tord de voter pour un_tel, ils s&amp;#39;ont rendront compte par eux-m\u00eame.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg96abw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492207942.0, "created_utc": 1492179142.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg971b6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "moxmoxmox", "parent_id": "t1_dg938is", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "c'est ce que tu crois :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;c&amp;#39;est ce que tu crois :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg971b6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492208948.0, "created_utc": 1492180148.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9mprc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Unagi33", "parent_id": "t1_dg938is", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Statistiquement, \u00e7a veut dire que c'est toi qui vote pour Fillon. T'es oblig\u00e9, maintenant. Pour les statistiques. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Statistiquement, \u00e7a veut dire que c&amp;#39;est toi qui vote pour Fillon. T&amp;#39;es oblig\u00e9, maintenant. Pour les statistiques. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9mprc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492227431.0, "created_utc": 1492198631.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9g5io", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Jeanpeche", "parent_id": "t1_dg9epr5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non, pas plus que \u00e7a. Enfin sauf ceux qui en causent. Mais merci pour eux.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, pas plus que \u00e7a. Enfin sauf ceux qui en causent. Mais merci pour eux.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9g5io", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219624.0, "created_utc": 1492190824.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9epr5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "dolpiff", "parent_id": "t1_dg938is", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Eux par contre sont surement tres au courant de tes opinions et les supportent stoiquement. Big up \u00e0 eux!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eux par contre sont surement tres au courant de tes opinions et les supportent stoiquement. Big up \u00e0 eux!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9epr5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217971.0, "created_utc": 1492189171.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg938is", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Jeanpeche", "parent_id": "t1_dg92y7b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Dans les faits, on est souvent entour\u00e9s de gens plut\u00f4t comme nous. Enfin moi c'est mon cas. Je connais personnellement ni Fillonistes ni Lepenistes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dans les faits, on est souvent entour\u00e9s de gens plut\u00f4t comme nous. Enfin moi c&amp;#39;est mon cas. Je connais personnellement ni Fillonistes ni Lepenistes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg938is", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203197.0, "created_utc": 1492174397.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg94g3l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "EveryWrongsReserved", "parent_id": "t1_dg92y7b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Plut\u00f4t une chance sur trois. Tu oublie les abstentionnistes...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Plut\u00f4t une chance sur trois. Tu oublie les abstentionnistes...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg94g3l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492205253.0, "created_utc": 1492176453.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg92y7b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "moxmoxmox", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "la vraie crainte va \u00eatre de prendre conscience qu'il y a presque 1 chance sur 2 que ton pote/coll\u00e8gue/parent/client/prof vote lepen ou fillon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;la vraie crainte va \u00eatre de prendre conscience qu&amp;#39;il y a presque 1 chance sur 2 que ton pote/coll\u00e8gue/parent/client/prof vote lepen ou fillon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg92y7b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492202667.0, "created_utc": 1492173867.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg95den", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Greenerli", "parent_id": "t1_dg92p41", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pourquoi \u00eatre abstentionniste alors que tu pourrais voter blanc ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pourquoi \u00eatre abstentionniste alors que tu pourrais voter blanc ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg95den", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492206640.0, "created_utc": 1492177840.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9l93m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "PoliticalBrony", "parent_id": "t1_dg9kdiq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne sais vraiment pas. :| Je m\u00e9prise \u00e9galement les deux.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne sais vraiment pas. :| Je m\u00e9prise \u00e9galement les deux.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9l93m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492225670.0, "created_utc": 1492196870.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9p0ee", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Belphefran", "parent_id": "t1_dg9olcf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mon message n'\u00e9tait pas \u00e0 prendre \u00e0 100% au s\u00e9rieux, il y avait une part d'humour tout de m\u00eame. ;D  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mon message n&amp;#39;\u00e9tait pas \u00e0 prendre \u00e0 100% au s\u00e9rieux, il y avait une part d&amp;#39;humour tout de m\u00eame. ;D  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9p0ee", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492230192.0, "created_utc": 1492201392.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9olcf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ABaseDePopopopop", "parent_id": "t1_dg9oedy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Avec Fillon on perdrait beaucoup aussi\n\nJe pense pas. \u00c7a serait comme Sarkozy quoi. Oui c'est vraiment pas terrible, mais dans le fond \u00e7a change pas trop \u00e0 long-terme. \u00c7a n'am\u00e9liore pas non plus \u00e9videmment, mais pour moi je serais plus sur une logique de \"damage control\" l\u00e0.\n\n&gt;le risque d'avoir le FN \u00e0 la plus haute marche du podium en 2022\n\nJ'ai pas trop le m\u00eame point de vue. Et je vais pas voter en 2017 en fonction d'une strat\u00e9gie pour 2022.\n\n&gt;Autant se faire enculer tout de suite que de se faire dilater l'anus 5 ans\n\nNon j'aime autant retarder \u00e7a. Surtout qu'\u00e0 chaque fois c'est une probabilit\u00e9. Y'a quand m\u00eame de tr\u00e8s bonnes chances qu'on ait jamais le FN, \u00e0 vie.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Avec Fillon on perdrait beaucoup aussi&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je pense pas. \u00c7a serait comme Sarkozy quoi. Oui c&amp;#39;est vraiment pas terrible, mais dans le fond \u00e7a change pas trop \u00e0 long-terme. \u00c7a n&amp;#39;am\u00e9liore pas non plus \u00e9videmment, mais pour moi je serais plus sur une logique de &amp;quot;damage control&amp;quot; l\u00e0.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;le risque d&amp;#39;avoir le FN \u00e0 la plus haute marche du podium en 2022&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai pas trop le m\u00eame point de vue. Et je vais pas voter en 2017 en fonction d&amp;#39;une strat\u00e9gie pour 2022.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Autant se faire enculer tout de suite que de se faire dilater l&amp;#39;anus 5 ans&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non j&amp;#39;aime autant retarder \u00e7a. Surtout qu&amp;#39;\u00e0 chaque fois c&amp;#39;est une probabilit\u00e9. Y&amp;#39;a quand m\u00eame de tr\u00e8s bonnes chances qu&amp;#39;on ait jamais le FN, \u00e0 vie.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9olcf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492229689.0, "created_utc": 1492200889.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9oedy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Belphefran", "parent_id": "t1_dg9n3su", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Avec Fillon on perdrait beaucoup aussi, et le risque d'avoir le FN \u00e0 la plus haute marche du podium en 2022 serait tr\u00e8s forte. Autant se faire enculer tout de suite que de se faire dilater l'anus 5 ans... :D", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Avec Fillon on perdrait beaucoup aussi, et le risque d&amp;#39;avoir le FN \u00e0 la plus haute marche du podium en 2022 serait tr\u00e8s forte. Autant se faire enculer tout de suite que de se faire dilater l&amp;#39;anus 5 ans... :D&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9oedy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492229458.0, "created_utc": 1492200658.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9n3su", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ABaseDePopopopop", "parent_id": "t1_dg9kdiq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a marche pas si mal quand t'as rien \u00e0 perdre. Genre t'es jeune, pas d'attache g\u00e9ographique ni d'\u00e9conomies cons\u00e9quentes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a marche pas si mal quand t&amp;#39;as rien \u00e0 perdre. Genre t&amp;#39;es jeune, pas d&amp;#39;attache g\u00e9ographique ni d&amp;#39;\u00e9conomies cons\u00e9quentes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9n3su", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492227902.0, "created_utc": 1492199102.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgak6il", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ego_non", "parent_id": "t1_dg9kdiq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; quitte \u00e0 passer 5 ans dans la mis\u00e8re, au moins les fran\u00e7ais comprendraient enfin pourquoi il ne faut pas voter Le Pen.\n\nMon ch\u00e9ri est persuad\u00e9 qu'il n'y a que \u00e7a qui fera comprendre aux fran\u00e7ais qu'ils ne doivent pas voter Le Pen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;quitte \u00e0 passer 5 ans dans la mis\u00e8re, au moins les fran\u00e7ais comprendraient enfin pourquoi il ne faut pas voter Le Pen.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Mon ch\u00e9ri est persuad\u00e9 qu&amp;#39;il n&amp;#39;y a que \u00e7a qui fera comprendre aux fran\u00e7ais qu&amp;#39;ils ne doivent pas voter Le Pen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgak6il", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492285221.0, "created_utc": 1492256421.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9kdiq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Belphefran", "parent_id": "t1_dg93fu0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Lequel est r\u00e9ellement le \"moins pire\" ? J'ai beaucoup de m\u00e9pris pour les deux, mais je me dis qu'au moins avec Le Pen les choses changeraient radicalement et que, quitte \u00e0 passer 5 ans dans la mis\u00e8re, au moins les fran\u00e7ais comprendraient enfin pourquoi il ne faut pas voter Le Pen.  \nUne sorte de m\u00e9decine SM.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lequel est r\u00e9ellement le &amp;quot;moins pire&amp;quot; ? J&amp;#39;ai beaucoup de m\u00e9pris pour les deux, mais je me dis qu&amp;#39;au moins avec Le Pen les choses changeraient radicalement et que, quitte \u00e0 passer 5 ans dans la mis\u00e8re, au moins les fran\u00e7ais comprendraient enfin pourquoi il ne faut pas voter Le Pen.&lt;br/&gt;\nUne sorte de m\u00e9decine SM.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9kdiq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492224607.0, "created_utc": 1492195807.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg93iej", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "PoliticalBrony", "parent_id": "t1_dg93fxw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce serait mieux effectivement.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce serait mieux effectivement.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg93iej", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203695.0, "created_utc": 1492174895.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg93fxw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "ecrire_melenchon", "parent_id": "t1_dg93fu0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Jean-Luc M\u00e9l**e**nchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jean-Luc M\u00e9l&lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt;nchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg93fxw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203571.0, "created_utc": 1492174771.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg93yr8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Yuripon", "parent_id": "t1_dg93fu0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "effectivement je parlais de l\u2019abstention au second tour :) vu que OP fait l'hypoth\u00e8se d'avoir Fillon au second tour face \u00e0 Lepen. On en est pas encore l\u00e0, mais je me pr\u00e9pare mentalement au pire!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;effectivement je parlais de l\u2019abstention au second tour :) vu que OP fait l&amp;#39;hypoth\u00e8se d&amp;#39;avoir Fillon au second tour face \u00e0 Lepen. On en est pas encore l\u00e0, mais je me pr\u00e9pare mentalement au pire!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg93yr8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492204475.0, "created_utc": 1492175675.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg93fu0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "PoliticalBrony", "parent_id": "t1_dg93790", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je voterai pour le moins pire des deux. Mais on n'est pas encore au second tours. On n'est m\u00eame pas au premier tour. :) Il est possible qu'on se retrouve pas avec Fillon/LePen. Le vote est utile si on s'y met \u00e0 assez. \u00c7a ne d\u00e9range personne que la seul raison que Fillon et LePen s'en sortes dans les sondages c'est parce qu'ils ne sont pas assez intelligent pour se dire qu'il vont perdre? On est tous intelligent ici, non? C'est des maths pur et simple. Si M\u00e9lanchon ou Hamon on plus de vote que LePen et Fillon, c'est dans la poche. Il suffit de pousser le plus de personnes possible \u00e0 voter. Ne soyons pas d\u00e9faitiste.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je voterai pour le moins pire des deux. Mais on n&amp;#39;est pas encore au second tours. On n&amp;#39;est m\u00eame pas au premier tour. :) Il est possible qu&amp;#39;on se retrouve pas avec Fillon/LePen. Le vote est utile si on s&amp;#39;y met \u00e0 assez. \u00c7a ne d\u00e9range personne que la seul raison que Fillon et LePen s&amp;#39;en sortes dans les sondages c&amp;#39;est parce qu&amp;#39;ils ne sont pas assez intelligent pour se dire qu&amp;#39;il vont perdre? On est tous intelligent ici, non? C&amp;#39;est des maths pur et simple. Si M\u00e9lanchon ou Hamon on plus de vote que LePen et Fillon, c&amp;#39;est dans la poche. Il suffit de pousser le plus de personnes possible \u00e0 voter. Ne soyons pas d\u00e9faitiste.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg93fu0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203567.0, "created_utc": 1492174767.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg93790", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Jeanpeche", "parent_id": "t1_dg92ugk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense qu'il parle d'abstentionnisme au second tour (et je ferai pareil)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense qu&amp;#39;il parle d&amp;#39;abstentionnisme au second tour (et je ferai pareil)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg93790", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203134.0, "created_utc": 1492174334.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9hg5y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "lindendweller", "parent_id": "t1_dg92ugk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est facile de dire qu'il suffit d'\u00eatre assez nombreux pour bloquer fillion et Le pen, mais le syst\u00e8me fran\u00e7ais peut facilement casser un candidat \"moyen\", Or, on a une r\u00e9parttion des intentions de votes beaucoup plus fractur\u00e9e que d'habitude, cette ann\u00e9e.\n\nCe serait quand m\u00eame pas mal de changer le mode de scrution...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est facile de dire qu&amp;#39;il suffit d&amp;#39;\u00eatre assez nombreux pour bloquer fillion et Le pen, mais le syst\u00e8me fran\u00e7ais peut facilement casser un candidat &amp;quot;moyen&amp;quot;, Or, on a une r\u00e9parttion des intentions de votes beaucoup plus fractur\u00e9e que d&amp;#39;habitude, cette ann\u00e9e.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce serait quand m\u00eame pas mal de changer le mode de scrution...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9hg5y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492221131.0, "created_utc": 1492192331.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9jj6s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "PoliticalBrony", "parent_id": "t1_dg9j3u0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pr\u00e9cisais juste que ce n'\u00e9tait pas trop tard. J'avais juste l'impression que la plupart des personnes ici c'\u00e9tait r\u00e9sign\u00e9 \u00e0 devoir voter soit pour Fillon, soit pour LePen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pr\u00e9cisais juste que ce n&amp;#39;\u00e9tait pas trop tard. J&amp;#39;avais juste l&amp;#39;impression que la plupart des personnes ici c&amp;#39;\u00e9tait r\u00e9sign\u00e9 \u00e0 devoir voter soit pour Fillon, soit pour LePen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9jj6s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492223600.0, "created_utc": 1492194800.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9j3u0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "sdftgyuiop", "parent_id": "t1_dg92ugk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "T'as lu le post ou bien ? Les gens causent de ce qu'ils feraient dans le cas d'un hypoth\u00e9tique second tour FF/MLP. On est au courant que si on n'aime pas l'id\u00e9e on peut voter pour d'autres gens au premier tour.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T&amp;#39;as lu le post ou bien ? Les gens causent de ce qu&amp;#39;ils feraient dans le cas d&amp;#39;un hypoth\u00e9tique second tour FF/MLP. On est au courant que si on n&amp;#39;aime pas l&amp;#39;id\u00e9e on peut voter pour d&amp;#39;autres gens au premier tour.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9j3u0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492223085.0, "created_utc": 1492194285.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg92ugk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "PoliticalBrony", "parent_id": "t1_dg92p41", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pourquoi ne pas essayer de s'assurer que le deuxi\u00e8me tour n'est pas entre Fillon et LePen alors?\nSi suffisamment de personnes votent pour quelqu'un d'autre, le probl\u00e8me sera r\u00e9solu.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pourquoi ne pas essayer de s&amp;#39;assurer que le deuxi\u00e8me tour n&amp;#39;est pas entre Fillon et LePen alors?\nSi suffisamment de personnes votent pour quelqu&amp;#39;un d&amp;#39;autre, le probl\u00e8me sera r\u00e9solu.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg92ugk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492202474.0, "created_utc": 1492173674.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9a7hp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "supterfuge", "parent_id": "t1_dg9581b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On est pas mal \u00e0 refuser de voter, peu importes les circonstances, pour un bonhomme aussi m\u00e9prisant, malhonn\u00eate, aussi peu soucieux des institutions de contr\u00f4le et de la moral. Et \u00e7a, c'est juste le bonhomme. C'est ignorer ses politiques extr\u00eamement violentes. Il va tenter de d\u00e9truire nos droits et tous nous faire payer, tout en continuant \u00e0 favoriser les plus riches alors que les plus riches sont toujours plus riches et les pauvres toujours plus pauvres.\n\nIl est \u00e9vident que MLP n'est pas un choix possible, mais Fillon, c'est pareil. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On est pas mal \u00e0 refuser de voter, peu importes les circonstances, pour un bonhomme aussi m\u00e9prisant, malhonn\u00eate, aussi peu soucieux des institutions de contr\u00f4le et de la moral. Et \u00e7a, c&amp;#39;est juste le bonhomme. C&amp;#39;est ignorer ses politiques extr\u00eamement violentes. Il va tenter de d\u00e9truire nos droits et tous nous faire payer, tout en continuant \u00e0 favoriser les plus riches alors que les plus riches sont toujours plus riches et les pauvres toujours plus pauvres.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il est \u00e9vident que MLP n&amp;#39;est pas un choix possible, mais Fillon, c&amp;#39;est pareil. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9a7hp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492212893.0, "created_utc": 1492184093.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg961hb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "I_Zaan_I", "parent_id": "t1_dg9581b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah non dans un tel sc\u00e9nario, ce n'est plus mon probl\u00e8me, et jamais Fillon n'aura mon vote, et je pense pas \u00eatre le seul.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah non dans un tel sc\u00e9nario, ce n&amp;#39;est plus mon probl\u00e8me, et jamais Fillon n&amp;#39;aura mon vote, et je pense pas \u00eatre le seul.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg961hb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492207591.0, "created_utc": 1492178791.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9v0ql", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Pantouflette", "parent_id": "t1_dg9581b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Marine, elle peut nous pourrir pour beaucoup plusblongtemps que \u00e7a\n\nPourquoi Marine pourrait nous pourrir moins longtemps que F.F ? et pourquoi Fillon ne pourrait pas nous pourrir plus longtemps que MLP ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Marine, elle peut nous pourrir pour beaucoup plusblongtemps que \u00e7a&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pourquoi Marine pourrait nous pourrir moins longtemps que F.F ? et pourquoi Fillon ne pourrait pas nous pourrir plus longtemps que MLP ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9v0ql", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492237809.0, "created_utc": 1492209009.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9581b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "idee_fx2", "parent_id": "t1_dg92p41", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "N'h\u00e9site pas, va voter. Fillon, tu as \u00e0 le supporter 5 ans. Marine, elle peut nous pourrir pour beaucoup plusblongtemps que \u00e7a et tu vas passer 5 ans \u00e0 le regretter de n'\u00eatre pas fait violence. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N&amp;#39;h\u00e9site pas, va voter. Fillon, tu as \u00e0 le supporter 5 ans. Marine, elle peut nous pourrir pour beaucoup plusblongtemps que \u00e7a et tu vas passer 5 ans \u00e0 le regretter de n&amp;#39;\u00eatre pas fait violence. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9581b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492206424.0, "created_utc": 1492177624.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg92p41", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Yuripon", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "tout pareil, devoir choisir entre la peste et le chol\u00e9ra (je sais plus qui avait utilis\u00e9 cette expression les concernant) au 2\u00e8me tour... je crois que je serai abstentionniste pour la premi\u00e8re fois de ma vie, autant j'avais vot\u00e9 Chirac en 2002 en ayant mal au ventre mais sans h\u00e9siter, autant l\u00e0 .....", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;tout pareil, devoir choisir entre la peste et le chol\u00e9ra (je sais plus qui avait utilis\u00e9 cette expression les concernant) au 2\u00e8me tour... je crois que je serai abstentionniste pour la premi\u00e8re fois de ma vie, autant j&amp;#39;avais vot\u00e9 Chirac en 2002 en ayant mal au ventre mais sans h\u00e9siter, autant l\u00e0 .....&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg92p41", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492202194.0, "created_utc": 1492173394.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9hoaf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "sloes", "parent_id": "t1_dg9ekaz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah plus que ce que propose m\u00e9lenchon en plan A. Apr\u00e8s on peut voter contre l'europe, c'est un choix l\u00e9gitime et m\u00e9lenchon le repr\u00e9sente bien. Je dis simplement que l'argument que m\u00e9lenchon est pour \"une autre europe\" est un mensonge, et que son vrai plan est le plan B: quitter l'europe (ce qui est d\u00e9mocratique si les fran\u00e7ais votent pour lui). ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah plus que ce que propose m\u00e9lenchon en plan A. Apr\u00e8s on peut voter contre l&amp;#39;europe, c&amp;#39;est un choix l\u00e9gitime et m\u00e9lenchon le repr\u00e9sente bien. Je dis simplement que l&amp;#39;argument que m\u00e9lenchon est pour &amp;quot;une autre europe&amp;quot; est un mensonge, et que son vrai plan est le plan B: quitter l&amp;#39;europe (ce qui est d\u00e9mocratique si les fran\u00e7ais votent pour lui). &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9hoaf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492221392.0, "created_utc": 1492192592.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9ekaz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "JustABaziKDude", "parent_id": "t1_dg9bou1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Il est vrai que la construction europ\u00e9enne se fait de la mani\u00e8re la plus d\u00e9mocratique qu'il soit.  \n/s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il est vrai que la construction europ\u00e9enne se fait de la mani\u00e8re la plus d\u00e9mocratique qu&amp;#39;il soit.&lt;br/&gt;\n/s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9ekaz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217802.0, "created_utc": 1492189002.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgao7n6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "sdftgyuiop", "parent_id": "t1_dg9ncy2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui. Et les 500 millions d'europ\u00e9ens doivent se plier aux r\u00e8gles qui r\u00e9sultent de ces votes m\u00eame s'ils n'en veulent pas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui. Et les 500 millions d&amp;#39;europ\u00e9ens doivent se plier aux r\u00e8gles qui r\u00e9sultent de ces votes m\u00eame s&amp;#39;ils n&amp;#39;en veulent pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgao7n6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492293792.0, "created_utc": 1492264992.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9ncy2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "ABaseDePopopopop", "parent_id": "t1_dg9jmw8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non, on vote pour la politique de Bruxelles.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, on vote pour la politique de Bruxelles.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9ncy2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228206.0, "created_utc": 1492199406.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9jmw8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "sdftgyuiop", "parent_id": "t1_dg9bou1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; il force 500 millions d'europ\u00e9ens \u00e0 se retrouver avec un programme \u00e9conomique m\u00e9lenchoniste m\u00eame s'ils n'en veulent pas\n\nOuais, enfin c'est vrai quelque soit la politique de Bruxelles.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il force 500 millions d&amp;#39;europ\u00e9ens \u00e0 se retrouver avec un programme \u00e9conomique m\u00e9lenchoniste m\u00eame s&amp;#39;ils n&amp;#39;en veulent pas&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ouais, enfin c&amp;#39;est vrai quelque soit la politique de Bruxelles.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9jmw8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492223723.0, "created_utc": 1492194923.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9bou1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "sloes", "parent_id": "t1_dg934ro", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mon probl\u00e8me c'est que le plan A est profond\u00e9ment antid\u00e9mocratique car il force 500 millions d'europ\u00e9ens \u00e0 se retrouver avec un programme \u00e9conomique m\u00e9lenchoniste m\u00eame s'ils n'en veulent pas, et le plan B revient \u00e0 d\u00e9truire l'Union europ\u00e9enne.\n\n Donc c'est bien gentil de parler de d\u00e9mocratie participative mais en pratique ce qu'il veut appliquer c'est un coup de force mis en place par une minorit\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 un chantage.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mon probl\u00e8me c&amp;#39;est que le plan A est profond\u00e9ment antid\u00e9mocratique car il force 500 millions d&amp;#39;europ\u00e9ens \u00e0 se retrouver avec un programme \u00e9conomique m\u00e9lenchoniste m\u00eame s&amp;#39;ils n&amp;#39;en veulent pas, et le plan B revient \u00e0 d\u00e9truire l&amp;#39;Union europ\u00e9enne.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc c&amp;#39;est bien gentil de parler de d\u00e9mocratie participative mais en pratique ce qu&amp;#39;il veut appliquer c&amp;#39;est un coup de force mis en place par une minorit\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 un chantage.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9bou1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492214608.0, "created_utc": 1492185808.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9c2lq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "iinavpov", "parent_id": "t1_dg934ro", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sa position sur l'Europe est parfaitement claire. Il est contre.\n\nSeulement, il sait que c'est tr\u00e8s impopulaire, alors il \u00e9vite de le dire trop fort. \n\nAu Royaume-Uni, il y a le m\u00eame genre de cornichon \u00e0 la t\u00eate du Labour. Il dit des tas de choses, mais la seule strat\u00e9gie qu'il a suivit, et la seule chose sur laquelle il est ferme, c'est de s'assurer de la sortie de l'UE.\n\nM\u00e9luche ce sera pareil.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sa position sur l&amp;#39;Europe est parfaitement claire. Il est contre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Seulement, il sait que c&amp;#39;est tr\u00e8s impopulaire, alors il \u00e9vite de le dire trop fort. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Au Royaume-Uni, il y a le m\u00eame genre de cornichon \u00e0 la t\u00eate du Labour. Il dit des tas de choses, mais la seule strat\u00e9gie qu&amp;#39;il a suivit, et la seule chose sur laquelle il est ferme, c&amp;#39;est de s&amp;#39;assurer de la sortie de l&amp;#39;UE.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00e9luche ce sera pareil.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9c2lq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492215033.0, "created_utc": 1492186233.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg934ro", "gilded": 0, "archived": false, "score": 38, "report_reasons": null, "author": "AverageDude", "parent_id": "t1_dg92r2g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sa position sur l'europe est pas claire, mais dans tous les cas il n'y aura pas de frexit sans r\u00e9ferendum. Faut se rappeler que le point majeur du programme de M\u00e9lenchon c'est la d\u00e9mocracie participative. Son programme ne pla\u00eet pas \u00e0 la majorit\u00e9 des francais ? En th\u00e9orie on pourra le changer en cours de mandat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sa position sur l&amp;#39;europe est pas claire, mais dans tous les cas il n&amp;#39;y aura pas de frexit sans r\u00e9ferendum. Faut se rappeler que le point majeur du programme de M\u00e9lenchon c&amp;#39;est la d\u00e9mocracie participative. Son programme ne pla\u00eet pas \u00e0 la majorit\u00e9 des francais ? En th\u00e9orie on pourra le changer en cours de mandat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg934ro", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203006.0, "created_utc": 1492174206.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 38}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9c7wf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "iinavpov", "parent_id": "t1_dg949du", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Cette fois-ci, le plan B c'est l'explosion.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Cette fois-ci, le plan B c&amp;#39;est l&amp;#39;explosion.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9c7wf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492215190.0, "created_utc": 1492186390.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9dkj8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Vanadyel", "parent_id": "t1_dg949du", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si on fait l'addition des voix des candidats \"Pro\" contre les \"Anti\" Europe aujourd'hui, \u00e7a ferait donc Fillon + Macron + Hamon \u00e7a fait 50%. En plus chez M\u00e9lenchon ya pas forc\u00e9ment que des anti-Europe. Plus dans un tel cas j'imagine que les Allemands l\u00e2cheraient du lest s'ils veulent pas qu'on parte...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si on fait l&amp;#39;addition des voix des candidats &amp;quot;Pro&amp;quot; contre les &amp;quot;Anti&amp;quot; Europe aujourd&amp;#39;hui, \u00e7a ferait donc Fillon + Macron + Hamon \u00e7a fait 50%. En plus chez M\u00e9lenchon ya pas forc\u00e9ment que des anti-Europe. Plus dans un tel cas j&amp;#39;imagine que les Allemands l\u00e2cheraient du lest s&amp;#39;ils veulent pas qu&amp;#39;on parte...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9dkj8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216686.0, "created_utc": 1492187886.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg949du", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "lonezolf", "parent_id": "t1_dg93p2o", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le r\u00e9f\u00e9rendum c'est pas la panac\u00e9e non plus... Regarde le brexit, voire m\u00eame le r\u00e9f\u00e9rendum de 2005.\n\nJe me souviens encore du \"vous inqui\u00e9tez pas, il y a un plan B\" rab\u00e2ch\u00e9 par Fabius \u00e0 l'\u00e9poque. Bah on l'a bien vu le plan B.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le r\u00e9f\u00e9rendum c&amp;#39;est pas la panac\u00e9e non plus... Regarde le brexit, voire m\u00eame le r\u00e9f\u00e9rendum de 2005.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je me souviens encore du &amp;quot;vous inqui\u00e9tez pas, il y a un plan B&amp;quot; rab\u00e2ch\u00e9 par Fabius \u00e0 l&amp;#39;\u00e9poque. Bah on l&amp;#39;a bien vu le plan B.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg949du", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492204958.0, "created_utc": 1492176158.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg93p2o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Icarusa", "parent_id": "t1_dg932iu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour rassurer un peu :\nQue les n\u00e9gociations fonctionnent correctement ou non sur les trait\u00e9s europ\u00e9ens. La d\u00e9cision finale se fera par r\u00e9f\u00e9rendum.\n\n\nSi la question du r\u00e9f\u00e9rendum porte sur la sortie de l'UE, les fran\u00e7ais auront la possibilit\u00e9 de dire non.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour rassurer un peu :\nQue les n\u00e9gociations fonctionnent correctement ou non sur les trait\u00e9s europ\u00e9ens. La d\u00e9cision finale se fera par r\u00e9f\u00e9rendum.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si la question du r\u00e9f\u00e9rendum porte sur la sortie de l&amp;#39;UE, les fran\u00e7ais auront la possibilit\u00e9 de dire non.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg93p2o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492204019.0, "created_utc": 1492175219.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9eqgs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "JustABaziKDude", "parent_id": "t1_dg93ogp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; ~~Frenxit~~ la Fortie.\n\nCCPT", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&lt;del&gt;Frenxit&lt;/del&gt; la Fortie.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;CCPT&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9eqgs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217994.0, "created_utc": 1492189194.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9a4zx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "karibunga", "parent_id": "t1_dg97lq6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Donc c'est que M\u00e9lenchon le veut comme plan B. Va au bout de ta r\u00e9flexion au lieu de t'arr\u00eater \u00e0 mi-chemin !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Donc c&amp;#39;est que M\u00e9lenchon le veut comme plan B. Va au bout de ta r\u00e9flexion au lieu de t&amp;#39;arr\u00eater \u00e0 mi-chemin !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9a4zx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492212813.0, "created_utc": 1492184013.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg97lq6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "henrax", "parent_id": "t1_dg974og", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah c'est cr\u00e9dible vu que c'est une menace r\u00e9elle.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah c&amp;#39;est cr\u00e9dible vu que c&amp;#39;est une menace r\u00e9elle.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg97lq6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492209691.0, "created_utc": 1492180891.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg974og", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Stockholm-Syndrom", "parent_id": "t1_dg950cx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sauf que la dissuasion ne marche que si c'est cr\u00e9dible. Si r\u00e9ellement personne ne veut sortir de l'Europe comme tu l'\u00e9cris, alors c'est un moyen de dissuasion nul.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sauf que la dissuasion ne marche que si c&amp;#39;est cr\u00e9dible. Si r\u00e9ellement personne ne veut sortir de l&amp;#39;Europe comme tu l&amp;#39;\u00e9cris, alors c&amp;#39;est un moyen de dissuasion nul.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg974og", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492209070.0, "created_utc": 1492180270.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg95hpn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ecrire_melenchon", "parent_id": "t1_dg95hf6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Jean-Luc M\u00e9l**e**nchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jean-Luc M\u00e9l&lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt;nchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg95hpn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492206808.0, "created_utc": 1492178008.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg95hf6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "PoliticalBrony", "parent_id": "t1_dg950cx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il y a plusieurs personnes qui veulent quitter l'UE. Car elle ne les b\u00e9n\u00e9ficies pas plus que les autres. Et demande au nouveau pr\u00e9sident des \u00c9tats Unis si il est pour la dissuasion nucl\u00e9aire. (Il veut augmenter la quantit\u00e9 d'arme nucl\u00e9aire). M\u00e9lanchon veut ren\u00e9gocier les trait\u00e9s, et je ne suis pas contre. Mais je n'ai pas l'impression qu'il fera son maximum pour les n\u00e9gociers.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il y a plusieurs personnes qui veulent quitter l&amp;#39;UE. Car elle ne les b\u00e9n\u00e9ficies pas plus que les autres. Et demande au nouveau pr\u00e9sident des \u00c9tats Unis si il est pour la dissuasion nucl\u00e9aire. (Il veut augmenter la quantit\u00e9 d&amp;#39;arme nucl\u00e9aire). M\u00e9lanchon veut ren\u00e9gocier les trait\u00e9s, et je ne suis pas contre. Mais je n&amp;#39;ai pas l&amp;#39;impression qu&amp;#39;il fera son maximum pour les n\u00e9gociers.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg95hf6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492206797.0, "created_utc": 1492177997.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg950cx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "henrax", "parent_id": "t1_dg93ogp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Mais je ne veux m\u00eame pas que ce soit un plan b.\n\nPersonne ne le veut. D'o\u00f9 le c\u00f4t\u00e9 dissuasion. Pense \u00e0 la dissuasion nucl\u00e9aire, c'est le m\u00eame principe.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mais je ne veux m\u00eame pas que ce soit un plan b.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Personne ne le veut. D&amp;#39;o\u00f9 le c\u00f4t\u00e9 dissuasion. Pense \u00e0 la dissuasion nucl\u00e9aire, c&amp;#39;est le m\u00eame principe.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg950cx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492206108.0, "created_utc": 1492177308.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg93ok2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ecrire_melenchon", "parent_id": "t1_dg93ogp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Jean-Luc M\u00e9l**e**nchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jean-Luc M\u00e9l&lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt;nchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg93ok2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203995.0, "created_utc": 1492175195.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg93ogp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "PoliticalBrony", "parent_id": "t1_dg932iu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mon p\u00e8re dit la m\u00eame chose. \"Plan b\". Mais je ne veux m\u00eame pas que ce soit un plan b. L'Europe fait trop de bien pour la risquer comme \u00e7a. Mais je ne veut surtout pas LePen/Fillon au second tour. Donc je voterai M\u00e9lanchon (probablement) pour \u00e9viter \u00e7a. Et je voterai non pour Frenxit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mon p\u00e8re dit la m\u00eame chose. &amp;quot;Plan b&amp;quot;. Mais je ne veux m\u00eame pas que ce soit un plan b. L&amp;#39;Europe fait trop de bien pour la risquer comme \u00e7a. Mais je ne veut surtout pas LePen/Fillon au second tour. Donc je voterai M\u00e9lanchon (probablement) pour \u00e9viter \u00e7a. Et je voterai non pour Frenxit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg93ogp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203990.0, "created_utc": 1492175190.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9b1bf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "doegred", "parent_id": "t1_dg932iu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est peut-\u00eatre le cas, mais c'est quand m\u00eame jouer avec le feu, je trouve. Pas mal des 'pro'-Brexit s'attendaient pas \u00e0 ce que \u00e7a passe vraiment non plus... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est peut-\u00eatre le cas, mais c&amp;#39;est quand m\u00eame jouer avec le feu, je trouve. Pas mal des &amp;#39;pro&amp;#39;-Brexit s&amp;#39;attendaient pas \u00e0 ce que \u00e7a passe vraiment non plus... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9b1bf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492213859.0, "created_utc": 1492185059.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg932iu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Nigel_Kervane", "parent_id": "t1_dg92r2g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Avec M\u00e9lenchon il y aurait moyen de se faire entendre en cas d'opposition \u00e0 une sortie de l'UE.\n\nJe vois plus son \"plan B\" comme un moyen de dissuasion.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Avec M\u00e9lenchon il y aurait moyen de se faire entendre en cas d&amp;#39;opposition \u00e0 une sortie de l&amp;#39;UE.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je vois plus son &amp;quot;plan B&amp;quot; comme un moyen de dissuasion.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg932iu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492202895.0, "created_utc": 1492174095.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg99yjy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "supterfuge", "parent_id": "t1_dg95u2b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En tant que soutien de M\u00e9lenchon, je d\u00e9testais les appels au vote utile (qu'ils soient en faveur de Hamon ou de Macron, et il y a cinq ans en faveur d'Hollande). Donc ne te laisse pas avoir par les sir\u00e8nes du vote utile. Vote ce que ta conscience te dit de voter.\n\nApr\u00e8s, pour faire ma propagande pro-M\u00e9lenchon, je te conseille le d\u00e9bat de [Piketty avec Coquerel](https://www.youtube.com/watch?v=DaAlM7ot_5w), ils parlent pas mal de leurs diff\u00e9rences et de leurs convergences.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En tant que soutien de M\u00e9lenchon, je d\u00e9testais les appels au vote utile (qu&amp;#39;ils soient en faveur de Hamon ou de Macron, et il y a cinq ans en faveur d&amp;#39;Hollande). Donc ne te laisse pas avoir par les sir\u00e8nes du vote utile. Vote ce que ta conscience te dit de voter.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Apr\u00e8s, pour faire ma propagande pro-M\u00e9lenchon, je te conseille le d\u00e9bat de &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=DaAlM7ot_5w\"&gt;Piketty avec Coquerel&lt;/a&gt;, ils parlent pas mal de leurs diff\u00e9rences et de leurs convergences.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg99yjy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492212598.0, "created_utc": 1492183798.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg95ubo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "ecrire_melenchon", "parent_id": "t1_dg95u2b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Jean-Luc M\u00e9l**e**nchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jean-Luc M\u00e9l&lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt;nchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg95ubo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492207310.0, "created_utc": 1492178510.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg98cbc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "albgr03", "parent_id": "t1_dg95u2b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vote utile, quand tu nous tiens...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vote utile, quand tu nous tiens...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg98cbc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492210632.0, "created_utc": 1492181832.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9e8dz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Gourmay", "parent_id": "t1_dg95u2b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis dans le m\u00eame bateau.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis dans le m\u00eame bateau.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9e8dz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217430.0, "created_utc": 1492188630.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg95u2b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "PoliticalBrony", "parent_id": "t1_dg9359u", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais si je vote selon mes envies (Hamon), je risque de me retrouver avec un choix entre LePen et Fillon. Et je ne veux absolument pas \u00e7a. Donc je vais voter M\u00e9lanchon pour emp\u00eacher \u00e7a.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais si je vote selon mes envies (Hamon), je risque de me retrouver avec un choix entre LePen et Fillon. Et je ne veux absolument pas \u00e7a. Donc je vais voter M\u00e9lanchon pour emp\u00eacher \u00e7a.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg95u2b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492207300.0, "created_utc": 1492178500.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9a2vl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "karibunga", "parent_id": "t1_dg9359u", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Vote selon tes convictions, pas selon une strat\u00e9gie \u00e9lectoraliste.\n\nPourquoi ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vote selon tes convictions, pas selon une strat\u00e9gie \u00e9lectoraliste.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pourquoi ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9a2vl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492212743.0, "created_utc": 1492183943.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9359u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "NerosTie", "parent_id": "t1_dg92r2g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vote selon tes convictions, pas selon une strat\u00e9gie \u00e9lectoraliste. De plus, M\u00e9lenchon ne veut pas quitter l'Europe (ce qui est le cas de Le Pen, NDA et Asselineau), il en veut une autre et il est oblig\u00e9 d'agiter une menace forte s'il veut \u00eatre pris au s\u00e9rieux (ce que n'a pas du tout fait Hollande, d'o\u00f9 son \u00e9chec). Je sais pas, imagine que \u00e7a marche. Il y aura aussi au moins 2 r\u00e9f\u00e9rendums pour arriver jusqu'au plan B, \u00e7a laisse une bonne marge.", "edited": 1492175290.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vote selon tes convictions, pas selon une strat\u00e9gie \u00e9lectoraliste. De plus, M\u00e9lenchon ne veut pas quitter l&amp;#39;Europe (ce qui est le cas de Le Pen, NDA et Asselineau), il en veut une autre et il est oblig\u00e9 d&amp;#39;agiter une menace forte s&amp;#39;il veut \u00eatre pris au s\u00e9rieux (ce que n&amp;#39;a pas du tout fait Hollande, d&amp;#39;o\u00f9 son \u00e9chec). Je sais pas, imagine que \u00e7a marche. Il y aura aussi au moins 2 r\u00e9f\u00e9rendums pour arriver jusqu&amp;#39;au plan B, \u00e7a laisse une bonne marge.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9359u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203031.0, "created_utc": 1492174231.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9hhcb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "PoliticalBrony", "parent_id": "t1_dg9dblg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis du m\u00eame avis. Et j'aurais vot\u00e9 Hamon aussi en d'autres circonstances.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis du m\u00eame avis. Et j&amp;#39;aurais vot\u00e9 Hamon aussi en d&amp;#39;autres circonstances.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9hhcb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492221169.0, "created_utc": 1492192369.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9dblg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Vanadyel", "parent_id": "t1_dg92r2g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis pro-Europe aussi et je vais s\u00fbrement voter la M\u00e9luche. De base le candidat le plus proche de mes id\u00e9es serait probablement Hamon. J'allais \"voter utile\" avec Macron, mais depuis que la M\u00e9luche peut passer je vais \"voter utile\" chez M\u00e9lenchon.\n\nD\u00e9sol\u00e9 Hamon, mais comme chez les Highlanders, il ne peut y en avoir qu'un.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis pro-Europe aussi et je vais s\u00fbrement voter la M\u00e9luche. De base le candidat le plus proche de mes id\u00e9es serait probablement Hamon. J&amp;#39;allais &amp;quot;voter utile&amp;quot; avec Macron, mais depuis que la M\u00e9luche peut passer je vais &amp;quot;voter utile&amp;quot; chez M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e9sol\u00e9 Hamon, mais comme chez les Highlanders, il ne peut y en avoir qu&amp;#39;un.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9dblg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216403.0, "created_utc": 1492187603.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgak0dh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "EHStormcrow", "parent_id": "t1_dg92r2g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Au contraire, si Hamon est \"fort\", M\u00e9luche apparait moins comme le \"vote utile\" face \u00e0 la droite et c'est Macron au second tour. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Au contraire, si Hamon est &amp;quot;fort&amp;quot;, M\u00e9luche apparait moins comme le &amp;quot;vote utile&amp;quot; face \u00e0 la droite et c&amp;#39;est Macron au second tour. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgak0dh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492284758.0, "created_utc": 1492255958.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg92r2g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 29, "report_reasons": null, "author": "PoliticalBrony", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non. Je m'inqui\u00e8te aussi. Je m'inqui\u00e8te tellement que je ne suis plus s\u00fbr de pour qui je voterai entre Hamon et M\u00e9lanchon.\nJe suis pro-Europe, alors je voulais voter pour Hamon. Mais apr\u00e8s avoir lu cette lettre:\nhttp://www.liberation.fr/debats/2017/04/11/hamon-doit-ceder-la-place-a-melenchon_1562006\nJe me suis aper\u00e7u que si je votais Hamon, je risquais de me retrouver \u00e0 devoir choisir entre LePen et Fillon. Et \u00e7a serait pire que d'avoir M\u00e9lanchon en tant que Pr\u00e9sident. M\u00e9lanchon ne serait pas horrible comme pr\u00e9sident, en consid\u00e9rant les alternatives. Mais le fait qu'il veut quitter l'Europe est une mauvaise chose. Il suffit de regarder \u00e0 quel point c'est le bordel en Angleterre en ce moment.\nMais je pr\u00e9f\u00e8re devoir me battre pour emp\u00eacher Frenxit que de vivre avec Fillon et LePen. :P", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non. Je m&amp;#39;inqui\u00e8te aussi. Je m&amp;#39;inqui\u00e8te tellement que je ne suis plus s\u00fbr de pour qui je voterai entre Hamon et M\u00e9lanchon.\nJe suis pro-Europe, alors je voulais voter pour Hamon. Mais apr\u00e8s avoir lu cette lettre:\n&lt;a href=\"http://www.liberation.fr/debats/2017/04/11/hamon-doit-ceder-la-place-a-melenchon_1562006\"&gt;http://www.liberation.fr/debats/2017/04/11/hamon-doit-ceder-la-place-a-melenchon_1562006&lt;/a&gt;\nJe me suis aper\u00e7u que si je votais Hamon, je risquais de me retrouver \u00e0 devoir choisir entre LePen et Fillon. Et \u00e7a serait pire que d&amp;#39;avoir M\u00e9lanchon en tant que Pr\u00e9sident. M\u00e9lanchon ne serait pas horrible comme pr\u00e9sident, en consid\u00e9rant les alternatives. Mais le fait qu&amp;#39;il veut quitter l&amp;#39;Europe est une mauvaise chose. Il suffit de regarder \u00e0 quel point c&amp;#39;est le bordel en Angleterre en ce moment.\nMais je pr\u00e9f\u00e8re devoir me battre pour emp\u00eacher Frenxit que de vivre avec Fillon et LePen. :P&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg92r2g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492202299.0, "created_utc": 1492173499.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 29}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9un2r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "chatdecheshire", "parent_id": "t1_dg9njwp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'\u00e9lectorat de Fillon, ce sont des retrait\u00e9s ais\u00e9s principalement, ou (non exclusif) des gens riches. Donc des gens qui tiennent \u00e0 prot\u00e9ger leurs pognon et leurs privil\u00e8ges oui.\n\n&gt; C'est vraiment d\u00e9testable ce travers de gauche d'imaginer que gauche = g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 tandis que droite = \u00e9goisme\n\nCe n'est en rien un clich\u00e9. Quand on creuse un peu, le socle irr\u00e9ductible des id\u00e9ologies de droite se base soit sur le fatalisme (voire le cynisme), soit l'\u00e9go\u00efsme.\n\nEnsuite, \u00e7a se v\u00e9rifie assez ais\u00e9ment dans les programmes (si ce n'est dans les discours des \u00e9lecteurs). La droite ne propose pas d'augmenter le SMIC, de donner un revenu universel, de r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s sociales, d'am\u00e9liorer les services publics, bref, de rendre la vie plus facile aux plus faibles, aux plus fragiles, aux plus d\u00e9munis. Pire m\u00eame, elle essaie de leur rendre la vie plus dure, en luttant contre la fraude aux aides sociales (120 millions d'euros de manque \u00e0 gagner pour la France), mais se garde bien de lutter contre la fraude et l'\u00e9vasion fiscale, c'est \u00e0 dire la fraude des riches (plus de 80 **milliards** de manque \u00e0 gagner). Le seul argument qu'a la droite pour justifier que ses mesures vont profiter \u00e0 ceux situ\u00e9s en bas de l'\u00e9chelle sociale, c'est le ruissellement. Or on a vu que \u00e7a ne fonctionne pas (principalement parce que les riches et les puissants savent installer des goutti\u00e8res).\n\nD'ailleurs, d\u00e9tail amusant sur le c\u00f4t\u00e9 gauche=g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et droite=\u00e9go\u00efsme : ce ne sont que les gens de  droite qui insultent les gens de gauche \"d'utopistes\", de \"bisounours\", ou de \"droitsdelhommistes\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;\u00e9lectorat de Fillon, ce sont des retrait\u00e9s ais\u00e9s principalement, ou (non exclusif) des gens riches. Donc des gens qui tiennent \u00e0 prot\u00e9ger leurs pognon et leurs privil\u00e8ges oui.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est vraiment d\u00e9testable ce travers de gauche d&amp;#39;imaginer que gauche = g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 tandis que droite = \u00e9goisme&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce n&amp;#39;est en rien un clich\u00e9. Quand on creuse un peu, le socle irr\u00e9ductible des id\u00e9ologies de droite se base soit sur le fatalisme (voire le cynisme), soit l&amp;#39;\u00e9go\u00efsme.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ensuite, \u00e7a se v\u00e9rifie assez ais\u00e9ment dans les programmes (si ce n&amp;#39;est dans les discours des \u00e9lecteurs). La droite ne propose pas d&amp;#39;augmenter le SMIC, de donner un revenu universel, de r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s sociales, d&amp;#39;am\u00e9liorer les services publics, bref, de rendre la vie plus facile aux plus faibles, aux plus fragiles, aux plus d\u00e9munis. Pire m\u00eame, elle essaie de leur rendre la vie plus dure, en luttant contre la fraude aux aides sociales (120 millions d&amp;#39;euros de manque \u00e0 gagner pour la France), mais se garde bien de lutter contre la fraude et l&amp;#39;\u00e9vasion fiscale, c&amp;#39;est \u00e0 dire la fraude des riches (plus de 80 &lt;strong&gt;milliards&lt;/strong&gt; de manque \u00e0 gagner). Le seul argument qu&amp;#39;a la droite pour justifier que ses mesures vont profiter \u00e0 ceux situ\u00e9s en bas de l&amp;#39;\u00e9chelle sociale, c&amp;#39;est le ruissellement. Or on a vu que \u00e7a ne fonctionne pas (principalement parce que les riches et les puissants savent installer des goutti\u00e8res).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D&amp;#39;ailleurs, d\u00e9tail amusant sur le c\u00f4t\u00e9 gauche=g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et droite=\u00e9go\u00efsme : ce ne sont que les gens de  droite qui insultent les gens de gauche &amp;quot;d&amp;#39;utopistes&amp;quot;, de &amp;quot;bisounours&amp;quot;, ou de &amp;quot;droitsdelhommistes&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9un2r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492237305.0, "created_utc": 1492208505.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgalrv6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "borbag", "parent_id": "t1_dgaistz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est ce que je vois dans les programmes de la droite et dans les raisonnements de ses \u00e9lecteurs, pas dans Germinal", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est ce que je vois dans les programmes de la droite et dans les raisonnements de ses \u00e9lecteurs, pas dans Germinal&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgalrv6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492289069.0, "created_utc": 1492260269.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaistz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dgah8dv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est une vision tellement restrictive que je ne sais pas par o\u00f9 commencer pour te r\u00e9pondre. Je ne comprends m\u00eame pas les raccourcis que tu prends : conservateur = x\u00e9nophobe ou homophobe ? lib\u00e9ral = plonger les plus pauvres dans la merde ? \nCette logique de blocs n'a plus cours, ce que tu d\u00e9cris c'est la droite du 19\u00e8me si\u00e8cle. On dirait que tu la puises dans Germinal. \n\nMais pour ma part, je pense qu'une part importante de la population n'est ni vraiment \u00e0 droite, ni vraiment \u00e0 gauche. Ces \u00e9tiquettes sont celles de partis qui eux aussi font beaucoup de compromis depuis pas mal de temps, tout simplement parce qu'ils ont une position radicale tant qu'ils sont dans l'opposition. L'exercice du pouvoir n\u00e9cessite des compromis. \n\nPour les gens, c'est pareil. Il y a bien s\u00fbr des gens profond\u00e9ment de droite ou profond\u00e9ment de gauche, mais il y a surtout beaucoup de monde au milieu qui appr\u00e9cie des id\u00e9es de gauche et des id\u00e9es de droite...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est une vision tellement restrictive que je ne sais pas par o\u00f9 commencer pour te r\u00e9pondre. Je ne comprends m\u00eame pas les raccourcis que tu prends : conservateur = x\u00e9nophobe ou homophobe ? lib\u00e9ral = plonger les plus pauvres dans la merde ? \nCette logique de blocs n&amp;#39;a plus cours, ce que tu d\u00e9cris c&amp;#39;est la droite du 19\u00e8me si\u00e8cle. On dirait que tu la puises dans Germinal. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais pour ma part, je pense qu&amp;#39;une part importante de la population n&amp;#39;est ni vraiment \u00e0 droite, ni vraiment \u00e0 gauche. Ces \u00e9tiquettes sont celles de partis qui eux aussi font beaucoup de compromis depuis pas mal de temps, tout simplement parce qu&amp;#39;ils ont une position radicale tant qu&amp;#39;ils sont dans l&amp;#39;opposition. L&amp;#39;exercice du pouvoir n\u00e9cessite des compromis. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour les gens, c&amp;#39;est pareil. Il y a bien s\u00fbr des gens profond\u00e9ment de droite ou profond\u00e9ment de gauche, mais il y a surtout beaucoup de monde au milieu qui appr\u00e9cie des id\u00e9es de gauche et des id\u00e9es de droite...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaistz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492281100.0, "created_utc": 1492252300.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgah8dv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "borbag", "parent_id": "t1_dg9njwp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour moi les gens qui votent \u00e0 droite sont :  \nSoit vraiment conservateurs, et donc sont un minimum x\u00e9nophobes et/ou homophobes  \nSoit vraiment lib\u00e9raux et rigoristes, et donc estiment n\u00e9cessaire de plonger les plus pauvres dans la merde. Et anti \u00e9colo, puisque pour \u00eatre \u00e9colo il faut \u00eatre pr\u00eat \u00e0 limiter les entreprises.\n\n\u00c9tant \u00e9colo et humaniste, je ne comprends pas qu'on puisse voter \u00e0 droite.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour moi les gens qui votent \u00e0 droite sont :&lt;br/&gt;\nSoit vraiment conservateurs, et donc sont un minimum x\u00e9nophobes et/ou homophobes&lt;br/&gt;\nSoit vraiment lib\u00e9raux et rigoristes, et donc estiment n\u00e9cessaire de plonger les plus pauvres dans la merde. Et anti \u00e9colo, puisque pour \u00eatre \u00e9colo il faut \u00eatre pr\u00eat \u00e0 limiter les entreprises.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c9tant \u00e9colo et humaniste, je ne comprends pas qu&amp;#39;on puisse voter \u00e0 droite.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgah8dv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492276067.0, "created_utc": 1492247267.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9njwp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg98g2d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;ils se rabattent sur le candidat qui prot\u00e8gera leur pognon.\n\nC'et fascinant l'image que vous vous faites des gens de droite. Ou alors est-ce pour faire pendant \u00e0 l'image que vous vous imaginez que nous nous faisons de M\u00e9lenchon? \nC'est vraiment d\u00e9testable ce travers de gauche d'imaginer que gauche  = g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 tandis que droite = \u00e9goisme. C'est un clich\u00e9 aussi d\u00e9magogique que tristement r\u00e9pandu dans l'imaginaire collectif de gauche. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;ils se rabattent sur le candidat qui prot\u00e8gera leur pognon.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;et fascinant l&amp;#39;image que vous vous faites des gens de droite. Ou alors est-ce pour faire pendant \u00e0 l&amp;#39;image que vous vous imaginez que nous nous faisons de M\u00e9lenchon? \nC&amp;#39;est vraiment d\u00e9testable ce travers de gauche d&amp;#39;imaginer que gauche  = g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 tandis que droite = \u00e9goisme. C&amp;#39;est un clich\u00e9 aussi d\u00e9magogique que tristement r\u00e9pandu dans l&amp;#39;imaginaire collectif de gauche. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9njwp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228441.0, "created_utc": 1492199641.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg98g2d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "chatdecheshire", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai aussi cette crainte. Je pense qu'il monte \u00e0 cause de la mont\u00e9e de M\u00e9lenchon : beaucoup d\u2019\u00e9lecteurs de droite qui refusaient de voter pour lui pour des raisons d'\u00e9thique se rassuraient en se disant qu'au pire, Macron assurerait la stabilit\u00e9. Mais maintenant que M\u00e9lenchon le communiste rouge mangeur de bourgeois est susceptible de gagner, ils se rabattent sur le candidat qui prot\u00e8gera leur pognon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai aussi cette crainte. Je pense qu&amp;#39;il monte \u00e0 cause de la mont\u00e9e de M\u00e9lenchon : beaucoup d\u2019\u00e9lecteurs de droite qui refusaient de voter pour lui pour des raisons d&amp;#39;\u00e9thique se rassuraient en se disant qu&amp;#39;au pire, Macron assurerait la stabilit\u00e9. Mais maintenant que M\u00e9lenchon le communiste rouge mangeur de bourgeois est susceptible de gagner, ils se rabattent sur le candidat qui prot\u00e8gera leur pognon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg98g2d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492210761.0, "created_utc": 1492181961.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga1zq3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MarkVador", "parent_id": "t1_dg98o5e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Faussement exact.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Faussement exact.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga1zq3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492247109.0, "created_utc": 1492218309.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg98o5e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "EXTREME_PONEY", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tous les commentaires de ce topic disent exactement la m\u00eame chose...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tous les commentaires de ce topic disent exactement la m\u00eame chose...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg98o5e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492211040.0, "created_utc": 1492182240.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg93rjl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Firinn31", "parent_id": "t1_dg935bb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si seulement... Mon coeur h\u00e9site entre Macron et M\u00e9lenchon, ma raison aussi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si seulement... Mon coeur h\u00e9site entre Macron et M\u00e9lenchon, ma raison aussi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg93rjl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492204136.0, "created_utc": 1492175336.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9yr8e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "YannGordon", "parent_id": "t1_dg935bb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est vrai que Macron est mignon mais je pr\u00e9f\u00e8re voter pour la raison", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est vrai que Macron est mignon mais je pr\u00e9f\u00e8re voter pour la raison&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9yr8e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492242790.0, "created_utc": 1492213990.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9zik5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "YannGordon", "parent_id": "t1_dg970iq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis moi-m\u00eame chef d'entreprise et j'ai l'intuition que Macron veut surtout aider les entreprises du CAC40 l\u00e0 o\u00f9 M\u00e9lenchon d\u00e9fend les petites et moyennes entreprises. Mais ce n'est qu'une intuition.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis moi-m\u00eame chef d&amp;#39;entreprise et j&amp;#39;ai l&amp;#39;intuition que Macron veut surtout aider les entreprises du CAC40 l\u00e0 o\u00f9 M\u00e9lenchon d\u00e9fend les petites et moyennes entreprises. Mais ce n&amp;#39;est qu&amp;#39;une intuition.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9zik5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492243809.0, "created_utc": 1492215009.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9olu5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "life_01", "parent_id": "t1_dg970iq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mouais, heureusement je ne vote pas Macron pour mon enrichissement personnel...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mouais, heureusement je ne vote pas Macron pour mon enrichissement personnel...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9olu5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492229705.0, "created_utc": 1492200905.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg970iq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Bloodinhaler", "parent_id": "t1_dg96u0e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah mais totalement. C'est dur de vivre en paix avec soi m\u00eame quand on est lib\u00e9ral et progressiste.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah mais totalement. C&amp;#39;est dur de vivre en paix avec soi m\u00eame quand on est lib\u00e9ral et progressiste.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg970iq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492208918.0, "created_utc": 1492180118.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga26qc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "MarkVador", "parent_id": "t1_dg96u0e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si tu votes Fillon, c'est aussi pour la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, tu sais.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si tu votes Fillon, c&amp;#39;est aussi pour la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, tu sais.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga26qc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492247378.0, "created_utc": 1492218578.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg96u0e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Romzun", "parent_id": "t1_dg963g8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Haha pas mal.\n\n/troll : Du coup on est d'accords : si tu votes m\u00e9lenchon, c'est pour le bien de la soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral, et si tu votes macron c'est pour ton enrichissement personnel. :p\n\nFais gaffe, \u00e7a me parait pas \u00eatre si loin que \u00e7a d'une h\u00e9sitation gauche / droite tout \u00e7a :D", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Haha pas mal.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;/troll : Du coup on est d&amp;#39;accords : si tu votes m\u00e9lenchon, c&amp;#39;est pour le bien de la soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral, et si tu votes macron c&amp;#39;est pour ton enrichissement personnel. :p&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Fais gaffe, \u00e7a me parait pas \u00eatre si loin que \u00e7a d&amp;#39;une h\u00e9sitation gauche / droite tout \u00e7a :D&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg96u0e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492208679.0, "created_utc": 1492179879.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9a9ss", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Salieri_", "parent_id": "t1_dg98sqj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il veut supprimer/r\u00e9former le RSI (comme Macron) par exemple oui.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il veut supprimer/r\u00e9former le RSI (comme Macron) par exemple oui.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9a9ss", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492212968.0, "created_utc": 1492184168.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9n92h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "ABaseDePopopopop", "parent_id": "t1_dg98sqj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si ton entreprise vise des ventes \u00e0 l'international, ou que tu as besoin d'investisseurs, M\u00e9lenchon est une tr\u00e8s mauvaise nouvelle.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si ton entreprise vise des ventes \u00e0 l&amp;#39;international, ou que tu as besoin d&amp;#39;investisseurs, M\u00e9lenchon est une tr\u00e8s mauvaise nouvelle.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9n92h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228076.0, "created_utc": 1492199276.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg98sqj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "chatdecheshire", "parent_id": "t1_dg963g8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il me semble (mais je n'ai plus le d\u00e9tail) que M\u00e9lenchon veut mettre en place des mesures favorisant/aidant pas mal les petites entreprises, et au contraire taxant les grosses.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il me semble (mais je n&amp;#39;ai plus le d\u00e9tail) que M\u00e9lenchon veut mettre en place des mesures favorisant/aidant pas mal les petites entreprises, et au contraire taxant les grosses.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg98sqj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492211198.0, "created_utc": 1492182398.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9ijbm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Vicenne", "parent_id": "t1_dg963g8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pourquoi veux-tu une sixi\u00e8me r\u00e9publique ?\n\u00e7a ne te fait pas peur toi, une sixi\u00e8me r\u00e9publique dont on ne conna\u00eet pas les d\u00e9tails ? Form\u00e9e par une assembl\u00e9e constituante qui me semble-t-il est tir\u00e9e au sort ?\nJe ne vois pas la pertinence de ce changement de r\u00e9publique, j'ai l'impression que c'est un changement juste pour changer.", "edited": 1492337435.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pourquoi veux-tu une sixi\u00e8me r\u00e9publique ?\n\u00e7a ne te fait pas peur toi, une sixi\u00e8me r\u00e9publique dont on ne conna\u00eet pas les d\u00e9tails ? Form\u00e9e par une assembl\u00e9e constituante qui me semble-t-il est tir\u00e9e au sort ?\nJe ne vois pas la pertinence de ce changement de r\u00e9publique, j&amp;#39;ai l&amp;#39;impression que c&amp;#39;est un changement juste pour changer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9ijbm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492222411.0, "created_utc": 1492193611.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg963g8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Bloodinhaler", "parent_id": "t1_dg95vts", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Etant ultra progressiste, je suis tr\u00e8s s\u00e9duit par le discours de M\u00e9lenchon sur ce point, ainsi que sur l'\u00e9cologie. Je suis aussi partisan d'une VI\u00e8me R\u00e9publique et si je finis par voter M\u00e9lenchon ce sera surement ce point l\u00e0 qui aura fait la diff\u00e9rence.\nD'un autre c\u00f4t\u00e9 je suis lib\u00e9ral, futur jeune entrepreneur, et j'ai bien envie de me faire deux trois billets quand m\u00eame. Autant dire que Macron r\u00e9pond \u00e0 mes attentes l\u00e0 dessus.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Etant ultra progressiste, je suis tr\u00e8s s\u00e9duit par le discours de M\u00e9lenchon sur ce point, ainsi que sur l&amp;#39;\u00e9cologie. Je suis aussi partisan d&amp;#39;une VI\u00e8me R\u00e9publique et si je finis par voter M\u00e9lenchon ce sera surement ce point l\u00e0 qui aura fait la diff\u00e9rence.\nD&amp;#39;un autre c\u00f4t\u00e9 je suis lib\u00e9ral, futur jeune entrepreneur, et j&amp;#39;ai bien envie de me faire deux trois billets quand m\u00eame. Autant dire que Macron r\u00e9pond \u00e0 mes attentes l\u00e0 dessus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg963g8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492207669.0, "created_utc": 1492178869.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg95vts", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Romzun", "parent_id": "t1_dg95fhz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Du coup blague a part, \u00e7a pique ma curiosit\u00e9 quand m\u00eame. Est ce que tu peux d\u00e9velopper sur les raisons personnelles qui te poussent vers cette team?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du coup blague a part, \u00e7a pique ma curiosit\u00e9 quand m\u00eame. Est ce que tu peux d\u00e9velopper sur les raisons personnelles qui te poussent vers cette team?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg95vts", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492207370.0, "created_utc": 1492178570.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg95fhz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Bloodinhaler", "parent_id": "t1_dg9561m", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ceux qui h\u00e9site entre M\u00e9lenchon &amp; Macron pour des raisons diverses et vari\u00e9es.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ceux qui h\u00e9site entre M\u00e9lenchon &amp;amp; Macron pour des raisons diverses et vari\u00e9es.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg95fhz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492206722.0, "created_utc": 1492177922.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9561m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Romzun", "parent_id": "t1_dg935bb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai pas compris, c'est quoi la team M\u00e9lencron?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai pas compris, c&amp;#39;est quoi la team M\u00e9lencron?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9561m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492206342.0, "created_utc": 1492177542.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg935bb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Bloodinhaler", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quand tu fais parti de la team M\u00e9lencron et que tu dois choisir entre vote de coeur ou de raison.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quand tu fais parti de la team M\u00e9lencron et que tu dois choisir entre vote de coeur ou de raison.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg935bb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203033.0, "created_utc": 1492174233.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg93hdr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "PoliticalBrony", "parent_id": "t1_dg936bk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Alors \u00e9vitons un second tour avec ces deux d\u00e9tritus. Le premier tour n'est m\u00eame pas pass\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alors \u00e9vitons un second tour avec ces deux d\u00e9tritus. Le premier tour n&amp;#39;est m\u00eame pas pass\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg93hdr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203646.0, "created_utc": 1492174846.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg95z3o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "EveryWrongsReserved", "parent_id": "t1_dg95ozy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu peux changer ta d\u00e9cision, \u00e9ventuellement celle d'une partie de tes connaissances mais il reste 40 millions de fran\u00e7ais... Pour l'instant l'abstention est annonc\u00e9 comme une forte certitude et depuis longtemps d\u00e9j\u00e0. C'est la seule certitude de cette \u00e9lection pour les sondeurs.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu peux changer ta d\u00e9cision, \u00e9ventuellement celle d&amp;#39;une partie de tes connaissances mais il reste 40 millions de fran\u00e7ais... Pour l&amp;#39;instant l&amp;#39;abstention est annonc\u00e9 comme une forte certitude et depuis longtemps d\u00e9j\u00e0. C&amp;#39;est la seule certitude de cette \u00e9lection pour les sondeurs.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg95z3o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492207498.0, "created_utc": 1492178698.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg95ozy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "PoliticalBrony", "parent_id": "t1_dg953zp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui. Mais les sondages sont bas\u00e9s sur quoi? Sur nous et nos d\u00e9cisions. On peut changer ce que disent les sondages. Et comment va se d\u00e9rouler cette \u00e9lection.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui. Mais les sondages sont bas\u00e9s sur quoi? Sur nous et nos d\u00e9cisions. On peut changer ce que disent les sondages. Et comment va se d\u00e9rouler cette \u00e9lection.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg95ozy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492207099.0, "created_utc": 1492178299.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg953zp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "EveryWrongsReserved", "parent_id": "t1_dg936bk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les sondages nous disent deux choses depuis un moment : beaucoup d'incertitudes sur le choix du candidat et une abstention forte. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les sondages nous disent deux choses depuis un moment : beaucoup d&amp;#39;incertitudes sur le choix du candidat et une abstention forte. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg953zp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492206258.0, "created_utc": 1492177458.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg936bk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Nigel_Kervane", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je me dis que tout peut arriver. Mais \u00e0 mon humble avis, la seule raison d'avoir un 2e tour Fillon-Le Pen serait un fort taux d'abstention, comme en 2002. Mais genre vraiment fort.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je me dis que tout peut arriver. Mais \u00e0 mon humble avis, la seule raison d&amp;#39;avoir un 2e tour Fillon-Le Pen serait un fort taux d&amp;#39;abstention, comme en 2002. Mais genre vraiment fort.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg936bk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203086.0, "created_utc": 1492174286.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9j8ci", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "sdftgyuiop", "parent_id": "t1_dg9b3gl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Ce sub n'aura jamais fini de me fasciner.\n\nC'est une d\u00e9couverte pour toi que les communaut\u00e9s de reddit ont souvent un biais politique ? Parce que c'est pas franchement nouveau, m\u00eame quand le th\u00e8me et le nom du sub sont suppos\u00e9ment neutres (cf : /r/politics). Des subreddits violemment \u00e0 droite de Macron y'en a plein si tu veux.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ce sub n&amp;#39;aura jamais fini de me fasciner.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est une d\u00e9couverte pour toi que les communaut\u00e9s de reddit ont souvent un biais politique ? Parce que c&amp;#39;est pas franchement nouveau, m\u00eame quand le th\u00e8me et le nom du sub sont suppos\u00e9ment neutres (cf : &lt;a href=\"/r/politics\"&gt;/r/politics&lt;/a&gt;). Des subreddits violemment \u00e0 droite de Macron y&amp;#39;en a plein si tu veux.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9j8ci", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492223232.0, "created_utc": 1492194432.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga1w6d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MarkVador", "parent_id": "t1_dga0h23", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Une sacr\u00e9e r\u00e9ponse !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Une sacr\u00e9e r\u00e9ponse !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga1w6d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492246973.0, "created_utc": 1492218173.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga0h23", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "lemoogle", "parent_id": "t1_dg9b3gl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pourquoi ca te vexe? Fillon fait 2% chez les 18-24, et juste un peu plus chez les 24-30+( je sais plus la tranche ). Tu t'attends a que les mamies de 65+ soient sur reddit? non mais arrete.\n\nApres les militants FN je pense quils preferent rester groupes plutot que de discuter ouvertement.", "edited": 1492219902.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pourquoi ca te vexe? Fillon fait 2% chez les 18-24, et juste un peu plus chez les 24-30+( je sais plus la tranche ). Tu t&amp;#39;attends a que les mamies de 65+ soient sur reddit? non mais arrete.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Apres les militants FN je pense quils preferent rester groupes plutot que de discuter ouvertement.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga0h23", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492245076.0, "created_utc": 1492216276.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9eej3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "dolpiff", "parent_id": "t1_dg9b3gl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Attention avec ton pseudo tu vas en retrouver sous tes aisselles tout le quiquennat! Mais sinon plutot popcorn sucr\u00e9 ou sal\u00e9? \n\nJe pense prendre du nature perso,vu la dose de sel naturel ambiante que j'anticipe au soir du 1er tour", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Attention avec ton pseudo tu vas en retrouver sous tes aisselles tout le quiquennat! Mais sinon plutot popcorn sucr\u00e9 ou sal\u00e9? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je pense prendre du nature perso,vu la dose de sel naturel ambiante que j&amp;#39;anticipe au soir du 1er tour&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9eej3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217623.0, "created_utc": 1492188823.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9b3gl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "JeManquedHygiene", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "144 commentaires et pas un seul \u00e0 la droite de Macron. Ce sub n'aura jamais fini de me fasciner.\n\nLes gars, je vous explique m\u00eame pas la taille du sachet de pop corn que je vais ramener ici avec moi le soir du premier tour si jamais c'est Fillon/Le Pen (perso j'y crois plus trop mais bon...). Sans rancune, mais j'aurai bien besoin de d\u00e9compresser apr\u00e8s ces journ\u00e9es de terreur \u00e0 voir M\u00e9lenchon monter, monter...\n\nVoil\u00e0, c'\u00e9tait la caution diversit\u00e9 politique de ce thread. H\u00e9sitez pas \u00e0 downvoter si vous voulez, je sais ce que je risque en m'exprimant ici.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;144 commentaires et pas un seul \u00e0 la droite de Macron. Ce sub n&amp;#39;aura jamais fini de me fasciner.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les gars, je vous explique m\u00eame pas la taille du sachet de pop corn que je vais ramener ici avec moi le soir du premier tour si jamais c&amp;#39;est Fillon/Le Pen (perso j&amp;#39;y crois plus trop mais bon...). Sans rancune, mais j&amp;#39;aurai bien besoin de d\u00e9compresser apr\u00e8s ces journ\u00e9es de terreur \u00e0 voir M\u00e9lenchon monter, monter...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Voil\u00e0, c&amp;#39;\u00e9tait la caution diversit\u00e9 politique de ce thread. H\u00e9sitez pas \u00e0 downvoter si vous voulez, je sais ce que je risque en m&amp;#39;exprimant ici.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9b3gl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492213928.0, "created_utc": 1492185128.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9nkjo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "yoshi570", "parent_id": "t1_dg9n632", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bin tu peux mettre \u00e7a sur la droite hein. Si on avait une vraie droite au lieu d'une extr\u00eame droite lib\u00e9rale en face du FN d'extr\u00eame droite sociale, on en serait pas l\u00e0. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bin tu peux mettre \u00e7a sur la droite hein. Si on avait une vraie droite au lieu d&amp;#39;une extr\u00eame droite lib\u00e9rale en face du FN d&amp;#39;extr\u00eame droite sociale, on en serait pas l\u00e0. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9nkjo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228462.0, "created_utc": 1492199662.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9n632", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg9g4xi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Justement non, c'est bien pourquoi Macron surfe sur le vote utile\n\nUne notion vraiment abusive ce vote utile. \u00e7a revient \u00e0 demander aux fran\u00e7ais de voter contre au lieu de voter pour d\u00e8s le premier tour! On va d\u00e9j\u00e0 avoir un pr\u00e9sident \u00e9lu sur un score tr\u00e8s bas, s'il est en plus choisi par des gens qui veulent juste \u00e9viter Fillon ou Le Pen, \u00e7a lui donnera un socle risible (mais bien s\u00fbr, la victoire n'a pas d'odeur!)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Justement non, c&amp;#39;est bien pourquoi Macron surfe sur le vote utile&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Une notion vraiment abusive ce vote utile. \u00e7a revient \u00e0 demander aux fran\u00e7ais de voter contre au lieu de voter pour d\u00e8s le premier tour! On va d\u00e9j\u00e0 avoir un pr\u00e9sident \u00e9lu sur un score tr\u00e8s bas, s&amp;#39;il est en plus choisi par des gens qui veulent juste \u00e9viter Fillon ou Le Pen, \u00e7a lui donnera un socle risible (mais bien s\u00fbr, la victoire n&amp;#39;a pas d&amp;#39;odeur!)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9n632", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492227979.0, "created_utc": 1492199179.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9g4xi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "yoshi570", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Depuis quelques mois on a tendance \u00e0 voir Fillon comme quelqu'un de \"fini\"\n\nJustement non, c'est bien pourquoi Macron surfe sur le vote utile.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Depuis quelques mois on a tendance \u00e0 voir Fillon comme quelqu&amp;#39;un de &amp;quot;fini&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Justement non, c&amp;#39;est bien pourquoi Macron surfe sur le vote utile.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9g4xi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219605.0, "created_utc": 1492190805.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9l1wq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "MartelFirst", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne suis pas aussi anti-Fillon ou anti-LePen que ton redditeur moyen, \u00e0 vrai dire je me retrouve dans pas mal d'id\u00e9es phares de la \"droite dure\", mais par contre avec des sondages qui se rapprochent de plus en plus \u00e0 un 4 fois 20% pour Macron / Le Pen / M\u00e9lenchon / Fillon, je ne peux que d\u00e9plorer notre syst\u00e8me \u00e9lectoral qui risque de donner un deuxi\u00e8me tour avec deux candidats sans avantage clair, et totalement d\u00e9connect\u00e9s de la volont\u00e9 de la majorit\u00e9 des \u00e9lecteurs. \u00c7a pourrait \u00eatre bien pire que le Chirac / Le Pen qu'on a eu en 2002, o\u00f9 au moins Chirac, en repr\u00e9sentant de la droite mod\u00e9r\u00e9e, \u00e9tait suffisamment mainstream pour rassembler la droite jusqu'au centre-gauche, soit une petite majorit\u00e9 au moins. \n\nBref, notre syst\u00e8me \u00e0 deux tour est franchement \u00e0 r\u00e9viser...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne suis pas aussi anti-Fillon ou anti-LePen que ton redditeur moyen, \u00e0 vrai dire je me retrouve dans pas mal d&amp;#39;id\u00e9es phares de la &amp;quot;droite dure&amp;quot;, mais par contre avec des sondages qui se rapprochent de plus en plus \u00e0 un 4 fois 20% pour Macron / Le Pen / M\u00e9lenchon / Fillon, je ne peux que d\u00e9plorer notre syst\u00e8me \u00e9lectoral qui risque de donner un deuxi\u00e8me tour avec deux candidats sans avantage clair, et totalement d\u00e9connect\u00e9s de la volont\u00e9 de la majorit\u00e9 des \u00e9lecteurs. \u00c7a pourrait \u00eatre bien pire que le Chirac / Le Pen qu&amp;#39;on a eu en 2002, o\u00f9 au moins Chirac, en repr\u00e9sentant de la droite mod\u00e9r\u00e9e, \u00e9tait suffisamment mainstream pour rassembler la droite jusqu&amp;#39;au centre-gauche, soit une petite majorit\u00e9 au moins. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bref, notre syst\u00e8me \u00e0 deux tour est franchement \u00e0 r\u00e9viser...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9l1wq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492225424.0, "created_utc": 1492196624.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga17tu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "MarkVador", "parent_id": "t1_dg9xkdy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mes grands-parents ont une morale : ils pr\u00e9f\u00e8rent s'abstenir ou voter blanc que pour un type qui met en cause la justice du pays dont il veut devenir garant, issu d'un parti en d\u00e9rive conspirationniste depuis des ann\u00e9es et arch\u00e9type du politicien lib\u00e9ral pour les autres, stalinien pour son compte en banque et opportuniste \u00e0 souhait. C'est dommage, il y a dans le march\u00e9 des id\u00e9es politiques de droite de nombreux concepts et projets qui peuvent faire sens. L'incoh\u00e9rence, la mauvaise foi et le m\u00e9pris ne sont pas un programme. Et puis... \u00e0 part les d\u00e9magogues qui nous font le coup du : \"je ne vous demande pas de m'aimer mais regardez bien mon programme !\", bien nombreux sont les gens - dont mes grands-parents - qui ont saisi qu'on peut bien voter pour ce qu'on veut, au final, on perp\u00e9tue un syst\u00e8me et on \u00e9l\u00e8ve un homme. Sans mandat imp\u00e9ratif ou r\u00e9vocation possible, le type applique ou non son \"programme\". Du coup... \u00e0 part voter pour des personnalit\u00e9s.... Et du coup, mes grands-parents ne voteront pas pour un menteur agressif. M\u00eame s'ils sont de droite. Ils sont avant tout r\u00e9publicains et ils d\u00e9testent qu'on les prennent pour des cons.\n\nAh et... il n'y a pas de \"droit \u00e0 l'alternance\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mes grands-parents ont une morale : ils pr\u00e9f\u00e8rent s&amp;#39;abstenir ou voter blanc que pour un type qui met en cause la justice du pays dont il veut devenir garant, issu d&amp;#39;un parti en d\u00e9rive conspirationniste depuis des ann\u00e9es et arch\u00e9type du politicien lib\u00e9ral pour les autres, stalinien pour son compte en banque et opportuniste \u00e0 souhait. C&amp;#39;est dommage, il y a dans le march\u00e9 des id\u00e9es politiques de droite de nombreux concepts et projets qui peuvent faire sens. L&amp;#39;incoh\u00e9rence, la mauvaise foi et le m\u00e9pris ne sont pas un programme. Et puis... \u00e0 part les d\u00e9magogues qui nous font le coup du : &amp;quot;je ne vous demande pas de m&amp;#39;aimer mais regardez bien mon programme !&amp;quot;, bien nombreux sont les gens - dont mes grands-parents - qui ont saisi qu&amp;#39;on peut bien voter pour ce qu&amp;#39;on veut, au final, on perp\u00e9tue un syst\u00e8me et on \u00e9l\u00e8ve un homme. Sans mandat imp\u00e9ratif ou r\u00e9vocation possible, le type applique ou non son &amp;quot;programme&amp;quot;. Du coup... \u00e0 part voter pour des personnalit\u00e9s.... Et du coup, mes grands-parents ne voteront pas pour un menteur agressif. M\u00eame s&amp;#39;ils sont de droite. Ils sont avant tout r\u00e9publicains et ils d\u00e9testent qu&amp;#39;on les prennent pour des cons.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah et... il n&amp;#39;y a pas de &amp;quot;droit \u00e0 l&amp;#39;alternance&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga17tu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492246069.0, "created_utc": 1492217269.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9xkdy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "QuantaIdle", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le probl\u00e8me (pour les adversaires du camp Fillon), c'est la masse de l'\u00e9lectorat \u00e2g\u00e9 qui est s\u00fbr d'aller voter, cela lui fait une base relativement solide. Ces gens-l\u00e0 n'ont probablement jamais chang\u00e9 de \"bord\" durant toute leur vie, n'ont pas la vocation \u00e0 se remettre en question concernant l'avenir car ils ont plus d'ann\u00e9es derri\u00e8re eux que devant eux, et ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s format\u00e9s par le paysage audio-visuel et m\u00e9diatique depuis des d\u00e9cennies.\n    \n\u00c0 vous de travailler pour convaincre vos grand-parents (ou parents) ;-)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le probl\u00e8me (pour les adversaires du camp Fillon), c&amp;#39;est la masse de l&amp;#39;\u00e9lectorat \u00e2g\u00e9 qui est s\u00fbr d&amp;#39;aller voter, cela lui fait une base relativement solide. Ces gens-l\u00e0 n&amp;#39;ont probablement jamais chang\u00e9 de &amp;quot;bord&amp;quot; durant toute leur vie, n&amp;#39;ont pas la vocation \u00e0 se remettre en question concernant l&amp;#39;avenir car ils ont plus d&amp;#39;ann\u00e9es derri\u00e8re eux que devant eux, et ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s format\u00e9s par le paysage audio-visuel et m\u00e9diatique depuis des d\u00e9cennies.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c0 vous de travailler pour convaincre vos grand-parents (ou parents) ;-)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9xkdy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492241221.0, "created_utc": 1492212421.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga04pl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "YannGordon", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si je peux me permettre une analyse biais\u00e9e de la situation:\nM\u00e9lenchon a une dynamique montante, les voix de Hamon n'ont pas fini de se d\u00e9verser vers lui, Macron (probablement sur\u00e9valu\u00e9 aux sondages) perd aussi des voix vers M\u00e9lenchon car il fait que des mauvais coups de comm: https://youtu.be/O10pECbvQsE, la preuve, vous vous posez vous-m\u00eame la question d'aller vers M\u00e9lenchon. Bref, le vote anti-Fillon/LePen c'est M\u00e9lenchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si je peux me permettre une analyse biais\u00e9e de la situation:\nM\u00e9lenchon a une dynamique montante, les voix de Hamon n&amp;#39;ont pas fini de se d\u00e9verser vers lui, Macron (probablement sur\u00e9valu\u00e9 aux sondages) perd aussi des voix vers M\u00e9lenchon car il fait que des mauvais coups de comm: &lt;a href=\"https://youtu.be/O10pECbvQsE\"&gt;https://youtu.be/O10pECbvQsE&lt;/a&gt;, la preuve, vous vous posez vous-m\u00eame la question d&amp;#39;aller vers M\u00e9lenchon. Bref, le vote anti-Fillon/LePen c&amp;#39;est M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga04pl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492244619.0, "created_utc": 1492215819.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgabu7y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dga9o9l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tout \u00e0 fait d'accord.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tout \u00e0 fait d&amp;#39;accord.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgabu7y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492262374.0, "created_utc": 1492233574.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgal3hm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jaguass", "parent_id": "t1_dgahndx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Surprise 2 = r\u00e9sultats qui ne correspondent pas aux sondages... Apr\u00e8s on peut enculer les mouches hein ;)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Surprise 2 = r\u00e9sultats qui ne correspondent pas aux sondages... Apr\u00e8s on peut enculer les mouches hein ;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgal3hm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492287535.0, "created_utc": 1492258735.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgahndx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "borbag", "parent_id": "t1_dga9o9l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Donc il est impossible qu'il n'y ait pas de surprise, puisqu'une absence de surprise en serait une.\n\nAu final \u00e9tant \u00e0 100% s\u00fbr d'\u00eatre surpris, il y a de grandes chances que \u00e7a ne me surprenne m\u00eame pas.\n\nEuh...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Donc il est impossible qu&amp;#39;il n&amp;#39;y ait pas de surprise, puisqu&amp;#39;une absence de surprise en serait une.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Au final \u00e9tant \u00e0 100% s\u00fbr d&amp;#39;\u00eatre surpris, il y a de grandes chances que \u00e7a ne me surprenne m\u00eame pas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Euh...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgahndx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492277387.0, "created_utc": 1492248587.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga9o9l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "jaguass", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Au vu des derni\u00e8res \u00e9lections mondiales, ce serait une surprise qu'il n'y ait pas de surprise. Je crains \u00e9norm\u00e9ment Fillon aussi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Au vu des derni\u00e8res \u00e9lections mondiales, ce serait une surprise qu&amp;#39;il n&amp;#39;y ait pas de surprise. Je crains \u00e9norm\u00e9ment Fillon aussi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga9o9l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492258500.0, "created_utc": 1492229700.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaeciz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "meneldal2", "parent_id": "t1_dg9ea5l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je voterai Chirac facilement. Bien plus que Fillon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je voterai Chirac facilement. Bien plus que Fillon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaeciz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492267906.0, "created_utc": 1492239106.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9ea5l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "dolpiff", "parent_id": "t1_dg9c9j4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ressortez les masques \u00e0 gaz du vote Chirac les gars. Je me dit avec la fr\u00e9quence de levenement ya du bl\u00e9 a se faire", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ressortez les masques \u00e0 gaz du vote Chirac les gars. Je me dit avec la fr\u00e9quence de levenement ya du bl\u00e9 a se faire&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9ea5l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217485.0, "created_utc": 1492188685.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9c9j4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Yseader", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le vote \"moins pire\" ne m'enchante pas des masses mais j'aime \u00e0 me dire que si tu prends la peine de te d\u00e9placer les deux dimanche de vote, tu auras au moins ta conscience pour toi. Personnellement, si un second tour Fillon / Le Pen est l\u00e0, je pr\u00e9f\u00e8re voter pour le premier que de ne pas me d\u00e9placer du tout, m\u00eame si le bonhomme n'est pas vraiment dans mes convictions.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le vote &amp;quot;moins pire&amp;quot; ne m&amp;#39;enchante pas des masses mais j&amp;#39;aime \u00e0 me dire que si tu prends la peine de te d\u00e9placer les deux dimanche de vote, tu auras au moins ta conscience pour toi. Personnellement, si un second tour Fillon / Le Pen est l\u00e0, je pr\u00e9f\u00e8re voter pour le premier que de ne pas me d\u00e9placer du tout, m\u00eame si le bonhomme n&amp;#39;est pas vraiment dans mes convictions.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9c9j4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492215238.0, "created_utc": 1492186438.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgahhrg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "borbag", "parent_id": "t1_dg9dugz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ils n'ont pas besoin de s'allier pour que les \u00e9lecteurs de gauche le fassent. On peut tous voter pour le m\u00eame et voil\u00e0", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ils n&amp;#39;ont pas besoin de s&amp;#39;allier pour que les \u00e9lecteurs de gauche le fassent. On peut tous voter pour le m\u00eame et voil\u00e0&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgahhrg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492276894.0, "created_utc": 1492248094.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9dugz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "dolpiff", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je dirais 50/50 de chance fillon/lepen ou macron/lepen. \n\nOn ne remerciera jamais assez m\u00e9laaaaanchon et hamon pour l'autodisqualification de la gauche :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je dirais 50/50 de chance fillon/lepen ou macron/lepen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On ne remerciera jamais assez m\u00e9laaaaanchon et hamon pour l&amp;#39;autodisqualification de la gauche :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9dugz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216995.0, "created_utc": 1492188195.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9nbol", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "crivax", "parent_id": "t1_dg9clxs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;c'est quoi le syndrome Balladur ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;c&amp;#39;est quoi le syndrome Balladur ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9nbol", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228164.0, "created_utc": 1492199364.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9clxs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "divomos", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce second tour Fillon - Le Pen aura lieu. \nMacron souffre du syndrome Balladur et \u00e0 mon grand d\u00e9sarroi la non-alliance M\u00e9lenchon-Hamon nous m\u00e8ne tout droit vers un second tour naus\u00e9abond. \nDe plus sa strat\u00e9gie \"victime du syst\u00e8me\" fonctionne tr\u00e8s bien et s\u00e9duit \u00e9norm\u00e9ment ses \u00e9lecteurs ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce second tour Fillon - Le Pen aura lieu. \nMacron souffre du syndrome Balladur et \u00e0 mon grand d\u00e9sarroi la non-alliance M\u00e9lenchon-Hamon nous m\u00e8ne tout droit vers un second tour naus\u00e9abond. \nDe plus sa strat\u00e9gie &amp;quot;victime du syst\u00e8me&amp;quot; fonctionne tr\u00e8s bien et s\u00e9duit \u00e9norm\u00e9ment ses \u00e9lecteurs &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9clxs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492215611.0, "created_utc": 1492186811.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgakui3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gergy2", "parent_id": "t1_dga1bqv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Disons qu'\u00e0 20 ans j'ai crois\u00e9 tr\u00e8s peu de jeunes politis\u00e9s, \u00e0 20 ans aujourd'hui t'es toujours un gamin, avec des int\u00e9r\u00eats de gamins, ou alors tu bosses et l\u00e0 tu r\u00e9fl\u00e9chis, mais ceux qui bossent tu les croisent pas \u00e0 l'\u00e9cole, \u00e9videmment. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Disons qu&amp;#39;\u00e0 20 ans j&amp;#39;ai crois\u00e9 tr\u00e8s peu de jeunes politis\u00e9s, \u00e0 20 ans aujourd&amp;#39;hui t&amp;#39;es toujours un gamin, avec des int\u00e9r\u00eats de gamins, ou alors tu bosses et l\u00e0 tu r\u00e9fl\u00e9chis, mais ceux qui bossent tu les croisent pas \u00e0 l&amp;#39;\u00e9cole, \u00e9videmment. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgakui3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492286937.0, "created_utc": 1492258137.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga1bqv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MarkVador", "parent_id": "t1_dg9xf1x", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les \u00e9tudiants ne croisent pas beaucoup de patriotes ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les \u00e9tudiants ne croisent pas beaucoup de patriotes ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga1bqv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492246220.0, "created_utc": 1492217420.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9xf1x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "gergy2", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "personnellement je ne connais personne de mon entourage (taf amis famille), qui vote macron fillon ou hamon au 1er tour. C'est tous m\u00e9lenchon ou le pen (les plus matures). Apr\u00e8s \u00e7a d\u00e9pend du cadre dans lequel on vit, si vous \u00eates \u00e9tudiants type fac, vous n'allez pas croiser beaucoup de patriotes. C'\u00e9tait mon cas \u00e0 l'\u00e9poque, j'\u00e9tais l'anti-conformiste de la fac sous pr\u00e9texte que j'aimais mon pays, quelle rigolade. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;personnellement je ne connais personne de mon entourage (taf amis famille), qui vote macron fillon ou hamon au 1er tour. C&amp;#39;est tous m\u00e9lenchon ou le pen (les plus matures). Apr\u00e8s \u00e7a d\u00e9pend du cadre dans lequel on vit, si vous \u00eates \u00e9tudiants type fac, vous n&amp;#39;allez pas croiser beaucoup de patriotes. C&amp;#39;\u00e9tait mon cas \u00e0 l&amp;#39;\u00e9poque, j&amp;#39;\u00e9tais l&amp;#39;anti-conformiste de la fac sous pr\u00e9texte que j&amp;#39;aimais mon pays, quelle rigolade. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9xf1x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492241030.0, "created_utc": 1492212230.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg92s41", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "sylsau", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le choix par d\u00e9faut est malheureusement ce qui nous pend au nez :(", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le choix par d\u00e9faut est malheureusement ce qui nous pend au nez :(&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg92s41", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492202355.0, "created_utc": 1492173555.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9adgt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ulas42", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce que je crains avec Fillon, c'est qu'on remette sur table le vote utile pour \u00e9viter un deuxi\u00e8me tour Fillon - Le Pen...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce que je crains avec Fillon, c&amp;#39;est qu&amp;#39;on remette sur table le vote utile pour \u00e9viter un deuxi\u00e8me tour Fillon - Le Pen...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9adgt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492213090.0, "created_utc": 1492184290.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgakcug", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "dolpiff", "parent_id": "t1_dgais26", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Perso je donne le lien aux abstentionnistes et ils sont surpris en plus apparemment c pas trop biais\u00e9", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Perso je donne le lien aux abstentionnistes et ils sont surpris en plus apparemment c pas trop biais\u00e9&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgakcug", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492285695.0, "created_utc": 1492256895.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgais26", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ceiiec", "parent_id": "t1_dgaf2kd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je viens de le faire. Pas mal, mais on voit tout de suite o\u00f9 ils veulent en venir : ex les questions sur le revenu universel. C'est moins une pr\u00e9sentation des programmes ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je viens de le faire. Pas mal, mais on voit tout de suite o\u00f9 ils veulent en venir : ex les questions sur le revenu universel. C&amp;#39;est moins une pr\u00e9sentation des programmes &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgais26", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492281034.0, "created_utc": 1492252234.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaf2kd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "dolpiff", "parent_id": "t1_dg9ilwk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je prefere le quiz jevote.info", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je prefere le quiz jevote.info&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaf2kd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492269751.0, "created_utc": 1492240951.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgain6x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ceiiec", "parent_id": "t1_dg9lqo0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pas le cas ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas le cas ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgain6x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492280606.0, "created_utc": 1492251806.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9lqo0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Narvarth", "parent_id": "t1_dg9ilwk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  ifrap.org \n\n&gt;objectif!\n\nHmm\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;ifrap.org &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;objectif!&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Hmm&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9lqo0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492226256.0, "created_utc": 1492197456.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9ilwk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ceiiec", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne peux que vous recommander le site ifrap.org\nComparateur des programmes tr\u00e8s bien fait et objectif! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne peux que vous recommander le site ifrap.org\nComparateur des programmes tr\u00e8s bien fait et objectif! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9ilwk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492222495.0, "created_utc": 1492193695.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgahm6x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "borbag", "parent_id": "t1_dga4qy3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est beau.\n\nMarkVador pr\u00e9sident !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est beau.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;MarkVador pr\u00e9sident !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgahm6x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492277282.0, "created_utc": 1492248482.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga4qy3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "MarkVador", "parent_id": "t1_dga2m4y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Son \u00e9quipe de campagne est sarkozyste. Et puis... conditionnement des aides sociales, r\u00e9duction des d\u00e9penses publiques, peines planchers, fin des r\u00e9ductions automatique de peines p\u00e9nales et droit d'appel des victimes, non-remplacement de fonctionnaires, complication des regroupements familiaux, all\u00e8gement de charges pour les entreprises financ\u00e9 par la TVA, suppression de l'ISF, punition des parents d'enfants absents ou d\u00e9linquants,  ... ?\n\nEt pourquoi pas bouclier fiscal ou d\u00e9p\u00e9nalisation des d\u00e9lits en col blanc ? Je ne sais pas. Mais... les programmes de Sarkozy 2007, Sarkozy 2012, Sarkozy 2016 et Fillon 2017 sont identiques, sauf sur la fa\u00e7on de le dire.\n\nD'autre part, notre Constitution est claire : \"Le Premier ministre dirige l'action du Gouvernement\". Et \"le Gouvernement d\u00e9termine et conduit la politique de la nation\". Du coup... il a conduit un gouvernement. Et son programme semble dire que les solutions sont les m\u00eames qu'il y a dix ans, puisqu'il est quasiment identique \u00e0 celui de l'\u00e9poque...\n\nEnfin, \"votre\" probl\u00e8me avec l'islam radical et le fait que vous sembliez penser que les effets de la crise financi\u00e8re soient pass\u00e9s ne font pas des arguments tr\u00e8s puissants pour dire \"c'\u00e9tait bien diff\u00e9rent.\" \n\nD\u00e9j\u00e0, dans le discours politique, c'est toujours la crise. De nombreux candidats aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles arguent d'une crise pour s'inscrire comme la bonne solution parce que la seule. C'est un classique. Il y a bien eu une crise financi\u00e8re mondiale r\u00e9cemment. Mais \u00e7a ne prouve pas que Fillon soit une bonne solution. D'autant plus que c'est un raisonnement mal achev\u00e9 : parce que c'est la crise, il faut laisser au secteur priv\u00e9 - celui qui nous a cr\u00e9\u00e9 la crise, je vous le rappelle - plus de libert\u00e9 et plus de marge pour faire de l'argent ? C'est un choix de mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 ou bien une insulte au bon sens ? Ce n'est pas la dette des Etats qui a cr\u00e9\u00e9 la crise dont nous parlons : c'est l'ignominie institutionnalis\u00e9e et des pratiques douteuses sur le march\u00e9 des hypoth\u00e8ques am\u00e9ricaines qui nous a lanc\u00e9 le cirque ! \n\nEnsuite, bien avant le 11 septembre 2001, les discours autour des pratiques acceptables ou non de certains musulmans \u00e9taient nombreux, notamment depuis les ann\u00e9es 1990 et les \"affaires de voile\". L'affaire des \"moutons dans la baignoire\" de 1996, \u00e7a vous dit un truc ? Sarkozy en a parl\u00e9 en 2007, \u00e0 propos de l'A\u00efd. Et depuis 2001, en France, entre la mont\u00e9e de la repr\u00e9sentativit\u00e9 des Le Pen, l'affaire des caricatures de 2006, les d\u00e9bats sur l'identit\u00e9 nationale, le hallal, le voile, le financement des mosqu\u00e9es, les pri\u00e8res de rues, l'implication du Qatar en banlieue, les distributions de saucisson et de vins, les signes religieux de 2004, le grand remplacement, les pains au chocolat, et j'en passe... de nombreux d\u00e9bats, autour de fantasmes ou de faits, font \u00e9tat d'une pr\u00e9occupation - au moins dans les discours - du \"fait islamique\". La d\u00e9nonciation des fatwa, de la charia ou la chasse \u00e0 l'Al Qa\u00efda, \u00e7a existait avant cette ann\u00e9e. Bref. Tout \u00e7a pour dire que, qu'il y ait un \"probl\u00e8me\" avec l'islam radical en France ou pas, on en parle beaucoup et depuis longtemps. Ce n'est donc pas nouveau ni \"nouvellement important\" dans le discours public. Encore moins dans le discours priv\u00e9, \u00e0 mon avis.\n\nMon avis, maintenant : non seulement c'est un programme qui n'a rien de nouveau, \u00e0 part qu'on le dit plus radical parce qu'il prend des chiffres plus violents. C'est pareil que ce qui a \u00e9t\u00e9 promis par la droite auparavant et pas totalement appliqu\u00e9 quand elle obtint le pouvoir ; avec des chiffres plus durs pour les d\u00e9j\u00e0-moyens ou les d\u00e9j\u00e0-pauvres et l'Etat et plus avantageux pour les d\u00e9j\u00e0-riches. C'est le coup classique n\u00e9o-lib\u00e9rale du \"laissez plus de libert\u00e9 aux structures qui visent le profit, la croissance perp\u00e9tuelle sur des ressources limit\u00e9es et l'\u00e9crasement pyramidale d'un groupe humain et vous verrez, une main invisible viendra ajuster l'ensemble et au final, tout le monde gagnera.\" En fait, certains gagnent d\u00e8s maintenant, sans reconna\u00eetre qu'ils \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 gagnants et qu'ils doivent beaucoup aux perdants, et d\u00e9shumanisent notre rapport au monde et au n\u00e9cessaire. Avoir toujours plus ? Poss\u00e9der, capitaliser pour soi et transmettre \u00e0 ses enfants ? Payer toujours moins d'imp\u00f4ts tout en profitant des investissements publics des g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes ? Punir les plus nombreux pour satisfaire un petit nombre, d\u00e9j\u00e0 puissant ? Il y a beaucoup de belles id\u00e9es dans la droite r\u00e9publicaine classique, notamment quand on regarde l'histoire. Il y a aussi beaucoup de choses radicales ou critiquables \u00e0 gauche. Mais ce c\u00f4t\u00e9 \"je flatte l'individualisme et le mat\u00e9rialisme, je m'en sors tout seul en prenant dans le pot commun et je  suis responsable des maladies et des tuiles qui m'arrivent\", je trouve \u00e7a contraire \u00e0 ce qui a fond\u00e9 les institutions de la r\u00e9publique en vigueur et tr\u00e8s peu profond en termes philosophiques. Se courber devant les puissances de l'argent-roi et manquer de souplesse quand il s'agit d'aider les moins bien lotis, nier quasiment la relation entre ses deux mondes et laisser croire que tout ch\u00f4meur ou pauvre est un assist\u00e9 fraudeur en puissance alors qu'on sait que la fraude sociale est en volume le fait des entreprises, sous-entendre qu'il faut durcir le ton et les rapports de force au travail tout en d\u00e9r\u00e9gulant les march\u00e9s et en lib\u00e9ralisant \u00e0 tout va alors qu'on voit les m\u00e9faits du capitalisme non surveill\u00e9 sur les ententes de prix (t\u00e9l\u00e9phonie, banque, ...), les crises financi\u00e8res et bancaires (subprimes, agence de notation, ...), le travail dissimul\u00e9 (BTP, restauration, ...), le ch\u00f4mage (baisse de TVA sans effets, all\u00e8gement des charges sans effets, d\u00e9localisation e relocalisation avec effets...), la fraude et l'optimisation fiscale, etc. c'est du foutage de gueule avalis\u00e9 par les \u00e9lecteurs. Je suis pour le r\u00eave et l'utopie comme id\u00e9al, comme projet commun, tout comme l'est la devise de notre pays, jamais atteinte, toujours vis\u00e9e. Je suis contre caresser dans le sens du poil l'\u00e9go\u00efsme et l'individualisme, surtout quand il vise l'enrichissement mat\u00e9riel de certains, l'abandon des faibles l'absence de r\u00e9flexion humaniste.", "edited": 1492223187.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Son \u00e9quipe de campagne est sarkozyste. Et puis... conditionnement des aides sociales, r\u00e9duction des d\u00e9penses publiques, peines planchers, fin des r\u00e9ductions automatique de peines p\u00e9nales et droit d&amp;#39;appel des victimes, non-remplacement de fonctionnaires, complication des regroupements familiaux, all\u00e8gement de charges pour les entreprises financ\u00e9 par la TVA, suppression de l&amp;#39;ISF, punition des parents d&amp;#39;enfants absents ou d\u00e9linquants,  ... ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et pourquoi pas bouclier fiscal ou d\u00e9p\u00e9nalisation des d\u00e9lits en col blanc ? Je ne sais pas. Mais... les programmes de Sarkozy 2007, Sarkozy 2012, Sarkozy 2016 et Fillon 2017 sont identiques, sauf sur la fa\u00e7on de le dire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D&amp;#39;autre part, notre Constitution est claire : &amp;quot;Le Premier ministre dirige l&amp;#39;action du Gouvernement&amp;quot;. Et &amp;quot;le Gouvernement d\u00e9termine et conduit la politique de la nation&amp;quot;. Du coup... il a conduit un gouvernement. Et son programme semble dire que les solutions sont les m\u00eames qu&amp;#39;il y a dix ans, puisqu&amp;#39;il est quasiment identique \u00e0 celui de l&amp;#39;\u00e9poque...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Enfin, &amp;quot;votre&amp;quot; probl\u00e8me avec l&amp;#39;islam radical et le fait que vous sembliez penser que les effets de la crise financi\u00e8re soient pass\u00e9s ne font pas des arguments tr\u00e8s puissants pour dire &amp;quot;c&amp;#39;\u00e9tait bien diff\u00e9rent.&amp;quot; &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e9j\u00e0, dans le discours politique, c&amp;#39;est toujours la crise. De nombreux candidats aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles arguent d&amp;#39;une crise pour s&amp;#39;inscrire comme la bonne solution parce que la seule. C&amp;#39;est un classique. Il y a bien eu une crise financi\u00e8re mondiale r\u00e9cemment. Mais \u00e7a ne prouve pas que Fillon soit une bonne solution. D&amp;#39;autant plus que c&amp;#39;est un raisonnement mal achev\u00e9 : parce que c&amp;#39;est la crise, il faut laisser au secteur priv\u00e9 - celui qui nous a cr\u00e9\u00e9 la crise, je vous le rappelle - plus de libert\u00e9 et plus de marge pour faire de l&amp;#39;argent ? C&amp;#39;est un choix de mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 ou bien une insulte au bon sens ? Ce n&amp;#39;est pas la dette des Etats qui a cr\u00e9\u00e9 la crise dont nous parlons : c&amp;#39;est l&amp;#39;ignominie institutionnalis\u00e9e et des pratiques douteuses sur le march\u00e9 des hypoth\u00e8ques am\u00e9ricaines qui nous a lanc\u00e9 le cirque ! &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ensuite, bien avant le 11 septembre 2001, les discours autour des pratiques acceptables ou non de certains musulmans \u00e9taient nombreux, notamment depuis les ann\u00e9es 1990 et les &amp;quot;affaires de voile&amp;quot;. L&amp;#39;affaire des &amp;quot;moutons dans la baignoire&amp;quot; de 1996, \u00e7a vous dit un truc ? Sarkozy en a parl\u00e9 en 2007, \u00e0 propos de l&amp;#39;A\u00efd. Et depuis 2001, en France, entre la mont\u00e9e de la repr\u00e9sentativit\u00e9 des Le Pen, l&amp;#39;affaire des caricatures de 2006, les d\u00e9bats sur l&amp;#39;identit\u00e9 nationale, le hallal, le voile, le financement des mosqu\u00e9es, les pri\u00e8res de rues, l&amp;#39;implication du Qatar en banlieue, les distributions de saucisson et de vins, les signes religieux de 2004, le grand remplacement, les pains au chocolat, et j&amp;#39;en passe... de nombreux d\u00e9bats, autour de fantasmes ou de faits, font \u00e9tat d&amp;#39;une pr\u00e9occupation - au moins dans les discours - du &amp;quot;fait islamique&amp;quot;. La d\u00e9nonciation des fatwa, de la charia ou la chasse \u00e0 l&amp;#39;Al Qa\u00efda, \u00e7a existait avant cette ann\u00e9e. Bref. Tout \u00e7a pour dire que, qu&amp;#39;il y ait un &amp;quot;probl\u00e8me&amp;quot; avec l&amp;#39;islam radical en France ou pas, on en parle beaucoup et depuis longtemps. Ce n&amp;#39;est donc pas nouveau ni &amp;quot;nouvellement important&amp;quot; dans le discours public. Encore moins dans le discours priv\u00e9, \u00e0 mon avis.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mon avis, maintenant : non seulement c&amp;#39;est un programme qui n&amp;#39;a rien de nouveau, \u00e0 part qu&amp;#39;on le dit plus radical parce qu&amp;#39;il prend des chiffres plus violents. C&amp;#39;est pareil que ce qui a \u00e9t\u00e9 promis par la droite auparavant et pas totalement appliqu\u00e9 quand elle obtint le pouvoir ; avec des chiffres plus durs pour les d\u00e9j\u00e0-moyens ou les d\u00e9j\u00e0-pauvres et l&amp;#39;Etat et plus avantageux pour les d\u00e9j\u00e0-riches. C&amp;#39;est le coup classique n\u00e9o-lib\u00e9rale du &amp;quot;laissez plus de libert\u00e9 aux structures qui visent le profit, la croissance perp\u00e9tuelle sur des ressources limit\u00e9es et l&amp;#39;\u00e9crasement pyramidale d&amp;#39;un groupe humain et vous verrez, une main invisible viendra ajuster l&amp;#39;ensemble et au final, tout le monde gagnera.&amp;quot; En fait, certains gagnent d\u00e8s maintenant, sans reconna\u00eetre qu&amp;#39;ils \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 gagnants et qu&amp;#39;ils doivent beaucoup aux perdants, et d\u00e9shumanisent notre rapport au monde et au n\u00e9cessaire. Avoir toujours plus ? Poss\u00e9der, capitaliser pour soi et transmettre \u00e0 ses enfants ? Payer toujours moins d&amp;#39;imp\u00f4ts tout en profitant des investissements publics des g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes ? Punir les plus nombreux pour satisfaire un petit nombre, d\u00e9j\u00e0 puissant ? Il y a beaucoup de belles id\u00e9es dans la droite r\u00e9publicaine classique, notamment quand on regarde l&amp;#39;histoire. Il y a aussi beaucoup de choses radicales ou critiquables \u00e0 gauche. Mais ce c\u00f4t\u00e9 &amp;quot;je flatte l&amp;#39;individualisme et le mat\u00e9rialisme, je m&amp;#39;en sors tout seul en prenant dans le pot commun et je  suis responsable des maladies et des tuiles qui m&amp;#39;arrivent&amp;quot;, je trouve \u00e7a contraire \u00e0 ce qui a fond\u00e9 les institutions de la r\u00e9publique en vigueur et tr\u00e8s peu profond en termes philosophiques. Se courber devant les puissances de l&amp;#39;argent-roi et manquer de souplesse quand il s&amp;#39;agit d&amp;#39;aider les moins bien lotis, nier quasiment la relation entre ses deux mondes et laisser croire que tout ch\u00f4meur ou pauvre est un assist\u00e9 fraudeur en puissance alors qu&amp;#39;on sait que la fraude sociale est en volume le fait des entreprises, sous-entendre qu&amp;#39;il faut durcir le ton et les rapports de force au travail tout en d\u00e9r\u00e9gulant les march\u00e9s et en lib\u00e9ralisant \u00e0 tout va alors qu&amp;#39;on voit les m\u00e9faits du capitalisme non surveill\u00e9 sur les ententes de prix (t\u00e9l\u00e9phonie, banque, ...), les crises financi\u00e8res et bancaires (subprimes, agence de notation, ...), le travail dissimul\u00e9 (BTP, restauration, ...), le ch\u00f4mage (baisse de TVA sans effets, all\u00e8gement des charges sans effets, d\u00e9localisation e relocalisation avec effets...), la fraude et l&amp;#39;optimisation fiscale, etc. c&amp;#39;est du foutage de gueule avalis\u00e9 par les \u00e9lecteurs. Je suis pour le r\u00eave et l&amp;#39;utopie comme id\u00e9al, comme projet commun, tout comme l&amp;#39;est la devise de notre pays, jamais atteinte, toujours vis\u00e9e. Je suis contre caresser dans le sens du poil l&amp;#39;\u00e9go\u00efsme et l&amp;#39;individualisme, surtout quand il vise l&amp;#39;enrichissement mat\u00e9riel de certains, l&amp;#39;abandon des faibles l&amp;#39;absence de r\u00e9flexion humaniste.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga4qy3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492250948.0, "created_utc": 1492222148.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga2m4y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "W1rKo", "parent_id": "t1_dga1tbi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il a \u00e9t\u00e9 premier ministre certes mais pas Pr\u00e9sident. Je pense pas qu'un premier ministre a le pouvoir de d\u00e9cision d'un pr\u00e9sident donc il est forc\u00e9ment brid\u00e9 dans ce qu'il veut faire. Et de plus il y a 10 ans c\u2019\u00e9tait bien diff\u00e9rent quand m\u00eame, il y avait la crise financi\u00e8re et nous n'avions pas un probl\u00e8me si important avec l'islam radical. L'image de Fillon a perdu beaucoup de cr\u00e9dibilit\u00e9 mais son programme reste le m\u00eame, celui qui a plus \u00e0 l'\u00e9lectorat de droite \u00e0 la primaire.", "edited": 1492219466.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il a \u00e9t\u00e9 premier ministre certes mais pas Pr\u00e9sident. Je pense pas qu&amp;#39;un premier ministre a le pouvoir de d\u00e9cision d&amp;#39;un pr\u00e9sident donc il est forc\u00e9ment brid\u00e9 dans ce qu&amp;#39;il veut faire. Et de plus il y a 10 ans c\u2019\u00e9tait bien diff\u00e9rent quand m\u00eame, il y avait la crise financi\u00e8re et nous n&amp;#39;avions pas un probl\u00e8me si important avec l&amp;#39;islam radical. L&amp;#39;image de Fillon a perdu beaucoup de cr\u00e9dibilit\u00e9 mais son programme reste le m\u00eame, celui qui a plus \u00e0 l&amp;#39;\u00e9lectorat de droite \u00e0 la primaire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga2m4y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492247972.0, "created_utc": 1492219172.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga1tbi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MarkVador", "parent_id": "t1_dga1p7t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis d\u00e9sol\u00e9, mais je n'ai pas caricatur\u00e9 Fillon en disant \"Fillon qui nous fait du Sarkozy et du Sens Commun pour faire mouiller son noyau dur\". J'ai pos\u00e9 une question qui, m\u00eame s'il est un peu piquante, certes, est l\u00e9gitime - voire classique ! Pourquoi un ancien Premier ministre devrait-il \u00eatre \u00e9lu pr\u00e9sident ? Il a eu une illumination depuis lors ? Il \u00e9tait brid\u00e9 ? D\u00e9sol\u00e9 si je vous d\u00e9range, hein. Vous avez donn\u00e9 votre avis clairement, je me permets de vous questionner. Apr\u00e8s... vous pouvez \u00e9luder. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis d\u00e9sol\u00e9, mais je n&amp;#39;ai pas caricatur\u00e9 Fillon en disant &amp;quot;Fillon qui nous fait du Sarkozy et du Sens Commun pour faire mouiller son noyau dur&amp;quot;. J&amp;#39;ai pos\u00e9 une question qui, m\u00eame s&amp;#39;il est un peu piquante, certes, est l\u00e9gitime - voire classique ! Pourquoi un ancien Premier ministre devrait-il \u00eatre \u00e9lu pr\u00e9sident ? Il a eu une illumination depuis lors ? Il \u00e9tait brid\u00e9 ? D\u00e9sol\u00e9 si je vous d\u00e9range, hein. Vous avez donn\u00e9 votre avis clairement, je me permets de vous questionner. Apr\u00e8s... vous pouvez \u00e9luder. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga1tbi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492246868.0, "created_utc": 1492218068.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga1p7t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "W1rKo", "parent_id": "t1_dga1cx6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Un peu facile de dire \u00e7a. C'est comme dire Macron c'est la suite de Hollande, Le Pen une Nazi ou M\u00e9lenchon un communiste. Bref j'ai pas envie de rentrer dans cette discussion inutile.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Un peu facile de dire \u00e7a. C&amp;#39;est comme dire Macron c&amp;#39;est la suite de Hollande, Le Pen une Nazi ou M\u00e9lenchon un communiste. Bref j&amp;#39;ai pas envie de rentrer dans cette discussion inutile.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga1p7t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492246716.0, "created_utc": 1492217916.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga1cx6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MarkVador", "parent_id": "t1_dg9ug1i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Qu'est-ce qui est bien dans le programme de Fillon qu'il n'a pas eu le temps de tester sous Sarkozy d\u00e9j\u00e0 ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Qu&amp;#39;est-ce qui est bien dans le programme de Fillon qu&amp;#39;il n&amp;#39;a pas eu le temps de tester sous Sarkozy d\u00e9j\u00e0 ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga1cx6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492246264.0, "created_utc": 1492217464.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65c7wx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga937a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Trexounay", "parent_id": "t1_dg9ug1i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Moi ce qui me fait peur chez Fillon c'est vraiment le contenu de ce discours : \nhttps://youtu.be/t0sZkvpdirE?t=310\n\nUtilisation de tout les moyens anticonstitutionnels pour faire passer des r\u00e9formes, et derri\u00e8re un r\u00e9f\u00e9rendum pour faire passer la pilule sur des id\u00e9es secondaires qui dans tout les cas n'auront aucuns impacts", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Moi ce qui me fait peur chez Fillon c&amp;#39;est vraiment le contenu de ce discours : \n&lt;a href=\"https://youtu.be/t0sZkvpdirE?t=310\"&gt;https://youtu.be/t0sZkvpdirE?t=310&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Utilisation de tout les moyens anticonstitutionnels pour faire passer des r\u00e9formes, et derri\u00e8re un r\u00e9f\u00e9rendum pour faire passer la pilule sur des id\u00e9es secondaires qui dans tout les cas n&amp;#39;auront aucuns impacts&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dga937a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492257518.0, "created_utc": 1492228718.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9ug1i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "W1rKo", "parent_id": "t3_65c7wx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour moi \u00e7a reste mieux que Le Pen ou M\u00e9lenchon car j'aime tout de m\u00eame son programme. Beaucoup de d\u00e9\u00e7us comme moi sont pass\u00e9 \u00e0 Macron mais si la force des choses font que c'est Fillon - Le Pen, mon choix sera alors tr\u00e8s facile. Et pour les amoureux de M\u00e9lenchon je vote pour lui face \u00e0 Le Pen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour moi \u00e7a reste mieux que Le Pen ou M\u00e9lenchon car j&amp;#39;aime tout de m\u00eame son programme. Beaucoup de d\u00e9\u00e7us comme moi sont pass\u00e9 \u00e0 Macron mais si la force des choses font que c&amp;#39;est Fillon - Le Pen, mon choix sera alors tr\u00e8s facile. Et pour les amoureux de M\u00e9lenchon je vote pour lui face \u00e0 Le Pen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dg9ug1i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492237047.0, "created_utc": 1492208247.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}]