[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "id": "65hz8v", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 70, "report_reasons": null, "author": "FrDul", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65hz8v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "atlantico.fr", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/CDgWIiCjXhFwKWeqFJrfONu76Nh6dxxdrPn2Ydc3wSw.jpg?s=b51dcee8c3594a61b8c4621d79a79d77", "width": 662, "height": 366}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/CDgWIiCjXhFwKWeqFJrfONu76Nh6dxxdrPn2Ydc3wSw.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=d0b461a43d232ae57b42d9cec633665e", "width": 108, "height": 59}, {"url": "https://i.redditmedia.com/CDgWIiCjXhFwKWeqFJrfONu76Nh6dxxdrPn2Ydc3wSw.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=86517b6805a0df85f329ea87b6e5b842", "width": 216, "height": 119}, {"url": "https://i.redditmedia.com/CDgWIiCjXhFwKWeqFJrfONu76Nh6dxxdrPn2Ydc3wSw.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=c0c52ec4589ecda8f81b34fc38c2cf95", "width": 320, "height": 176}, {"url": "https://i.redditmedia.com/CDgWIiCjXhFwKWeqFJrfONu76Nh6dxxdrPn2Ydc3wSw.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=f86f5d2b6eff1f87c751e4ab0596adf1", "width": 640, "height": 353}], "variants": {}, "id": "ojbQNlJe8uNX7agKZJJSF9qO9dX311R3z2nPZ_lB3fM"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Kt1XAGpdIDrXGYVT9vC3QpZyZUs0S_y3v8urUnqmR4I.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "yellow", "author_flair_css_class": "ZZChaton", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/65hz8v/et_paf_dans_le_pif_du_mod\u00e8le_allemand_si/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492270728.0, "url": "http://www.atlantico.fr/decryptage/et-paf-dans-pif-modele-allemand-allemagne-avait-demographie-france-elle-serait-11-chomage-nicolas-goetzmann-1877005.html", "author_flair_text": "Miaou", "quarantine": false, "title": "Et paf dans le pif du mod\u00e8le allemand : si l\u2019Allemagne avait la d\u00e9mographie de la France, elle serait \u00e0 11% de ch\u00f4mage", "created_utc": 1492241928.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.69, "num_comments": 89, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 70}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb2pjx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Teranovu", "parent_id": "t1_dgapqnm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'Allemagne a des prix tr\u00e8s bas pour la nourriture et les logements, et un coefficient Gini quasiment \u00e9quivalent. \n\nLa nourriture est si peu ch\u00e8re, que les tch\u00e8ques et polonais frontaliers vont faire leurs courses en Allemagne. Munich, la ville la plus ch\u00e8re d'Allemagne, a des prix de logements bien inf\u00e9rieurs \u00e0 Paris et plus proche de villes de taille moyenne comme Nantes ou Bordeaux. Le pouvoir d'achat est plus \u00e9lev\u00e9 en Allemagne que dans la plupart des pays europ\u00e9ens. \n\nFinalement, il ne faut pas oublier que l'Est n'a pas encore rattrap\u00e9 son retard des temps communistes, et que le Sud et l'Ouest sont clairement plus riches. Il est possible de voir la fronti\u00e8re est/ouest sur n'importe quelle carte socio-\u00e9conomique. \n\n*(d\u00e9sol\u00e9 pour les possibles fautes, je n'utilise plus tr\u00e8s souvent le fran\u00e7ais depuis que j'ai quitt\u00e9 le pays).*", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;Allemagne a des prix tr\u00e8s bas pour la nourriture et les logements, et un coefficient Gini quasiment \u00e9quivalent. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La nourriture est si peu ch\u00e8re, que les tch\u00e8ques et polonais frontaliers vont faire leurs courses en Allemagne. Munich, la ville la plus ch\u00e8re d&amp;#39;Allemagne, a des prix de logements bien inf\u00e9rieurs \u00e0 Paris et plus proche de villes de taille moyenne comme Nantes ou Bordeaux. Le pouvoir d&amp;#39;achat est plus \u00e9lev\u00e9 en Allemagne que dans la plupart des pays europ\u00e9ens. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Finalement, il ne faut pas oublier que l&amp;#39;Est n&amp;#39;a pas encore rattrap\u00e9 son retard des temps communistes, et que le Sud et l&amp;#39;Ouest sont clairement plus riches. Il est possible de voir la fronti\u00e8re est/ouest sur n&amp;#39;importe quelle carte socio-\u00e9conomique. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;(d\u00e9sol\u00e9 pour les possibles fautes, je n&amp;#39;utilise plus tr\u00e8s souvent le fran\u00e7ais depuis que j&amp;#39;ai quitt\u00e9 le pays).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb2pjx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492314211.0, "created_utc": 1492285411.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgapqnm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dgaoo92", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pr\u00e9cis\u00e9ment ! Et c'est ce qu'on disait: l'Allemagne a un taux de pauvret\u00e9 \u00e9lev\u00e9. Avec un PIB/habitant moyen pour un pays de ce type. Donc leurs pauvres sont de vrais pauvres (c'est pas non-plus l'\u00c9thiopie hein entendons-nous bien, mais c'est pas la m\u00eame chose qu'\u00eatre \"pauvre\" en Norv\u00e8ge).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pr\u00e9cis\u00e9ment ! Et c&amp;#39;est ce qu&amp;#39;on disait: l&amp;#39;Allemagne a un taux de pauvret\u00e9 \u00e9lev\u00e9. Avec un PIB/habitant moyen pour un pays de ce type. Donc leurs pauvres sont de vrais pauvres (c&amp;#39;est pas non-plus l&amp;#39;\u00c9thiopie hein entendons-nous bien, mais c&amp;#39;est pas la m\u00eame chose qu&amp;#39;\u00eatre &amp;quot;pauvre&amp;quot; en Norv\u00e8ge).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgapqnm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492296274.0, "created_utc": 1492267474.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaoo92", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dgalwqh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le PIB/habitant est pas forc\u00e9ment la mesure la plus int\u00e9ressante, \u00e7a te renseigne pas sur la disparit\u00e9 dans la r\u00e9partition de la richesse.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le PIB/habitant est pas forc\u00e9ment la mesure la plus int\u00e9ressante, \u00e7a te renseigne pas sur la disparit\u00e9 dans la r\u00e9partition de la richesse.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaoo92", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492294568.0, "created_utc": 1492265768.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgalwqh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dgaidzh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Son PIB/habitant n'est pas tellement plus \u00e9lev\u00e9 que les autres pays comparables en terme de d\u00e9veloppement... il est l\u00e9g\u00e8rement sup\u00e9rieur \u00e0 celui de la France et du Royaume-Uni, mais l\u00e9g\u00e8rement inf\u00e9rieur \u00e0 celui des Pays-Bas, de la Finlande ou de l'Autriche, tr\u00e8s nettement inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la Su\u00e8de et du Danemark, et quasiment identique \u00e0 celui de la Belgique.\n\nC'est pas un pays particuli\u00e8rement riche l'Allemagne, il est tout \u00e0 fait dans la moyenne des pays europ\u00e9ens d\u00e9velopp\u00e9s.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Son PIB/habitant n&amp;#39;est pas tellement plus \u00e9lev\u00e9 que les autres pays comparables en terme de d\u00e9veloppement... il est l\u00e9g\u00e8rement sup\u00e9rieur \u00e0 celui de la France et du Royaume-Uni, mais l\u00e9g\u00e8rement inf\u00e9rieur \u00e0 celui des Pays-Bas, de la Finlande ou de l&amp;#39;Autriche, tr\u00e8s nettement inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la Su\u00e8de et du Danemark, et quasiment identique \u00e0 celui de la Belgique.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas un pays particuli\u00e8rement riche l&amp;#39;Allemagne, il est tout \u00e0 fait dans la moyenne des pays europ\u00e9ens d\u00e9velopp\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgalwqh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492289365.0, "created_utc": 1492260565.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgauct6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Moutch", "parent_id": "t1_dgaidzh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais avec la France c'est comparable.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais avec la France c&amp;#39;est comparable.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgauct6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492302853.0, "created_utc": 1492274053.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaom2u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dgaj7rf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vu que c'est d\u00e9finie en proportion du salaire m\u00e9dian, c'est toujours relatif, mais c'est parce que c'est ce qui compte. Gagner 400\u20ac le mois en Allemagne, t'as beau \u00eatre mieux qu'un Sri Lankais en valeur absolue, t'es quand m\u00eame dans la d\u00e8che en Allemagne.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vu que c&amp;#39;est d\u00e9finie en proportion du salaire m\u00e9dian, c&amp;#39;est toujours relatif, mais c&amp;#39;est parce que c&amp;#39;est ce qui compte. Gagner 400\u20ac le mois en Allemagne, t&amp;#39;as beau \u00eatre mieux qu&amp;#39;un Sri Lankais en valeur absolue, t&amp;#39;es quand m\u00eame dans la d\u00e8che en Allemagne.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaom2u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492294469.0, "created_utc": 1492265669.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaj7rf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "SalaDaim", "parent_id": "t1_dgaidzh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "relative tout court m\u00eame ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;relative tout court m\u00eame &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaj7rf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492282407.0, "created_utc": 1492253607.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaidzh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "cocoshaker", "parent_id": "t1_dgagu4m", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; \"pauvret\u00e9\"\n\nrelative compar\u00e9 \u00e0 d'autres pays.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&amp;quot;pauvret\u00e9&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;relative compar\u00e9 \u00e0 d&amp;#39;autres pays.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaidzh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492279800.0, "created_utc": 1492251000.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaib0d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "usernamesareshorther", "parent_id": "t1_dgaiaoc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouvre en navigation priv\u00e9e !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouvre en navigation priv\u00e9e !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaib0d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492279531.0, "created_utc": 1492250731.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaiaoc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "RatonBroyeur", "parent_id": "t1_dgai31k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Merde, je suis \u00e0 ma limite des 5/sem. Je regarderai ca des que possible :D", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Merde, je suis \u00e0 ma limite des 5/sem. Je regarderai ca des que possible :D&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaiaoc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492279500.0, "created_utc": 1492250700.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgai31k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "usernamesareshorther", "parent_id": "t1_dgahyfv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "https://www.google.fr/amp/s/www.lesechos.fr/amp/55/2070355.php", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.google.fr/amp/s/www.lesechos.fr/amp/55/2070355.php\"&gt;https://www.google.fr/amp/s/www.lesechos.fr/amp/55/2070355.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgai31k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492278800.0, "created_utc": 1492250000.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgahyfv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "RatonBroyeur", "parent_id": "t1_dgahsx6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "T'as des donn\u00e9es dessus, ca m'int\u00e9resse", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T&amp;#39;as des donn\u00e9es dessus, ca m&amp;#39;int\u00e9resse&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgahyfv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492278379.0, "created_utc": 1492249579.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgahsx6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "usernamesareshorther", "parent_id": "t1_dgagu4m", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "17% et c'est surtout les retrait\u00e9s qui sont pauvres en Allemagne, nous c'est nos actifs au ch\u00f4mage. \n\nEdit: et nos jeunes aussi", "edited": 1492250035.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;17% et c&amp;#39;est surtout les retrait\u00e9s qui sont pauvres en Allemagne, nous c&amp;#39;est nos actifs au ch\u00f4mage. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: et nos jeunes aussi&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgahsx6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492277889.0, "created_utc": 1492249089.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgayezz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "HenriChinaski", "parent_id": "t1_dgagu4m", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Voil\u00e0.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Voil\u00e0.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgayezz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492308414.0, "created_utc": 1492279614.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgagu4m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 31, "report_reasons": null, "author": "RatonBroyeur", "parent_id": "t1_dgagsjd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ils s'en \"sortent\" surtout avec un taux de pauvret\u00e9 qui va commencer \u00e0 s'approcher des 20%.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ils s&amp;#39;en &amp;quot;sortent&amp;quot; surtout avec un taux de pauvret\u00e9 qui va commencer \u00e0 s&amp;#39;approcher des 20%.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgagu4m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492274806.0, "created_utc": 1492246006.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 31}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgagxfw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgagsjd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La caract\u00e9ristique principale de la d\u00e9mographie allemande est la vieillesse de sa population (comme au Japon), population pas vraiment pauvre puisqu'elle n'a pas fait bcp d'enfants et \u00e0 plut\u00f4t capitalis\u00e9 \u00e0 la place.\n\nC'est dans tout les cas pas comparable \u00e0 la France de par ce fait.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La caract\u00e9ristique principale de la d\u00e9mographie allemande est la vieillesse de sa population (comme au Japon), population pas vraiment pauvre puisqu&amp;#39;elle n&amp;#39;a pas fait bcp d&amp;#39;enfants et \u00e0 plut\u00f4t capitalis\u00e9 \u00e0 la place.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est dans tout les cas pas comparable \u00e0 la France de par ce fait.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgagxfw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492275098.0, "created_utc": 1492246298.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgagsjd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "VilLeSublime", "parent_id": "t1_dgag6a0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sauf que, si je me souviens bien, la caract\u00e9ristique de l'Allemagne est justement que sa production est tourn\u00e9e vers l'exportation et non le march\u00e9 int\u00e9rieur, contrairement \u00e0 a France. Pour \u00e7a qu'ils s'en sortent avec d'aussi bas salaires : ce ne sont pas les ouvriers allemands qui ach\u00e8tent les produits allemands.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sauf que, si je me souviens bien, la caract\u00e9ristique de l&amp;#39;Allemagne est justement que sa production est tourn\u00e9e vers l&amp;#39;exportation et non le march\u00e9 int\u00e9rieur, contrairement \u00e0 a France. Pour \u00e7a qu&amp;#39;ils s&amp;#39;en sortent avec d&amp;#39;aussi bas salaires : ce ne sont pas les ouvriers allemands qui ach\u00e8tent les produits allemands.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgagsjd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492274666.0, "created_utc": 1492245866.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgahx64", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "agumonkey", "parent_id": "t1_dgag6a0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et on devrait surtout dire \"paf dans les analyses de d\u00e9bat [a la con]\" non ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et on devrait surtout dire &amp;quot;paf dans les analyses de d\u00e9bat [a la con]&amp;quot; non ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgahx64", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492278262.0, "created_utc": 1492249462.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgag6a0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 48, "report_reasons": null, "author": "RatonBroyeur", "parent_id": "t3_65hz8v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Calcul un peu rapide. Une plus grande augmentation de la population induit aussi une plus grande expansion du march\u00e9 int\u00e9rieur et donc plus d'emploi.\n\nMais la grande diff\u00e9rence de croissance du nombre d'actif est int\u00e9ressante.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Calcul un peu rapide. Une plus grande augmentation de la population induit aussi une plus grande expansion du march\u00e9 int\u00e9rieur et donc plus d&amp;#39;emploi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais la grande diff\u00e9rence de croissance du nombre d&amp;#39;actif est int\u00e9ressante.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgag6a0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492272792.0, "created_utc": 1492243992.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 48}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgag08y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "sgdbdjos", "parent_id": "t1_dgafrul", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00e7a sent le compte officiel \u00e7a", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00e7a sent le compte officiel \u00e7a&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgag08y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492272303.0, "created_utc": 1492243503.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaihan", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "VGE2017", "parent_id": "t1_dgafrul", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Jacques, arr\u00eate de faire le con et reviens \u00e0 la maison de retraite, y'a des frites ce soir. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jacques, arr\u00eate de faire le con et reviens \u00e0 la maison de retraite, y&amp;#39;a des frites ce soir. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaihan", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492280092.0, "created_utc": 1492251292.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgateuw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "I_MELT_STEEL_BEAMS", "parent_id": "t1_dgafrul", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Si ma tante en avait. \n\nElle serait un v\u00e9lo ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Si ma tante en avait. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Elle serait un v\u00e9lo ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgateuw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492301526.0, "created_utc": 1492272726.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgafrul", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t3_65hz8v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si ma tante en avait.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si ma tante en avait.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgafrul", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492271647.0, "created_utc": 1492242847.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgagk5k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "tomberland", "parent_id": "t3_65hz8v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "ca sent l'\u00e9tude par extrapolation / projection, \u00e9tudes auxquelles il ne faut pas accorder bcp de confiance", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ca sent l&amp;#39;\u00e9tude par extrapolation / projection, \u00e9tudes auxquelles il ne faut pas accorder bcp de confiance&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgagk5k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492273941.0, "created_utc": 1492245141.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaitv5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "bofbof71", "parent_id": "t1_dgaii0e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah, je crois que les stats de 2017 ne sont pas arriv\u00e9es ;-) ...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah, je crois que les stats de 2017 ne sont pas arriv\u00e9es ;-) ...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaitv5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492281188.0, "created_utc": 1492252388.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaii0e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "cocoshaker", "parent_id": "t1_dgah9mg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il te sort des stats de 2015, alors que c'est l'ann\u00e9e de l'application du relevement du smic Allemand \u00e0 la hauteur du smic Francais.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il te sort des stats de 2015, alors que c&amp;#39;est l&amp;#39;ann\u00e9e de l&amp;#39;application du relevement du smic Allemand \u00e0 la hauteur du smic Francais.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaii0e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492280152.0, "created_utc": 1492251352.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgah9mg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "bofbof71", "parent_id": "t3_65hz8v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le taux de pauvret\u00e9 en Allemagne est plus \u00e9lev\u00e9 qu'en France (16% pour 13,6% en France).  \nGraphe 1 : http://www.cae-eco.fr/IMG/pdf/cae-note040.pdf  \n\nPour le pays qui a le plus de succ\u00e8s \u00e9conomique en Europe, c'est vraiment bof.   \nCeci dit, le score n'est pas glorieux pour la France.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le taux de pauvret\u00e9 en Allemagne est plus \u00e9lev\u00e9 qu&amp;#39;en France (16% pour 13,6% en France).&lt;br/&gt;\nGraphe 1 : &lt;a href=\"http://www.cae-eco.fr/IMG/pdf/cae-note040.pdf\"&gt;http://www.cae-eco.fr/IMG/pdf/cae-note040.pdf&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour le pays qui a le plus de succ\u00e8s \u00e9conomique en Europe, c&amp;#39;est vraiment bof.&lt;br/&gt;\nCeci dit, le score n&amp;#39;est pas glorieux pour la France.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgah9mg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492276181.0, "created_utc": 1492247381.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgakxwm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Tefal", "parent_id": "t1_dgainqy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah ben merde.\n\n&gt; C'est d'une violence inou\u00efe pour ceux qui subissent d'entendre l'avenir qu'ils proposent, que ceci soit le mod\u00e8le de base et sans plus aucune soupape ext\u00e9rieure par contre.\n\nBien dit. On n'en parle pas souvent et encore moins en ces termes, et pourtant le traitement des pauvres, malchanceux et exclus de nos soci\u00e9t\u00e9s *est violent*.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah ben merde.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est d&amp;#39;une violence inou\u00efe pour ceux qui subissent d&amp;#39;entendre l&amp;#39;avenir qu&amp;#39;ils proposent, que ceci soit le mod\u00e8le de base et sans plus aucune soupape ext\u00e9rieure par contre.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bien dit. On n&amp;#39;en parle pas souvent et encore moins en ces termes, et pourtant le traitement des pauvres, malchanceux et exclus de nos soci\u00e9t\u00e9s &lt;em&gt;est violent&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgakxwm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492287165.0, "created_utc": 1492258365.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgao9m3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dgao3v3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Donc en n\u00e9gociant les salaires \u00e0 la hausse, les syndicats obtiennent des salaires \u00e0 la baisse (mais si c'est pas les syndicats qui n\u00e9gocient \u00e0 la hausse, l\u00e0 par contre \u00e7a marche). Et en ayant des salaires bas, on a pas de ch\u00f4meurs donc des salaires hauts (sauf si les salaires bas sont obtenus par les syndicats en n\u00e9gociant des salaires hauts, vous suivez ?)\n\nEt bien-s\u00fbr, tu as des \u00e9l\u00e9ments palpables et pr\u00e9cis permettant de mettre tout \u00e7a sur le dos des syndicats (alors m\u00eame que tu cites la France en mauvais exemple contre l'Allemagne le bon exemple, bien que les syndicats soient beaucoup moins puissants en France qu'en Allemagne, mais cet \"\u00e9quilibre n\u00e9faste\" est quand-m\u00eame la faute des syndicats, bah tiens), tu balances pas \u00e7a du tout au pifom\u00e8tre et par id\u00e9ologie...\n\nJe comprends pourquoi tu votes Fillon...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Donc en n\u00e9gociant les salaires \u00e0 la hausse, les syndicats obtiennent des salaires \u00e0 la baisse (mais si c&amp;#39;est pas les syndicats qui n\u00e9gocient \u00e0 la hausse, l\u00e0 par contre \u00e7a marche). Et en ayant des salaires bas, on a pas de ch\u00f4meurs donc des salaires hauts (sauf si les salaires bas sont obtenus par les syndicats en n\u00e9gociant des salaires hauts, vous suivez ?)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et bien-s\u00fbr, tu as des \u00e9l\u00e9ments palpables et pr\u00e9cis permettant de mettre tout \u00e7a sur le dos des syndicats (alors m\u00eame que tu cites la France en mauvais exemple contre l&amp;#39;Allemagne le bon exemple, bien que les syndicats soient beaucoup moins puissants en France qu&amp;#39;en Allemagne, mais cet &amp;quot;\u00e9quilibre n\u00e9faste&amp;quot; est quand-m\u00eame la faute des syndicats, bah tiens), tu balances pas \u00e7a du tout au pifom\u00e8tre et par id\u00e9ologie...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je comprends pourquoi tu votes Fillon...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgao9m3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492293885.0, "created_utc": 1492265085.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgao3v3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Jacksambuck", "parent_id": "t1_dgao0qt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Nan, un \u00e9quilibre n\u00e9faste se cr\u00e9e avec un grand nombre de chomeurs, plus des salaires moyens et fig\u00e9s pour le reste: C'est la france.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nan, un \u00e9quilibre n\u00e9faste se cr\u00e9e avec un grand nombre de chomeurs, plus des salaires moyens et fig\u00e9s pour le reste: C&amp;#39;est la france.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgao3v3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492293611.0, "created_utc": 1492264811.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgao0qt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dganyvt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Sur le long terme, le plus grand nomber de chomeurs permet aux patrons de mettre la pression sur les employ\u00e9s.\n\nMais si c'est le cas c'est pas grave : d\u00e8s lors, les salaires sont \u00e0 la baisse donc selon toi le nombre de ch\u00f4meurs descend illico, ce qui permet \u00e0 nouveau de n\u00e9gocier les salaires \u00e0 la hausse (ce qui doit, syndicats ou pas, cr\u00e9er \u00e0 nouveau des ch\u00f4meurs, mais c'est pas grave parce que du coup \u00e7a fait pression sur les salaires qui... etc.).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sur le long terme, le plus grand nomber de chomeurs permet aux patrons de mettre la pression sur les employ\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais si c&amp;#39;est le cas c&amp;#39;est pas grave : d\u00e8s lors, les salaires sont \u00e0 la baisse donc selon toi le nombre de ch\u00f4meurs descend illico, ce qui permet \u00e0 nouveau de n\u00e9gocier les salaires \u00e0 la hausse (ce qui doit, syndicats ou pas, cr\u00e9er \u00e0 nouveau des ch\u00f4meurs, mais c&amp;#39;est pas grave parce que du coup \u00e7a fait pression sur les salaires qui... etc.).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgao0qt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492293464.0, "created_utc": 1492264664.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dganyvt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Jacksambuck", "parent_id": "t1_dganlne", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt;Y a comme une vague contradiction...\n\nCourt terme versus long terme. Sur le court teme, les actions des syndicats  profitent aux salari\u00e9s et nuisent aux chomeurs. Sur le long terme, le plus grand nomber de chomeurs permet aux patrons de mettre la pression sur les employ\u00e9s. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Y a comme une vague contradiction...&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Court terme versus long terme. Sur le court teme, les actions des syndicats  profitent aux salari\u00e9s et nuisent aux chomeurs. Sur le long terme, le plus grand nomber de chomeurs permet aux patrons de mettre la pression sur les employ\u00e9s. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dganyvt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492293370.0, "created_utc": 1492264570.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dganlne", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dganit3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; Va a stuttgart ou munich, lis les annonces et appelle-les.\n\nHa non mais qu'il y ait des salaires \u00e9lev\u00e9s c'est possible. C'est le fait que ce soit gr\u00e2ce aux mini-jobs qui me para\u00eet \u00eatre une entourloupe compl\u00e8te.\n\n&gt; Les syndicats, en insistant sur une garantie des salaires horaires \u00e9lev\u00e9s, font en sorte que les chomeurs ne soient pas embauch\u00e9s, ce qui permet aux patrons de mettre la pression sur les employ\u00e9s, qui ensuite n'osent plus r\u00e9clamer leur part.\n\nC'est bizarre comme raisonnement \"les syndicats arrivent \u00e0 obtenir des salaires \u00e9lev\u00e9s, du coup les employ\u00e9s n'arrivent pas \u00e0 obtenir des salaires \u00e9lev\u00e9s.\" Y a comme une vague contradiction... EDIT: En fait j'ai trouv\u00e9, ton raisonnement est exactement celui-ci: \"plus y a de gruy\u00e8re plus y a de trous, et plus y a de trous moins y a de gruy\u00e8re, donc plus y a de gruy\u00e8re, moins y a de gruy\u00e8re\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Va a stuttgart ou munich, lis les annonces et appelle-les.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ha non mais qu&amp;#39;il y ait des salaires \u00e9lev\u00e9s c&amp;#39;est possible. C&amp;#39;est le fait que ce soit gr\u00e2ce aux mini-jobs qui me para\u00eet \u00eatre une entourloupe compl\u00e8te.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Les syndicats, en insistant sur une garantie des salaires horaires \u00e9lev\u00e9s, font en sorte que les chomeurs ne soient pas embauch\u00e9s, ce qui permet aux patrons de mettre la pression sur les employ\u00e9s, qui ensuite n&amp;#39;osent plus r\u00e9clamer leur part.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est bizarre comme raisonnement &amp;quot;les syndicats arrivent \u00e0 obtenir des salaires \u00e9lev\u00e9s, du coup les employ\u00e9s n&amp;#39;arrivent pas \u00e0 obtenir des salaires \u00e9lev\u00e9s.&amp;quot; Y a comme une vague contradiction... EDIT: En fait j&amp;#39;ai trouv\u00e9, ton raisonnement est exactement celui-ci: &amp;quot;plus y a de gruy\u00e8re plus y a de trous, et plus y a de trous moins y a de gruy\u00e8re, donc plus y a de gruy\u00e8re, moins y a de gruy\u00e8re&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dganlne", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292709.0, "created_utc": 1492263909.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaw8tk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Jacksambuck", "parent_id": "t1_dgav3y3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est sur, tu vis pas comme un roi, les loyers sont chauds(pas comme paris, non plus) mais ce salaire et la vitesse a laquelle  tu peux le trouver vaux en gros pour toute la moiti\u00e9 sud de l'allemagne, pas besoin d'etre en centre ville.  En dehors des loyers (et l'energie, merci les anti-nucl\u00e9aires) le reste est plutot moins cher qu'en france. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est sur, tu vis pas comme un roi, les loyers sont chauds(pas comme paris, non plus) mais ce salaire et la vitesse a laquelle  tu peux le trouver vaux en gros pour toute la moiti\u00e9 sud de l&amp;#39;allemagne, pas besoin d&amp;#39;etre en centre ville.  En dehors des loyers (et l&amp;#39;energie, merci les anti-nucl\u00e9aires) le reste est plutot moins cher qu&amp;#39;en france. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaw8tk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492305474.0, "created_utc": 1492276674.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgav3y3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Lamedonyx", "parent_id": "t1_dganit3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Va a stuttgart ou munich, lis les annonces et appelle-les. Il y a des annonces a 10,50 direct, il y en a qui te proposent 1900 brut de suite,\n\nLa question \u00e9tant : tu vis comment avec 10,5\u20ac de l'heure \u00e0 Munich/Stuttgart ?\n\nParce que dans le m\u00eame genre, je peux dire que c'est plus facile de trouver un boulot pay\u00e9 10\u20ac de l'heure \u00e0 Paris qu'\u00e0 Montpellier. Apr\u00e8s, tu vis pas vraiment avec 10\u20ac de l'heure \u00e0 Paris.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Va a stuttgart ou munich, lis les annonces et appelle-les. Il y a des annonces a 10,50 direct, il y en a qui te proposent 1900 brut de suite,&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;La question \u00e9tant : tu vis comment avec 10,5\u20ac de l&amp;#39;heure \u00e0 Munich/Stuttgart ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Parce que dans le m\u00eame genre, je peux dire que c&amp;#39;est plus facile de trouver un boulot pay\u00e9 10\u20ac de l&amp;#39;heure \u00e0 Paris qu&amp;#39;\u00e0 Montpellier. Apr\u00e8s, tu vis pas vraiment avec 10\u20ac de l&amp;#39;heure \u00e0 Paris.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgav3y3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492303927.0, "created_utc": 1492275127.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dganit3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Jacksambuck", "parent_id": "t1_dgam8rr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Comment font les gens pour se retrouver avec des mini-jobs (6,6 Millions en 2015), si n'importe quel clampin trouve en claquant du doigt un job \u00e0 12\u20ac/heure sans qualification ?\n\n\nLes 6,6 Millions sont en tout: Un quart de ces minijobs sont en plus d'un travail a temps plein. Pour le reste:\n\nA) Ils ne veulent pas travailler a temps plein (beaucoup de femmes par example, des retrait\u00e9s, etc)\n\n\nB) Ils ne sont pas en allemagne du sud(Hesse, Bade-wurttemberg, Baviere, Rheinland pfalz)\n\n&gt;Euh... je doute FORT mais alors TR\u00c8S TR\u00c8S FORT que tu puisses n\u00e9gocier easy ton salaire \u00e0 la hausse\n\nTu peux douter, mais je sais ce que j'ai vu, et r\u00e9cemment. Va a stuttgart ou munich, lis les annonces et appelle-les. Il y a des annonces a 10,50 direct, il y en a qui te proposent 1900 brut de suite, j'ai aussi fait taxi pour smic + pourboire 300 euros/mois + tarif de nuit +15%. \n\n&gt;La relative puissance des syndicats, par contre...\n\nPour moi c'est le contraire. Les syndicats, en insistant sur une garantie des salaires horaires \u00e9lev\u00e9s, font en sorte que les chomeurs ne soient pas embauch\u00e9s, ce qui permet aux patrons de mettre la pression sur les employ\u00e9s, qui ensuite n'osent plus r\u00e9clamer leur part. \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Comment font les gens pour se retrouver avec des mini-jobs (6,6 Millions en 2015), si n&amp;#39;importe quel clampin trouve en claquant du doigt un job \u00e0 12\u20ac/heure sans qualification ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Les 6,6 Millions sont en tout: Un quart de ces minijobs sont en plus d&amp;#39;un travail a temps plein. Pour le reste:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A) Ils ne veulent pas travailler a temps plein (beaucoup de femmes par example, des retrait\u00e9s, etc)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;B) Ils ne sont pas en allemagne du sud(Hesse, Bade-wurttemberg, Baviere, Rheinland pfalz)&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Euh... je doute FORT mais alors TR\u00c8S TR\u00c8S FORT que tu puisses n\u00e9gocier easy ton salaire \u00e0 la hausse&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu peux douter, mais je sais ce que j&amp;#39;ai vu, et r\u00e9cemment. Va a stuttgart ou munich, lis les annonces et appelle-les. Il y a des annonces a 10,50 direct, il y en a qui te proposent 1900 brut de suite, j&amp;#39;ai aussi fait taxi pour smic + pourboire 300 euros/mois + tarif de nuit +15%. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La relative puissance des syndicats, par contre...&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour moi c&amp;#39;est le contraire. Les syndicats, en insistant sur une garantie des salaires horaires \u00e9lev\u00e9s, font en sorte que les chomeurs ne soient pas embauch\u00e9s, ce qui permet aux patrons de mettre la pression sur les employ\u00e9s, qui ensuite n&amp;#39;osent plus r\u00e9clamer leur part. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dganit3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292561.0, "created_utc": 1492263761.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgam8rr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dgalogi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Tu peux trouver un vrai boulot a 10-12 \u20ac/h sans qualifications avec un allemand mauvais en une semaine.\n\nComment font les gens pour se retrouver avec des mini-jobs (6,6 Millions en 2015), si n'importe quel clampin trouve en claquant du doigt un job \u00e0 12\u20ac/heure sans qualification ?\n\n&gt; Le rapport de force dans les n\u00e9gotiations de salaire normale sont d\u00e9cal\u00e9s vers en faveur du salari\u00e9. C'est un peu la vielle id\u00e9e de l'arm\u00e9e de r\u00e9serve du capital. En allemagne, cette arm\u00e9e n'existe presque pas, et c'est tout benef pour les employ\u00e9s.\n\nEuh... je doute FORT mais alors TR\u00c8S TR\u00c8S FORT que tu puisses n\u00e9gocier easy ton salaire \u00e0 la hausse parce que \"sinon je me casse prendre un mini-job pay\u00e9 450\u20ac/mois.\" (l'argument \"si t'es pas content tu te casses, je peux te remplacer par 3 mini-jobs pour une fraction de ce que tu me co\u00fbtes\", par contre...) Mon petit doigt me dit que les mini-jobs sont pas franchement un argument de poids dans la n\u00e9gociation salari\u00e9/entreprise. La relative puissance des syndicats, par contre...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tu peux trouver un vrai boulot a 10-12 \u20ac/h sans qualifications avec un allemand mauvais en une semaine.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Comment font les gens pour se retrouver avec des mini-jobs (6,6 Millions en 2015), si n&amp;#39;importe quel clampin trouve en claquant du doigt un job \u00e0 12\u20ac/heure sans qualification ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le rapport de force dans les n\u00e9gotiations de salaire normale sont d\u00e9cal\u00e9s vers en faveur du salari\u00e9. C&amp;#39;est un peu la vielle id\u00e9e de l&amp;#39;arm\u00e9e de r\u00e9serve du capital. En allemagne, cette arm\u00e9e n&amp;#39;existe presque pas, et c&amp;#39;est tout benef pour les employ\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Euh... je doute FORT mais alors TR\u00c8S TR\u00c8S FORT que tu puisses n\u00e9gocier easy ton salaire \u00e0 la hausse parce que &amp;quot;sinon je me casse prendre un mini-job pay\u00e9 450\u20ac/mois.&amp;quot; (l&amp;#39;argument &amp;quot;si t&amp;#39;es pas content tu te casses, je peux te remplacer par 3 mini-jobs pour une fraction de ce que tu me co\u00fbtes&amp;quot;, par contre...) Mon petit doigt me dit que les mini-jobs sont pas franchement un argument de poids dans la n\u00e9gociation salari\u00e9/entreprise. La relative puissance des syndicats, par contre...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgam8rr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492290080.0, "created_utc": 1492261280.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgalogi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Jacksambuck", "parent_id": "t1_dgainqy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je vote macron/fillon et j'ai longtemps travail\u00e9 en allemagne, et d'exp\u00e9rience, je peux te dire que le march\u00e9 du travail en allemagne (sud) est nettement meilleur que presque nimporte ou en france. Tu peux trouver un vrai boulot a 10-12 \u20ac/h sans qualifications avec un allemand mauvais en une semaine. En france, j'ai l'impression que la plupart des offres d'emploi, m\u00eame avec un diplome, sont au smic.\n\nTu parles de violence des minijobs, mais ne pas avoir de travail du tout est bien pire, et pas seulement pour les chomeurs. Le fait que chacun puisse trouver un travail rapidement, fut-il mal pay\u00e9, est un \u00e9norme boost psychologique pour tous les employ\u00e9s. Le rapport de force dans les n\u00e9gotiations de salaire normale sont d\u00e9cal\u00e9s vers en faveur du salari\u00e9. C'est un peu la vielle id\u00e9e de l'arm\u00e9e de r\u00e9serve du capital. En allemagne, cette arm\u00e9e n'existe presque pas, et c'est tout benef pour les employ\u00e9s. \n\nLa gauche avait bien ral\u00e9 en allemagne au moment de l'\"agenda 2010\", mais aujourd'hui la plupart voient bien que cette politique a port\u00e9 ces fruits. Le march\u00e9 du travail en allemagne, pour le coup, est devenu nettement moins brutal, et il est moins brutal qu'en france.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je vote macron/fillon et j&amp;#39;ai longtemps travail\u00e9 en allemagne, et d&amp;#39;exp\u00e9rience, je peux te dire que le march\u00e9 du travail en allemagne (sud) est nettement meilleur que presque nimporte ou en france. Tu peux trouver un vrai boulot a 10-12 \u20ac/h sans qualifications avec un allemand mauvais en une semaine. En france, j&amp;#39;ai l&amp;#39;impression que la plupart des offres d&amp;#39;emploi, m\u00eame avec un diplome, sont au smic.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu parles de violence des minijobs, mais ne pas avoir de travail du tout est bien pire, et pas seulement pour les chomeurs. Le fait que chacun puisse trouver un travail rapidement, fut-il mal pay\u00e9, est un \u00e9norme boost psychologique pour tous les employ\u00e9s. Le rapport de force dans les n\u00e9gotiations de salaire normale sont d\u00e9cal\u00e9s vers en faveur du salari\u00e9. C&amp;#39;est un peu la vielle id\u00e9e de l&amp;#39;arm\u00e9e de r\u00e9serve du capital. En allemagne, cette arm\u00e9e n&amp;#39;existe presque pas, et c&amp;#39;est tout benef pour les employ\u00e9s. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La gauche avait bien ral\u00e9 en allemagne au moment de l&amp;#39;&amp;quot;agenda 2010&amp;quot;, mais aujourd&amp;#39;hui la plupart voient bien que cette politique a port\u00e9 ces fruits. Le march\u00e9 du travail en allemagne, pour le coup, est devenu nettement moins brutal, et il est moins brutal qu&amp;#39;en france.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgalogi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492288859.0, "created_utc": 1492260059.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgainqy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "brioche007", "parent_id": "t1_dgai515", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "AJA que le mod\u00e8le allemand avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en France.   \nLes CDD d'un an renouvelable, m\u00eame moins d'un an, fait.   \nSalari\u00e9s pauvre ou exigeant des mesures d'aides sociales, fait.   \nSalari\u00e9s continuant \u00e0 toucher le RSA parce que toujours en dessous des seuils, fait.   \nMesures de r\u00e9insertion compl\u00e8tement inutiles, fait.   \nDes secteurs entiers r\u00e9mun\u00e9rant des minijobs, on a appel\u00e9 \u00e7a les stages et les contrats d'aides \u00e0 l'emploi. Donc, fait. Mais c'est difficilement cumulable pour nuancer.   \n    \n\nMais l\u00e0, tu parles d'une France invisible, celle dont on ne parle jamais.   \nSans les juger, certains d\u00e9fenseurs des Fillon ou Macron ne savent pas du tout que \u00e7a existe et encore moins dans quelles conditions. Je r\u00eaverais de les voir au moins ajuster certaines de leurs propositions pour prendre en compte ce qui est la vraie tendance actuelle qui se r\u00e9pand.  \nC'est d'une violence inou\u00efe pour ceux qui subissent d'entendre l'avenir qu'ils proposent, que ceci soit le mod\u00e8le de base et sans plus aucune soupape ext\u00e9rieure par contre.\n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;AJA que le mod\u00e8le allemand avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en France.&lt;br/&gt;\nLes CDD d&amp;#39;un an renouvelable, m\u00eame moins d&amp;#39;un an, fait.&lt;br/&gt;\nSalari\u00e9s pauvre ou exigeant des mesures d&amp;#39;aides sociales, fait.&lt;br/&gt;\nSalari\u00e9s continuant \u00e0 toucher le RSA parce que toujours en dessous des seuils, fait.&lt;br/&gt;\nMesures de r\u00e9insertion compl\u00e8tement inutiles, fait.&lt;br/&gt;\nDes secteurs entiers r\u00e9mun\u00e9rant des minijobs, on a appel\u00e9 \u00e7a les stages et les contrats d&amp;#39;aides \u00e0 l&amp;#39;emploi. Donc, fait. Mais c&amp;#39;est difficilement cumulable pour nuancer.   &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais l\u00e0, tu parles d&amp;#39;une France invisible, celle dont on ne parle jamais.&lt;br/&gt;\nSans les juger, certains d\u00e9fenseurs des Fillon ou Macron ne savent pas du tout que \u00e7a existe et encore moins dans quelles conditions. Je r\u00eaverais de les voir au moins ajuster certaines de leurs propositions pour prendre en compte ce qui est la vraie tendance actuelle qui se r\u00e9pand.&lt;br/&gt;\nC&amp;#39;est d&amp;#39;une violence inou\u00efe pour ceux qui subissent d&amp;#39;entendre l&amp;#39;avenir qu&amp;#39;ils proposent, que ceci soit le mod\u00e8le de base et sans plus aucune soupape ext\u00e9rieure par contre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgainqy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492280656.0, "created_utc": 1492251856.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgalyuq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dgai515", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; (\u00e7a s'appelle toujours le RMI chez vous ?),\n\n\u00c7a s'appelle la prime d'activit\u00e9 maintenant, mais oui c'est relativement courant de continuer \u00e0 toucher un bout d'aide social car le boulot rapporte pas assez. Apr\u00e8s, la mesure est assez large et apporte un compl\u00e9ment m\u00eame \u00e0 des gens au dessus du smic.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;(\u00e7a s&amp;#39;appelle toujours le RMI chez vous ?),&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c7a s&amp;#39;appelle la prime d&amp;#39;activit\u00e9 maintenant, mais oui c&amp;#39;est relativement courant de continuer \u00e0 toucher un bout d&amp;#39;aide social car le boulot rapporte pas assez. Apr\u00e8s, la mesure est assez large et apporte un compl\u00e9ment m\u00eame \u00e0 des gens au dessus du smic.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgalyuq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492289498.0, "created_utc": 1492260698.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgamdve", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "groarmon", "parent_id": "t1_dgai515", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah voil\u00e0. On l'a la solution au ch\u00f4mage : on fout tout le monde en formation obligatoire comme \u00e7a ils entrent pas dans les chiffres en tant que ch\u00f4meurs. Cool, plein-emploi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah voil\u00e0. On l&amp;#39;a la solution au ch\u00f4mage : on fout tout le monde en formation obligatoire comme \u00e7a ils entrent pas dans les chiffres en tant que ch\u00f4meurs. Cool, plein-emploi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgamdve", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492290374.0, "created_utc": 1492261574.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaxikx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "EveryWrongsReserved", "parent_id": "t1_dgaoerz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;&gt; les victimes font ce qu'elles veulent de leur journ\u00e9e\n\nJe pense que c'est un mythe. Les ch\u00f4meurs ou les allocataires des minimas sociaux ne passent pas leur journ\u00e9e \u00e0 faire du sport, des activit\u00e9s culturelles, bref \u00e0 jouir de leur temps libre. En fait c'est la double peine quand tu es au ch\u00f4mage, t'as pas de thunes ET tu te sens stigmatis\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9  (et une partie te le fait r\u00e9ellement sentir) parce que tu es a sa charge. Un boulot m\u00eame \u00e0 mi temps te socialise et te donne une forme d'ind\u00e9pendance. Je pensais le contraire avant mais pour l'image de soi je pense que c'est meilleur. Si tu es ch\u00f4mage depuis des lustres ton gamin va se dire \u00e7a sert \u00e0 rien de bosser pour \u00eatre au ch\u00f4mage. Si tu as un boulot m\u00eame de merde il peut se dire j'ai pas envie de faire ce taf je vais bosser pour en faire un meilleur. C'est moins sympa comme vision mais c'est plus efficace. Depuis Giscard la France a choisit la solidarit\u00e9 et le ch\u00f4mage de masse. Je ne crois pas que \u00e7a rende notre soci\u00e9t\u00e9 plus heureuse que  celles qui ont fait le choix des petits boulots.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;les victimes font ce qu&amp;#39;elles veulent de leur journ\u00e9e&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je pense que c&amp;#39;est un mythe. Les ch\u00f4meurs ou les allocataires des minimas sociaux ne passent pas leur journ\u00e9e \u00e0 faire du sport, des activit\u00e9s culturelles, bref \u00e0 jouir de leur temps libre. En fait c&amp;#39;est la double peine quand tu es au ch\u00f4mage, t&amp;#39;as pas de thunes ET tu te sens stigmatis\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9  (et une partie te le fait r\u00e9ellement sentir) parce que tu es a sa charge. Un boulot m\u00eame \u00e0 mi temps te socialise et te donne une forme d&amp;#39;ind\u00e9pendance. Je pensais le contraire avant mais pour l&amp;#39;image de soi je pense que c&amp;#39;est meilleur. Si tu es ch\u00f4mage depuis des lustres ton gamin va se dire \u00e7a sert \u00e0 rien de bosser pour \u00eatre au ch\u00f4mage. Si tu as un boulot m\u00eame de merde il peut se dire j&amp;#39;ai pas envie de faire ce taf je vais bosser pour en faire un meilleur. C&amp;#39;est moins sympa comme vision mais c&amp;#39;est plus efficace. Depuis Giscard la France a choisit la solidarit\u00e9 et le ch\u00f4mage de masse. Je ne crois pas que \u00e7a rende notre soci\u00e9t\u00e9 plus heureuse que  celles qui ont fait le choix des petits boulots.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaxikx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492307197.0, "created_utc": 1492278397.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaoerz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Tefal", "parent_id": "t1_dgan0si", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Et on ne laisse personne sur les bancs, qui perdent leurs comp\u00e9tences petit \u00e0 petit.\n\nEt \u00e0 la place, on les fourre dans la voie de garage des petits boulots tr\u00e8s mal pay\u00e9s \u00e0 contrats de dur\u00e9e limit\u00e9e et g\u00e9n\u00e9ralement entrecoup\u00e9s de p\u00e9riodes de ch\u00f4mage, une sorte de carrousel entre p\u00f4le emploi, les agences de placement et toute une s\u00e9rie de jobs de merde dont il est tr\u00e8s difficile de se sortir.\n\n&gt; Je n'ai pas dit que le travail pr\u00e9caire est une solution au ch\u00f4mage, mais qu'il \u00e9tait pr\u00e9f\u00e9rable.\n\nAu niveau humain, \u00eatre trait\u00e9 comme de la merde, exploit\u00e9 et pay\u00e9 en-dessous du seuil de pauvret\u00e9 a quelque chose de d\u00e9finitivement pire que toucher les allocs; dans le second cas, la victime fait au moins ce qu'elle veut de ses journ\u00e9es. Comme ce genre de pens\u00e9e est contraire \u00e0 l'id\u00e9ologie dominante (le travail c'est la sant\u00e9, etc), nous stigmatisons les ch\u00f4meurs comme s'ils \u00e9taient des parasites qui auraient enti\u00e8rement choisi de vivre \u00e0 nos d\u00e9pens, mais les ch\u00f4meurs que j'ai vu en vrai, en-dehors de ce que la t\u00e9l\u00e9vision nous raconte, me racontent une toute autre histoire.\n\nAu niveau de la soci\u00e9t\u00e9, c'est bien pire. Le ch\u00f4mage lui-m\u00eame est d\u00e9j\u00e0 une arme des employeurs contre les employ\u00e9s puisque la menace permanente d'y \u00eatre jet\u00e9 suffit \u00e0 calmer quiconque voudrait protester; il n'y a qu'\u00e0 voir comme le patronat chiale et fait du chantage aux places de travail d\u00e8s que l'\u00e9tat refuse de faire comme il veut.\n\nLe pr\u00e9cariat, lui, est encore mieux que le ch\u00f4mage... Pour les patrons. Il cr\u00e9e une sous-classe de travailleurs, un hybride ch\u00f4meur-employ\u00e9 qui m\u00e9lange les avantages des deux : d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s donc corv\u00e9ables \u00e0 merci pour des salaires de mis\u00e8re, rempla\u00e7ables rapidement et facilement, mais exploitables \u00e0 peu pr\u00e8s au m\u00eame niveau qu'un salari\u00e9 normal. Avoir ce type de main d\u2019\u0153uvre \u00e0 disposition est une cause directe du dumping salarial et de la destruction d'autres places de travail mieux loties : en tant qu'employeur, pourquoi s'emmerder \u00e0 payer quelqu'un comme il faut quand deux CDDs et trois stagiaires peuvent faire la m\u00eame chose pour moins cher ?\n\n&gt; Le ch\u00f4mage fout la vies de millions de personnes en l'air.\n\nCh\u00f4mage, pr\u00e9cariat, m\u00eame combat. Dans les deux cas, aucune perspective de longue dur\u00e9e, pas d'\u00e9pargne, pas de retraite, pas de futur. Dans les deux cas, ils ne sont pas des causes directes mais les sympt\u00f4mes d'un syst\u00e8me qui nous fout tous la vie en l'air d'une mani\u00e8re o\u00f9 d'une autre.\n\n&gt; Agree to disagree.\n\nNon. *DEBOUT ! LES DAMNES DE LA TEEEEERRRRE...*", "edited": 1492275604.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et on ne laisse personne sur les bancs, qui perdent leurs comp\u00e9tences petit \u00e0 petit.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et \u00e0 la place, on les fourre dans la voie de garage des petits boulots tr\u00e8s mal pay\u00e9s \u00e0 contrats de dur\u00e9e limit\u00e9e et g\u00e9n\u00e9ralement entrecoup\u00e9s de p\u00e9riodes de ch\u00f4mage, une sorte de carrousel entre p\u00f4le emploi, les agences de placement et toute une s\u00e9rie de jobs de merde dont il est tr\u00e8s difficile de se sortir.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je n&amp;#39;ai pas dit que le travail pr\u00e9caire est une solution au ch\u00f4mage, mais qu&amp;#39;il \u00e9tait pr\u00e9f\u00e9rable.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Au niveau humain, \u00eatre trait\u00e9 comme de la merde, exploit\u00e9 et pay\u00e9 en-dessous du seuil de pauvret\u00e9 a quelque chose de d\u00e9finitivement pire que toucher les allocs; dans le second cas, la victime fait au moins ce qu&amp;#39;elle veut de ses journ\u00e9es. Comme ce genre de pens\u00e9e est contraire \u00e0 l&amp;#39;id\u00e9ologie dominante (le travail c&amp;#39;est la sant\u00e9, etc), nous stigmatisons les ch\u00f4meurs comme s&amp;#39;ils \u00e9taient des parasites qui auraient enti\u00e8rement choisi de vivre \u00e0 nos d\u00e9pens, mais les ch\u00f4meurs que j&amp;#39;ai vu en vrai, en-dehors de ce que la t\u00e9l\u00e9vision nous raconte, me racontent une toute autre histoire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Au niveau de la soci\u00e9t\u00e9, c&amp;#39;est bien pire. Le ch\u00f4mage lui-m\u00eame est d\u00e9j\u00e0 une arme des employeurs contre les employ\u00e9s puisque la menace permanente d&amp;#39;y \u00eatre jet\u00e9 suffit \u00e0 calmer quiconque voudrait protester; il n&amp;#39;y a qu&amp;#39;\u00e0 voir comme le patronat chiale et fait du chantage aux places de travail d\u00e8s que l&amp;#39;\u00e9tat refuse de faire comme il veut.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le pr\u00e9cariat, lui, est encore mieux que le ch\u00f4mage... Pour les patrons. Il cr\u00e9e une sous-classe de travailleurs, un hybride ch\u00f4meur-employ\u00e9 qui m\u00e9lange les avantages des deux : d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s donc corv\u00e9ables \u00e0 merci pour des salaires de mis\u00e8re, rempla\u00e7ables rapidement et facilement, mais exploitables \u00e0 peu pr\u00e8s au m\u00eame niveau qu&amp;#39;un salari\u00e9 normal. Avoir ce type de main d\u2019\u0153uvre \u00e0 disposition est une cause directe du dumping salarial et de la destruction d&amp;#39;autres places de travail mieux loties : en tant qu&amp;#39;employeur, pourquoi s&amp;#39;emmerder \u00e0 payer quelqu&amp;#39;un comme il faut quand deux CDDs et trois stagiaires peuvent faire la m\u00eame chose pour moins cher ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le ch\u00f4mage fout la vies de millions de personnes en l&amp;#39;air.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ch\u00f4mage, pr\u00e9cariat, m\u00eame combat. Dans les deux cas, aucune perspective de longue dur\u00e9e, pas d&amp;#39;\u00e9pargne, pas de retraite, pas de futur. Dans les deux cas, ils ne sont pas des causes directes mais les sympt\u00f4mes d&amp;#39;un syst\u00e8me qui nous fout tous la vie en l&amp;#39;air d&amp;#39;une mani\u00e8re o\u00f9 d&amp;#39;une autre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Agree to disagree.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non. &lt;em&gt;DEBOUT ! LES DAMNES DE LA TEEEEERRRRE...&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaoerz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492294128.0, "created_utc": 1492265328.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgan0si", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "IdontSparkle", "parent_id": "t1_dgakrma", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il n'est pas n\u00e9cessairement cach\u00e9. Et on ne laisse personne sur les bancs, qui perdent leurs comp\u00e9tences petit \u00e0 petit. \n\n\nJe n'ai pas dit que le travail pr\u00e9caire est une solution au ch\u00f4mage, mais qu'il \u00e9tait pr\u00e9f\u00e9rable.\n\nLe ch\u00f4mage fout la vies de millions de personnes en l'air. \n\nAgree to disagree.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il n&amp;#39;est pas n\u00e9cessairement cach\u00e9. Et on ne laisse personne sur les bancs, qui perdent leurs comp\u00e9tences petit \u00e0 petit. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je n&amp;#39;ai pas dit que le travail pr\u00e9caire est une solution au ch\u00f4mage, mais qu&amp;#39;il \u00e9tait pr\u00e9f\u00e9rable.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le ch\u00f4mage fout la vies de millions de personnes en l&amp;#39;air. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Agree to disagree.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgan0si", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492291634.0, "created_utc": 1492262834.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgakrma", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Tefal", "parent_id": "t1_dgaj2dn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Perso, je pense une soci\u00e9t\u00e9 de travailleurs pauvres, \"de chomeurs cach\u00e9s\" comme tu l'entends, est pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de ch\u00f4meurs tout court.\n\nMoi l'inverse. Cacher le ch\u00f4mage et la mis\u00e8re \u00e9quivaut \u00e0 cacher deux \u00e9normes probl\u00e8mes \u00e0 r\u00e9soudre. Le travail pr\u00e9caire n'est d'ailleurs pas une solution au ch\u00f4mage, il est en train de foutre nos soci\u00e9t\u00e9s en l'air.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Perso, je pense une soci\u00e9t\u00e9 de travailleurs pauvres, &amp;quot;de chomeurs cach\u00e9s&amp;quot; comme tu l&amp;#39;entends, est pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de ch\u00f4meurs tout court.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Moi l&amp;#39;inverse. Cacher le ch\u00f4mage et la mis\u00e8re \u00e9quivaut \u00e0 cacher deux \u00e9normes probl\u00e8mes \u00e0 r\u00e9soudre. Le travail pr\u00e9caire n&amp;#39;est d&amp;#39;ailleurs pas une solution au ch\u00f4mage, il est en train de foutre nos soci\u00e9t\u00e9s en l&amp;#39;air.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgakrma", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492286736.0, "created_utc": 1492257936.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgam9re", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dgaj2dn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  Il y a un gros pr\u00e9judice\n\nC'est quoi ce vilain anglicisme boudiou ! Je vais t'envoyer la Cad\u00e9mie de /r/rance sur le dos moi ! On dit un pr\u00e9jug\u00e9 ou un a priori, en bon fran\u00e7ais !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Il y a un gros pr\u00e9judice&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est quoi ce vilain anglicisme boudiou ! Je vais t&amp;#39;envoyer la Cad\u00e9mie de &lt;a href=\"/r/rance\"&gt;/r/rance&lt;/a&gt; sur le dos moi ! On dit un pr\u00e9jug\u00e9 ou un a priori, en bon fran\u00e7ais !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgam9re", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492290137.0, "created_utc": 1492261337.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaj2dn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "IdontSparkle", "parent_id": "t1_dgai515", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et ce que tu d\u00e9cris ressemble d\u00e9j\u00e0 beaucoup \u00e0 la France .\n\n\nPerso, je pense une soci\u00e9t\u00e9 de travailleurs pauvres, \"de chomeurs cach\u00e9s\" comme tu l'entends, est pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de ch\u00f4meurs tout court. Plus qu'une question de durabilit\u00e9 du syst\u00e8me, c'est le d\u00e9classement des ch\u00f4meurs le probl\u00e8me. Il y a un gros pr\u00e9judice envers les ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e dont les comp\u00e9tences sont dat\u00e9es et qui ne peuvent plus r\u00e9pondre au march\u00e9 du travail.\n\n\n", "edited": 1492257630.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et ce que tu d\u00e9cris ressemble d\u00e9j\u00e0 beaucoup \u00e0 la France .&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Perso, je pense une soci\u00e9t\u00e9 de travailleurs pauvres, &amp;quot;de chomeurs cach\u00e9s&amp;quot; comme tu l&amp;#39;entends, est pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de ch\u00f4meurs tout court. Plus qu&amp;#39;une question de durabilit\u00e9 du syst\u00e8me, c&amp;#39;est le d\u00e9classement des ch\u00f4meurs le probl\u00e8me. Il y a un gros pr\u00e9judice envers les ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e dont les comp\u00e9tences sont dat\u00e9es et qui ne peuvent plus r\u00e9pondre au march\u00e9 du travail.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaj2dn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492281937.0, "created_utc": 1492253137.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgai515", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Tefal", "parent_id": "t3_65hz8v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pah, le \"mod\u00e8le Allemand\" si miraculeux base sur l'emploi d'un quart des travailleurs dans des conditions m\u00e9diocres : int\u00e9rim permanent ou CDDs d'un an renouvel\u00e9s six ans de suite, salari\u00e9s \u00e0 l'aide sociale parce que leur boulot \u00e0 plein temps paie en-dessous du seuil minimum (\u00e7a s'appelle toujours le RMI chez vous ?), ch\u00f4meurs envoy\u00e9s dans des mesures de r\u00e9insertion compl\u00e8tement inutiles ou des petits boulots subventionn\u00e9s qui paient un euro de l'heure dans le seul but d'am\u00e9liorer les statistiques... Des secteurs entiers de l'\u00e9conomie (d\u00e9tail, restauration, etc) emploient la plupart de leur personnel avec des \"minijobs\" - terme officiel ! - \u00e0 450\u20ac/mois net d'imp\u00f4ts et de charges, parce que trois-quatre minijobs remplacent et co\u00fbtent moins cher qu'un poste \u00e0 plein temps.\n\nLe vrai taux de ch\u00f4mage allemand est d\u00e9j\u00e0 bien au-dessus de 10%. Tout le monde ici sait que le taux officiel est un mensonge.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pah, le &amp;quot;mod\u00e8le Allemand&amp;quot; si miraculeux base sur l&amp;#39;emploi d&amp;#39;un quart des travailleurs dans des conditions m\u00e9diocres : int\u00e9rim permanent ou CDDs d&amp;#39;un an renouvel\u00e9s six ans de suite, salari\u00e9s \u00e0 l&amp;#39;aide sociale parce que leur boulot \u00e0 plein temps paie en-dessous du seuil minimum (\u00e7a s&amp;#39;appelle toujours le RMI chez vous ?), ch\u00f4meurs envoy\u00e9s dans des mesures de r\u00e9insertion compl\u00e8tement inutiles ou des petits boulots subventionn\u00e9s qui paient un euro de l&amp;#39;heure dans le seul but d&amp;#39;am\u00e9liorer les statistiques... Des secteurs entiers de l&amp;#39;\u00e9conomie (d\u00e9tail, restauration, etc) emploient la plupart de leur personnel avec des &amp;quot;minijobs&amp;quot; - terme officiel ! - \u00e0 450\u20ac/mois net d&amp;#39;imp\u00f4ts et de charges, parce que trois-quatre minijobs remplacent et co\u00fbtent moins cher qu&amp;#39;un poste \u00e0 plein temps.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le vrai taux de ch\u00f4mage allemand est d\u00e9j\u00e0 bien au-dessus de 10%. Tout le monde ici sait que le taux officiel est un mensonge.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgai515", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492278980.0, "created_utc": 1492250180.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaphv0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dgapbxb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas seulement, aussi parce que l'Allemagne vit tr\u00e8s en dessous de ses moyens, avec une politique quasi d\u00e9flationniste dans l'esprit (ils \u00e9vitent la d\u00e9flation stricto-sensu parce qu'ils ne d\u00e9cident pas seuls de la politique mon\u00e9taire de l'euro), en particulier via de tr\u00e8s grosses contractions de salaire et un taux de pauvret\u00e9 \u00e9lev\u00e9, et \u00e7a va pas aller en s'am\u00e9liorant parce que tous ceux qui survivent depuis des ann\u00e9es avec un mini-job + des allocations se retrouvent \u00e0 cotiser pour une retraite d'environ 140\u20ac/mois. Donc on va aller vers une g\u00e9n\u00e9ration de s\u00e9niors pauvres.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas seulement, aussi parce que l&amp;#39;Allemagne vit tr\u00e8s en dessous de ses moyens, avec une politique quasi d\u00e9flationniste dans l&amp;#39;esprit (ils \u00e9vitent la d\u00e9flation stricto-sensu parce qu&amp;#39;ils ne d\u00e9cident pas seuls de la politique mon\u00e9taire de l&amp;#39;euro), en particulier via de tr\u00e8s grosses contractions de salaire et un taux de pauvret\u00e9 \u00e9lev\u00e9, et \u00e7a va pas aller en s&amp;#39;am\u00e9liorant parce que tous ceux qui survivent depuis des ann\u00e9es avec un mini-job + des allocations se retrouvent \u00e0 cotiser pour une retraite d&amp;#39;environ 140\u20ac/mois. Donc on va aller vers une g\u00e9n\u00e9ration de s\u00e9niors pauvres.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaphv0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492295905.0, "created_utc": 1492267105.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgapbxb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Tiktaalik-Fr", "parent_id": "t1_dgamb0c", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La consommation est an\u00e9mique precis\u00e9ment parce que la population stagne.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La consommation est an\u00e9mique precis\u00e9ment parce que la population stagne.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgapbxb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492295643.0, "created_utc": 1492266843.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgamb0c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dgag5ed", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bof, la consommation allemande est an\u00e9mique de toute fa\u00e7on. L'\u00e9conomie allemande est presque enti\u00e8rement tourn\u00e9e vers l'ext\u00e9rieur.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bof, la consommation allemande est an\u00e9mique de toute fa\u00e7on. L&amp;#39;\u00e9conomie allemande est presque enti\u00e8rement tourn\u00e9e vers l&amp;#39;ext\u00e9rieur.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgamb0c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492290210.0, "created_utc": 1492261410.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgag5ed", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Unolas", "parent_id": "t3_65hz8v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "APr\u00e8s il faut pas oublier que si l'Allemagne avait une d\u00e9mographie plus importante elle cr\u00e9erait aussi plus d'emploi du fait des besoins d'une population grandissante. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;APr\u00e8s il faut pas oublier que si l&amp;#39;Allemagne avait une d\u00e9mographie plus importante elle cr\u00e9erait aussi plus d&amp;#39;emploi du fait des besoins d&amp;#39;une population grandissante. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgag5ed", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492272719.0, "created_utc": 1492243919.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgajus2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "4ngrybyrd", "parent_id": "t3_65hz8v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sauf que l'article dit que si l'Allemagne avait eu l'\u00e9volution de la population de la France elle serait \u00e0 11% de ch\u00f4mage, **si on garde le m\u00eame nombre d'emploi allemands cr\u00e9\u00e9s**. Qu'est-ce qui dit que les Allemands n'auraient pas cr\u00e9\u00e9 davantage d'emplois avec une \u00e9volution de la population comparable \u00e0 la fran\u00e7aise ? Cet article est du clickbait pour essayer de trouver quelque chose \u00e0 un syst\u00e8me bien sup\u00e9rieur au fran\u00e7ais.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sauf que l&amp;#39;article dit que si l&amp;#39;Allemagne avait eu l&amp;#39;\u00e9volution de la population de la France elle serait \u00e0 11% de ch\u00f4mage, &lt;strong&gt;si on garde le m\u00eame nombre d&amp;#39;emploi allemands cr\u00e9\u00e9s&lt;/strong&gt;. Qu&amp;#39;est-ce qui dit que les Allemands n&amp;#39;auraient pas cr\u00e9\u00e9 davantage d&amp;#39;emplois avec une \u00e9volution de la population comparable \u00e0 la fran\u00e7aise ? Cet article est du clickbait pour essayer de trouver quelque chose \u00e0 un syst\u00e8me bien sup\u00e9rieur au fran\u00e7ais.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgajus2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492284325.0, "created_utc": 1492255525.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbldx7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "CFDPSG", "parent_id": "t3_65hz8v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis a berlin atm et c'est degeulasse. a c\u00f4t\u00e9 paris c'est une ville propre, tous le monde tise trkl dans le train et laisse sa bouteille la, les clodos les ramassent et les vident par terre pour les vendre. Quel beau pays et quel beau modele lol.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis a berlin atm et c&amp;#39;est degeulasse. a c\u00f4t\u00e9 paris c&amp;#39;est une ville propre, tous le monde tise trkl dans le train et laisse sa bouteille la, les clodos les ramassent et les vident par terre pour les vendre. Quel beau pays et quel beau modele lol.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbldx7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492340747.0, "created_utc": 1492311947.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgat6gx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "L_enferCestLesAutres", "parent_id": "t3_65hz8v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a me rappelle quand je travaillais pour une grande bo\u00eete publique en France. Chaque chiffre comparativement mauvais \u00e9tait sans cesse comment\u00e9 et redress\u00e9 et on y ajoutait diff\u00e9rents facteurs de correction jusqu'\u00e0 \u00eatre convaincu qu'on n'\u00e9tait pas plus mauvais que les autres, c'est juste qu'on avait telle et telle condition qui faussait le chiffre. En vrai on est les meilleurs, ne changeons rien. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a me rappelle quand je travaillais pour une grande bo\u00eete publique en France. Chaque chiffre comparativement mauvais \u00e9tait sans cesse comment\u00e9 et redress\u00e9 et on y ajoutait diff\u00e9rents facteurs de correction jusqu&amp;#39;\u00e0 \u00eatre convaincu qu&amp;#39;on n&amp;#39;\u00e9tait pas plus mauvais que les autres, c&amp;#39;est juste qu&amp;#39;on avait telle et telle condition qui faussait le chiffre. En vrai on est les meilleurs, ne changeons rien. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgat6gx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492301209.0, "created_utc": 1492272409.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbd2hy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Vingtmilles", "parent_id": "t3_65hz8v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est tellement \u00e9vident que le faible ch\u00f4mage allemand a des causes d\u00e9mographiques. \nA part Tirole qui ressort ses vieilles \u00e9tudes de charlatan tout le monde comprend bien que faire rentrer 300 000 jeunes dans une population active de 40 millions c'est plus facile que d'en faire rentrer 800 000 dans une pop active de 25 millions\nJ'ai \u00e9tudi\u00e9 l'\u00e9conomie 5 ans et je peux vous dire une chose : les \u00e9conomistes sont des charlatans, ne les \u00e9coutez pas. \nLes politologues, les historiens, les sociologues et tous ceux qui \u00e9tudient les sciences sociales les consid\u00e8rent avec m\u00e9pris. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est tellement \u00e9vident que le faible ch\u00f4mage allemand a des causes d\u00e9mographiques. \nA part Tirole qui ressort ses vieilles \u00e9tudes de charlatan tout le monde comprend bien que faire rentrer 300 000 jeunes dans une population active de 40 millions c&amp;#39;est plus facile que d&amp;#39;en faire rentrer 800 000 dans une pop active de 25 millions\nJ&amp;#39;ai \u00e9tudi\u00e9 l&amp;#39;\u00e9conomie 5 ans et je peux vous dire une chose : les \u00e9conomistes sont des charlatans, ne les \u00e9coutez pas. \nLes politologues, les historiens, les sociologues et tous ceux qui \u00e9tudient les sciences sociales les consid\u00e8rent avec m\u00e9pris. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbd2hy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492328742.0, "created_utc": 1492299942.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgajrrt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "KingofSalmon", "parent_id": "t3_65hz8v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "GERMANOPHOBE ! EN PRISON ! \n\ud83c\udf08 Les Allemands Sont Nos Amis On N'y Touche Pas \ud83c\udf08", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;GERMANOPHOBE ! EN PRISON ! \n\ud83c\udf08 Les Allemands Sont Nos Amis On N&amp;#39;y Touche Pas \ud83c\udf08&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgajrrt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492284081.0, "created_utc": 1492255281.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaytk9", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dgal714", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne dis pas qu'il n'y a pas de probl\u00e8me, je dis juste que cette personne fait vraiment une fixette l\u00e0-dessus. La majorit\u00e9 de ces posts sont sur ce sujet.\nIl remet en cause l'existence des enfants des autres sans remettre en cause la sienne ni sa consommation. Il utilise bien pourtant toutes ces choses qui consument les r\u00e9serves naturelles rien qu'en se connectant sur Reddit et en faisant ces recherches Google. Il donne des le\u00e7ons aux autres alors qu'il ne les applique pas \u00e0 lui-m\u00eame. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne dis pas qu&amp;#39;il n&amp;#39;y a pas de probl\u00e8me, je dis juste que cette personne fait vraiment une fixette l\u00e0-dessus. La majorit\u00e9 de ces posts sont sur ce sujet.\nIl remet en cause l&amp;#39;existence des enfants des autres sans remettre en cause la sienne ni sa consommation. Il utilise bien pourtant toutes ces choses qui consument les r\u00e9serves naturelles rien qu&amp;#39;en se connectant sur Reddit et en faisant ces recherches Google. Il donne des le\u00e7ons aux autres alors qu&amp;#39;il ne les applique pas \u00e0 lui-m\u00eame. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaytk9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492308959.0, "created_utc": 1492280159.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgal714", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Hycanlox", "parent_id": "t1_dgaht78", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non, ce sont les gens qui ont un probl\u00e8me avec toute remise en cause de la procr\u00e9ation. Ton message est une des multiples preuves qu'on ne peut m\u00eame pas aborder le sujet tellement c'est tabou.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, ce sont les gens qui ont un probl\u00e8me avec toute remise en cause de la procr\u00e9ation. Ton message est une des multiples preuves qu&amp;#39;on ne peut m\u00eame pas aborder le sujet tellement c&amp;#39;est tabou.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgal714", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492287777.0, "created_utc": 1492258977.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgajt7i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "KingofSalmon", "parent_id": "t1_dgail3w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\"toute v\u00e9rit\u00e9 n'est pas bonne \u00e0 dire\" - un gars, y a longtemps", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;toute v\u00e9rit\u00e9 n&amp;#39;est pas bonne \u00e0 dire&amp;quot; - un gars, y a longtemps&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgajt7i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492284200.0, "created_utc": 1492255400.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgajdij", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Nerios_", "parent_id": "t1_dgail3w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu devrais adorer le Klub de Loosers. :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu devrais adorer le Klub de Loosers. :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgajdij", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492282901.0, "created_utc": 1492254101.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgajo9e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "HenrySeldon", "parent_id": "t1_dgail3w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ceux quiont des enfants ne les aiment pas.\n\nLe travail c'est la libert\u00e9.\n\n\n\nTu vois le souci ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ceux quiont des enfants ne les aiment pas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le travail c&amp;#39;est la libert\u00e9.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu vois le souci ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgajo9e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492283798.0, "created_utc": 1492254998.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbt23q", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dgbs3i8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu ne r\u00e9ponds pas \u00e0 ma question, *que fais-tu toi en tant qu'individu donneur de le\u00e7on pour sauver le monde?* Me sortir un rapport de la WWF qui se tra\u00eene un paquet de casseroles et qui n'est pas d'une fiabilit\u00e9 \u00e0 toute \u00e9preuve, ce n'est pas r\u00e9pondre \u00e0 ma question. Tu te vantes de sauver le monde en tentant de culpabiliser les autres alors prouve-le que tu es si parfait que \u00e7a et que ton empreinte \u00e9cologique est nulle. \n\nEn fait, tu ne fais rien \u00e0 part poster des articles pour te convaincre toi-m\u00eame que tu es meilleur que le reste du monde. Tu es juste un type qui n'a pas de vie et qui cherche \u00e0 le justifier en se donnant un semblant d'importance, \"je sauve le monde car je n'ai pas d'enfants\". Continue ton d\u00e9lire, surtout ne change abolument aucune autre de tes bonnes habitudes de consommation qui sont ultra poluantes et consommatrices de ressources. \n\nNote: l'empreinte carbone d'un pays inclut toutes ces industries, comme par exemple l'extraction du p\u00e9trole (qui n'est pas bien selon la WWF en gros gros rouge dans leurs petits tableaux mais qui leur permet et te permet de te balader partout dans le monde); vous n'avez pas de p\u00e9trole en France donc ca diminue artificiellement votre empreinte carbone mais vous utilisez tr\u00e8s activement celui que les autres extrait. Si l'on se concentre uniquement sur l'empreinte des individus les r\u00e9sultats sont loin d'\u00eatre les m\u00eames.\nBonne continuation. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu ne r\u00e9ponds pas \u00e0 ma question, &lt;em&gt;que fais-tu toi en tant qu&amp;#39;individu donneur de le\u00e7on pour sauver le monde?&lt;/em&gt; Me sortir un rapport de la WWF qui se tra\u00eene un paquet de casseroles et qui n&amp;#39;est pas d&amp;#39;une fiabilit\u00e9 \u00e0 toute \u00e9preuve, ce n&amp;#39;est pas r\u00e9pondre \u00e0 ma question. Tu te vantes de sauver le monde en tentant de culpabiliser les autres alors prouve-le que tu es si parfait que \u00e7a et que ton empreinte \u00e9cologique est nulle. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En fait, tu ne fais rien \u00e0 part poster des articles pour te convaincre toi-m\u00eame que tu es meilleur que le reste du monde. Tu es juste un type qui n&amp;#39;a pas de vie et qui cherche \u00e0 le justifier en se donnant un semblant d&amp;#39;importance, &amp;quot;je sauve le monde car je n&amp;#39;ai pas d&amp;#39;enfants&amp;quot;. Continue ton d\u00e9lire, surtout ne change abolument aucune autre de tes bonnes habitudes de consommation qui sont ultra poluantes et consommatrices de ressources. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Note: l&amp;#39;empreinte carbone d&amp;#39;un pays inclut toutes ces industries, comme par exemple l&amp;#39;extraction du p\u00e9trole (qui n&amp;#39;est pas bien selon la WWF en gros gros rouge dans leurs petits tableaux mais qui leur permet et te permet de te balader partout dans le monde); vous n&amp;#39;avez pas de p\u00e9trole en France donc ca diminue artificiellement votre empreinte carbone mais vous utilisez tr\u00e8s activement celui que les autres extrait. Si l&amp;#39;on se concentre uniquement sur l&amp;#39;empreinte des individus les r\u00e9sultats sont loin d&amp;#39;\u00eatre les m\u00eames.\nBonne continuation. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbt23q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492355420.0, "created_utc": 1492326620.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbs3i8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "FrDul", "parent_id": "t1_dgb7j99", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Une Canadienne qui reproche \u00e0 un Fran\u00e7ais de sur-consommer, on aura vraiment tout vu ! Ton empreinte \u00e9cologique est 30% sup\u00e9rieure \u00e0 la mienne d'apr\u00e8s le WWF. Tu peux donc maintenant te taire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Une Canadienne qui reproche \u00e0 un Fran\u00e7ais de sur-consommer, on aura vraiment tout vu ! Ton empreinte \u00e9cologique est 30% sup\u00e9rieure \u00e0 la mienne d&amp;#39;apr\u00e8s le WWF. Tu peux donc maintenant te taire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbs3i8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492352955.0, "created_utc": 1492324155.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb7j99", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dgb6a7x", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu consommes aussi d\u00e9j\u00e0 beaucoup trop, que comptes-tu faire?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu consommes aussi d\u00e9j\u00e0 beaucoup trop, que comptes-tu faire?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb7j99", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492320842.0, "created_utc": 1492292042.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb6a7x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "FrDul", "parent_id": "t1_dgb5r85", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La destruction de l'environnement est un probl\u00e8me \u00e0 long terme. La terre est d\u00e9j\u00e0 surpeupl\u00e9e vu les ressources naturelles disponibles. L'humanit\u00e9 consomme deux plan\u00e8tes et demi je te rappelle.\n\nDonc faire un ou deux enfants, c'est d\u00e9j\u00e0 trop, point barre !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La destruction de l&amp;#39;environnement est un probl\u00e8me \u00e0 long terme. La terre est d\u00e9j\u00e0 surpeupl\u00e9e vu les ressources naturelles disponibles. L&amp;#39;humanit\u00e9 consomme deux plan\u00e8tes et demi je te rappelle.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc faire un ou deux enfants, c&amp;#39;est d\u00e9j\u00e0 trop, point barre !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb6a7x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492319101.0, "created_utc": 1492290301.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb5r85", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dgb375n", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les gens ont en moyenne un ou deux enfants, donc on ne peut pas vraiment dire qu'ils font \"autant d'enfants\". Va donc porter ta bonne parole dans les pays o\u00f9 les gens en ont 5, 6, 8 ou plus et vois comment ils r\u00e9agissent et ce qu'ils en pensent. \nN'oublie pas non plus que ton empreinte \u00e9cologique \u00e0 toi est tr\u00e8s importante, il faudrait que tu commences \u00e0 montrer l'exemple s\u00e9rieusement, ne pas faire d'enfants n'est pas suffisant. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les gens ont en moyenne un ou deux enfants, donc on ne peut pas vraiment dire qu&amp;#39;ils font &amp;quot;autant d&amp;#39;enfants&amp;quot;. Va donc porter ta bonne parole dans les pays o\u00f9 les gens en ont 5, 6, 8 ou plus et vois comment ils r\u00e9agissent et ce qu&amp;#39;ils en pensent. \nN&amp;#39;oublie pas non plus que ton empreinte \u00e9cologique \u00e0 toi est tr\u00e8s importante, il faudrait que tu commences \u00e0 montrer l&amp;#39;exemple s\u00e9rieusement, ne pas faire d&amp;#39;enfants n&amp;#39;est pas suffisant. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb5r85", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492318364.0, "created_utc": 1492289564.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb375n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "FrDul", "parent_id": "t1_dgaxv0w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Insultants vraiment ? De la part de quelqu'un dont absolument **tous** les commentaires sont plein de fiel et d'invectives, voil\u00e0 une r\u00e9flexion qui ne manque pas de piquant.\n\nJe te le r\u00e9p\u00e8te donc : je ne fais que constater une r\u00e9alit\u00e9 visiblement taboue et difficile \u00e0 accepter. Sur la base des chiffres disponibles en mati\u00e8re d'empreinte \u00e9cologique et de biocapacit\u00e9, toute personne saine d'esprit en conclue logiquement et scientifiquement que faire autant d'enfants est parfaitement irresponsable.", "edited": 1492286246.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Insultants vraiment ? De la part de quelqu&amp;#39;un dont absolument &lt;strong&gt;tous&lt;/strong&gt; les commentaires sont plein de fiel et d&amp;#39;invectives, voil\u00e0 une r\u00e9flexion qui ne manque pas de piquant.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je te le r\u00e9p\u00e8te donc : je ne fais que constater une r\u00e9alit\u00e9 visiblement taboue et difficile \u00e0 accepter. Sur la base des chiffres disponibles en mati\u00e8re d&amp;#39;empreinte \u00e9cologique et de biocapacit\u00e9, toute personne saine d&amp;#39;esprit en conclue logiquement et scientifiquement que faire autant d&amp;#39;enfants est parfaitement irresponsable.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb375n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492314865.0, "created_utc": 1492286065.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaxv0w", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dgail3w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu es ce que les anglo-saxons appellent \"a piece of work\".\nA part insulter les gens qui ont des enfants en les traitant de salauds, tu proposes quoi pour aider les enfants victimes de famine, du travail forc\u00e9? Tu fais quoi dans ton quotidien pour les aider concr\u00e8tement?\nTu aimes les enfants, tant mieux pour toi. Moi je n'aime pas les enfants des autres, je m'en fous m\u00eame, je n'ai jamais \u00e9t\u00e9 la baby sitter, la tatie g\u00e2teau, la fille qui s'extasie devant les m\u00f4mes des autres. La plupart du temps, ils m'insupportent, ils sont bruyants, capricieux et j'en passe.\nPar contre le mien, je l'adore.\nTu penses que je suis une salope parce que j'ai eu un enfant, moi je pense que t'es un pauvre type qui n'a personne dans sa vie \u00e0 part la veuve poignet et qui tente de justifier sa vie minable en se disant que les autres sont des pourris. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu es ce que les anglo-saxons appellent &amp;quot;a piece of work&amp;quot;.\nA part insulter les gens qui ont des enfants en les traitant de salauds, tu proposes quoi pour aider les enfants victimes de famine, du travail forc\u00e9? Tu fais quoi dans ton quotidien pour les aider concr\u00e8tement?\nTu aimes les enfants, tant mieux pour toi. Moi je n&amp;#39;aime pas les enfants des autres, je m&amp;#39;en fous m\u00eame, je n&amp;#39;ai jamais \u00e9t\u00e9 la baby sitter, la tatie g\u00e2teau, la fille qui s&amp;#39;extasie devant les m\u00f4mes des autres. La plupart du temps, ils m&amp;#39;insupportent, ils sont bruyants, capricieux et j&amp;#39;en passe.\nPar contre le mien, je l&amp;#39;adore.\nTu penses que je suis une salope parce que j&amp;#39;ai eu un enfant, moi je pense que t&amp;#39;es un pauvre type qui n&amp;#39;a personne dans sa vie \u00e0 part la veuve poignet et qui tente de justifier sa vie minable en se disant que les autres sont des pourris. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaxv0w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492307672.0, "created_utc": 1492278872.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgail3w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "FrDul", "parent_id": "t1_dgaht78", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu ne comprends rien. J'adore les enfants, je te l'ai d\u00e9j\u00e0 dit. \n\nToutefois, force est de constater que la multiplication humaine a un impact \u00e9cologique d\u00e9sastreux sur la plan\u00e8te d'une part, que les ressources naturelles ne sont pas suffisantes d'autre part.\n\nLes salauds dans l'histoire, ce sont tous ces parents qui ont procr\u00e9\u00e9 en d\u00e9pit de l'avenir sombre qui s'annonce pour leurs enfants, niant les souffrances qu'ils vont leur faire endurer \u00e0 cause de leur \u00e9go\u00efsme et de leur comportement irresponsable. Bref, ces gens n'aiment pas du tout leurs enfants malgr\u00e9 ce qu'ils pr\u00e9tendent.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu ne comprends rien. J&amp;#39;adore les enfants, je te l&amp;#39;ai d\u00e9j\u00e0 dit. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Toutefois, force est de constater que la multiplication humaine a un impact \u00e9cologique d\u00e9sastreux sur la plan\u00e8te d&amp;#39;une part, que les ressources naturelles ne sont pas suffisantes d&amp;#39;autre part.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les salauds dans l&amp;#39;histoire, ce sont tous ces parents qui ont procr\u00e9\u00e9 en d\u00e9pit de l&amp;#39;avenir sombre qui s&amp;#39;annonce pour leurs enfants, niant les souffrances qu&amp;#39;ils vont leur faire endurer \u00e0 cause de leur \u00e9go\u00efsme et de leur comportement irresponsable. Bref, ces gens n&amp;#39;aiment pas du tout leurs enfants malgr\u00e9 ce qu&amp;#39;ils pr\u00e9tendent.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgail3w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492280424.0, "created_utc": 1492251624.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaht78", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dgafgzx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu as vraiment un probl\u00e8me avec \u00e7a, \u00e7a fr\u00f4le l'obsession c'est malsain.\nPersonne ne te force \u00e0 faire des enfants n'en d\u00e9go\u00fbte pas les autres. Tu es heureux sans enfant, d'autres sont heureux avec un ou deux d'autres encore avec 7 ou 8, il est o\u00f9 le probl\u00e8me, ce n'est pas toi qui les \u00e9l\u00e8ves personnellement. ", "edited": 1492279905.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu as vraiment un probl\u00e8me avec \u00e7a, \u00e7a fr\u00f4le l&amp;#39;obsession c&amp;#39;est malsain.\nPersonne ne te force \u00e0 faire des enfants n&amp;#39;en d\u00e9go\u00fbte pas les autres. Tu es heureux sans enfant, d&amp;#39;autres sont heureux avec un ou deux d&amp;#39;autres encore avec 7 ou 8, il est o\u00f9 le probl\u00e8me, ce n&amp;#39;est pas toi qui les \u00e9l\u00e8ves personnellement. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaht78", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492277915.0, "created_utc": 1492249115.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb6ch2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "piedbot", "parent_id": "t1_dgafgzx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\nF\u00e9licitations, ce post a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 dans [le bestof](http://reddit.com/r/bestoffrance/comments/65lfoq) !\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00e9licitations, ce post a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 dans &lt;a href=\"http://reddit.com/r/bestoffrance/comments/65lfoq\"&gt;le bestof&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb6ch2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492319190.0, "created_utc": 1492290390.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgafgzx", "gilded": 0, "archived": false, "score": -13, "report_reasons": null, "author": "FrDul", "parent_id": "t3_65hz8v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et toujours personne n'ose parler de surpopulation et de surnatalit\u00e9 en France.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et toujours personne n&amp;#39;ose parler de surpopulation et de surnatalit\u00e9 en France.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgafgzx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492270821.0, "created_utc": 1492242021.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65hz8v", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaizsq", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "thinkpadeceptor", "parent_id": "t3_65hz8v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Entre les articles de slate du genre 'Pourquoi il reste toujours un peu de merde entre les fesses m\u00eame apr\u00e8s s'\u00eatre torch\u00e9?\" et ceux d'atlantico je pr\u00e9f\u00e8re parmi la merde atlantico pour les articles de Jean-Marc Sylvestre, grand journaliste qui nous explique chaque semaine les bienfaits du liberalisme avec le plus grand s\u00e9rieux", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Entre les articles de slate du genre &amp;#39;Pourquoi il reste toujours un peu de merde entre les fesses m\u00eame apr\u00e8s s&amp;#39;\u00eatre torch\u00e9?&amp;quot; et ceux d&amp;#39;atlantico je pr\u00e9f\u00e8re parmi la merde atlantico pour les articles de Jean-Marc Sylvestre, grand journaliste qui nous explique chaque semaine les bienfaits du liberalisme avec le plus grand s\u00e9rieux&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaizsq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492281708.0, "created_utc": 1492252908.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}]