[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65ifph", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 247, "report_reasons": null, "author": "BouEng59", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65ifph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "i.redd.it", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/hqFHJhAYNigCKkhVisz97u4zdDqWGzVoiEBgQJiOLng.jpg?s=991b538f85030a040e714bb2202a738f", "width": 600, "height": 450}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/hqFHJhAYNigCKkhVisz97u4zdDqWGzVoiEBgQJiOLng.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=e7f79eb1ed459c8cc25fa34b6925dde2", "width": 108, "height": 81}, {"url": "https://i.redditmedia.com/hqFHJhAYNigCKkhVisz97u4zdDqWGzVoiEBgQJiOLng.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=39de81d30a2af733fb0777c4fdcf93c0", "width": 216, "height": 162}, {"url": "https://i.redditmedia.com/hqFHJhAYNigCKkhVisz97u4zdDqWGzVoiEBgQJiOLng.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=c781dbec6176c467e627388d069c1c6e", "width": 320, "height": 240}], "variants": {}, "id": "9WQQfQKRRb7aLQkmHzXqeBfp9gkRcu2GqoPWoB3i5GE"}], "enabled": true}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/t5NYbOgNNnTGppp0dJ_g3TWvyC1faK3z3OhhUCFbr9o.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": "NPDC", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "image", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/65ifph/en_quel_partenaire_avezvous_le_plus_confiance/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492280455.0, "url": "https://i.redd.it/k4r2c5zs0pry.jpg", "author_flair_text": "Nord-Pas-de-Calais", "quarantine": false, "title": "En quel partenaire avez-vous le plus confiance ? Sondage \u00e0 l'opinion allemande.", "created_utc": 1492251655.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.94, "num_comments": 101, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 247}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgakaag", "gilded": 0, "archived": false, "score": 130, "report_reasons": null, "author": "Tintinabulle", "parent_id": "t1_dgaju68", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai aussi plus confiance en l'Allemagne que nous m\u00eame. :o", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai aussi plus confiance en l&amp;#39;Allemagne que nous m\u00eame. :o&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgakaag", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492285503.0, "created_utc": 1492256703.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 130}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgap7w0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "Dead-brother", "parent_id": "t1_dganjyn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "T'as gagn\u00e9, j'ai faim maintenant. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T&amp;#39;as gagn\u00e9, j&amp;#39;ai faim maintenant. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgap7w0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492295465.0, "created_utc": 1492266665.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dganjyn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dgaju68", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'adore ces retournements de pens\u00e9e. C'est comme un mini carr\u00e9 de far breton pour l'esprit: Facile \u00e0 faire et d\u00e9licieux \u00e0 chaque fois.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;adore ces retournements de pens\u00e9e. C&amp;#39;est comme un mini carr\u00e9 de far breton pour l&amp;#39;esprit: Facile \u00e0 faire et d\u00e9licieux \u00e0 chaque fois.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dganjyn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292621.0, "created_utc": 1492263821.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgburyg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "jenefaisquepasser", "parent_id": "t1_dgb6cfc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je hais ce bot.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je hais ce bot.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgburyg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360507.0, "created_utc": 1492331707.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb6cfc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "piedbot", "parent_id": "t1_dgaju68", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\nF\u00e9licitations, ce post a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 dans [le bestof](http://reddit.com/r/bestoffrance/comments/65lfoq) !\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00e9licitations, ce post a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 dans &lt;a href=\"http://reddit.com/r/bestoffrance/comments/65lfoq\"&gt;le bestof&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb6cfc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492319188.0, "created_utc": 1492290388.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaju68", "gilded": 0, "archived": false, "score": 258, "report_reasons": null, "author": "idee_fx2", "parent_id": "t3_65ifph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les allemands ont plus confiance en nous que nous m\u00eames. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les allemands ont plus confiance en nous que nous m\u00eames. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaju68", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492284275.0, "created_utc": 1492255475.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 258}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbaqnk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_Horion_", "parent_id": "t1_dgb9rxt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Jsuis tomb\u00e9 sur cet article r\u00e9cemment\n\nhttps://www.google.fr/amp/s/www.contrepoints.org/2015/01/27/195862-coup-detat-en-suede/amp", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jsuis tomb\u00e9 sur cet article r\u00e9cemment&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.google.fr/amp/s/www.contrepoints.org/2015/01/27/195862-coup-detat-en-suede/amp\"&gt;https://www.google.fr/amp/s/www.contrepoints.org/2015/01/27/195862-coup-detat-en-suede/amp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbaqnk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492325383.0, "created_utc": 1492296583.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb9rxt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dgb8djg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Nous aussi note, sauf que nous vu que c'est loin et que personne n'y fout les pieds ni ne comprend un traitre mot de su\u00e9dois, on raconte tout et n'importe quoi sur la Su\u00e8de et les 3/4 sont faux (et le quart restant est incomplet au point d'\u00eatre pour ainsi dire faux). :D", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nous aussi note, sauf que nous vu que c&amp;#39;est loin et que personne n&amp;#39;y fout les pieds ni ne comprend un traitre mot de su\u00e9dois, on raconte tout et n&amp;#39;importe quoi sur la Su\u00e8de et les 3/4 sont faux (et le quart restant est incomplet au point d&amp;#39;\u00eatre pour ainsi dire faux). :D&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb9rxt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492323969.0, "created_utc": 1492295169.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb8djg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "MercurialAlchemist", "parent_id": "t1_dgaod9h", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En fait c'est m\u00eame assez comique, le Danemark a un complexe d'inf\u00e9riorit\u00e9 par rapport \u00e0 la Su\u00e8de. Tr\u00e8s souvent, qu'ils doivent dire qu'une politique ne marche pas au Danemark, ils comparent par rapport \u00e0 la Su\u00e8de.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En fait c&amp;#39;est m\u00eame assez comique, le Danemark a un complexe d&amp;#39;inf\u00e9riorit\u00e9 par rapport \u00e0 la Su\u00e8de. Tr\u00e8s souvent, qu&amp;#39;ils doivent dire qu&amp;#39;une politique ne marche pas au Danemark, ils comparent par rapport \u00e0 la Su\u00e8de.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb8djg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492321990.0, "created_utc": 1492293190.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbmtrf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t1_dgaod9h", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[Relevant](https://satwcomic.com/equality-means-no-mercy)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://satwcomic.com/equality-means-no-mercy\"&gt;Relevant&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbmtrf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492342940.0, "created_utc": 1492314140.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaod9h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 52, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dgamjmk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Tout \u00e7a pour dire qu'en 70 ans, on a r\u00e9ussi \u00e0 changer un sentiment de d\u00e9testation entre nos deux peuples, qui courrait depuis presque un si\u00e8cle, en son inverse.\n\nC'est rien \u00e7a : dis-toi que la Su\u00e8de et le Danemark sont maintenant comme des fr\u00e8res alors qu'ils ont pass\u00e9 quelque chose comme deux mill\u00e9naires \u00e0 se faire la guerre, et qu'ils d\u00e9tiennent probablement le record du nombre de guerres entre deux nations donn\u00e9es.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tout \u00e7a pour dire qu&amp;#39;en 70 ans, on a r\u00e9ussi \u00e0 changer un sentiment de d\u00e9testation entre nos deux peuples, qui courrait depuis presque un si\u00e8cle, en son inverse.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est rien \u00e7a : dis-toi que la Su\u00e8de et le Danemark sont maintenant comme des fr\u00e8res alors qu&amp;#39;ils ont pass\u00e9 quelque chose comme deux mill\u00e9naires \u00e0 se faire la guerre, et qu&amp;#39;ils d\u00e9tiennent probablement le record du nombre de guerres entre deux nations donn\u00e9es.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaod9h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492294057.0, "created_utc": 1492265257.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 52}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge4d7o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Rigamix", "parent_id": "t1_dganazv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "r/ wholesomem\u00e9m\u00e9", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;r/ wholesomem\u00e9m\u00e9&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge4d7o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492491880.0, "created_utc": 1492463080.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dganazv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 32, "report_reasons": null, "author": "BochocK", "parent_id": "t1_dgamjmk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "r/wholesomememes\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"/r/wholesomememes\"&gt;r/wholesomememes&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dganazv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292157.0, "created_utc": 1492263357.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 32}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgav7vh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "EveryWrongsReserved", "parent_id": "t1_dgauoru", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Peut \u00eatre que tu as raison. Les fran\u00e7ais vivent tellement dans du coton, qu'ils pensent que les minimums sociaux c'est le d\u00e9nuement. Que la police c'est de la violence d'\u00e9tat. Je ne dis pas qu'il faut minimiser ces choses mais au moins les mettre en perspective. Ouvrir des livres d'histoire et ne serait ce que discuter avec ses grands parents... Et se rendre juste compte qu'on est des privil\u00e9gi\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chelle de l'histoire et de la plan\u00e8te.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Peut \u00eatre que tu as raison. Les fran\u00e7ais vivent tellement dans du coton, qu&amp;#39;ils pensent que les minimums sociaux c&amp;#39;est le d\u00e9nuement. Que la police c&amp;#39;est de la violence d&amp;#39;\u00e9tat. Je ne dis pas qu&amp;#39;il faut minimiser ces choses mais au moins les mettre en perspective. Ouvrir des livres d&amp;#39;histoire et ne serait ce que discuter avec ses grands parents... Et se rendre juste compte qu&amp;#39;on est des privil\u00e9gi\u00e9s \u00e0 l&amp;#39;\u00e9chelle de l&amp;#39;histoire et de la plan\u00e8te.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgav7vh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492304074.0, "created_utc": 1492275274.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgauoru", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "French_honhon", "parent_id": "t1_dgaqgqq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ils l'ont pas v\u00e9cu donc j'imagine qu'ils pensent que c'\u00e9tait pas si grave.\n\nJ'ai pas du tout v\u00e9cu de guerre ou quoi non plus,mais mon grand p\u00e8re et tout ses fr\u00e8res et soeurs ont tous v\u00e9cu la 2nd guerre mondiale au moins(certains ont v\u00e9cu la premi\u00e8re mais sont mort quand j'\u00e9tais tr\u00e8s jeune).\n\nL'UE n'est pas parfaite,mais elle a mis fin \u00e0 des tensions auto destructices au moins.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ils l&amp;#39;ont pas v\u00e9cu donc j&amp;#39;imagine qu&amp;#39;ils pensent que c&amp;#39;\u00e9tait pas si grave.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai pas du tout v\u00e9cu de guerre ou quoi non plus,mais mon grand p\u00e8re et tout ses fr\u00e8res et soeurs ont tous v\u00e9cu la 2nd guerre mondiale au moins(certains ont v\u00e9cu la premi\u00e8re mais sont mort quand j&amp;#39;\u00e9tais tr\u00e8s jeune).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;UE n&amp;#39;est pas parfaite,mais elle a mis fin \u00e0 des tensions auto destructices au moins.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgauoru", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492303333.0, "created_utc": 1492274533.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaqgqq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "EveryWrongsReserved", "parent_id": "t1_dgamjmk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a plus la fin des dictatures. \u00c7a fait du  bien d'entendre un discours positif sur l'Europe. Les gens ne se rendent pas compte \u00e0 quoi \u00e7a \u00e0 ressembl\u00e9 l'Europe avant la fin du si\u00e8cle dernier. Pourtant c'est pas comme si on avait pas tous eu des  cours d'histoire... Tout le monde dormait ou quoi ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a plus la fin des dictatures. \u00c7a fait du  bien d&amp;#39;entendre un discours positif sur l&amp;#39;Europe. Les gens ne se rendent pas compte \u00e0 quoi \u00e7a \u00e0 ressembl\u00e9 l&amp;#39;Europe avant la fin du si\u00e8cle dernier. Pourtant c&amp;#39;est pas comme si on avait pas tous eu des  cours d&amp;#39;histoire... Tout le monde dormait ou quoi ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaqgqq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492297374.0, "created_utc": 1492268574.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgazsij", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Outrageous_chausette", "parent_id": "t1_dgawehi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les cor\u00e9ens aussi ne  supportent pas les japonais. Et c'est pas sans raison. Contrairement aux Allemands, les japonais n'ont jamais reconnu leur crimes de guerre pendant la seconde guerre mondiale. \n\n[Exemple r\u00e9cent.](http://www.lemonde.fr/asie-pacifique/article/2017/01/06/femmes-de-reconfort-tokyo-rappelle-son-ambassadeur-a-seoul_5058438_3216.html)\n\nEn plus de \u00e7a, en Asie, les japonais ont en g\u00e9n\u00e9ral le st\u00e9r\u00e9otype d'\u00eatre arrogants, ce qui aide pas \u00e0 leur r\u00e9putation. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les cor\u00e9ens aussi ne  supportent pas les japonais. Et c&amp;#39;est pas sans raison. Contrairement aux Allemands, les japonais n&amp;#39;ont jamais reconnu leur crimes de guerre pendant la seconde guerre mondiale. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.lemonde.fr/asie-pacifique/article/2017/01/06/femmes-de-reconfort-tokyo-rappelle-son-ambassadeur-a-seoul_5058438_3216.html\"&gt;Exemple r\u00e9cent.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En plus de \u00e7a, en Asie, les japonais ont en g\u00e9n\u00e9ral le st\u00e9r\u00e9otype d&amp;#39;\u00eatre arrogants, ce qui aide pas \u00e0 leur r\u00e9putation. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgazsij", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492310313.0, "created_utc": 1492281513.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgawehi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Neilug_Hyuga", "parent_id": "t1_dgamjmk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben quand tu vois \u00e0 c\u00f4t\u00e9 que les jeunes chinois d\u00e9testent toujours les japonais sans raisons (je suis en Chine, en ville \u00e7a va encore, dans des contr\u00e9es un peu \u00e9loign\u00e9es la haine est marqu\u00e9 \"NO JAPANESE ALLOWED\") \n\nDonc oui, c'est tr\u00e8s beau. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben quand tu vois \u00e0 c\u00f4t\u00e9 que les jeunes chinois d\u00e9testent toujours les japonais sans raisons (je suis en Chine, en ville \u00e7a va encore, dans des contr\u00e9es un peu \u00e9loign\u00e9es la haine est marqu\u00e9 &amp;quot;NO JAPANESE ALLOWED&amp;quot;) &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc oui, c&amp;#39;est tr\u00e8s beau. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgawehi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492305688.0, "created_utc": 1492276888.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb18cz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "nomadz", "parent_id": "t1_dgamjmk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour avoir v\u00e9cu longtemps en Asie, o\u00f9 les rancoeurs et les haines historiques sont tenaces (car fortement encourag\u00e9es dans les esprits par les divers gouvernements de la r\u00e9gion, pour de vils motifs de propagande), c'est vraiment flagrant. On a tendance \u00e0 le tenir pour un acquis, mais \u00e7a va pas de soi d'arriver \u00e0 surmonter ce genre de pass\u00e9. Peu de pays y arrivent aussi rapidement.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour avoir v\u00e9cu longtemps en Asie, o\u00f9 les rancoeurs et les haines historiques sont tenaces (car fortement encourag\u00e9es dans les esprits par les divers gouvernements de la r\u00e9gion, pour de vils motifs de propagande), c&amp;#39;est vraiment flagrant. On a tendance \u00e0 le tenir pour un acquis, mais \u00e7a va pas de soi d&amp;#39;arriver \u00e0 surmonter ce genre de pass\u00e9. Peu de pays y arrivent aussi rapidement.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb18cz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492312243.0, "created_utc": 1492283443.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbdu60", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "m3t4physics", "parent_id": "t1_dgbbmsr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui il y a encore des diff\u00e9rences mais ce que je veux dire c'est que notre \"id\u00e9al\" est le m\u00eame au final. En espagne on mange aussi de la vaca que rie et on l'ach\u00e8te \u00e0 Alcampo ;)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui il y a encore des diff\u00e9rences mais ce que je veux dire c&amp;#39;est que notre &amp;quot;id\u00e9al&amp;quot; est le m\u00eame au final. En espagne on mange aussi de la vaca que rie et on l&amp;#39;ach\u00e8te \u00e0 Alcampo ;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbdu60", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492329781.0, "created_utc": 1492300981.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbbmsr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Pablo_expat", "parent_id": "t1_dgapowy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Euh quoi? Bon, je suis pas s\u00fbre de la diff\u00e9rence entre l'Allemagne et la France, mais au moins en Espagne et en France on mette pas les m\u00eame fils, pas les m\u00eame s\u00e9ries, on mange pas la m\u00eame chose, on consomme pas les m\u00eames trucs... \n\nBien s\u00fbr il y a une culture de fond disons occidentale avec un ensemble des valeurs/fa\u00e7on de vivre, mais il reste des diff\u00e9rences assez jolies du coup ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Euh quoi? Bon, je suis pas s\u00fbre de la diff\u00e9rence entre l&amp;#39;Allemagne et la France, mais au moins en Espagne et en France on mette pas les m\u00eame fils, pas les m\u00eame s\u00e9ries, on mange pas la m\u00eame chose, on consomme pas les m\u00eames trucs... &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bien s\u00fbr il y a une culture de fond disons occidentale avec un ensemble des valeurs/fa\u00e7on de vivre, mais il reste des diff\u00e9rences assez jolies du coup &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbbmsr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492326695.0, "created_utc": 1492297895.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbimmw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "fluffleofbunnies", "parent_id": "t1_dgbdzpc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; mon avis c'est que si on se connaissait mieux il y aurait moins de haine.\n\nJe ne serai pas si cat\u00e9gorique. Si tous les charlies du monde s'int\u00e9ressaient un minimum \u00e0 l'id\u00e9ologie musulmanne et la culture du moyen orient, on ferait beaucoup moins de chichis.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;mon avis c&amp;#39;est que si on se connaissait mieux il y aurait moins de haine.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne serai pas si cat\u00e9gorique. Si tous les charlies du monde s&amp;#39;int\u00e9ressaient un minimum \u00e0 l&amp;#39;id\u00e9ologie musulmanne et la culture du moyen orient, on ferait beaucoup moins de chichis.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbimmw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492336686.0, "created_utc": 1492307886.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbdzpc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "m3t4physics", "parent_id": "t1_dgb8emk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui c'est un facteur mais 99% de la population musulmane n'est pas terroriste, mon avis c'est que si on se connaissait mieux il y aurait moins de haine. Avec le temps, esp\u00e9rons. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui c&amp;#39;est un facteur mais 99% de la population musulmane n&amp;#39;est pas terroriste, mon avis c&amp;#39;est que si on se connaissait mieux il y aurait moins de haine. Avec le temps, esp\u00e9rons. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbdzpc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492329993.0, "created_utc": 1492301193.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb8emk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "MercurialAlchemist", "parent_id": "t1_dgapowy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'imagine que les attentats islamistes y sont aussi pour quelque chose.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;imagine que les attentats islamistes y sont aussi pour quelque chose.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb8emk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492322032.0, "created_utc": 1492293232.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgapowy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "m3t4physics", "parent_id": "t1_dgamjmk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui y'a plus de haine maintenant tout le monde en europe vit dans le m\u00eame monde, on consomme la m\u00eame chose, les boulots sont tous les m\u00eames, on matte les m\u00eames films/s\u00e9ries... y'a plus que la langue qui s\u00e9pare un allemand d'un fran\u00e7ais. Du coup la haine est report\u00e9e plus loin, aux fronti\u00e8res de l'europe, vers le moyen-orient par exemple...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui y&amp;#39;a plus de haine maintenant tout le monde en europe vit dans le m\u00eame monde, on consomme la m\u00eame chose, les boulots sont tous les m\u00eames, on matte les m\u00eames films/s\u00e9ries... y&amp;#39;a plus que la langue qui s\u00e9pare un allemand d&amp;#39;un fran\u00e7ais. Du coup la haine est report\u00e9e plus loin, aux fronti\u00e8res de l&amp;#39;europe, vers le moyen-orient par exemple...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgapowy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492296203.0, "created_utc": 1492267403.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaw8av", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "6594933", "parent_id": "t1_dgamjmk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et en quelques mois (jours ?) on peut tout g\u00e2cher :(\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et en quelques mois (jours ?) on peut tout g\u00e2cher :(&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaw8av", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492305455.0, "created_utc": 1492276655.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb3no9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "supersonicme", "parent_id": "t1_dgamjmk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Tout \u00e7a pour dire qu'en 70 ans, on a r\u00e9ussi \u00e0 changer un sentiment de d\u00e9testation entre nos deux peuples, qui courrait depuis presque un si\u00e8cle, en son inverse.\n\n\nEt c'est rien \u00e7a, dans 70 ans on aura r\u00e9ussi \u00e0 faire l'inverse de maintenant. :)\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tout \u00e7a pour dire qu&amp;#39;en 70 ans, on a r\u00e9ussi \u00e0 changer un sentiment de d\u00e9testation entre nos deux peuples, qui courrait depuis presque un si\u00e8cle, en son inverse.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et c&amp;#39;est rien \u00e7a, dans 70 ans on aura r\u00e9ussi \u00e0 faire l&amp;#39;inverse de maintenant. :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb3no9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492315508.0, "created_utc": 1492286708.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbija3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "fluffleofbunnies", "parent_id": "t1_dgamjmk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Tu vois c'est gr\u00e2ce \u00e0 l'Europe \u00e7a\n\nFaux. L'UE n'aurait pas march\u00e9 si la France et l'Allemagne \u00e9taient rest\u00e9s sur leur positions. C'est pas l'UE qui les a fait changer, c'est le r\u00e9chauffement des relations entre la France et l'Allemagne qui a permis \u00e0 l'UE d'exister.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tu vois c&amp;#39;est gr\u00e2ce \u00e0 l&amp;#39;Europe \u00e7a&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Faux. L&amp;#39;UE n&amp;#39;aurait pas march\u00e9 si la France et l&amp;#39;Allemagne \u00e9taient rest\u00e9s sur leur positions. C&amp;#39;est pas l&amp;#39;UE qui les a fait changer, c&amp;#39;est le r\u00e9chauffement des relations entre la France et l&amp;#39;Allemagne qui a permis \u00e0 l&amp;#39;UE d&amp;#39;exister.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbija3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492336546.0, "created_utc": 1492307746.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbc5j3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "mr_tolkien", "parent_id": "t1_dgamjmk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai eu \u00e0 peu pr\u00e8s pareil avec mes grands parents qui \u00e9taient tous les deux enfants de r\u00e9sistants, sauf qu'eux ils sont all\u00e9 encore plus loin. Ils ont appris l'allemand et ils sont partis de nombreuses fois en Allemagne, et au final c'est ma grand m\u00e8re qui m'a appris \u00e0 parler allemand quand j'\u00e9tais jeune. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai eu \u00e0 peu pr\u00e8s pareil avec mes grands parents qui \u00e9taient tous les deux enfants de r\u00e9sistants, sauf qu&amp;#39;eux ils sont all\u00e9 encore plus loin. Ils ont appris l&amp;#39;allemand et ils sont partis de nombreuses fois en Allemagne, et au final c&amp;#39;est ma grand m\u00e8re qui m&amp;#39;a appris \u00e0 parler allemand quand j&amp;#39;\u00e9tais jeune. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbc5j3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492327450.0, "created_utc": 1492298650.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbmyhy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t1_dgamjmk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Brassens [chantait d\u00e9j\u00e0 \u00e7a](http://www.dailymotion.com/video/x8mb50_brassens-les-deux-oncles_music)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Brassens &lt;a href=\"http://www.dailymotion.com/video/x8mb50_brassens-les-deux-oncles_music\"&gt;chantait d\u00e9j\u00e0 \u00e7a&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbmyhy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492343148.0, "created_utc": 1492314348.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb6zbh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Cizzar", "parent_id": "t1_dgamjmk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est plus la 2eme guerre mondial et nos voisins sont nos amis maintenant.\n\nQuelle surprise.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est plus la 2eme guerre mondial et nos voisins sont nos amis maintenant.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quelle surprise.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb6zbh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492320077.0, "created_utc": 1492291277.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbxjf0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "boq", "parent_id": "t1_dgblbki", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le syst\u00e8me de retraites par r\u00e9partition est une invention prussienne et reste encore et toujours le syst\u00e8me principal de retraite en Allemagne.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le syst\u00e8me de retraites par r\u00e9partition est une invention prussienne et reste encore et toujours le syst\u00e8me principal de retraite en Allemagne.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxjf0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492369887.0, "created_utc": 1492341087.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgblbki", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Rhyls", "parent_id": "t1_dgamjmk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vite abandonnons le syst\u00e8me de retraites par r\u00e9partition, la s\u00e9curit\u00e9 sociale et adoptons enfin le mod\u00e8le Allemand. nos grands-m\u00e8re nous dirons merci.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vite abandonnons le syst\u00e8me de retraites par r\u00e9partition, la s\u00e9curit\u00e9 sociale et adoptons enfin le mod\u00e8le Allemand. nos grands-m\u00e8re nous dirons merci.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgblbki", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492340648.0, "created_utc": 1492311848.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgamjmk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 208, "report_reasons": null, "author": "gaunterodimknows", "parent_id": "t3_65ifph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai montr\u00e9 ce sondage \u00e0 ma grand-m\u00e8re, qui \u00e9tait petite pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale et l'occupation (6-8 ans). Mais elle a grandi dans une atmosph\u00e8re tr\u00e8s anti-allemande, son p\u00e8re (mon arri\u00e8re grand-p\u00e8re donc) a \u00e9t\u00e9 captur\u00e9 et d\u00e9port\u00e9 deux fois dans un camp de prisonniers en Allemagne (il s'est \u00e9chapp\u00e9 une fois), sa m\u00e8re a \u00e9t\u00e9 une r\u00e9sistante acharn\u00e9e (croix de guerre, elle a cach\u00e9 plusieurs aviateurs anglais dans son restaurant pendant de nombreux mois).\n\nLorsqu'elle a vu le sondage elle a dit: Ah oui. Tu vois c'est gr\u00e2ce \u00e0 l'Europe \u00e7a et \u00e0 vous les jeunes. Je suis contente qu'on ait\u200b r\u00e9ussi \u00e0 changer les choses (parce qu'\u00e0 l'\u00e9poque on les aimait pas hein et ils nous aimaient pas non plus). Et c'\u00e9tait pas gagn\u00e9. C'est mieux maintenant. Oui je pense qu'on peut aussi leur faire confiance.\n\nTout \u00e7a pour dire qu'en 70 ans, on a r\u00e9ussi \u00e0 changer un sentiment de d\u00e9testation entre nos deux peuples, qui courrait depuis presque un si\u00e8cle, en son inverse. Je me demande si c'est pas le plus beau r\u00e9sultat europ\u00e9en finalement.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai montr\u00e9 ce sondage \u00e0 ma grand-m\u00e8re, qui \u00e9tait petite pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale et l&amp;#39;occupation (6-8 ans). Mais elle a grandi dans une atmosph\u00e8re tr\u00e8s anti-allemande, son p\u00e8re (mon arri\u00e8re grand-p\u00e8re donc) a \u00e9t\u00e9 captur\u00e9 et d\u00e9port\u00e9 deux fois dans un camp de prisonniers en Allemagne (il s&amp;#39;est \u00e9chapp\u00e9 une fois), sa m\u00e8re a \u00e9t\u00e9 une r\u00e9sistante acharn\u00e9e (croix de guerre, elle a cach\u00e9 plusieurs aviateurs anglais dans son restaurant pendant de nombreux mois).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lorsqu&amp;#39;elle a vu le sondage elle a dit: Ah oui. Tu vois c&amp;#39;est gr\u00e2ce \u00e0 l&amp;#39;Europe \u00e7a et \u00e0 vous les jeunes. Je suis contente qu&amp;#39;on ait\u200b r\u00e9ussi \u00e0 changer les choses (parce qu&amp;#39;\u00e0 l&amp;#39;\u00e9poque on les aimait pas hein et ils nous aimaient pas non plus). Et c&amp;#39;\u00e9tait pas gagn\u00e9. C&amp;#39;est mieux maintenant. Oui je pense qu&amp;#39;on peut aussi leur faire confiance.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tout \u00e7a pour dire qu&amp;#39;en 70 ans, on a r\u00e9ussi \u00e0 changer un sentiment de d\u00e9testation entre nos deux peuples, qui courrait depuis presque un si\u00e8cle, en son inverse. Je me demande si c&amp;#39;est pas le plus beau r\u00e9sultat europ\u00e9en finalement.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgamjmk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492290699.0, "created_utc": 1492261899.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 208}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgamu5l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 44, "report_reasons": null, "author": "Freupeuteu", "parent_id": "t1_dgam2lb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "We mainly say it's mutual and thanks to Europe :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;We mainly say it&amp;#39;s mutual and thanks to Europe :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgamu5l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492291283.0, "created_utc": 1492262483.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 44}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb2nge", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "ItsACaragor", "parent_id": "t1_dgam2lb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[This guy](https://www.reddit.com/r/france/comments/65ifph/en_quel_partenaire_avezvous_le_plus_confiance/dgamjmk/) says he showed that poll to his grandma who grew up extremely anti-german (her dad spent time in a POW lager during WW2 and her mother was a decorated resistant to the occupation) and she said that she was happy to see that and that it was thanks to EU and us youngsters and that she thought it was nice that we all managed to change things for the better.\n\n[This guy](https://www.reddit.com/r/france/comments/65ifph/en_quel_partenaire_avezvous_le_plus_confiance/dgaju68/) says that you guys have more trust in us than we have in ourselves; \n\nOther comments are variations on \"that's good to hear\". ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/france/comments/65ifph/en_quel_partenaire_avezvous_le_plus_confiance/dgamjmk/\"&gt;This guy&lt;/a&gt; says he showed that poll to his grandma who grew up extremely anti-german (her dad spent time in a POW lager during WW2 and her mother was a decorated resistant to the occupation) and she said that she was happy to see that and that it was thanks to EU and us youngsters and that she thought it was nice that we all managed to change things for the better.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/france/comments/65ifph/en_quel_partenaire_avezvous_le_plus_confiance/dgaju68/\"&gt;This guy&lt;/a&gt; says that you guys have more trust in us than we have in ourselves; &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Other comments are variations on &amp;quot;that&amp;#39;s good to hear&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb2nge", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492314133.0, "created_utc": 1492285333.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbtnqi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Frenchbaguette123", "parent_id": "t1_dgb0my9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Wir lieben euch auch.\n\n\ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83d\udc8f \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Wir lieben euch auch.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83d\udc8f \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbtnqi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492357065.0, "created_utc": 1492328265.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb0my9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "WhistlingDead", "parent_id": "t1_dgam2lb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Wir lieben irh auch.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Wir lieben irh auch.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb0my9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492311462.0, "created_utc": 1492282662.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgam2lb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 69, "report_reasons": null, "author": "I_am_a_Failer", "parent_id": "t3_65ifph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "What are you guys talking about? I hope only good stuff. Sorry for invading you on /r/Place.\n\nMuch love, /r/de", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;What are you guys talking about? I hope only good stuff. Sorry for invading you on &lt;a href=\"/r/Place\"&gt;/r/Place&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Much love, &lt;a href=\"/r/de\"&gt;/r/de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgam2lb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492289721.0, "created_utc": 1492260921.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 69}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaln8v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 112, "report_reasons": null, "author": "VoxelVision", "parent_id": "t3_65ifph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Beaucoup de bisous \u00e0 vous baguettes &lt;3 - r/de", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Beaucoup de bisous \u00e0 vous baguettes &amp;lt;3 - &lt;a href=\"/r/de\"&gt;r/de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaln8v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492288787.0, "created_utc": 1492259987.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 112}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaxj1m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "brioche007", "parent_id": "t1_dgakrk4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Au partage de l'Allemagne apr\u00e8s l'armistice de 1945, c'est la premi\u00e8re chose qu'on y a install\u00e9e: le cin\u00e9ma. Parce que c'\u00e9tait impossible de relancer vraiment autre chose en l'\u00e9tat et qu'il fallait \"d\u00e9shitleriser\" les mentalit\u00e9s d'une partie des gens.   \nNotre c\u00f4t\u00e9 a tout mis\u00e9 sur la culture et l'enseignement. \u00c7a les a secou\u00e9 qu'on appelle Karl der Grosse Charlemagne en cours et qu'on dise qu'il \u00e9tait empereur fran\u00e7ais ;-)  \nMais surtout, apr\u00e8s des ann\u00e9es d'horreur (parce que les civils Allemands ont bien d\u00e9gust\u00e9 aussi), \u00e7a changeait tout d'avoir de la musique et du cin\u00e9ma, de retrouver une part de r\u00eave et de beaut\u00e9. \u00c7a a \u00e9t\u00e9 crucial au fond pour le rapprochement franco-allemand.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Au partage de l&amp;#39;Allemagne apr\u00e8s l&amp;#39;armistice de 1945, c&amp;#39;est la premi\u00e8re chose qu&amp;#39;on y a install\u00e9e: le cin\u00e9ma. Parce que c&amp;#39;\u00e9tait impossible de relancer vraiment autre chose en l&amp;#39;\u00e9tat et qu&amp;#39;il fallait &amp;quot;d\u00e9shitleriser&amp;quot; les mentalit\u00e9s d&amp;#39;une partie des gens.&lt;br/&gt;\nNotre c\u00f4t\u00e9 a tout mis\u00e9 sur la culture et l&amp;#39;enseignement. \u00c7a les a secou\u00e9 qu&amp;#39;on appelle Karl der Grosse Charlemagne en cours et qu&amp;#39;on dise qu&amp;#39;il \u00e9tait empereur fran\u00e7ais ;-)&lt;br/&gt;\nMais surtout, apr\u00e8s des ann\u00e9es d&amp;#39;horreur (parce que les civils Allemands ont bien d\u00e9gust\u00e9 aussi), \u00e7a changeait tout d&amp;#39;avoir de la musique et du cin\u00e9ma, de retrouver une part de r\u00eave et de beaut\u00e9. \u00c7a a \u00e9t\u00e9 crucial au fond pour le rapprochement franco-allemand.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaxj1m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492307215.0, "created_utc": 1492278415.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbvlg1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "midget_power", "parent_id": "t1_dgakrk4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; En m\u00eame temps \u00e7a fait plus de ~~50ans~~ 10 ans que l'UE est tenue a bout de bras par le bloc ~~Franco-~~ Allemand\n\nFTFY\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En m\u00eame temps \u00e7a fait plus de &lt;del&gt;50ans&lt;/del&gt; 10 ans que l&amp;#39;UE est tenue a bout de bras par le bloc &lt;del&gt;Franco-&lt;/del&gt; Allemand&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;FTFY&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvlg1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363248.0, "created_utc": 1492334448.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgakrk4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 38, "report_reasons": null, "author": "gromfe", "parent_id": "t3_65ifph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En m\u00eame temps \u00e7a fait plus de 50ans que l'UE est tenue a bout de bras par le bloc Franco-Allemand, c'est pas si \u00e9tonnant que \u00e7a. Et puis je rappellerais que les Allemands sont assez friands de culture Fran\u00e7aise aussi (musique, cin\u00e9ma etc..) m\u00eame si on l'oubli un peu trop souvent.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En m\u00eame temps \u00e7a fait plus de 50ans que l&amp;#39;UE est tenue a bout de bras par le bloc Franco-Allemand, c&amp;#39;est pas si \u00e9tonnant que \u00e7a. Et puis je rappellerais que les Allemands sont assez friands de culture Fran\u00e7aise aussi (musique, cin\u00e9ma etc..) m\u00eame si on l&amp;#39;oubli un peu trop souvent.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgakrk4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492286732.0, "created_utc": 1492257932.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 38}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgalz7b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "ImThatCreep", "parent_id": "t1_dgakt9q", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On bois leurs bi\u00e8res pour les oublier.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On bois leurs bi\u00e8res pour les oublier.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgalz7b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492289521.0, "created_utc": 1492260721.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgakt9q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Dall0o", "parent_id": "t1_dgakjuo", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu ne bois pas de bi\u00e8re toi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu ne bois pas de bi\u00e8re toi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgakt9q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492286852.0, "created_utc": 1492258052.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbrm5s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "FacepalmArtist", "parent_id": "t1_dgakjuo", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Faut voir, un Belge avec ou sans chocolat ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Faut voir, un Belge avec ou sans chocolat ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbrm5s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492351804.0, "created_utc": 1492323004.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgakjuo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 48, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgakha5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu ferais CONFIANCE \u00e0 des belges ? Tss tss on fait d\u00e9j\u00e0 pas confiance \u00e0 un ardennais ou un picard, parle pas d'exotisme !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu ferais CONFIANCE \u00e0 des belges ? Tss tss on fait d\u00e9j\u00e0 pas confiance \u00e0 un ardennais ou un picard, parle pas d&amp;#39;exotisme !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgakjuo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492286193.0, "created_utc": 1492257393.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 48}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgakt4p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "roscocoltrane", "parent_id": "t1_dgakha5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est vrai qu'ils ont bien couvert le flanc gauche en 40.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est vrai qu&amp;#39;ils ont bien couvert le flanc gauche en 40.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgakt4p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492286842.0, "created_utc": 1492258042.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgakha5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "sebgggg", "parent_id": "t1_dgakcbj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben et la Belgique?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben et la Belgique?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgakha5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492286009.0, "created_utc": 1492257209.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgalief", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Makijaro", "parent_id": "t1_dgakcbj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "On fait confiance au Qatar et \u00e0 l'Arabie Saoudite, on leur vend des armes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On fait confiance au Qatar et \u00e0 l&amp;#39;Arabie Saoudite, on leur vend des armes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgalief", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492288497.0, "created_utc": 1492259697.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgakcbj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 45, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgaj3z2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui et c'est bien simple : on ne fait confiance \u00e0 PERSONNE. Non mais.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui et c&amp;#39;est bien simple : on ne fait confiance \u00e0 PERSONNE. Non mais.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgakcbj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492285658.0, "created_utc": 1492256858.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 45}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgalnwv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Outrageous_chausette", "parent_id": "t1_dgaljgj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ca date de 2012-2013 par contre, donc juste apr\u00e8s la crise grecque et surtout avant l'annexion de la crim\u00e9e par la Russie, le Brexit et l'arriv\u00e9e de Trump. \n\nA prendre avec des pincettes donc. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ca date de 2012-2013 par contre, donc juste apr\u00e8s la crise grecque et surtout avant l&amp;#39;annexion de la crim\u00e9e par la Russie, le Brexit et l&amp;#39;arriv\u00e9e de Trump. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A prendre avec des pincettes donc. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgalnwv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492288827.0, "created_utc": 1492260027.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaljgj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "sebgggg", "parent_id": "t1_dgakha2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Merci!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Merci!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaljgj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492288562.0, "created_utc": 1492259762.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dganxi7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "sebgggg", "parent_id": "t1_dganq1y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je me suis plante, c'etait une reponse a u/Mr_Canard.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je me suis plante, c&amp;#39;etait une reponse a &lt;a href=\"/u/Mr_Canard\"&gt;u/Mr_Canard&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dganxi7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492293300.0, "created_utc": 1492264500.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dganq1y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Outrageous_chausette", "parent_id": "t1_dganm3v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On pr\u00e9f\u00e8re m\u00eame les anglais \u00e0 nous m\u00eame, c'est dire. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On pr\u00e9f\u00e8re m\u00eame les anglais \u00e0 nous m\u00eame, c&amp;#39;est dire. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dganq1y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292933.0, "created_utc": 1492264133.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dganm3v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "sebgggg", "parent_id": "t1_dgakha2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et plus que nous ne nous aimons nous memes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et plus que nous ne nous aimons nous memes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dganm3v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292733.0, "created_utc": 1492263933.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgakha2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Outrageous_chausette", "parent_id": "t1_dgaj3z2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai rien trouv\u00e9 en Francais (dommage qu'on ne se penche pas sur le sujet, ce serait int\u00e9ressant), mais il y avait un [post](https://www.reddit.com/r/europe/comments/3dxgqj/what_some_countries_think_of_each_other/) sur /r/Europe montrant l'opinion qu'on avait sur nos voisins.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai rien trouv\u00e9 en Francais (dommage qu&amp;#39;on ne se penche pas sur le sujet, ce serait int\u00e9ressant), mais il y avait un &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/europe/comments/3dxgqj/what_some_countries_think_of_each_other/\"&gt;post&lt;/a&gt; sur &lt;a href=\"/r/Europe\"&gt;/r/Europe&lt;/a&gt; montrant l&amp;#39;opinion qu&amp;#39;on avait sur nos voisins.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgakha2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492286009.0, "created_utc": 1492257209.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dganj46", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Mr_Canard", "parent_id": "t1_dgaj3z2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il me semble qu'il y avait un sondage qui montrait qu'on aimait plus les allemands qu'ils ne s'aimaient eux m\u00eames.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il me semble qu&amp;#39;il y avait un sondage qui montrait qu&amp;#39;on aimait plus les allemands qu&amp;#39;ils ne s&amp;#39;aimaient eux m\u00eames.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dganj46", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292578.0, "created_utc": 1492263778.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaj3z2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "sebgggg", "parent_id": "t3_65ifph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quelqu'un aurait-il l'equivalent pour nous?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quelqu&amp;#39;un aurait-il l&amp;#39;equivalent pour nous?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaj3z2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492282078.0, "created_utc": 1492253278.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb8tv1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "cacahuete_borgne", "parent_id": "t1_dgb7h2j", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pour ca que j'ai dit: \n\n&gt; j'ai beaucoup de confiance en France (ou plut\u00f4t les francais que je connais).\n\nQuand m\u00eame, au premier moment ca me semblait bizarre de montrer qu'on a une grande confiance en France, en la juxtaposant aux pays qui sont pas du tout populairs dans les m\u00e9dias allemands (sauf que peut-\u00eatre GB ...\u00e0 part du Brexit). \n\nSi je demande un ami s'il a confiance en moi, j'attends plus que: \"J'ai plus confiance en toi qu'en le mec qui ment toujours ou le mec qui me hait\".\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pour ca que j&amp;#39;ai dit: &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;j&amp;#39;ai beaucoup de confiance en France (ou plut\u00f4t les francais que je connais).&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Quand m\u00eame, au premier moment ca me semblait bizarre de montrer qu&amp;#39;on a une grande confiance en France, en la juxtaposant aux pays qui sont pas du tout populairs dans les m\u00e9dias allemands (sauf que peut-\u00eatre GB ...\u00e0 part du Brexit). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si je demande un ami s&amp;#39;il a confiance en moi, j&amp;#39;attends plus que: &amp;quot;J&amp;#39;ai plus confiance en toi qu&amp;#39;en le mec qui ment toujours ou le mec qui me hait&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb8tv1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492322627.0, "created_utc": 1492293827.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb7h2j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Jan_Hus", "parent_id": "t1_dgb68ew", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;C'est pour ca qu'on demande l'opinion sur la Turquie et GB? Et c'est pour ca on ne demande pas l'opinion sur la Chine?\n\nJe n'\u00e9tais pas responsable pour cette sondage mais je crois q'on a choisi ces pays en raison du election de Trump dans les \u00c9tats Unis, le referendum en Turquie et le Brexit. Il n'existe pas un sujet du m\u00eame importance entre l'UE et Chine actuellement.\n\n&gt;Mais... tu veux me dire quoi?\n\nT'a liste des bonnes raisons pour les Allemands de ne plus aimer les Anglais, Turques etc. mais je suis pas d'accord que ca signifie que notre grand confiance en France est sans importance ou doit \u00eatre vu relatif \u00e0 les mauvaises resultats des autres pays.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pour ca qu&amp;#39;on demande l&amp;#39;opinion sur la Turquie et GB? Et c&amp;#39;est pour ca on ne demande pas l&amp;#39;opinion sur la Chine?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je n&amp;#39;\u00e9tais pas responsable pour cette sondage mais je crois q&amp;#39;on a choisi ces pays en raison du election de Trump dans les \u00c9tats Unis, le referendum en Turquie et le Brexit. Il n&amp;#39;existe pas un sujet du m\u00eame importance entre l&amp;#39;UE et Chine actuellement.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mais... tu veux me dire quoi?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;T&amp;#39;a liste des bonnes raisons pour les Allemands de ne plus aimer les Anglais, Turques etc. mais je suis pas d&amp;#39;accord que ca signifie que notre grand confiance en France est sans importance ou doit \u00eatre vu relatif \u00e0 les mauvaises resultats des autres pays.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb7h2j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492320757.0, "created_utc": 1492291957.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb68ew", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "cacahuete_borgne", "parent_id": "t1_dgb50sy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais... tu veux me dire quoi?\n\n&gt; L'\u00c9tats Unis, la Chine et la Russie sont les pays plus importantes pour l'Europe aujourd'hui\n\nC'est pour ca qu'on demande l'opinion sur la Turquie et GB? Et c'est pour ca on ne demande pas l'opinion sur la Chine?\n\nPlus important dans quels aspects?\n\nBon, pour quelle raison ont-ils choisi ces pays l\u00e0? Cette visualisation sert \u00e0 quoi?\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais... tu veux me dire quoi?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;L&amp;#39;\u00c9tats Unis, la Chine et la Russie sont les pays plus importantes pour l&amp;#39;Europe aujourd&amp;#39;hui&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pour ca qu&amp;#39;on demande l&amp;#39;opinion sur la Turquie et GB? Et c&amp;#39;est pour ca on ne demande pas l&amp;#39;opinion sur la Chine?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Plus important dans quels aspects?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bon, pour quelle raison ont-ils choisi ces pays l\u00e0? Cette visualisation sert \u00e0 quoi?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb68ew", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492319030.0, "created_utc": 1492290230.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb50sy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Jan_Hus", "parent_id": "t1_dgazjj9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\"Pas une vrai competition\"? Naturellement, il y a une bonne chance que nous pr\u00e9ferons les N\u00e9erlandais, Autrichiens, Danois etc. \u00e0 les Fran\u00e7ais. Mais c'est pas du tout une vraie competition aussi. L'\u00c9tats Unis, la Chine et la Russie sont les pays plus importantes pour l'Europe aujourd'hui. Et nous ne pr\u00e9ferons pas les Chinois, par exemple, \u00e0 les Fran\u00e7ais.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Pas une vrai competition&amp;quot;? Naturellement, il y a une bonne chance que nous pr\u00e9ferons les N\u00e9erlandais, Autrichiens, Danois etc. \u00e0 les Fran\u00e7ais. Mais c&amp;#39;est pas du tout une vraie competition aussi. L&amp;#39;\u00c9tats Unis, la Chine et la Russie sont les pays plus importantes pour l&amp;#39;Europe aujourd&amp;#39;hui. Et nous ne pr\u00e9ferons pas les Chinois, par exemple, \u00e0 les Fran\u00e7ais.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb50sy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492317374.0, "created_utc": 1492288574.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb5dyr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Outrageous_chausette", "parent_id": "t1_dgazjj9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ca \u00e0 l'air de l'\u00eatre pour certains am\u00e9ricains au vu des commentaires. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ca \u00e0 l&amp;#39;air de l&amp;#39;\u00eatre pour certains am\u00e9ricains au vu des commentaires. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb5dyr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492317863.0, "created_utc": 1492289063.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgazjj9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "cacahuete_borgne", "parent_id": "t3_65ifph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "bah, j'ai beaucoup de confiance en France (ou plut\u00f4t les francais que je connais). Mais dans cette sondage ce n'est pas une vrai competition. M\u00eame si les m\u00e9dias allemands se mefient de FN ils n'ont pas grande chose \u00e0 plaindre. GB, on ne favorise plus autant \u00e0 cause du Brexit, mais quand m\u00eame, c'est encore l'Europe et on crois quand m\u00eame qu'on on partage pas mal des valeurs et id\u00e9es. USA avec Trump qui dit et qui fait tous ces betises et qui en plus critique tout le monde, m\u00eame notre ch\u00e8re Angela Merkel? ;) La Russie, qui ne para\u00eet pas les valeurs qui sont cher a nous, comme la libert\u00e9 d'opinion ou l'\u00e9galit\u00e9? Et avec la \"media-coverage\" 100% Anti-Erdogan, dont l'ascension rappelle pas mal des allemands \u00e0 Hitler? ... comme j'ai dit, ce n'est pas une vrai competition.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;bah, j&amp;#39;ai beaucoup de confiance en France (ou plut\u00f4t les francais que je connais). Mais dans cette sondage ce n&amp;#39;est pas une vrai competition. M\u00eame si les m\u00e9dias allemands se mefient de FN ils n&amp;#39;ont pas grande chose \u00e0 plaindre. GB, on ne favorise plus autant \u00e0 cause du Brexit, mais quand m\u00eame, c&amp;#39;est encore l&amp;#39;Europe et on crois quand m\u00eame qu&amp;#39;on on partage pas mal des valeurs et id\u00e9es. USA avec Trump qui dit et qui fait tous ces betises et qui en plus critique tout le monde, m\u00eame notre ch\u00e8re Angela Merkel? ;) La Russie, qui ne para\u00eet pas les valeurs qui sont cher a nous, comme la libert\u00e9 d&amp;#39;opinion ou l&amp;#39;\u00e9galit\u00e9? Et avec la &amp;quot;media-coverage&amp;quot; 100% Anti-Erdogan, dont l&amp;#39;ascension rappelle pas mal des allemands \u00e0 Hitler? ... comme j&amp;#39;ai dit, ce n&amp;#39;est pas une vrai competition.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgazjj9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492309969.0, "created_utc": 1492281169.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb0h21", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "FrenchFishies", "parent_id": "t3_65ifph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "*Ode to joy intensify*", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ode to joy intensify&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb0h21", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492311244.0, "created_utc": 1492282444.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb8785", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MercurialAlchemist", "parent_id": "t1_dgaum93", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les gens en question ne sont problablement pas en mesure de montrer o\u00f9 sont l'Allemagne et la Turquie sur une carte.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les gens en question ne sont problablement pas en mesure de montrer o\u00f9 sont l&amp;#39;Allemagne et la Turquie sur une carte.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb8785", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492321755.0, "created_utc": 1492292955.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaum93", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Lamedonyx", "parent_id": "t1_dgaj6n7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "A moins que comme le pr\u00e9tendent certains amerloques, l'Allemagne soit compos\u00e9e \u00e0 90% de Trucs et autres peuples du Moyen-Orient.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A moins que comme le pr\u00e9tendent certains amerloques, l&amp;#39;Allemagne soit compos\u00e9e \u00e0 90% de Trucs et autres peuples du Moyen-Orient.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaum93", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492303235.0, "created_utc": 1492274435.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaj6n7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "elvadia28", "parent_id": "t1_dgaj1nf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On peut le deviner rien qu'en regardant leur opinion sur la Turquie.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On peut le deviner rien qu&amp;#39;en regardant leur opinion sur la Turquie.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaj6n7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492282313.0, "created_utc": 1492253513.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaj8uk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgaj1nf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Merci ;)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Merci ;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaj8uk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492282503.0, "created_utc": 1492253703.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaj1nf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "Enyss", "parent_id": "t1_dgaiupb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Peux faire confiance &lt;-&gt; Ne peux pas faire confiance.\n\n91% des allemands pensent qu'on peux faire confiance \u00e0 la France ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Peux faire confiance &amp;lt;-&amp;gt; Ne peux pas faire confiance.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;91% des allemands pensent qu&amp;#39;on peux faire confiance \u00e0 la France &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaj1nf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492281872.0, "created_utc": 1492253072.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaiupb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgaim2p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si tu pouvais traduire stp ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si tu pouvais traduire stp ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaiupb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492281262.0, "created_utc": 1492252462.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaim2p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "BouEng59", "parent_id": "t3_65ifph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Repost de /r/Europe", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Repost de &lt;a href=\"/r/Europe\"&gt;/r/Europe&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaim2p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492280511.0, "created_utc": 1492251711.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaj8fc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgaj7dl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ils arrivent pas deuxi\u00e8me, il n'y a que 4 pays dans ce tableau.\n\nSinon oui, le m\u00eame en France, je me demande aussi s'ils d\u00e9passeraient la Turquie ;)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ils arrivent pas deuxi\u00e8me, il n&amp;#39;y a que 4 pays dans ce tableau.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sinon oui, le m\u00eame en France, je me demande aussi s&amp;#39;ils d\u00e9passeraient la Turquie ;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaj8fc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492282466.0, "created_utc": 1492253666.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgal011", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ego_non", "parent_id": "t1_dgaj7dl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le Royaume-Uni et l'apr\u00e8s-Brexit ont fait beaucoup de tort dans l'opinion allemande concernant les politiques britanniques.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le Royaume-Uni et l&amp;#39;apr\u00e8s-Brexit ont fait beaucoup de tort dans l&amp;#39;opinion allemande concernant les politiques britanniques.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgal011", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492287308.0, "created_utc": 1492258508.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaj7dl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "freebyte33", "parent_id": "t3_65ifph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah les fourbes! Quelle sympathique mani\u00e8re de nous mettre la pression!\n\nSinon, \u00e9tonn\u00e9 que le Royaume-Uni arrive 2eme. Pas s\u00fbr que c'e\u00fbt \u00e9t\u00e9 pareil en faisant le sondage en France", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah les fourbes! Quelle sympathique mani\u00e8re de nous mettre la pression!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sinon, \u00e9tonn\u00e9 que le Royaume-Uni arrive 2eme. Pas s\u00fbr que c&amp;#39;e\u00fbt \u00e9t\u00e9 pareil en faisant le sondage en France&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaj7dl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492282374.0, "created_utc": 1492253574.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgazjfw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "realusername42", "parent_id": "t1_dgazgdt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non, je fait juste le constat que les lib\u00e9raux passent et vont passer d'une extr\u00eame majorit\u00e9 a une minorit\u00e9 dans les prochaines ann\u00e9es. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, je fait juste le constat que les lib\u00e9raux passent et vont passer d&amp;#39;une extr\u00eame majorit\u00e9 a une minorit\u00e9 dans les prochaines ann\u00e9es. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgazjfw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492309966.0, "created_utc": 1492281166.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgazgdt", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dgaz86m", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oh tu nous pr\u00e9pares d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'id\u00e9e d'une alliance des populistes de la gauche radicale et de l'extr\u00eame droite ?\n\nArr\u00eate, tu me donnes la naus\u00e9e.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oh tu nous pr\u00e9pares d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l&amp;#39;id\u00e9e d&amp;#39;une alliance des populistes de la gauche radicale et de l&amp;#39;extr\u00eame droite ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Arr\u00eate, tu me donnes la naus\u00e9e.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgazgdt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492309848.0, "created_utc": 1492281048.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaz86m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "realusername42", "parent_id": "t1_dgaqikh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et tu crois que les 19% de Melenchon et les 22% des Le Pen il viennent de nul part peut \u00eatre ? La politique lib\u00e9rale est un \u00e9chec total, les lib\u00e9raux cumul\u00e9s (Fillon + Macron) repr\u00e9sentent legerement plus de 40% des votes maintenant contre un bon 70% en 2012, a un moment, si les allemand ne changent pas de cap eux-m\u00eames, il faudra bien le leur dire d'une mani\u00e8re ou d'une autre.\n\n\nA la prochaine \u00e9lection, c'est m\u00eame pas dis que LR + En Marche fassent 30% cumul\u00e9s si ca continue dans cette direction. Si c'est pas Melenchon, ca sera quelqu'un d'autre.", "edited": 1492281062.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et tu crois que les 19% de Melenchon et les 22% des Le Pen il viennent de nul part peut \u00eatre ? La politique lib\u00e9rale est un \u00e9chec total, les lib\u00e9raux cumul\u00e9s (Fillon + Macron) repr\u00e9sentent legerement plus de 40% des votes maintenant contre un bon 70% en 2012, a un moment, si les allemand ne changent pas de cap eux-m\u00eames, il faudra bien le leur dire d&amp;#39;une mani\u00e8re ou d&amp;#39;une autre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A la prochaine \u00e9lection, c&amp;#39;est m\u00eame pas dis que LR + En Marche fassent 30% cumul\u00e9s si ca continue dans cette direction. Si c&amp;#39;est pas Melenchon, ca sera quelqu&amp;#39;un d&amp;#39;autre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaz86m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492309528.0, "created_utc": 1492280728.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaxtnv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "brioche007", "parent_id": "t1_dgaqikh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si M\u00e9lenchon \u00e9tait \u00e9lu, le monde entier tentera d'expliquer ce choix. Il faudra bien que la presse mondiale entre dans certains d\u00e9tails et explique le ph\u00e9nom\u00e8ne. En Europe, ils auront surement \u00e0 coeur de pr\u00e9server un couple franco-allemand fort et de ne pas trop descendre aveugl\u00e9ment.    \n\u00c7a peut influer en Allemagne, mais je pense aussi qu'ils seront plus r\u00e9ceptifs \u00e0 la r\u00e8gle verte, l'\u00e9conomie de la mer, la relance \u00e9conomique par l'investissement que par des tweets d\u00e9contextualis\u00e9s.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si M\u00e9lenchon \u00e9tait \u00e9lu, le monde entier tentera d&amp;#39;expliquer ce choix. Il faudra bien que la presse mondiale entre dans certains d\u00e9tails et explique le ph\u00e9nom\u00e8ne. En Europe, ils auront surement \u00e0 coeur de pr\u00e9server un couple franco-allemand fort et de ne pas trop descendre aveugl\u00e9ment.&lt;br/&gt;\n\u00c7a peut influer en Allemagne, mais je pense aussi qu&amp;#39;ils seront plus r\u00e9ceptifs \u00e0 la r\u00e8gle verte, l&amp;#39;\u00e9conomie de la mer, la relance \u00e9conomique par l&amp;#39;investissement que par des tweets d\u00e9contextualis\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaxtnv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492307619.0, "created_utc": 1492278819.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb59w0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dgav1qq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne dis pas ce que tu dis. Je remarque simplement que Merkel avait baiss\u00e9 en popularit\u00e9 r\u00e9cemment...\n\nVous \u00eates excit\u00e9 comme des fous pour la derni\u00e8re semaine on dirait dans votre euphorie anti-M\u00e9lenchon et anti-Gauche...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne dis pas ce que tu dis. Je remarque simplement que Merkel avait baiss\u00e9 en popularit\u00e9 r\u00e9cemment...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vous \u00eates excit\u00e9 comme des fous pour la derni\u00e8re semaine on dirait dans votre euphorie anti-M\u00e9lenchon et anti-Gauche...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb59w0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492317706.0, "created_utc": 1492288906.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgav1qq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dgaugor", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En Allemagne Merkel est \u00e0 plus de 60%, et son principal concurrent n'est pas un opposant radical. Die Linke n'atteint pas les 10%.\n\nFaut vivre dans une dimension parall\u00e8le (la dissonance cognitive de la gauche radicale) pour penser que M\u00e9lenchon pourrait prendre le dessus sur Merkel dans l'opinion allemande.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En Allemagne Merkel est \u00e0 plus de 60%, et son principal concurrent n&amp;#39;est pas un opposant radical. Die Linke n&amp;#39;atteint pas les 10%.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Faut vivre dans une dimension parall\u00e8le (la dissonance cognitive de la gauche radicale) pour penser que M\u00e9lenchon pourrait prendre le dessus sur Merkel dans l&amp;#39;opinion allemande.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgav1qq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492303840.0, "created_utc": 1492275040.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaugor", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dgaqikh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Y'a une mont\u00e9e dans l'opinion contre Merkel de ce que je comprend derni\u00e8rement. L'alternative ne sera peut-\u00eatre pas autant haie que tu penses.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Y&amp;#39;a une mont\u00e9e dans l&amp;#39;opinion contre Merkel de ce que je comprend derni\u00e8rement. L&amp;#39;alternative ne sera peut-\u00eatre pas autant haie que tu penses.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaugor", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492303009.0, "created_utc": 1492274209.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb6kxp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Narvarth", "parent_id": "t1_dgb3xj1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce n'est pas ce que dit  [ce  site](http://atlas.cid.harvard.edu/explore/tree_map/export/deu/show/all/2014/?prod_class=hs4&amp;details_treemap=2&amp;disable_widgets=false&amp;disable_search=false&amp;node_size=none&amp;queryActivated=true&amp;highlight=) ([voir ici](http://atlas.cid.harvard.edu/explore/tree_map/import/fra/show/all/2014/?prod_class=hs4&amp;details_treemap=2&amp;disable_widgets=false&amp;disable_search=false&amp;node_size=none&amp;queryActivated=true&amp;highlight=) pour comprendre que c'est bien l'Allemagne qui ruine en premier notre balance commerciale, et non la Chine comme les UE-b\u00e9ats le pr\u00e9tendent). Ceci dit, tu as a en partie raison : telles les sauterelles qui ruinent chaque zone o\u00f9 la nu\u00e9e passe, l'allemagne ne peut plus se limiter \u00e0 ses partenaires \u00e9conomiques historiques, vue que sa technique consiste \u00e0 ruiner ses partenaires.\n\nVive la Chine, preuve \u00e9galement que le couple franco-allemand et l'UE ne marchent qu'\u00e0 un sens (la France peut bien crever, comme le souligne les stats et comme le dit...M\u00e9lenchon! CQFD)\n\nPersonnellement, ca fait 10 ans que je boycotte tout produit allemand et que j'appelle toutes mes connaissances \u00e0 faire de m\u00eame.", "edited": 1492291103.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce n&amp;#39;est pas ce que dit  &lt;a href=\"http://atlas.cid.harvard.edu/explore/tree_map/export/deu/show/all/2014/?prod_class=hs4&amp;amp;details_treemap=2&amp;amp;disable_widgets=false&amp;amp;disable_search=false&amp;amp;node_size=none&amp;amp;queryActivated=true&amp;amp;highlight=\"&gt;ce  site&lt;/a&gt; (&lt;a href=\"http://atlas.cid.harvard.edu/explore/tree_map/import/fra/show/all/2014/?prod_class=hs4&amp;amp;details_treemap=2&amp;amp;disable_widgets=false&amp;amp;disable_search=false&amp;amp;node_size=none&amp;amp;queryActivated=true&amp;amp;highlight=\"&gt;voir ici&lt;/a&gt; pour comprendre que c&amp;#39;est bien l&amp;#39;Allemagne qui ruine en premier notre balance commerciale, et non la Chine comme les UE-b\u00e9ats le pr\u00e9tendent). Ceci dit, tu as a en partie raison : telles les sauterelles qui ruinent chaque zone o\u00f9 la nu\u00e9e passe, l&amp;#39;allemagne ne peut plus se limiter \u00e0 ses partenaires \u00e9conomiques historiques, vue que sa technique consiste \u00e0 ruiner ses partenaires.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vive la Chine, preuve \u00e9galement que le couple franco-allemand et l&amp;#39;UE ne marchent qu&amp;#39;\u00e0 un sens (la France peut bien crever, comme le souligne les stats et comme le dit...M\u00e9lenchon! CQFD)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Personnellement, ca fait 10 ans que je boycotte tout produit allemand et que j&amp;#39;appelle toutes mes connaissances \u00e0 faire de m\u00eame.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb6kxp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492319518.0, "created_utc": 1492290718.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb3xj1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Teranovu", "parent_id": "t1_dgb3o0u", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Nos d\u00e9ficits sont leurs exc\u00e9dents. Bref, C'est \u00e0 celui qui bousillera le premier l'\u00e9conomie du voisin. Hyper malsain.\n\nJe me demande comment les Pays-Bas, l'Autriche, la Suisse, le Danemark, la R\u00e9publique tch\u00e8que, la Pologne et les autres voisins allemands font. D'ailleurs la part du commerce allemand qui va vers la France en est diminution, la Chine et les \u00c9tats-Unis sont maintenant les deux premiers partenaires commerciaux de l'Allemagne. La France n'est plus que troisi\u00e8me (voir les statistiques de destatis.de, dispo en anglais si tu veux).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nos d\u00e9ficits sont leurs exc\u00e9dents. Bref, C&amp;#39;est \u00e0 celui qui bousillera le premier l&amp;#39;\u00e9conomie du voisin. Hyper malsain.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je me demande comment les Pays-Bas, l&amp;#39;Autriche, la Suisse, le Danemark, la R\u00e9publique tch\u00e8que, la Pologne et les autres voisins allemands font. D&amp;#39;ailleurs la part du commerce allemand qui va vers la France en est diminution, la Chine et les \u00c9tats-Unis sont maintenant les deux premiers partenaires commerciaux de l&amp;#39;Allemagne. La France n&amp;#39;est plus que troisi\u00e8me (voir les statistiques de destatis.de, dispo en anglais si tu veux).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb3xj1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492315890.0, "created_utc": 1492287090.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb3o0u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Narvarth", "parent_id": "t1_dgb323e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Certains ne sont pas d'accord avec les m\u00e9thodes, c'est vrai. \n\nC'est rien de le dire. Mini jobs, minima sociaux r\u00e9duits au minimum, retraites amput\u00e9es etc. Les stats sont en plus truqu\u00e9es.\n\nLa d\u00e9sinflation comp\u00e9titive que Schr\u00f6der a instaur\u00e9 est en plus une arnaque pour les pays partenaires (le 1er \u00e9tant la France). Si la France avait fait pareil en m\u00eame temps, l'Allemagne aurait fait du sur place.\n\nNos d\u00e9ficits sont leurs exc\u00e9dents. Bref, C'est \u00e0 celui qui bousillera le premier l'\u00e9conomie du voisin. Hyper malsain.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Certains ne sont pas d&amp;#39;accord avec les m\u00e9thodes, c&amp;#39;est vrai. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est rien de le dire. Mini jobs, minima sociaux r\u00e9duits au minimum, retraites amput\u00e9es etc. Les stats sont en plus truqu\u00e9es.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La d\u00e9sinflation comp\u00e9titive que Schr\u00f6der a instaur\u00e9 est en plus une arnaque pour les pays partenaires (le 1er \u00e9tant la France). Si la France avait fait pareil en m\u00eame temps, l&amp;#39;Allemagne aurait fait du sur place.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nos d\u00e9ficits sont leurs exc\u00e9dents. Bref, C&amp;#39;est \u00e0 celui qui bousillera le premier l&amp;#39;\u00e9conomie du voisin. Hyper malsain.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb3o0u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492315522.0, "created_utc": 1492286722.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb323e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Teranovu", "parent_id": "t1_dgb2ik9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Critiquer l'Allemagne et un leader appr\u00e9ci\u00e9 des allemands, \u00e7a passe pas toujours tr\u00e8s bien.\n\nSchr\u00f6der a sorti l'Allemagne de la m*rde lors de son deuxi\u00e8me mandat (les stats le montre). Certains ne sont pas d'accord avec les m\u00e9thodes, c'est vrai. Mais, par exemple, beaucoup d'Allemands n'appr\u00e9cient pas vraiment qu'il soit maintenant copin-copin avec Poutine et soit (ou \u00e9tait) au conseil d'administration de Gazprom. Enfin, certains gens de droite ne vont pas l'aimer parce qu'il est du SPD (ex: mon grand-p\u00e8re).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Critiquer l&amp;#39;Allemagne et un leader appr\u00e9ci\u00e9 des allemands, \u00e7a passe pas toujours tr\u00e8s bien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Schr\u00f6der a sorti l&amp;#39;Allemagne de la m*rde lors de son deuxi\u00e8me mandat (les stats le montre). Certains ne sont pas d&amp;#39;accord avec les m\u00e9thodes, c&amp;#39;est vrai. Mais, par exemple, beaucoup d&amp;#39;Allemands n&amp;#39;appr\u00e9cient pas vraiment qu&amp;#39;il soit maintenant copin-copin avec Poutine et soit (ou \u00e9tait) au conseil d&amp;#39;administration de Gazprom. Enfin, certains gens de droite ne vont pas l&amp;#39;aimer parce qu&amp;#39;il est du SPD (ex: mon grand-p\u00e8re).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb323e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492314675.0, "created_utc": 1492285875.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb2ik9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Narvarth", "parent_id": "t1_dgb2bfg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu sais, ton argument est autant anecdotique ( et semble du reste invalid\u00e9 par le sondage). Comme si M\u00e9lenchon critiquait *les allemands* et pas le *syst\u00e8me allemand*.\n\nTu crois que les ann\u00e9es Schr\u00f6der sont ch\u00e9ries en \nAllemagne?\n\nEdit ; autre anecdote, mais assez marrante : la seule \ncoll\u00e8gue allemande qui trouve que Schr\u00f6der a fait de\n *bonnes choses pour l'Allemagne*, c'est la coll\u00e8gue qui\n vit et travaille en France depuis 25 ans...:)", "edited": 1492285339.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu sais, ton argument est autant anecdotique ( et semble du reste invalid\u00e9 par le sondage). Comme si M\u00e9lenchon critiquait &lt;em&gt;les allemands&lt;/em&gt; et pas le &lt;em&gt;syst\u00e8me allemand&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu crois que les ann\u00e9es Schr\u00f6der sont ch\u00e9ries en \nAllemagne?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit ; autre anecdote, mais assez marrante : la seule \ncoll\u00e8gue allemande qui trouve que Schr\u00f6der a fait de\n &lt;em&gt;bonnes choses pour l&amp;#39;Allemagne&lt;/em&gt;, c&amp;#39;est la coll\u00e8gue qui\n vit et travaille en France depuis 25 ans...:)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb2ik9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492313947.0, "created_utc": 1492285147.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb2bfg", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dgb25qd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Eh, toi attention, ne remet pas en cause ce tr\u00e8s solide [argument anecdotique](https://en.wikipedia.org/wiki/Anecdotal_evidence) de /u/Narvarth.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eh, toi attention, ne remet pas en cause ce tr\u00e8s solide &lt;a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Anecdotal_evidence\"&gt;argument anecdotique&lt;/a&gt; de &lt;a href=\"/u/Narvarth\"&gt;/u/Narvarth&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb2bfg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492313684.0, "created_utc": 1492284884.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb25qd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Teranovu", "parent_id": "t1_dgb1whq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pourtant die Linke fait m\u00eame pas 10% en Allemagne, et ils sont parfois pas aussi \u00e0 gauche. ", "edited": 1492285529.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pourtant die Linke fait m\u00eame pas 10% en Allemagne, et ils sont parfois pas aussi \u00e0 gauche. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb25qd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492313471.0, "created_utc": 1492284671.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb1whq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Narvarth", "parent_id": "t1_dgaqikh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bof, pas mal de mes coll\u00e8gues allemands sont d'accord avec M\u00e9luche ...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bof, pas mal de mes coll\u00e8gues allemands sont d&amp;#39;accord avec M\u00e9luche ...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb1whq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492313124.0, "created_utc": 1492284324.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaqikh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t3_65ifph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vous croyez qu'ils auront encore confiance en la France, apr\u00e8s qu'on ait \u00e9lu M\u00e9lenchon, auteur de ce livre remarquable \"Le hareng de Bismarck : Le poison allemand\" (avec un chapitre \"Qui veut \u00eatre allemand ?\") et de tweets pas moins remarquables (\"La ferme, Madame Merkel ! La France est libre. Occupez-vous de vos pauvres et de vos \u00e9quipements en ruines !\").", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vous croyez qu&amp;#39;ils auront encore confiance en la France, apr\u00e8s qu&amp;#39;on ait \u00e9lu M\u00e9lenchon, auteur de ce livre remarquable &amp;quot;Le hareng de Bismarck : Le poison allemand&amp;quot; (avec un chapitre &amp;quot;Qui veut \u00eatre allemand ?&amp;quot;) et de tweets pas moins remarquables (&amp;quot;La ferme, Madame Merkel ! La France est libre. Occupez-vous de vos pauvres et de vos \u00e9quipements en ruines !&amp;quot;).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaqikh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492297450.0, "created_utc": 1492268650.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgajuc1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Mad_Otter", "parent_id": "t1_dgajahl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je serais plus prudent que toi tout de m\u00eame. Ils essaient sans doute de le faire, mais j'ai quelques r\u00e9serves sur leurs succ\u00e8s et sur ce que ce sondage te fais croire.\n\n&gt;France should be encouraged to form a \"Franco-German bloc\" with Germany. Both countries have a \"firm anti-Atlanticist tradition\".\n\nLe bloc Franco-Allemand s'est cr\u00e9\u00e9 depuis le d\u00e9but de l'Union europ\u00e9enne, soit bien avant la r\u00e9daction de ce livre et rien n'a chang\u00e9 depuis. (J'ai du mal \u00e0 voir o\u00f9 une europe forte fait gagner la russie par contre... )\n\nPour la confiance dans les USA, l'\u00e9lection de Trump \u00e0 probablement jou\u00e9 le plus et c'est en nette remont\u00e9e depuis. Il n'y a pas de fin en vue de l'Am\u00e9ricanisme en europe.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je serais plus prudent que toi tout de m\u00eame. Ils essaient sans doute de le faire, mais j&amp;#39;ai quelques r\u00e9serves sur leurs succ\u00e8s et sur ce que ce sondage te fais croire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;France should be encouraged to form a &amp;quot;Franco-German bloc&amp;quot; with Germany. Both countries have a &amp;quot;firm anti-Atlanticist tradition&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Le bloc Franco-Allemand s&amp;#39;est cr\u00e9\u00e9 depuis le d\u00e9but de l&amp;#39;Union europ\u00e9enne, soit bien avant la r\u00e9daction de ce livre et rien n&amp;#39;a chang\u00e9 depuis. (J&amp;#39;ai du mal \u00e0 voir o\u00f9 une europe forte fait gagner la russie par contre... )&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour la confiance dans les USA, l&amp;#39;\u00e9lection de Trump \u00e0 probablement jou\u00e9 le plus et c&amp;#39;est en nette remont\u00e9e depuis. Il n&amp;#39;y a pas de fin en vue de l&amp;#39;Am\u00e9ricanisme en europe.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgajuc1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492284288.0, "created_utc": 1492255488.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaka7l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "Outrageous_chausette", "parent_id": "t1_dgajahl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mouais. Faut arr\u00eater vos th\u00e9ories complotistes, les russes ne sont plus si puissants que \u00e7a.  Il est \u00e9vident que la relation franco-allemande vient de la cr\u00e9ation de l'UE et des relations tr\u00e8s pro-allemande que nos gouvernements ont mis en place depuis plusieurs ann\u00e9es ([1](https://www.youtube.com/watch?v=C-ThU4NG9EU#t=2m45s), [2](http://img.aws.la-croix.com/2014/09/19/1208846/Le-president-Francois-Mitterrand-chancelier-allemand-Helmut-Kohl-main-dans-main-22-septembre-1984-lors-ceremonie-reconciliation-franco-allemande-cimetiere-Douaumont-pres-Verdun_0_1400_783.jpg), [3](http://www.avmaroc.com/images/dossiers/aid-2070_0.jpg), [4](http://i2.cdn.cnn.com/cnnnext/dam/assets/111205011306-merkel-sarkozy-embrace-story-top.jpg)). Les russes n'ont eu qu'un r\u00f4le mineur dans la construction de ces relations. \u00c7a m'\u00e9tonnerait fortement que poutine soit encore en faveur de ce genre de rapprochement d'ailleurs.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mouais. Faut arr\u00eater vos th\u00e9ories complotistes, les russes ne sont plus si puissants que \u00e7a.  Il est \u00e9vident que la relation franco-allemande vient de la cr\u00e9ation de l&amp;#39;UE et des relations tr\u00e8s pro-allemande que nos gouvernements ont mis en place depuis plusieurs ann\u00e9es (&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=C-ThU4NG9EU#t=2m45s\"&gt;1&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"http://img.aws.la-croix.com/2014/09/19/1208846/Le-president-Francois-Mitterrand-chancelier-allemand-Helmut-Kohl-main-dans-main-22-septembre-1984-lors-ceremonie-reconciliation-franco-allemande-cimetiere-Douaumont-pres-Verdun_0_1400_783.jpg\"&gt;2&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"http://www.avmaroc.com/images/dossiers/aid-2070_0.jpg\"&gt;3&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"http://i2.cdn.cnn.com/cnnnext/dam/assets/111205011306-merkel-sarkozy-embrace-story-top.jpg\"&gt;4&lt;/a&gt;). Les russes n&amp;#39;ont eu qu&amp;#39;un r\u00f4le mineur dans la construction de ces relations. \u00c7a m&amp;#39;\u00e9tonnerait fortement que poutine soit encore en faveur de ce genre de rapprochement d&amp;#39;ailleurs.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaka7l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492285498.0, "created_utc": 1492256698.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaqqil", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "EveryWrongsReserved", "parent_id": "t1_dgajahl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est quoi ta th\u00e9orie derri\u00e8re  ? Les fran\u00e7ais d\u00e9testent les bisous germains et du coup on va voter en masse UPR. Frexit parce que trop d'amour  ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est quoi ta th\u00e9orie derri\u00e8re  ? Les fran\u00e7ais d\u00e9testent les bisous germains et du coup on va voter en masse UPR. Frexit parce que trop d&amp;#39;amour  ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaqqil", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492297774.0, "created_utc": 1492268974.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgajahl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Brice-de-Venice", "parent_id": "t3_65ifph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Ma premi\u00e8re pens\u00e9e https://en.wikipedia.org/wiki/Foundations_of_Geopolitics#Content\n\nJ'aurai donn\u00e9 la version fran\u00e7ais, mais c'est totalement censur\u00e9/hack\u00e9. La page de Dugin (Dougine en fran\u00e7ais) ne liste m\u00eame pas ce livre. \n\nJe n'ai aucune doute que les Russes sont en train d'influencer des \u00e9lections fran\u00e7ais, et un sondage comme celui-ci me tape comme exactement \u00e7a. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ma premi\u00e8re pens\u00e9e &lt;a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Foundations_of_Geopolitics#Content\"&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Foundations_of_Geopolitics#Content&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;aurai donn\u00e9 la version fran\u00e7ais, mais c&amp;#39;est totalement censur\u00e9/hack\u00e9. La page de Dugin (Dougine en fran\u00e7ais) ne liste m\u00eame pas ce livre. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je n&amp;#39;ai aucune doute que les Russes sont en train d&amp;#39;influencer des \u00e9lections fran\u00e7ais, et un sondage comme celui-ci me tape comme exactement \u00e7a. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgajahl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492282644.0, "created_utc": 1492253844.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaugf4", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "kawabounga69", "parent_id": "t3_65ifph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Ouais...l'Europe n'a pas emp\u00each\u00e9 la guerre en Yougoslavie, ni la banqueroute de la Gr\u00e8ce et de l'Islande, ni les graves crises \u00e9conomiques de 73 \u00e0 2008. Les allemands ont \u00e9t\u00e9 traumatis\u00e9 par le nazisme, leur arm\u00e9e toujours pas autoris\u00e9e \u00e0 intervenir dans les conflits sans mandat, ils font amende honorable mais ils nous la mettent bien profonde \u00e9conomiquement. Un vendeur aime toujours ses clients.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais...l&amp;#39;Europe n&amp;#39;a pas emp\u00each\u00e9 la guerre en Yougoslavie, ni la banqueroute de la Gr\u00e8ce et de l&amp;#39;Islande, ni les graves crises \u00e9conomiques de 73 \u00e0 2008. Les allemands ont \u00e9t\u00e9 traumatis\u00e9 par le nazisme, leur arm\u00e9e toujours pas autoris\u00e9e \u00e0 intervenir dans les conflits sans mandat, ils font amende honorable mais ils nous la mettent bien profonde \u00e9conomiquement. Un vendeur aime toujours ses clients.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaugf4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492302998.0, "created_utc": 1492274198.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb8fy2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "MercurialAlchemist", "parent_id": "t1_dgb2ch3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En m\u00eame temps \u00e7a a l'air d'\u00eatre un expert en mati\u00e8re d'autoritarisme, il doit savoir ce qu'il dit...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En m\u00eame temps \u00e7a a l&amp;#39;air d&amp;#39;\u00eatre un expert en mati\u00e8re d&amp;#39;autoritarisme, il doit savoir ce qu&amp;#39;il dit...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb8fy2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492322084.0, "created_utc": 1492293284.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb2ch3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "ItsACaragor", "parent_id": "t1_dgamrhy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Comme disait un allemand sur /r/europe \u00e7a fait plusieurs semaines qu'Erdogan les traite de nazis une fois par semaine publiquement. \u00c7a para\u00eet \u00e9vident qu'ils vont pas le prendre bien. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Comme disait un allemand sur &lt;a href=\"/r/europe\"&gt;/r/europe&lt;/a&gt; \u00e7a fait plusieurs semaines qu&amp;#39;Erdogan les traite de nazis une fois par semaine publiquement. \u00c7a para\u00eet \u00e9vident qu&amp;#39;ils vont pas le prendre bien. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb2ch3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492313722.0, "created_utc": 1492284922.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ifph", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgazdi7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "realusername42", "parent_id": "t1_dgamrhy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est l'effet Ergodan et les poursuites pour les caricatures \u00e7a je pense, c\u2019\u00e9tait tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est l&amp;#39;effet Ergodan et les poursuites pour les caricatures \u00e7a je pense, c\u2019\u00e9tait tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgazdi7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492309736.0, "created_utc": 1492280936.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgamrhy", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "YakaFokon", "parent_id": "t3_65ifph", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Curieux, pourtant, les Allemands n\u2019ont pas mang\u00e9 de d\u00e9rouill\u00e9e de la part de la Turquie (qui \u00e9tait m\u00eame leur alli\u00e9, jadis), contrairement \u00e0 la Russie et les USA\u2026 :\\", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Curieux, pourtant, les Allemands n\u2019ont pas mang\u00e9 de d\u00e9rouill\u00e9e de la part de la Turquie (qui \u00e9tait m\u00eame leur alli\u00e9, jadis), contrairement \u00e0 la Russie et les USA\u2026 :\\&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgamrhy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492291139.0, "created_utc": 1492262339.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}]