[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {"content": "&lt;iframe class=\"embedly-embed\" src=\"//cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=%2F%2Fimgur.com%2Fa%2F3MQ8y%2Fembed&amp;url=http%3A%2F%2Fimgur.com%2Fa%2F3MQ8y&amp;image=http%3A%2F%2Fi.imgur.com%2FNn2O0it.jpg%3Ffb&amp;key=2aa3c4d5f3de4f5b9120b660ad850dc9&amp;type=text%2Fhtml&amp;schema=imgur\" width=\"550\" height=\"550\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "width": 550, "scrolling": false, "height": 550}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": {"type": "imgur.com", "oembed": {"provider_url": "http://imgur.com", "description": "Imgur: The most awesome images on the Internet.", "title": "Imgur: The most awesome images on the Internet", "thumbnail_width": 600, "height": 550, "width": 550, "html": "&lt;iframe class=\"embedly-embed\" src=\"https://cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=%2F%2Fimgur.com%2Fa%2F3MQ8y%2Fembed&amp;url=http%3A%2F%2Fimgur.com%2Fa%2F3MQ8y&amp;image=http%3A%2F%2Fi.imgur.com%2FNn2O0it.jpg%3Ffb&amp;key=2aa3c4d5f3de4f5b9120b660ad850dc9&amp;type=text%2Fhtml&amp;schema=imgur\" width=\"550\" height=\"550\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "version": "1.0", "provider_name": "Imgur", "thumbnail_url": "https://i.embed.ly/1/image?url=http%3A%2F%2Fi.imgur.com%2FNn2O0it.jpg%3Ffb&amp;key=b1e305db91cf4aa5a86b732cc9fffceb", "type": "rich", "thumbnail_height": 315}}, "link_flair_text": "Politique", "id": "65jbv2", "gilded": 0, "secure_media_embed": {"content": "&lt;iframe class=\"embedly-embed\" src=\"https://cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=%2F%2Fimgur.com%2Fa%2F3MQ8y%2Fembed&amp;url=http%3A%2F%2Fimgur.com%2Fa%2F3MQ8y&amp;image=http%3A%2F%2Fi.imgur.com%2FNn2O0it.jpg%3Ffb&amp;key=2aa3c4d5f3de4f5b9120b660ad850dc9&amp;type=text%2Fhtml&amp;schema=imgur\" width=\"550\" height=\"550\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "width": 550, "scrolling": false, "height": 550}, "clicked": false, "score": 81, "report_reasons": null, "author": "Ienjoydrugsandshit", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "imgur.com", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/FBf5s_IqEfTqdjqtW9a7z0Oj-XMYOpbLJz81ZCK1MyI.jpg?s=aceb7ece4fc210a09b5b3169a2db2ece", "width": 1866, "height": 1021}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/FBf5s_IqEfTqdjqtW9a7z0Oj-XMYOpbLJz81ZCK1MyI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=6c8a0f555fe7cd870685d9f63840ef28", "width": 108, "height": 59}, {"url": "https://i.redditmedia.com/FBf5s_IqEfTqdjqtW9a7z0Oj-XMYOpbLJz81ZCK1MyI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=8be691b1b155a6e2c78d35703b08d71b", "width": 216, "height": 118}, {"url": "https://i.redditmedia.com/FBf5s_IqEfTqdjqtW9a7z0Oj-XMYOpbLJz81ZCK1MyI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=ecd817690b4786f5285d34632e6aaae9", "width": 320, "height": 175}, {"url": "https://i.redditmedia.com/FBf5s_IqEfTqdjqtW9a7z0Oj-XMYOpbLJz81ZCK1MyI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=3b3d0017a679fc0c444a0c59503907b9", "width": 640, "height": 350}, {"url": "https://i.redditmedia.com/FBf5s_IqEfTqdjqtW9a7z0Oj-XMYOpbLJz81ZCK1MyI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=2685300e2a626c04c8ce0d4ba8ed83b7", "width": 960, "height": 525}, {"url": "https://i.redditmedia.com/FBf5s_IqEfTqdjqtW9a7z0Oj-XMYOpbLJz81ZCK1MyI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=8e50af8539bd59a1fe2a28450ac81606", "width": 1080, "height": 590}], "variants": {}, "id": "K-VYK7rVwYJ89AG5HQMgvKwudkqwEoes1ClnBVwMRi0"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/YlgTo93XvN4RlXk7u9k0QN50tlxK958bau-DKorr3J4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": "ZZZZZZchatf", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/65jbv2/djordje_kuzmanovic_porte_parole_et_conseiller/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492295307.0, "url": "http://imgur.com/a/3MQ8y", "author_flair_text": "Le Chat de Frensoa", "quarantine": false, "title": "Djordje Kuzmanovic, porte parole et conseiller g\u00e9opolitique de M\u00e9l\u00e9nchon: un best-of", "created_utc": 1492266507.0, "distinguished": null, "media": {"type": "imgur.com", "oembed": {"provider_url": "http://imgur.com", "description": "Imgur: The most awesome images on the Internet.", "title": "Imgur: The most awesome images on the Internet", "thumbnail_width": 600, "height": 550, "width": 550, "html": "&lt;iframe class=\"embedly-embed\" src=\"//cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=%2F%2Fimgur.com%2Fa%2F3MQ8y%2Fembed&amp;url=http%3A%2F%2Fimgur.com%2Fa%2F3MQ8y&amp;image=http%3A%2F%2Fi.imgur.com%2FNn2O0it.jpg%3Ffb&amp;key=2aa3c4d5f3de4f5b9120b660ad850dc9&amp;type=text%2Fhtml&amp;schema=imgur\" width=\"550\" height=\"550\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "version": "1.0", "provider_name": "Imgur", "thumbnail_url": "http://i.imgur.com/Nn2O0it.jpg?fb", "type": "rich", "thumbnail_height": 315}}, "upvote_ratio": 0.69, "num_comments": 143, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 81}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwrg5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dgbwfm4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sauf que 1) on parle de politique international, pas de politique int\u00e9rieur et 2) remplacer par Trump ne me semble pas plus b\u00eate, il a bien \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, et la r\u00e9putation de \"war hawk\" d'Hillary a contribu\u00e9 \u00e0 \u00e7a (on voit ce qu'il en fait maintenant, cela dit).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sauf que 1) on parle de politique international, pas de politique int\u00e9rieur et 2) remplacer par Trump ne me semble pas plus b\u00eate, il a bien \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, et la r\u00e9putation de &amp;quot;war hawk&amp;quot; d&amp;#39;Hillary a contribu\u00e9 \u00e0 \u00e7a (on voit ce qu&amp;#39;il en fait maintenant, cela dit).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwrg5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367312.0, "created_utc": 1492338512.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwfm4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "bleuchamp", "parent_id": "t1_dgba2wi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\"Tu vois un type pro-Trump ?\" Je vois un type qui approuve la r\u00e9action de Trump a la crise d'immigration aux Etats Unis. C'est quand meme assez different d'une ligne politique globale.\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Tu vois un type pro-Trump ?&amp;quot; Je vois un type qui approuve la r\u00e9action de Trump a la crise d&amp;#39;immigration aux Etats Unis. C&amp;#39;est quand meme assez different d&amp;#39;une ligne politique globale.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwfm4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492366192.0, "created_utc": 1492337392.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgba2wi", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dgb9bqr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Tu vois un type pro-Poutine ? Je vois un type qui approuve la r\u00e9action de Poutine \u00e0 la crise de Crim\u00e9e. C'est quand m\u00eame assez diff\u00e9rent d'une ligne politique globale.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu vois un type pro-Poutine ? Je vois un type qui approuve la r\u00e9action de Poutine \u00e0 la crise de Crim\u00e9e. C&amp;#39;est quand m\u00eame assez diff\u00e9rent d&amp;#39;une ligne politique globale.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgba2wi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492324409.0, "created_utc": 1492295609.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb9bqr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "makunouchiippo", "parent_id": "t1_dgb7mse", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le type est ouvertement pro-Poutine alors que les melenchonnistes s'\u00e9puisent \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter que \"mais nan melenchon n'est pas pro-Poutine\". \nSi c'est vraiment le cas, ce monsieur ne devrait pas \u00eatre porte-parole de JLM. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le type est ouvertement pro-Poutine alors que les melenchonnistes s&amp;#39;\u00e9puisent \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter que &amp;quot;mais nan melenchon n&amp;#39;est pas pro-Poutine&amp;quot;. \nSi c&amp;#39;est vraiment le cas, ce monsieur ne devrait pas \u00eatre porte-parole de JLM. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb9bqr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492323321.0, "created_utc": 1492294521.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcrd6n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "GrenobleLyon", "parent_id": "t1_dgb7mse", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; la domination allemande sur l'UE est incontestable\n\nl'Allemagne est minoritaire au conseil des gouverneurs de la BCE &amp; Draghi a appliqu\u00e9 une politique accomodante non voulue par l'Allemagne.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;la domination allemande sur l&amp;#39;UE est incontestable&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;l&amp;#39;Allemagne est minoritaire au conseil des gouverneurs de la BCE &amp;amp; Draghi a appliqu\u00e9 une politique accomodante non voulue par l&amp;#39;Allemagne.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcrd6n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492414487.0, "created_utc": 1492385687.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb7mse", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dgaqrok", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Eh ben je m'y colle. Pas downvotez s'il vous plait \\^\\^'\n\nOn y apprend que 1) il a une ligne anti-atlantiste et 2) il soutient les rebelles est-Ukrainien. Ni la premi\u00e8re position, ni la deuxi\u00e8me position ne me semblent \u00eatre les scoops du si\u00e8cle concernant M\u00e9lenchon.\n\nJ'ai lu dans le thread \"anti-germanisme primaire\" (pourquoi on se sent oblig\u00e9 de rajouter primaire dans le cas M\u00e9lenchon, c'est fascinant). J'invite \u00e9ventuellement \u00e0 lire le Hareng de Bismark. Qu'elle soit de fait ou d'intention, la domination allemande sur l'UE est incontestable, je vois pas qui peut mettre \u00e7a en doute. \n\nSachant qu'ils sont lib\u00e9raux quasiment jusqu'\u00e0 Die Linke, le fait qu'un anti-lib\u00e9ral soit contre me parait pas non plus l'info du si\u00e8cle. Surtout que l'h\u00e9g\u00e9monie se fait pas exactement tendrement, la Tch\u00e9quie a quasiment \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9e, ils profitent des n\u00e9gociations pour d\u00e9pesser la Gr\u00e8ce et lui racheter ses infrastructures a bas prix...\n\nPour ce qui est du texte pour mettre \u00e0 bas les patrons, outre le fait que ce n'est qu'un partage, je conseille \u00e0 ceux qui sont choqu\u00e9s de ne pas voter NPA.\n\nSur le fait que la perception de certain personnage soit totalement diff\u00e9rentes quand on va \u00e0 l'Est ou en Afrique, c'est incontestable. Faut ouvrir un peu la presse \u00e9trang\u00e8re, peut-\u00eatre en faisant l'effort de penser que tout ce qui n'est pas align\u00e9 sur Le Monde n'est pas de la propagande russe.  ", "edited": 1492295661.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eh ben je m&amp;#39;y colle. Pas downvotez s&amp;#39;il vous plait ^^&amp;#39;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On y apprend que 1) il a une ligne anti-atlantiste et 2) il soutient les rebelles est-Ukrainien. Ni la premi\u00e8re position, ni la deuxi\u00e8me position ne me semblent \u00eatre les scoops du si\u00e8cle concernant M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai lu dans le thread &amp;quot;anti-germanisme primaire&amp;quot; (pourquoi on se sent oblig\u00e9 de rajouter primaire dans le cas M\u00e9lenchon, c&amp;#39;est fascinant). J&amp;#39;invite \u00e9ventuellement \u00e0 lire le Hareng de Bismark. Qu&amp;#39;elle soit de fait ou d&amp;#39;intention, la domination allemande sur l&amp;#39;UE est incontestable, je vois pas qui peut mettre \u00e7a en doute. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sachant qu&amp;#39;ils sont lib\u00e9raux quasiment jusqu&amp;#39;\u00e0 Die Linke, le fait qu&amp;#39;un anti-lib\u00e9ral soit contre me parait pas non plus l&amp;#39;info du si\u00e8cle. Surtout que l&amp;#39;h\u00e9g\u00e9monie se fait pas exactement tendrement, la Tch\u00e9quie a quasiment \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9e, ils profitent des n\u00e9gociations pour d\u00e9pesser la Gr\u00e8ce et lui racheter ses infrastructures a bas prix...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour ce qui est du texte pour mettre \u00e0 bas les patrons, outre le fait que ce n&amp;#39;est qu&amp;#39;un partage, je conseille \u00e0 ceux qui sont choqu\u00e9s de ne pas voter NPA.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sur le fait que la perception de certain personnage soit totalement diff\u00e9rentes quand on va \u00e0 l&amp;#39;Est ou en Afrique, c&amp;#39;est incontestable. Faut ouvrir un peu la presse \u00e9trang\u00e8re, peut-\u00eatre en faisant l&amp;#39;effort de penser que tout ce qui n&amp;#39;est pas align\u00e9 sur Le Monde n&amp;#39;est pas de la propagande russe.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb7mse", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492320969.0, "created_utc": 1492292169.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgavld0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "NotAProperName", "parent_id": "t1_dgav0j2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu as cette enqu\u00eate de Nicolas Henin qui pr\u00e9sente un tableau moins lisse https://books.google.fr/books?id=aIkZDAAAQBAJ&amp;pg=PT50&amp;lpg=PT50&amp;dq=djordje+kuzmanovic+poutine&amp;source=bl&amp;ots=HYzU8N9pWh&amp;sig=L584bCdK50ezcei5X4SzF7PggR0&amp;hl=fr&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwij4ebF96bTAhUKORoKHTvvCXo4FBDoAQgQMAM#v=onepage&amp;q=djordje%20kuzmanovic%20poutine&amp;f=false", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu as cette enqu\u00eate de Nicolas Henin qui pr\u00e9sente un tableau moins lisse &lt;a href=\"https://books.google.fr/books?id=aIkZDAAAQBAJ&amp;amp;pg=PT50&amp;amp;lpg=PT50&amp;amp;dq=djordje+kuzmanovic+poutine&amp;amp;source=bl&amp;amp;ots=HYzU8N9pWh&amp;amp;sig=L584bCdK50ezcei5X4SzF7PggR0&amp;amp;hl=fr&amp;amp;sa=X&amp;amp;ved=0ahUKEwij4ebF96bTAhUKORoKHTvvCXo4FBDoAQgQMAM#v=onepage&amp;amp;q=djordje%20kuzmanovic%20poutine&amp;amp;f=false\"&gt;https://books.google.fr/books?id=aIkZDAAAQBAJ&amp;amp;pg=PT50&amp;amp;lpg=PT50&amp;amp;dq=djordje+kuzmanovic+poutine&amp;amp;source=bl&amp;amp;ots=HYzU8N9pWh&amp;amp;sig=L584bCdK50ezcei5X4SzF7PggR0&amp;amp;hl=fr&amp;amp;sa=X&amp;amp;ved=0ahUKEwij4ebF96bTAhUKORoKHTvvCXo4FBDoAQgQMAM#v=onepage&amp;amp;q=djordje%20kuzmanovic%20poutine&amp;amp;f=false&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgavld0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492304589.0, "created_utc": 1492275789.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgavjg5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Ienjoydrugsandshit", "parent_id": "t1_dgav0j2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "\u00e7a change pas ma perspective, il et par extension m\u00e9lenchon approuvent la politique exterieur de poutine. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00e7a change pas ma perspective, il et par extension m\u00e9lenchon approuvent la politique exterieur de poutine. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgavjg5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492304514.0, "created_utc": 1492275714.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgav0j2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "BeranPanasper", "parent_id": "t1_dgauks6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bien bien. J'ai cherch\u00e9. Et j'ai trouv\u00e9 [\u00e7a](http://tempsreel.nouvelobs.com/presidentielle-2017/20170413.OBS8005/poutine-otan-alliance-bolivarienne-le-porte-parole-de-melenchon-repond.html?xtref=https%3A%2F%2Ft.co%2FygoSKogOWW#https://t.co/ygoSKogOWW), une interview du monsieur, je le cite :\n\n&gt;  Sur Poutine, nous faisons une distinction nette entre sa politique int\u00e9rieure et sa politique ext\u00e9rieure. C'est un nationaliste russe et un lib\u00e9ral. Vous ne trouverez jamais chez nous un soutien \u00e0 son parti Russie unie, \u00e0 sa vision de la redistribution des richesses. Pour avoir v\u00e9cu en Russie, je sais que le code du travail est un paradis pour le Medef local. On a assist\u00e9 ces vingt derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 une destruction de l'Education, quasiment privatis\u00e9e, et de l'h\u00f4pital public - se faire soigner en dehors de Moscou et de Saint-P\u00e9tersbourg est tr\u00e8s difficile.\n\n&gt; Nous cultivons plut\u00f4t des contacts avec le Front de gauche russe - qui n'est pas le Parti communiste - et \u00e0 son leader Sergue\u00ef Oudaltsov, aujourd'hui en prison et dont les m\u00e9dias ne parlent jamais, pr\u00e9f\u00e9rant mettre en avant les atlantistes comme Alexe\u00ef Navalny.\n\nTout de suite, \u00e7a change les perspectives.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bien bien. J&amp;#39;ai cherch\u00e9. Et j&amp;#39;ai trouv\u00e9 &lt;a href=\"http://tempsreel.nouvelobs.com/presidentielle-2017/20170413.OBS8005/poutine-otan-alliance-bolivarienne-le-porte-parole-de-melenchon-repond.html?xtref=https%3A%2F%2Ft.co%2FygoSKogOWW#https://t.co/ygoSKogOWW\"&gt;\u00e7a&lt;/a&gt;, une interview du monsieur, je le cite :&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sur Poutine, nous faisons une distinction nette entre sa politique int\u00e9rieure et sa politique ext\u00e9rieure. C&amp;#39;est un nationaliste russe et un lib\u00e9ral. Vous ne trouverez jamais chez nous un soutien \u00e0 son parti Russie unie, \u00e0 sa vision de la redistribution des richesses. Pour avoir v\u00e9cu en Russie, je sais que le code du travail est un paradis pour le Medef local. On a assist\u00e9 ces vingt derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 une destruction de l&amp;#39;Education, quasiment privatis\u00e9e, et de l&amp;#39;h\u00f4pital public - se faire soigner en dehors de Moscou et de Saint-P\u00e9tersbourg est tr\u00e8s difficile.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nous cultivons plut\u00f4t des contacts avec le Front de gauche russe - qui n&amp;#39;est pas le Parti communiste - et \u00e0 son leader Sergue\u00ef Oudaltsov, aujourd&amp;#39;hui en prison et dont les m\u00e9dias ne parlent jamais, pr\u00e9f\u00e9rant mettre en avant les atlantistes comme Alexe\u00ef Navalny.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tout de suite, \u00e7a change les perspectives.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgav0j2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492303794.0, "created_utc": 1492274994.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgauks6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "NotAProperName", "parent_id": "t1_dgau3t9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il est secretaire national du PG charg\u00e9 des questions de d\u00e9fense depuis au moins 2015. On trouve pas mal de choses sur lui sur le web, rarement flatteuses.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il est secretaire national du PG charg\u00e9 des questions de d\u00e9fense depuis au moins 2015. On trouve pas mal de choses sur lui sur le web, rarement flatteuses.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgauks6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492303175.0, "created_utc": 1492274375.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgawxut", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "BeranPanasper", "parent_id": "t1_dgavue2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pas incompatible que je sache, j'en ai entendu parler pour la premi\u00e8re fois avec ton post. Et si je m'en r\u00e9f\u00e8re d'une part au programme et discours de M\u00e9lenchon, et d'autre part \u00e0 ton post, je r\u00e9it\u00e8re, ce n'est pas coh\u00e9rent.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas incompatible que je sache, j&amp;#39;en ai entendu parler pour la premi\u00e8re fois avec ton post. Et si je m&amp;#39;en r\u00e9f\u00e8re d&amp;#39;une part au programme et discours de M\u00e9lenchon, et d&amp;#39;autre part \u00e0 ton post, je r\u00e9it\u00e8re, ce n&amp;#39;est pas coh\u00e9rent.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgawxut", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492306419.0, "created_utc": 1492277619.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgavue2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ienjoydrugsandshit", "parent_id": "t1_dgau3t9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Y'a une heure pourtant tu m'as dit que tu pensais pas que le programme de m\u00e9lenchon \u00e9tait cal\u00e9 sur la vision de Kuzmanovic et maintenant tu le connais pas. D\u00e9cide toi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Y&amp;#39;a une heure pourtant tu m&amp;#39;as dit que tu pensais pas que le programme de m\u00e9lenchon \u00e9tait cal\u00e9 sur la vision de Kuzmanovic et maintenant tu le connais pas. D\u00e9cide toi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgavue2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492304934.0, "created_utc": 1492276134.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgavapu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "SansConviction", "parent_id": "t1_dgav2te", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ca d\u00e9pend ce que tu comptes garder entre certains de ses propos sur internet de 2011 \u00e0 2014 ou une interview en tant que porte-parole pour un hebdomadaire dans le cadre d'une campagne \u00e9l\u00e9ctorale.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ca d\u00e9pend ce que tu comptes garder entre certains de ses propos sur internet de 2011 \u00e0 2014 ou une interview en tant que porte-parole pour un hebdomadaire dans le cadre d&amp;#39;une campagne \u00e9l\u00e9ctorale.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgavapu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492304185.0, "created_utc": 1492275385.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgav2te", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "BeranPanasper", "parent_id": "t1_dgauviu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah rigolo, je viens de citer cet article dans mon commentaire juste au dessus. Pas si pro-poutine que \u00e7a finalement...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah rigolo, je viens de citer cet article dans mon commentaire juste au dessus. Pas si pro-poutine que \u00e7a finalement...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgav2te", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492303884.0, "created_utc": 1492275084.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgauviu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "SansConviction", "parent_id": "t1_dgau3t9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est de lui qui parle au nouvel obs dans ce [sujet](https://www.reddit.com/r/france/comments/65hf9d/poutine_otan_alliance_bolivarienne_le_porteparole/) en premi\u00e8re page", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est de lui qui parle au nouvel obs dans ce &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/france/comments/65hf9d/poutine_otan_alliance_bolivarienne_le_porteparole/\"&gt;sujet&lt;/a&gt; en premi\u00e8re page&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgauviu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492303598.0, "created_utc": 1492274798.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgau3t9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "BeranPanasper", "parent_id": "t1_dgasn2q", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Marrant, je suis la campagne de *tr\u00e8s* pr\u00e8s, et j'avais jamais entendu son nom. Est-il le porte parole principal ? Le seul conseiller g\u00e9opolitique ? Est-ce que le programme de FI refl\u00e8te ses id\u00e9es ? Ce genre de contexte.\n\nOn peut faire le choix de devenir journaliste citoyen, et r\u00e9v\u00e9ler aux citoyens ce qui est cach\u00e9 par certains. C'est respectable. Mais il faut le faire avec un esprit de journaliste, et expliquer ce en quoi l'information \"r\u00e9v\u00e9l\u00e9e\" est importante, lui donner du *contexte*. Ce que tu ne fais pas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Marrant, je suis la campagne de &lt;em&gt;tr\u00e8s&lt;/em&gt; pr\u00e8s, et j&amp;#39;avais jamais entendu son nom. Est-il le porte parole principal ? Le seul conseiller g\u00e9opolitique ? Est-ce que le programme de FI refl\u00e8te ses id\u00e9es ? Ce genre de contexte.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On peut faire le choix de devenir journaliste citoyen, et r\u00e9v\u00e9ler aux citoyens ce qui est cach\u00e9 par certains. C&amp;#39;est respectable. Mais il faut le faire avec un esprit de journaliste, et expliquer ce en quoi l&amp;#39;information &amp;quot;r\u00e9v\u00e9l\u00e9e&amp;quot; est importante, lui donner du &lt;em&gt;contexte&lt;/em&gt;. Ce que tu ne fais pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgau3t9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492302502.0, "created_utc": 1492273702.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgasn2q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Ienjoydrugsandshit", "parent_id": "t1_dgas3cq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est ses postes facebook qu'il a post\u00e9 publiquement, tu veux quoi d'autre comme contexte ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est ses postes facebook qu&amp;#39;il a post\u00e9 publiquement, tu veux quoi d&amp;#39;autre comme contexte ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgasn2q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492300465.0, "created_utc": 1492271665.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgas3cq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "BeranPanasper", "parent_id": "t1_dgarxqp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "A propos du post, une collection de screenshots \u00e0 charge, sans contexte, c'est pas non plus super constructif.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A propos du post, une collection de screenshots \u00e0 charge, sans contexte, c&amp;#39;est pas non plus super constructif.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgas3cq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492299696.0, "created_utc": 1492270896.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgarxqp", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "NotAProperName", "parent_id": "t1_dgarp8e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Je parlais du post, pas de mon commentaire, effectivement pas hyper constructif.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je parlais du post, pas de mon commentaire, effectivement pas hyper constructif.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgarxqp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492299475.0, "created_utc": 1492270675.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgarp8e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "BeranPanasper", "parent_id": "t1_dgarax7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais, enfin, tes commentaires l\u00e0 en bas, ils se font aussi downvot\u00e9 parce que c'est de la logique \u00e0 la con.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais, enfin, tes commentaires l\u00e0 en bas, ils se font aussi downvot\u00e9 parce que c&amp;#39;est de la logique \u00e0 la con.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgarp8e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492299140.0, "created_utc": 1492270340.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaspov", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "BeranPanasper", "parent_id": "t1_dgascqa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas seulement, ya aussi l'extr\u00eame droite, et les russes. C'est un bon gros bordel, il faut l'avouer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas seulement, ya aussi l&amp;#39;extr\u00eame droite, et les russes. C&amp;#39;est un bon gros bordel, il faut l&amp;#39;avouer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaspov", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492300570.0, "created_utc": 1492271770.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgascqa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "waytoolaz", "parent_id": "t1_dgas44s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mouais enfin y'a quand m\u00eame eu un selfpost pro Macron qui avait pour but de d\u00e9bo\u00eeter le programme \u00e9co de M\u00e9luch en front page pendant deux jours.\n\nL'ambiance de merde c'est surtout cette gueguerre entre les marcheurs et les insoumis j'ai l'impression. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mouais enfin y&amp;#39;a quand m\u00eame eu un selfpost pro Macron qui avait pour but de d\u00e9bo\u00eeter le programme \u00e9co de M\u00e9luch en front page pendant deux jours.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;ambiance de merde c&amp;#39;est surtout cette gueguerre entre les marcheurs et les insoumis j&amp;#39;ai l&amp;#39;impression. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgascqa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492300058.0, "created_utc": 1492271258.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb6r5b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgas44s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je milite pour JLM, j'ai upvot\u00e9. Pas de double standard pour moi :p", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je milite pour JLM, j&amp;#39;ai upvot\u00e9. Pas de double standard pour moi :p&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb6r5b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492319764.0, "created_utc": 1492290964.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbcnk3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "mr_tolkien", "parent_id": "t1_dgb2duq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui effectivement, au lieu de 90% de posts pro Melenchon, on a du passer \u00e0 80%. Je suis d\u00e9sol\u00e9. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui effectivement, au lieu de 90% de posts pro Melenchon, on a du passer \u00e0 80%. Je suis d\u00e9sol\u00e9. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbcnk3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492328163.0, "created_utc": 1492299363.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb2duq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "IamAcovertOps", "parent_id": "t1_dgas44s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Pardon ? Depuis quelques jours, il y a un nombre de posts anti-M\u00e9lenchon extr\u00eamement \u00e9lev\u00e9 sur la page principale de ce sub.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pardon ? Depuis quelques jours, il y a un nombre de posts anti-M\u00e9lenchon extr\u00eamement \u00e9lev\u00e9 sur la page principale de ce sub.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb2duq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492313775.0, "created_utc": 1492284975.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgas44s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "rbag182", "parent_id": "t1_dgarax7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis d'accord avec cela... Depuis quelque temps, ce sub \u00e7a upvote d\u00e8s que \u00e7a crache sur un candidat, mais manifestement le traitement n'est pas le m\u00eame pour M\u00e9lenchon.\n\nPas que je sois anti machin ou pro untel, mais \u00e7a commence \u00e0 devenir vraiment p\u00e9nible cette polarisation du sub.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis d&amp;#39;accord avec cela... Depuis quelque temps, ce sub \u00e7a upvote d\u00e8s que \u00e7a crache sur un candidat, mais manifestement le traitement n&amp;#39;est pas le m\u00eame pour M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pas que je sois anti machin ou pro untel, mais \u00e7a commence \u00e0 devenir vraiment p\u00e9nible cette polarisation du sub.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgas44s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492299727.0, "created_utc": 1492270927.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgarax7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "NotAProperName", "parent_id": "t1_dgaqrok", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Pour l'instant il y a surtout une brigade de bas-votes sur le post", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour l&amp;#39;instant il y a surtout une brigade de bas-votes sur le post&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgarax7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492298578.0, "created_utc": 1492269778.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb5pc3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "lunki", "parent_id": "t1_dgb0bk2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah M\u00e9lenchon \u00e9tait trot dans sa jeunesse, donc \u00e7a c'est fait. Bon par contre un gudard chez FI \u00e7a me para\u00eet chaud. Des hippies... y'en a plein je pense.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah M\u00e9lenchon \u00e9tait trot dans sa jeunesse, donc \u00e7a c&amp;#39;est fait. Bon par contre un gudard chez FI \u00e7a me para\u00eet chaud. Des hippies... y&amp;#39;en a plein je pense.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb5pc3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492318294.0, "created_utc": 1492289494.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb1gpp", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "Ienjoydrugsandshit", "parent_id": "t1_dgb0bk2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; attaques de petites frappes puerile aux campagnes anglo-saxonne, merci.\n\nCANT STENCHON THE MELENCHON", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;attaques de petites frappes puerile aux campagnes anglo-saxonne, merci.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;CANT STENCHON THE MELENCHON&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb1gpp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492312548.0, "created_utc": 1492283748.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb0bk2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Batard-Sensible", "parent_id": "t1_dgaqrok", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Moi j'ai surtout l'impression que derriere chaque candidat gravitent des centaines de personnes qui esperent un poste, un job, un peu de reconnaissance et qui pour ca sont pres  \u00e0 donner de leurs temps pour coller des affiches et faire de la propagande sur internet.\n\nEt \u00e0 mon avis, il y a un paquet de personnes chelou avec des parcours inavouable, dans toutes les \u00e9curies. J'suis sure que trouvera un ancien trotskiste, un ancien du GUD, un ancien hippy dans chaque equipe.\n\nEt certains ne doivent pas se priver de s'auto-proclamer conseillers de l'expertise es docteur en G\u00e9opolitique. Bref, s'attaquer \u00e0 ces gens l\u00e0 est juste un coup bas. Personne n'est responsable de l'ensemble de son equipe et ca pue le reglement de compte entre militants.\n\nAttaquez-vous aux id\u00e9es et aux programmes et laissez les attaques de petites frappes puerile aux campagnes anglo-saxonne, merci.\n", "edited": 1492283537.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Moi j&amp;#39;ai surtout l&amp;#39;impression que derriere chaque candidat gravitent des centaines de personnes qui esperent un poste, un job, un peu de reconnaissance et qui pour ca sont pres  \u00e0 donner de leurs temps pour coller des affiches et faire de la propagande sur internet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et \u00e0 mon avis, il y a un paquet de personnes chelou avec des parcours inavouable, dans toutes les \u00e9curies. J&amp;#39;suis sure que trouvera un ancien trotskiste, un ancien du GUD, un ancien hippy dans chaque equipe.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et certains ne doivent pas se priver de s&amp;#39;auto-proclamer conseillers de l&amp;#39;expertise es docteur en G\u00e9opolitique. Bref, s&amp;#39;attaquer \u00e0 ces gens l\u00e0 est juste un coup bas. Personne n&amp;#39;est responsable de l&amp;#39;ensemble de son equipe et ca pue le reglement de compte entre militants.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Attaquez-vous aux id\u00e9es et aux programmes et laissez les attaques de petites frappes puerile aux campagnes anglo-saxonne, merci.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb0bk2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492311041.0, "created_utc": 1492282241.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgarjsf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "BeranPanasper", "parent_id": "t1_dgar8lb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai lu ces postes, ainsi que le volet international du programme, et j'en tire la conclusion oppos\u00e9e. D'o\u00f9 ma question.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai lu ces postes, ainsi que le volet international du programme, et j&amp;#39;en tire la conclusion oppos\u00e9e. D&amp;#39;o\u00f9 ma question.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgarjsf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492298927.0, "created_utc": 1492270127.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgar8rh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "ecrire_melenchon", "parent_id": "t1_dgar8lb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Jean-Luc **M\u00e9lenchon**.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jean-Luc &lt;strong&gt;M\u00e9lenchon&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgar8rh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492298492.0, "created_utc": 1492269692.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgar8lb", "gilded": 0, "archived": false, "score": -8, "report_reasons": null, "author": "Ienjoydrugsandshit", "parent_id": "t1_dgaqrok", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "J'ai lu pas mal de ses postes et de ses articles et le volet international  du programme de M\u00e9l\u00e9nchon est calqu\u00e9 sur ses id\u00e9es. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai lu pas mal de ses postes et de ses articles et le volet international  du programme de M\u00e9l\u00e9nchon est calqu\u00e9 sur ses id\u00e9es. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgar8lb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492298485.0, "created_utc": 1492269685.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaqrok", "gilded": 0, "archived": false, "score": 36, "report_reasons": null, "author": "BeranPanasper", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Que le monsieur soit conseiller, pourquoi pas, on a le droit de s'entourer de diff\u00e9rents points de vue. Qu'il soit porte parole semble un peu plus g\u00eanant.\n\nEn fait je lisais juste avant l'article du Huff' Post \u00e0 propos des m\u00e9lenchonistes qui coordonnent les r\u00e9ponses sur les r\u00e9seaux sociaux - de mani\u00e8re tr\u00e8s responsable. Y en aurait-il un pour intervenir et \u00e9ventuellement clarifier la position de JLM et la France Insoumise, vis \u00e0 vis des opinions affich\u00e9es par ce monsieur ? Ou bien n'importe qui d'autre qui soit un peu inform\u00e9 (et qui n'a pas comme m\u00e9thode d'aligner une s\u00e9rie de screenshots sans donner aucun contexte) ?\n\nJe serais curieux \u00e9galement d'avoir une meilleure traduction du poste FB traduit en anglais sur Translate, c'est difficile de comprendre le sens pr\u00e9cis.\n", "edited": 1492269375.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Que le monsieur soit conseiller, pourquoi pas, on a le droit de s&amp;#39;entourer de diff\u00e9rents points de vue. Qu&amp;#39;il soit porte parole semble un peu plus g\u00eanant.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En fait je lisais juste avant l&amp;#39;article du Huff&amp;#39; Post \u00e0 propos des m\u00e9lenchonistes qui coordonnent les r\u00e9ponses sur les r\u00e9seaux sociaux - de mani\u00e8re tr\u00e8s responsable. Y en aurait-il un pour intervenir et \u00e9ventuellement clarifier la position de JLM et la France Insoumise, vis \u00e0 vis des opinions affich\u00e9es par ce monsieur ? Ou bien n&amp;#39;importe qui d&amp;#39;autre qui soit un peu inform\u00e9 (et qui n&amp;#39;a pas comme m\u00e9thode d&amp;#39;aligner une s\u00e9rie de screenshots sans donner aucun contexte) ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je serais curieux \u00e9galement d&amp;#39;avoir une meilleure traduction du poste FB traduit en anglais sur Translate, c&amp;#39;est difficile de comprendre le sens pr\u00e9cis.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaqrok", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492297817.0, "created_utc": 1492269017.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 36}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb5i9x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Tasdelettre", "parent_id": "t1_dgb4ts7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "C'est ecrit \"mal blanc\", le mal blanc c'est ca : http://www2.dermatonet.com/wp-content/uploads/panaris.jpg", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est ecrit &amp;quot;mal blanc&amp;quot;, le mal blanc c&amp;#39;est ca : &lt;a href=\"http://www2.dermatonet.com/wp-content/uploads/panaris.jpg\"&gt;http://www2.dermatonet.com/wp-content/uploads/panaris.jpg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb5i9x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492318028.0, "created_utc": 1492289228.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb4ts7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "ChateauJack", "parent_id": "t1_dgaz48f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah ouais, tellement mieux Hamon et sa pr\u00e9sidente des Jeunes Du PS qui traite un maire PS soutenant Macron de [\"vieux m\u00e2le blanc\"](https://actu.fr/normandie/rouen_76540/vieux-male-blanc-liberal-lelue-de-rouen-laura-slimani-visee-par-une-plainte-pour-un-tweet_427240.html)...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah ouais, tellement mieux Hamon et sa pr\u00e9sidente des Jeunes Du PS qui traite un maire PS soutenant Macron de &lt;a href=\"https://actu.fr/normandie/rouen_76540/vieux-male-blanc-liberal-lelue-de-rouen-laura-slimani-visee-par-une-plainte-pour-un-tweet_427240.html\"&gt;&amp;quot;vieux m\u00e2le blanc&amp;quot;&lt;/a&gt;...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb4ts7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492317110.0, "created_utc": 1492288310.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb4sd4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "nolok", "parent_id": "t1_dgb0oo1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Mais doit-on laisser pour autant passer notre seule chance depuis trente ans d'une politique alternative ? Telle est la question.\n\nC'est la m\u00eame question qui fait voter FN a un paquet de gens, et c'est tout aussi absurde dans un cas que dans l'autre; pouss\u00e9 \u00e0 l'extr\u00eame \u00e7a donne \"oui \u00e7a pue la merde, mais celle l\u00e0 je me suis jamais tartin\u00e9 le visage avec !!!\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mais doit-on laisser pour autant passer notre seule chance depuis trente ans d&amp;#39;une politique alternative ? Telle est la question.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est la m\u00eame question qui fait voter FN a un paquet de gens, et c&amp;#39;est tout aussi absurde dans un cas que dans l&amp;#39;autre; pouss\u00e9 \u00e0 l&amp;#39;extr\u00eame \u00e7a donne &amp;quot;oui \u00e7a pue la merde, mais celle l\u00e0 je me suis jamais tartin\u00e9 le visage avec !!!&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb4sd4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492317055.0, "created_utc": 1492288255.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwd64", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "bleuchamp", "parent_id": "t1_dgb0oo1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Elire un type qui bande pour la Russie, le Venezuela, Cuba, qui d\u00e9teste les USA, l'Allemagne, et l'UE, je vois pas en quoi c'est \"utile\".\n\nEt inb4 \"Plan B\", on sait tous que le Plan A est impossible donc c'est pas la peine. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Elire un type qui bande pour la Russie, le Venezuela, Cuba, qui d\u00e9teste les USA, l&amp;#39;Allemagne, et l&amp;#39;UE, je vois pas en quoi c&amp;#39;est &amp;quot;utile&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et inb4 &amp;quot;Plan B&amp;quot;, on sait tous que le Plan A est impossible donc c&amp;#39;est pas la peine. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwd64", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492365954.0, "created_utc": 1492337154.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb9zjo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dgb57g4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Juste par curiosit\u00e9, tu as lu la page wikip\u00e9dia de [Andrei Paroubi](https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Andry_Parouby) ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Juste par curiosit\u00e9, tu as lu la page wikip\u00e9dia de &lt;a href=\"https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Andry_Parouby\"&gt;Andrei Paroubi&lt;/a&gt; ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb9zjo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492324273.0, "created_utc": 1492295473.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb57g4", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "Ienjoydrugsandshit", "parent_id": "t1_dgb0oo1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Juste par curiosit\u00e9 tu as lu la page wikipedia d'Igor Strelkov ? ", "edited": 1492289360.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Juste par curiosit\u00e9 tu as lu la page wikipedia d&amp;#39;Igor Strelkov ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb57g4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492317620.0, "created_utc": 1492288820.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb0oo1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "idee_fx2", "parent_id": "t1_dgaz48f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Ouais, pareil. Mais doit-on laisser pour autant passer notre seule chance depuis trente ans d'une politique alternative ? Telle est la question. \n\nVoter de conviction et voter Hamon ou voter utile et voter m\u00e9lenchon, mon coeur balance. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais, pareil. Mais doit-on laisser pour autant passer notre seule chance depuis trente ans d&amp;#39;une politique alternative ? Telle est la question. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Voter de conviction et voter Hamon ou voter utile et voter m\u00e9lenchon, mon coeur balance. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb0oo1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492311526.0, "created_utc": 1492282726.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbxs39", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "hugonov", "parent_id": "t1_dgbwe3q", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne joue pas la victime, je d\u00e9plore ces comportements de quelque c\u00f4t\u00e9 qu'ils viennent. Downvoter l'argument d'un pro fillon ou pro le pen, si celui ci contient de vrais arguments, est tout aussi contre productif. Upvote, don't downvote.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne joue pas la victime, je d\u00e9plore ces comportements de quelque c\u00f4t\u00e9 qu&amp;#39;ils viennent. Downvoter l&amp;#39;argument d&amp;#39;un pro fillon ou pro le pen, si celui ci contient de vrais arguments, est tout aussi contre productif. Upvote, don&amp;#39;t downvote.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxs39", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492370647.0, "created_utc": 1492341847.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwe3q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "bleuchamp", "parent_id": "t1_dgbcr0p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On voit la meme chose (les brigades de downvotes) venant de sympathisants de gauche aussi hein, faut pas non plus jouer la victime. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On voit la meme chose (les brigades de downvotes) venant de sympathisants de gauche aussi hein, faut pas non plus jouer la victime. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwe3q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492366045.0, "created_utc": 1492337245.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbcr0p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "hugonov", "parent_id": "t1_dgb63zb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ca devient vraiment insupportable de se faire downvoter par des partisans pour avoir exprim\u00e9 un avis argument\u00e9, sans aucunes r\u00e9ponses.\n\nVous avez gagn\u00e9, les brigades de downvoteurs politiques de r/france, je me fatiguerais plus \u00e0 m'exprimer sur des threads orient\u00e9s. Restez entre vous si c'est \u00e7a pour vous un d\u00e9bat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ca devient vraiment insupportable de se faire downvoter par des partisans pour avoir exprim\u00e9 un avis argument\u00e9, sans aucunes r\u00e9ponses.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vous avez gagn\u00e9, les brigades de downvoteurs politiques de &lt;a href=\"/r/france\"&gt;r/france&lt;/a&gt;, je me fatiguerais plus \u00e0 m&amp;#39;exprimer sur des threads orient\u00e9s. Restez entre vous si c&amp;#39;est \u00e7a pour vous un d\u00e9bat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbcr0p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492328298.0, "created_utc": 1492299498.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb63zb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "hugonov", "parent_id": "t1_dgaz48f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Rien ne me fait plus peur que la douce apathie politique g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e instill\u00e9e par les deux partis historiques qui monopolisent les mandats et l'assembl\u00e9e depuis des d\u00e9c\u00e9nies. A une \u00e9poque o\u00f9 il n'a jamais \u00e9t\u00e9 plus urgent de reprendre les choses en mains, tant au niveau g\u00e9opolitique, qu'\u00e9conomique, qu'\u00e9cologique.\n\nLa mont\u00e9e de M\u00e9lenchon, au dela du personnage, qui est bien moins extr\u00e8me et bien plus raisonn\u00e9 dans ses positions g\u00e9opolitiques que le contenu de ce post, annonce au moins qu'on votera en juin pour des d\u00e9put\u00e9s insoumis qui ne seront pas les vieux briscards du PS que l'on connait bien, et dont on ne veut plus. Alors qu'Hamon, pour toutes ses qualit\u00e9s, nous jetterait en plein dans leurs bras.\n\nPar ailleurs, si vous avez si peur de M\u00e9lenchon, rapellez-vous qu'il fustige justement cette tradition monarchique belliqueuse qui veut que le pr\u00e9sident ait toute latitude pour d\u00e9clencher des guerres et prendre des d\u00e9cisions g\u00e9opolitiques majeures, seul et sans recours. \n\nDonc m\u00eame si vous n'\u00eates pas en accord avec ses discours sur la g\u00e9opolitique (qui sont majoritairement des discours de paix et de coop\u00e9ration avec tous les acteurs), souvenez vous qu'il est l'un des seuls \u00e0 critiquer ce d\u00e9faut et ce grand danger du syst\u00e8me politique fran\u00e7ais.\n\nJe ne suis pas en accord avec ce Kuzmanovic, mais je fait cr\u00e9dit \u00e0 M\u00e9lenchon d'avoir des positions beaucoup plus sages, et je ne pense pas que ce soit par hypocrisie ou mensonge.\n\nEt \u00e0 la d\u00e9charge de tous les autres, je constate les d\u00e9sastres g\u00e9opolitiques successifs engendr\u00e9s par la politique internationale des deux derniers pr\u00e9sidents et leurs partis politiques.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Rien ne me fait plus peur que la douce apathie politique g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e instill\u00e9e par les deux partis historiques qui monopolisent les mandats et l&amp;#39;assembl\u00e9e depuis des d\u00e9c\u00e9nies. A une \u00e9poque o\u00f9 il n&amp;#39;a jamais \u00e9t\u00e9 plus urgent de reprendre les choses en mains, tant au niveau g\u00e9opolitique, qu&amp;#39;\u00e9conomique, qu&amp;#39;\u00e9cologique.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La mont\u00e9e de M\u00e9lenchon, au dela du personnage, qui est bien moins extr\u00e8me et bien plus raisonn\u00e9 dans ses positions g\u00e9opolitiques que le contenu de ce post, annonce au moins qu&amp;#39;on votera en juin pour des d\u00e9put\u00e9s insoumis qui ne seront pas les vieux briscards du PS que l&amp;#39;on connait bien, et dont on ne veut plus. Alors qu&amp;#39;Hamon, pour toutes ses qualit\u00e9s, nous jetterait en plein dans leurs bras.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Par ailleurs, si vous avez si peur de M\u00e9lenchon, rapellez-vous qu&amp;#39;il fustige justement cette tradition monarchique belliqueuse qui veut que le pr\u00e9sident ait toute latitude pour d\u00e9clencher des guerres et prendre des d\u00e9cisions g\u00e9opolitiques majeures, seul et sans recours. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc m\u00eame si vous n&amp;#39;\u00eates pas en accord avec ses discours sur la g\u00e9opolitique (qui sont majoritairement des discours de paix et de coop\u00e9ration avec tous les acteurs), souvenez vous qu&amp;#39;il est l&amp;#39;un des seuls \u00e0 critiquer ce d\u00e9faut et ce grand danger du syst\u00e8me politique fran\u00e7ais.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne suis pas en accord avec ce Kuzmanovic, mais je fait cr\u00e9dit \u00e0 M\u00e9lenchon d&amp;#39;avoir des positions beaucoup plus sages, et je ne pense pas que ce soit par hypocrisie ou mensonge.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et \u00e0 la d\u00e9charge de tous les autres, je constate les d\u00e9sastres g\u00e9opolitiques successifs engendr\u00e9s par la politique internationale des deux derniers pr\u00e9sidents et leurs partis politiques.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb63zb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492318857.0, "created_utc": 1492290057.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaz48f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 39, "report_reasons": null, "author": "Union-60", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quel dommage que Hamon coule plus vite que le Titanic, il \u00e9tait largement mieux que M\u00e9lenchon. Parce qu'autant j'aime bien l'homme et ses discours mais il fait peur sur certains points. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quel dommage que Hamon coule plus vite que le Titanic, il \u00e9tait largement mieux que M\u00e9lenchon. Parce qu&amp;#39;autant j&amp;#39;aime bien l&amp;#39;homme et ses discours mais il fait peur sur certains points. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaz48f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492309374.0, "created_utc": 1492280574.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 39}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb8q5f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "GrenobleLyon", "parent_id": "t1_dgb8n2k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "le trait\u00e9 de Budapest au milieu des ann\u00e9es 90 garantissait les fronti\u00e8res ukrainiennes (par la Russie, les USA &amp; l'Angleterre) en \u00e9change des armes nucl\u00e9aires sur le sol ukrainien.\n\nles ukrainiens se sont fait baiser...\n\net l'est de l'ukraine (Donbass) n'avait pas de statut particulier \u00e0 ma connaissance.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;le trait\u00e9 de Budapest au milieu des ann\u00e9es 90 garantissait les fronti\u00e8res ukrainiennes (par la Russie, les USA &amp;amp; l&amp;#39;Angleterre) en \u00e9change des armes nucl\u00e9aires sur le sol ukrainien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;les ukrainiens se sont fait baiser...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;et l&amp;#39;est de l&amp;#39;ukraine (Donbass) n&amp;#39;avait pas de statut particulier \u00e0 ma connaissance.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb8q5f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492322482.0, "created_utc": 1492293682.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb8n2k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dgb60n9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Meh. La Crim\u00e9e a toujours \u00e9t\u00e9 un r\u00e9publique autonome et avait un statut particulier. Ce serait plus comme si la Nouvelle-Cal\u00e9donie demandait son ind\u00e9pendance.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Meh. La Crim\u00e9e a toujours \u00e9t\u00e9 un r\u00e9publique autonome et avait un statut particulier. Ce serait plus comme si la Nouvelle-Cal\u00e9donie demandait son ind\u00e9pendance.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb8n2k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492322358.0, "created_utc": 1492293558.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb60n9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "GrenobleLyon", "parent_id": "t1_dgb5q5e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "cest comme les souverainistes en FR (Melenchon &amp; les Frontistes) qui demandent le respect de la souverainet\u00e9 fran\u00e7aise &amp; russe mais pas le respect de la souverainet\u00e9 ukrainienne (trait\u00e9 de Budapest je crois dans les ann\u00e9es 90) &amp; Tchetchene...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;cest comme les souverainistes en FR (Melenchon &amp;amp; les Frontistes) qui demandent le respect de la souverainet\u00e9 fran\u00e7aise &amp;amp; russe mais pas le respect de la souverainet\u00e9 ukrainienne (trait\u00e9 de Budapest je crois dans les ann\u00e9es 90) &amp;amp; Tchetchene...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb60n9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492318727.0, "created_utc": 1492289927.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb776g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "MercurialAlchemist", "parent_id": "t1_dgb5q5e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Tu n'as pas compris. A l'ouest, ce sont des marionnettes putschistes nazies de l'OTAN, et \u00e0 l'est ce sont les gentils.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu n&amp;#39;as pas compris. A l&amp;#39;ouest, ce sont des marionnettes putschistes nazies de l&amp;#39;OTAN, et \u00e0 l&amp;#39;est ce sont les gentils.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb776g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492320384.0, "created_utc": 1492291584.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb5q5e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dgb5dhq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est \u00e7a, et y en a qui sont en rogne depuis. En soi, moi, je suis assez en ligne avec Kuzmanovic, mais je dois avouer que c'est assez ironique qu'il affiche son soutien aux rebelles d'Ukraine de l'Est et dig\u00e8re pas le cas Croate. Chacun ses contradictions.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est \u00e7a, et y en a qui sont en rogne depuis. En soi, moi, je suis assez en ligne avec Kuzmanovic, mais je dois avouer que c&amp;#39;est assez ironique qu&amp;#39;il affiche son soutien aux rebelles d&amp;#39;Ukraine de l&amp;#39;Est et dig\u00e8re pas le cas Croate. Chacun ses contradictions.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb5q5e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492318322.0, "created_utc": 1492289522.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb5dhq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "GrenobleLyon", "parent_id": "t1_dgayhp7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "l'Allemagne (les catholiques de Bavi\u00e8re) (&amp; le Vatican ?) ont soutenu unilat\u00e9ralement la Croatie catholique quand elle a d\u00e9cid\u00e9 de faire s\u00e9cession.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;l&amp;#39;Allemagne (les catholiques de Bavi\u00e8re) (&amp;amp; le Vatican ?) ont soutenu unilat\u00e9ralement la Croatie catholique quand elle a d\u00e9cid\u00e9 de faire s\u00e9cession.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb5dhq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492317845.0, "created_utc": 1492289045.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgayhp7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Ienjoydrugsandshit", "parent_id": "t1_dgaxh9l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Kuzmanovic bl\u00e2me Allemagne et le Vatican pour la dissolution de la Yougoslavie (je sais pas ci c'est vrai), d'o\u00f9 une partie de sa ranc\u0153ur. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kuzmanovic bl\u00e2me Allemagne et le Vatican pour la dissolution de la Yougoslavie (je sais pas ci c&amp;#39;est vrai), d&amp;#39;o\u00f9 une partie de sa ranc\u0153ur. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgayhp7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492308512.0, "created_utc": 1492279712.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaxh9l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 30, "report_reasons": null, "author": "gromfe", "parent_id": "t1_dgasfl4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oh putain j'avais pas vu celui la...c'est juste path\u00e9tique d'ignorance et de b\u00eatise. \u00e7a symbolise bien ce qui me met mal a l'aise et me fait h\u00e9siter a voter M\u00e9lenchon, en particulier son esp\u00e8ce d'anti-Germanisme primaire compl\u00e8tement a cot\u00e9 de la plaque et qui, du coup, fait vraiment grosse tartine populiste.\n\n\n\nComme quoi pour le coup c'est le genre de post et de d\u00e9tails qui peuvent vraiment faire pencher la balance quand t'es pas encore sur de ton vote...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oh putain j&amp;#39;avais pas vu celui la...c&amp;#39;est juste path\u00e9tique d&amp;#39;ignorance et de b\u00eatise. \u00e7a symbolise bien ce qui me met mal a l&amp;#39;aise et me fait h\u00e9siter a voter M\u00e9lenchon, en particulier son esp\u00e8ce d&amp;#39;anti-Germanisme primaire compl\u00e8tement a cot\u00e9 de la plaque et qui, du coup, fait vraiment grosse tartine populiste.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Comme quoi pour le coup c&amp;#39;est le genre de post et de d\u00e9tails qui peuvent vraiment faire pencher la balance quand t&amp;#39;es pas encore sur de ton vote...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaxh9l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492307147.0, "created_utc": 1492278347.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 30}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb7rrd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dgasfl4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En quoi c'est tr\u00e8s d\u00e9bile ? Je veux dire, je comprends que \u00e7a fait pas tr\u00e8s couple franco-germanique, mais la Strasbourgeoise correspond, d\u00e9cal\u00e9 d'un si\u00e8cle, \u00e0 la Marseillaise, apr\u00e8s tout.\n\nVu les quelques postes sur le sujet, il me parait assez clair qu'on a un type anti-capitaliste et donc anti-lib\u00e9ral, qui n'aime pas la domination lib\u00e9rale allemande sur l'UE. C'est une opposition politique avant tout.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En quoi c&amp;#39;est tr\u00e8s d\u00e9bile ? Je veux dire, je comprends que \u00e7a fait pas tr\u00e8s couple franco-germanique, mais la Strasbourgeoise correspond, d\u00e9cal\u00e9 d&amp;#39;un si\u00e8cle, \u00e0 la Marseillaise, apr\u00e8s tout.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vu les quelques postes sur le sujet, il me parait assez clair qu&amp;#39;on a un type anti-capitaliste et donc anti-lib\u00e9ral, qui n&amp;#39;aime pas la domination lib\u00e9rale allemande sur l&amp;#39;UE. C&amp;#39;est une opposition politique avant tout.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb7rrd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492321154.0, "created_utc": 1492292354.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb6mxa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "hugonov", "parent_id": "t1_dgasfl4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'importance du lien avec la Russie, c'est une \u00e9vidence g\u00e9opolitique. Nous sommes europ\u00e9ens, nous devons int\u00e9ragir pacifiquement et positivement avec la Russie, m\u00eame si leur r\u00e9gime politique ne nous plait pas (et justement, au contraire, nous le devons d'autant plus).\n\nSur l'Allemagne, c'est la construction politique qui nous unit, et la domination \u00e9conomique de l'Allemagne qui sont remis en question, pas notre amiti\u00e9 avec le peuple Allemand. \n\nNos peuples sont et seront toujours plus proches que ne le seront jamais la France et la Russie, et l'\u00e9l\u00e9ction \u00e9ventuelle de M\u00e9lenchon ne pourra jamais annuler cela.\n\nJe ne vois donc pas vraiment de danger dans cette position, celle de M\u00e9lenchon. Celle de Kuzmanovic a l'air plus extr\u00e8me. Mais ne m\u00e9lenchons pas tout, ce n'est que faire le jeu de l'adversit\u00e9...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;importance du lien avec la Russie, c&amp;#39;est une \u00e9vidence g\u00e9opolitique. Nous sommes europ\u00e9ens, nous devons int\u00e9ragir pacifiquement et positivement avec la Russie, m\u00eame si leur r\u00e9gime politique ne nous plait pas (et justement, au contraire, nous le devons d&amp;#39;autant plus).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sur l&amp;#39;Allemagne, c&amp;#39;est la construction politique qui nous unit, et la domination \u00e9conomique de l&amp;#39;Allemagne qui sont remis en question, pas notre amiti\u00e9 avec le peuple Allemand. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nos peuples sont et seront toujours plus proches que ne le seront jamais la France et la Russie, et l&amp;#39;\u00e9l\u00e9ction \u00e9ventuelle de M\u00e9lenchon ne pourra jamais annuler cela.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne vois donc pas vraiment de danger dans cette position, celle de M\u00e9lenchon. Celle de Kuzmanovic a l&amp;#39;air plus extr\u00e8me. Mais ne m\u00e9lenchons pas tout, ce n&amp;#39;est que faire le jeu de l&amp;#39;adversit\u00e9...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb6mxa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492319596.0, "created_utc": 1492290796.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgasfl4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 44, "report_reasons": null, "author": "SansConviction", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce qui me d\u00e9sole le plus, c'est le post du 14 juillet avec la Strasbourgeoise.\n\nJLM et FI nous bassine avec l'importance du lien avec la Russie, que ce n'est pas un soutien \u00e0 Poutine, mais c'est une grande puissance avec des int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques convergents.\nMais, merde, si il y a bien une puissance mondiale avec laquelle on doit avoir des liens et des int\u00e9r\u00eats convergents c'est bien l'Allemagne.  Mais \u00e7a, pas un mot. C'est juste du Merkel gnagnagna.\nLa recevoir \u00e0 Versaille, oulalala, mais quelle erreur historique! Par contre \"La Strasbourgeoise\" un 14 juillet, si c'est pas le truc le plus d\u00e9bile possible de la part d'un conseiller g\u00e9opolitique. C'est du revanchisme naus\u00e9abond, pour un type qui va nous d\u00e9fendre la Paix selon JLM sur les radios de France...", "edited": 1492272429.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce qui me d\u00e9sole le plus, c&amp;#39;est le post du 14 juillet avec la Strasbourgeoise.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;JLM et FI nous bassine avec l&amp;#39;importance du lien avec la Russie, que ce n&amp;#39;est pas un soutien \u00e0 Poutine, mais c&amp;#39;est une grande puissance avec des int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques convergents.\nMais, merde, si il y a bien une puissance mondiale avec laquelle on doit avoir des liens et des int\u00e9r\u00eats convergents c&amp;#39;est bien l&amp;#39;Allemagne.  Mais \u00e7a, pas un mot. C&amp;#39;est juste du Merkel gnagnagna.\nLa recevoir \u00e0 Versaille, oulalala, mais quelle erreur historique! Par contre &amp;quot;La Strasbourgeoise&amp;quot; un 14 juillet, si c&amp;#39;est pas le truc le plus d\u00e9bile possible de la part d&amp;#39;un conseiller g\u00e9opolitique. C&amp;#39;est du revanchisme naus\u00e9abond, pour un type qui va nous d\u00e9fendre la Paix selon JLM sur les radios de France...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgasfl4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492300174.0, "created_utc": 1492271374.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 44}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdcwhw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t1_dgdbh01", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "1) Attention au glissement. Tu passes de \"pays de l'Otan\" \u00e0 directement l'Otan intervenant. \u00c7a vaut le coup de rappeler que l'Otan est une alliance militaire, rien d'autre, que les pays qui la composent sont diff\u00e9rents et libre de toute autre action. C'est pas parce qu'un pays de l'Otan soutient un mouvement que l'Otan soutient ce mouvement.\n\n\u00c0 ma connaissance, sur les histoires de Maidan, c'est plut\u00f4t l'institut de Soros qui est au milieu des soutiens. On peut le critiquer, on peut le traiter d'officine de la CIA (ce dont perso je doute, je pense qu'ils collaborent quand \u00e7a a du sens, mais je doute que \u00e7a aille plus loin)\n\n&gt; J'ai un peu l'impression que votre position consiste \u00e0 combattre le mal par le mal : le fascisme ukrainien doit \u00eatre soutenu puisqu'il existe en face un fascisme russe.\n\nC'est mal comprendre ma position. Pour moi, on n'a pas \u00e0 combattre \u00able mal\u00bb avec des \u00e9tiquettes mais en r\u00e9agissant \u00e0 des actions. Si les forces ukrainiennes commettent des violations du droit, on enqu\u00eate et on sanctionne. En attendant, les forces militaires qui ont investi le parlement de Crim\u00e9e, tir\u00e9 sur les observateurs internationaux qui venaient observer le scrutin, aid\u00e9 des s\u00e9paratistes sur un territoire qui n'est pas officiellement le leur et m\u00eame fourni les armes qui ont permis de descendre un avion civil, c'est pas les nazis ukrainiens, c'est les forces russes.\n\nLe fascisme ne se combat pas en se lan\u00e7ant des histoires de quel grand parent a tu\u00e9 quel grand parent mais en imposant la loi et le respect des droits de l'homme. En jugeant non sur l'histoire plus ou moins romanc\u00e9e de son parti mais sur les faits pr\u00e9sents et observables.\n\nOn ne peut pas renvoyer dos \u00e0 dos Ukrainiens et Russes en disant \"de toutes fa\u00e7ons c'est tous des fascistes.\" Non. On a l\u00e0 un gouvernement \u00e9lu qui se voit amput\u00e9 militairement de territoires. M\u00eame si c'est des connards par ailleurs, \u00e7a ne justifie pas de fermer les yeux sur cette violation du droit international. Redessiner les fronti\u00e8res en Europe, c'est un jeu auquel on ne doit pas jouer. \n\n&gt; Je ne suis pas d'accord, cela n'a rien d'anachronique. Il y a des centaines de millier de russes en ukraine qui ont v\u00e9cu la seconde guerre mondiale, y ont perdu un proche sous les balles des nazis ukrainiens.\n\nEt il y en a pas mal qui ont aussi connu le r\u00e9gime sovi\u00e9tiques et ses d\u00e9portations. Poutine est plus proche de l'URSS (dans laquelle il a \u00e9t\u00e9 officier du KGB, ne l'oublions pas) que les n\u00e9o-nazis d'Ukraine ne le sont d'Hitler. C'est deux comparaisons absurdes. Les grilles historiques, \u00e7a se p\u00e9rime au bout de 10 ou 20 ans...\n\n&gt; A leur place j'aurais aussi pris peur.\n\nSeulement d'un cot\u00e9 il y a juste la peur, et de l'autre il y a une prise de contr\u00f4le militaire du pouvoir. Je trouve pas que \u00e7a soit pareil. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;1) Attention au glissement. Tu passes de &amp;quot;pays de l&amp;#39;Otan&amp;quot; \u00e0 directement l&amp;#39;Otan intervenant. \u00c7a vaut le coup de rappeler que l&amp;#39;Otan est une alliance militaire, rien d&amp;#39;autre, que les pays qui la composent sont diff\u00e9rents et libre de toute autre action. C&amp;#39;est pas parce qu&amp;#39;un pays de l&amp;#39;Otan soutient un mouvement que l&amp;#39;Otan soutient ce mouvement.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c0 ma connaissance, sur les histoires de Maidan, c&amp;#39;est plut\u00f4t l&amp;#39;institut de Soros qui est au milieu des soutiens. On peut le critiquer, on peut le traiter d&amp;#39;officine de la CIA (ce dont perso je doute, je pense qu&amp;#39;ils collaborent quand \u00e7a a du sens, mais je doute que \u00e7a aille plus loin)&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai un peu l&amp;#39;impression que votre position consiste \u00e0 combattre le mal par le mal : le fascisme ukrainien doit \u00eatre soutenu puisqu&amp;#39;il existe en face un fascisme russe.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est mal comprendre ma position. Pour moi, on n&amp;#39;a pas \u00e0 combattre \u00able mal\u00bb avec des \u00e9tiquettes mais en r\u00e9agissant \u00e0 des actions. Si les forces ukrainiennes commettent des violations du droit, on enqu\u00eate et on sanctionne. En attendant, les forces militaires qui ont investi le parlement de Crim\u00e9e, tir\u00e9 sur les observateurs internationaux qui venaient observer le scrutin, aid\u00e9 des s\u00e9paratistes sur un territoire qui n&amp;#39;est pas officiellement le leur et m\u00eame fourni les armes qui ont permis de descendre un avion civil, c&amp;#39;est pas les nazis ukrainiens, c&amp;#39;est les forces russes.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le fascisme ne se combat pas en se lan\u00e7ant des histoires de quel grand parent a tu\u00e9 quel grand parent mais en imposant la loi et le respect des droits de l&amp;#39;homme. En jugeant non sur l&amp;#39;histoire plus ou moins romanc\u00e9e de son parti mais sur les faits pr\u00e9sents et observables.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On ne peut pas renvoyer dos \u00e0 dos Ukrainiens et Russes en disant &amp;quot;de toutes fa\u00e7ons c&amp;#39;est tous des fascistes.&amp;quot; Non. On a l\u00e0 un gouvernement \u00e9lu qui se voit amput\u00e9 militairement de territoires. M\u00eame si c&amp;#39;est des connards par ailleurs, \u00e7a ne justifie pas de fermer les yeux sur cette violation du droit international. Redessiner les fronti\u00e8res en Europe, c&amp;#39;est un jeu auquel on ne doit pas jouer. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je ne suis pas d&amp;#39;accord, cela n&amp;#39;a rien d&amp;#39;anachronique. Il y a des centaines de millier de russes en ukraine qui ont v\u00e9cu la seconde guerre mondiale, y ont perdu un proche sous les balles des nazis ukrainiens.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et il y en a pas mal qui ont aussi connu le r\u00e9gime sovi\u00e9tiques et ses d\u00e9portations. Poutine est plus proche de l&amp;#39;URSS (dans laquelle il a \u00e9t\u00e9 officier du KGB, ne l&amp;#39;oublions pas) que les n\u00e9o-nazis d&amp;#39;Ukraine ne le sont d&amp;#39;Hitler. C&amp;#39;est deux comparaisons absurdes. Les grilles historiques, \u00e7a se p\u00e9rime au bout de 10 ou 20 ans...&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;A leur place j&amp;#39;aurais aussi pris peur.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Seulement d&amp;#39;un cot\u00e9 il y a juste la peur, et de l&amp;#39;autre il y a une prise de contr\u00f4le militaire du pouvoir. Je trouve pas que \u00e7a soit pareil. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcwhw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492455784.0, "created_utc": 1492426984.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbh01", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Vingtmilles", "parent_id": "t1_dgd7bch", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "@Keepthepeace Intervention rationnelle et r\u00e9fl\u00e9chie bravo, je savais pas que sur internet on pouvais discuter avec quelqu'un d'un autre avis sans se faire insulter :o (je vais pas souvent sur reddit)\nN\u00e9anmoins voici ma r\u00e9ponse, je reste sur ma position. \n\n1) [du nationalisme et du n\u00e9o-nazisme, il y en a dans les supports de Poutine aussi, et la FI d\u00e9fend tout de m\u00eame une forme de realpolitik \u00e0 leur \u00e9gard, rappelant que \u00e7a ne les rend pas totalement infr\u00e9quentables.]\n\nEffectivement le camp russe est du m\u00eame genre que celui du c\u00f4t\u00e9 ukrainien et je ne les soutiens absolument pas !\nFallait-il pour autant que l'Otan vienne mettre ses sales pattes dans la r\u00e9volte ukrainienne ? \n\nJ'ai un peu l'impression que votre position consiste \u00e0 combattre le mal par le mal : le fascisme ukrainien doit \u00eatre soutenu puisqu'il existe en face un fascisme russe. \nCar c'est bien de \u00e7a qu'il s'agit, non seulement du fait de mettre en avant le r\u00e9cit des gentils ukrainiens contre les m\u00e9chants russes, de l'otan qui s'attaque aux pays qui respectent pas les droits l'homme (Pourquoi ne bombarde-t-il pas l'Arabie saoudite qui d\u00e9capite les homosexuels, lapide les femmes, esclavagise les travailleurs bengalais ?], mais aussi par des envois d'armes, de formateurs etc..\n\nOn voit bien que c'est une vision des relations internationales qui repose sur l'usage de la force. La position de la France doit \u00eatre ind\u00e9pendante, elle doit tenter de ramener les deux parties \u00e0 la raison, plut\u00f4t que de soutenir aveugl\u00e9ment le camps ukrainien.\n\nIl y a dans ma vision de la crise ukrainienne un point tr\u00e8s important que j'aimerais expliciter : Le nationalisme et l'autoritarisme prosp\u00e8rent sur les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res.\n\nPrenons le cas de l'Iran (\u00e0 ce propos : https://www.monde-diplomatique.fr/2015/03/PARSI/52708).\n\nSi les droits de l'homme y sont r\u00e9prim\u00e9s, cela a \u00e9videmment tout \u00e0 voir avec les multiples coups d'\u00e9tat et ing\u00e9rences qu'\u00e0 connus le pays au cours du XXeme si\u00e8cle. Le fait de soutenir des factions \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un pays (par le financement, l'assassinat des \u00e9lites du camps oppos\u00e9 etc...) rend l'argument de l'extr\u00eame droite qu'il existerait un ennemi int\u00e9rieur, rationnel. Des lois autoritaires vont rendre cette influence \u00e9trang\u00e8re plus difficile.\n\nImaginons qu'intervienne une contestation dans un quelconque pays autoritaire, les \u00e9tats-unis et l'otan financent voir arment cette r\u00e9bellion dans le but de pouvoir acc\u00e9der aux ressources du pays, changer la couleur g\u00e9opolitique du gouvernement etc... \n\nCe type d'objectif est impossible \u00e0 atteindre par des actions d'influence classiques puisque ces r\u00e9gimes ne sont pas autoritaires sans raisons : ils le sont dans le cadre d'une strat\u00e9gie nationaliste et ind\u00e9pendantiste  : il est impossible de corrompre leurs dirigeants qui seraient menac\u00e9s d'ex\u00e9cution, plus difficile de faire pression sur eux avec des embargos car ils tiennent leur population par la force, plus difficile de les menacer militairement car ils disposent eux m\u00eame de forces capables. \n\nOn voit d\u00e9j\u00e0 que le nationalisme s'appuie sur la r\u00e9alit\u00e9 des rapports de forces internationaux, sur leur histoire, qui sont des rapports violents et agressifs plut\u00f4t que de coop\u00e9ration. Il faut donc changer cette r\u00e9alit\u00e9 par le d\u00e9veloppement d'une politique non align\u00e9e, qui ne cherche pas \u00e0 d\u00e9stabiliser, mais \u00e0 coop\u00e9rer contre le changement climatique, afin que le nationalisme autoritaire ne soit pas une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement alternatif (que je ne soutiens pas par ailleurs, je pr\u00e9sente juste i\u00e7i le fait qu'il s'agit d'une r\u00e9ponse aux ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res) \n\nRevenons \u00e0 notre exemple : l'Otan arme la r\u00e9bellion (enfin les \u00e9l\u00e9ments les plus dangereux qui la composent : des nazis, des djihadistes etc...), ce qui \u00e9tait une banale contestation sociale est instantan\u00e9ment transform\u00e9 en une guerre civile.\n\nCondamner Bachar al Assad c'est bien, mais ne pas condamner l'action de l'otan c'est aussi \u00eatre responsable des massacres en Syrie. Savez-vous que les rebelles mod\u00e9r\u00e9s lors de la bataille d'Alep bombardait r\u00e9guli\u00e8rement le quartier kurde ? des enfants y sont tout autant morts que dans les quartiers sous contr\u00f4le rebelle (\u00e0 l'exception que les kurdes, eux, ne bombardaient pas les civils en retour).\n\nEtes vous au courant que les USA ont financ\u00e9 Al Zenki, une brigade rebelle qui dans une de ses vid\u00e9os d\u00e9capite un enfant. \nCette information, je sais qu'elle est relay\u00e9e par des d\u00e9biles d'extr\u00eame droite mais elle n'en reste pas moins vraie, les USA ou l'otan l'ayant reconnus par le biais d'un de leur porte parole (ils ont d\u00e9clar\u00e9s ne plus leur fournir d'arme depuis, mais c'est une blague car ils savaient tr\u00e8s bien ce que faisait (et ce que fait toujours hors cam\u00e9ra) cette brigade, ils ont eu des contacts avec elle pour leur livrer des armes, ont probablement des agents infiltr\u00e9s dans celle-ci etc...)\n\nEn r\u00e9sum\u00e9 car je viens d'\u00e9crire un \u00e9norme pav\u00e9 (pardon au passage pour mon ton parfois abrasif), ne pas d\u00e9noncer les ing\u00e9rences de l'otan revient \u00e0 renforcer la r\u00e9thorique nationaliste. JLM a raison \u00e0 100% de ne pas tenter de mettre la pression sur poutine. Il doit lui proposer, ainsi qu'\u00e0 la chine et au reste du monde un plan pour r\u00e9gler le changement climatique. \nUne strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement des rapports internationaux coop\u00e9ratifs couperait l'herbe sous le pieds des nationalistes, une strat\u00e9gie de d\u00e9stabilisation dans le cadre de l'otan la fait pousser.\n\n2) [Oui enfin comparer une coalition qui comprend des neo-nazis au 3e Reich c'est comme de justifier Maidan en disant que les gens ont peur du goulag. C'est un anachronisme total.]\n\nJe ne suis pas d'accord, cela n'a rien d'anachronique. Il y a des centaines de millier de russes en ukraine qui ont v\u00e9cu la seconde guerre mondiale, y ont perdu un proche sous les balles des nazis ukrainiens. Ils en ont parl\u00e9 \u00e0 leurs enfants et leur petits enfants. Ils savent que la th\u00e9orie hitl\u00e9rienne les place juste apr\u00e8s les juifs parmi les sous-hommes et que c'est pour \u00e7a que les prisonniers militaires russes \u00e9taient les sujets d'exp\u00e9riences des \"scientifiques\" de la SS. Cela fait parti de leur histoire nationale.\n\nCroyez-vous qu'ils n'ont pas compris \u00e0 qui ils avaient \u00e0 faire lorsqu'ils ont vu les croix celtiques sur les boucliers des manifestants de maidan ? A leur place j'aurais aussi pris peur. Ils ne risquaient sans doute pas un camp d'extermination, mais des exactions ( https://www.amnesty.org/en/documents/EUR50/040/2014/en/ ) et de l'humiliation oui.", "edited": 1492424896.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;@Keepthepeace Intervention rationnelle et r\u00e9fl\u00e9chie bravo, je savais pas que sur internet on pouvais discuter avec quelqu&amp;#39;un d&amp;#39;un autre avis sans se faire insulter :o (je vais pas souvent sur reddit)\nN\u00e9anmoins voici ma r\u00e9ponse, je reste sur ma position. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;1) [du nationalisme et du n\u00e9o-nazisme, il y en a dans les supports de Poutine aussi, et la FI d\u00e9fend tout de m\u00eame une forme de realpolitik \u00e0 leur \u00e9gard, rappelant que \u00e7a ne les rend pas totalement infr\u00e9quentables.]&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Effectivement le camp russe est du m\u00eame genre que celui du c\u00f4t\u00e9 ukrainien et je ne les soutiens absolument pas !\nFallait-il pour autant que l&amp;#39;Otan vienne mettre ses sales pattes dans la r\u00e9volte ukrainienne ? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai un peu l&amp;#39;impression que votre position consiste \u00e0 combattre le mal par le mal : le fascisme ukrainien doit \u00eatre soutenu puisqu&amp;#39;il existe en face un fascisme russe. \nCar c&amp;#39;est bien de \u00e7a qu&amp;#39;il s&amp;#39;agit, non seulement du fait de mettre en avant le r\u00e9cit des gentils ukrainiens contre les m\u00e9chants russes, de l&amp;#39;otan qui s&amp;#39;attaque aux pays qui respectent pas les droits l&amp;#39;homme (Pourquoi ne bombarde-t-il pas l&amp;#39;Arabie saoudite qui d\u00e9capite les homosexuels, lapide les femmes, esclavagise les travailleurs bengalais ?], mais aussi par des envois d&amp;#39;armes, de formateurs etc..&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On voit bien que c&amp;#39;est une vision des relations internationales qui repose sur l&amp;#39;usage de la force. La position de la France doit \u00eatre ind\u00e9pendante, elle doit tenter de ramener les deux parties \u00e0 la raison, plut\u00f4t que de soutenir aveugl\u00e9ment le camps ukrainien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y a dans ma vision de la crise ukrainienne un point tr\u00e8s important que j&amp;#39;aimerais expliciter : Le nationalisme et l&amp;#39;autoritarisme prosp\u00e8rent sur les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Prenons le cas de l&amp;#39;Iran (\u00e0 ce propos : &lt;a href=\"https://www.monde-diplomatique.fr/2015/03/PARSI/52708\"&gt;https://www.monde-diplomatique.fr/2015/03/PARSI/52708&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si les droits de l&amp;#39;homme y sont r\u00e9prim\u00e9s, cela a \u00e9videmment tout \u00e0 voir avec les multiples coups d&amp;#39;\u00e9tat et ing\u00e9rences qu&amp;#39;\u00e0 connus le pays au cours du XXeme si\u00e8cle. Le fait de soutenir des factions \u00e0 l&amp;#39;int\u00e9rieur d&amp;#39;un pays (par le financement, l&amp;#39;assassinat des \u00e9lites du camps oppos\u00e9 etc...) rend l&amp;#39;argument de l&amp;#39;extr\u00eame droite qu&amp;#39;il existerait un ennemi int\u00e9rieur, rationnel. Des lois autoritaires vont rendre cette influence \u00e9trang\u00e8re plus difficile.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Imaginons qu&amp;#39;intervienne une contestation dans un quelconque pays autoritaire, les \u00e9tats-unis et l&amp;#39;otan financent voir arment cette r\u00e9bellion dans le but de pouvoir acc\u00e9der aux ressources du pays, changer la couleur g\u00e9opolitique du gouvernement etc... &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce type d&amp;#39;objectif est impossible \u00e0 atteindre par des actions d&amp;#39;influence classiques puisque ces r\u00e9gimes ne sont pas autoritaires sans raisons : ils le sont dans le cadre d&amp;#39;une strat\u00e9gie nationaliste et ind\u00e9pendantiste  : il est impossible de corrompre leurs dirigeants qui seraient menac\u00e9s d&amp;#39;ex\u00e9cution, plus difficile de faire pression sur eux avec des embargos car ils tiennent leur population par la force, plus difficile de les menacer militairement car ils disposent eux m\u00eame de forces capables. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On voit d\u00e9j\u00e0 que le nationalisme s&amp;#39;appuie sur la r\u00e9alit\u00e9 des rapports de forces internationaux, sur leur histoire, qui sont des rapports violents et agressifs plut\u00f4t que de coop\u00e9ration. Il faut donc changer cette r\u00e9alit\u00e9 par le d\u00e9veloppement d&amp;#39;une politique non align\u00e9e, qui ne cherche pas \u00e0 d\u00e9stabiliser, mais \u00e0 coop\u00e9rer contre le changement climatique, afin que le nationalisme autoritaire ne soit pas une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement alternatif (que je ne soutiens pas par ailleurs, je pr\u00e9sente juste i\u00e7i le fait qu&amp;#39;il s&amp;#39;agit d&amp;#39;une r\u00e9ponse aux ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res) &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Revenons \u00e0 notre exemple : l&amp;#39;Otan arme la r\u00e9bellion (enfin les \u00e9l\u00e9ments les plus dangereux qui la composent : des nazis, des djihadistes etc...), ce qui \u00e9tait une banale contestation sociale est instantan\u00e9ment transform\u00e9 en une guerre civile.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Condamner Bachar al Assad c&amp;#39;est bien, mais ne pas condamner l&amp;#39;action de l&amp;#39;otan c&amp;#39;est aussi \u00eatre responsable des massacres en Syrie. Savez-vous que les rebelles mod\u00e9r\u00e9s lors de la bataille d&amp;#39;Alep bombardait r\u00e9guli\u00e8rement le quartier kurde ? des enfants y sont tout autant morts que dans les quartiers sous contr\u00f4le rebelle (\u00e0 l&amp;#39;exception que les kurdes, eux, ne bombardaient pas les civils en retour).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Etes vous au courant que les USA ont financ\u00e9 Al Zenki, une brigade rebelle qui dans une de ses vid\u00e9os d\u00e9capite un enfant. \nCette information, je sais qu&amp;#39;elle est relay\u00e9e par des d\u00e9biles d&amp;#39;extr\u00eame droite mais elle n&amp;#39;en reste pas moins vraie, les USA ou l&amp;#39;otan l&amp;#39;ayant reconnus par le biais d&amp;#39;un de leur porte parole (ils ont d\u00e9clar\u00e9s ne plus leur fournir d&amp;#39;arme depuis, mais c&amp;#39;est une blague car ils savaient tr\u00e8s bien ce que faisait (et ce que fait toujours hors cam\u00e9ra) cette brigade, ils ont eu des contacts avec elle pour leur livrer des armes, ont probablement des agents infiltr\u00e9s dans celle-ci etc...)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En r\u00e9sum\u00e9 car je viens d&amp;#39;\u00e9crire un \u00e9norme pav\u00e9 (pardon au passage pour mon ton parfois abrasif), ne pas d\u00e9noncer les ing\u00e9rences de l&amp;#39;otan revient \u00e0 renforcer la r\u00e9thorique nationaliste. JLM a raison \u00e0 100% de ne pas tenter de mettre la pression sur poutine. Il doit lui proposer, ainsi qu&amp;#39;\u00e0 la chine et au reste du monde un plan pour r\u00e9gler le changement climatique. \nUne strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement des rapports internationaux coop\u00e9ratifs couperait l&amp;#39;herbe sous le pieds des nationalistes, une strat\u00e9gie de d\u00e9stabilisation dans le cadre de l&amp;#39;otan la fait pousser.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;2) [Oui enfin comparer une coalition qui comprend des neo-nazis au 3e Reich c&amp;#39;est comme de justifier Maidan en disant que les gens ont peur du goulag. C&amp;#39;est un anachronisme total.]&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne suis pas d&amp;#39;accord, cela n&amp;#39;a rien d&amp;#39;anachronique. Il y a des centaines de millier de russes en ukraine qui ont v\u00e9cu la seconde guerre mondiale, y ont perdu un proche sous les balles des nazis ukrainiens. Ils en ont parl\u00e9 \u00e0 leurs enfants et leur petits enfants. Ils savent que la th\u00e9orie hitl\u00e9rienne les place juste apr\u00e8s les juifs parmi les sous-hommes et que c&amp;#39;est pour \u00e7a que les prisonniers militaires russes \u00e9taient les sujets d&amp;#39;exp\u00e9riences des &amp;quot;scientifiques&amp;quot; de la SS. Cela fait parti de leur histoire nationale.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Croyez-vous qu&amp;#39;ils n&amp;#39;ont pas compris \u00e0 qui ils avaient \u00e0 faire lorsqu&amp;#39;ils ont vu les croix celtiques sur les boucliers des manifestants de maidan ? A leur place j&amp;#39;aurais aussi pris peur. Ils ne risquaient sans doute pas un camp d&amp;#39;extermination, mais des exactions ( &lt;a href=\"https://www.amnesty.org/en/documents/EUR50/040/2014/en/\"&gt;https://www.amnesty.org/en/documents/EUR50/040/2014/en/&lt;/a&gt; ) et de l&amp;#39;humiliation oui.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbh01", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451212.0, "created_utc": 1492422412.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd7bch", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t1_dgb75n4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bon allez, malgr\u00e9 mon vote M\u00e9lenchon, sa position sur l'Ukraine me semble \u00eatre une grosse connerie, alors j'attaque:\n\n&gt; - L'opposition ukrainienne est v\u00e9rol\u00e9 par sa composante nationaliste, voir n\u00e9o-nazie.\n\nTout \u00e0 fait possible. \u00c7a veut dire qu'il faut faire attention dans les relations qu'on aura avec ces gens. C'est une grande coalition anti-russe, qui inclut des gens peu recommandables. Ceci dit, du nationalisme et du n\u00e9o-nazisme, il y en a dans les supports de Poutine aussi, et la FI d\u00e9fend tout de m\u00eame une forme de realpolitik \u00e0 leur \u00e9gard, rappelant que \u00e7a ne les rend pas totalement infr\u00e9quentables.\n\n&gt; 2) La moiti\u00e9 de l'ukraine est ethniquement russe. Qu'est-ce que \u00e7a veut dire ? que la moiti\u00e9 des populations sur territoire ukrainien se vivent comme des russes (ils s'identifient \u00e0 l'histoire russe), parlent russe, on de la famille en Russie. Ces gens l\u00e0 votaient pour le parti au pouvoir au moment de Maidan.\n\nAux d\u00e9pens de l'autre moiti\u00e9, qui venait pas faire de la r\u00e9sistance arm\u00e9e pour s\u00e9parer le pays en deux. Il y a eu des manifs violentes, une r\u00e9volution, mais n'oublions pas un truc important: les gens ont vot\u00e9 \u00e0 l'issue de ces manifs, et a priori, d'apr\u00e8s les observateurs internationaux, pour la premi\u00e8re fois d'une fa\u00e7on \u00e0 peu pr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8re.\n\n&gt; il faut quand m\u00eame se rappeler que les russes entretiennent une relation particuli\u00e8re au nazisme : ils ont pay\u00e9s bien plus cher que nous la WWII\n\nOui enfin comparer une coalition qui comprend des neo-nazis au 3e Reich c'est comme de justifier Maidan en disant que les gens ont peur du goulag. C'est un anachronisme total.\n\n&gt; Les pays de l'otan ont soutenu l'opposition ukrainienne.\n\nEt la Russie l'autre cot\u00e9. Ouvertement et sans aucune honte. Pas sur de voir le probl\u00e8me jusque l\u00e0.\n\n&gt; Le fait que l'Otan viennent titiller la russie \u00e0 sa fronti\u00e8re\n\nL'Otan ne force pas les pays \u00e0 les rejoindre. Seulement il se trouve que quand t'es pas franchement pro-Poutine et que tu as une fronti\u00e8re avec la Russie, faire partie de l'OTAN devient tr\u00e8s d\u00e9sirable. Les meilleurs promoteurs de l'OTAN sont les \u00abpetits hommes verts\u00bb russes. \n\nLa Russie a une vision du monde qui nie le libre-arbitre et la souverainet\u00e9 des diff\u00e9rents pays. Pour eux, il y a une sph\u00e8re d'influence russe qui est une forme de propri\u00e9t\u00e9 qui ne peut \u00eatre menac\u00e9e que par des influences ext\u00e9rieures. Sugg\u00e9rer que peut-\u00eatre ces territoires ont envie d'\u00eatre ind\u00e9pendants de l'influence russe est pour eux un blasph\u00e8me antlanto-imp\u00e9rialiste. \n\nL'UE et les US sont pas parfaits niveau respects de souverainet\u00e9s, mais je peux comprendre qu'on les pr\u00e9f\u00e8re \u00e0 ce que la Russie offre en la mati\u00e8re. \n\n&gt; La guerre c'est mal\n\nOui, c'est pour \u00e7a qu'on lui pr\u00e9f\u00e8re le jugement des urnes. Mais Poutine est mauvais joueur. Quand il n'arrive plus \u00e0 truquer le r\u00e9sultat des urnes, il utilise les armes. C'est pour cette raison, issue de la d\u00e9testation de la guerre, que beaucoup de monde trouve Poutine infr\u00e9quentable. M\u00e9lenchon a raison de dire qu'il reste incontournable en politique internationale, mais dire que ses actions sont l\u00e9gitimes \u00e0 cause d'un d\u00e9coupage ethnique ou d'int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques, c'est une connerie. \n\nOn prend pas un territoire juste parce que c'est pratique ou que les gens y parlent la m\u00eame langue. Sinon \u00e7a fait longtemps qu'on aurait annex\u00e9 la Wallonie, le Luxembourg et la Suisse romande. Ces choses l\u00e0 sont condamnables et m\u00e9ritent les sanctions qui ont suivi.\n\nJe comprends la position disant que la Crim\u00e9e, dans laquelle la Russie a d\u00e9pens\u00e9 beaucoup de fonds \u00e0 construire une base navale, pose un probl\u00e8me. Mais ce probl\u00e8me se r\u00e9sout par la diplomatie, pas en [envoyant un commando occuper le parlement](http://www.lefigaro.fr/international/2014/02/27/01003-20140227ARTFIG00057-le-parlement-et-le-gouvernement-de-crimee-occupes-par-des-hommes-armes.php) jusqu'\u00e0 ce qu'ils votent un referendum d'ind\u00e9pendance. \n\nC'est pas le genre d\u2019interventionnisme qu'on doit consid\u00e9rer acceptable en Europe.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bon allez, malgr\u00e9 mon vote M\u00e9lenchon, sa position sur l&amp;#39;Ukraine me semble \u00eatre une grosse connerie, alors j&amp;#39;attaque:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;L&amp;#39;opposition ukrainienne est v\u00e9rol\u00e9 par sa composante nationaliste, voir n\u00e9o-nazie.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tout \u00e0 fait possible. \u00c7a veut dire qu&amp;#39;il faut faire attention dans les relations qu&amp;#39;on aura avec ces gens. C&amp;#39;est une grande coalition anti-russe, qui inclut des gens peu recommandables. Ceci dit, du nationalisme et du n\u00e9o-nazisme, il y en a dans les supports de Poutine aussi, et la FI d\u00e9fend tout de m\u00eame une forme de realpolitik \u00e0 leur \u00e9gard, rappelant que \u00e7a ne les rend pas totalement infr\u00e9quentables.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;2) La moiti\u00e9 de l&amp;#39;ukraine est ethniquement russe. Qu&amp;#39;est-ce que \u00e7a veut dire ? que la moiti\u00e9 des populations sur territoire ukrainien se vivent comme des russes (ils s&amp;#39;identifient \u00e0 l&amp;#39;histoire russe), parlent russe, on de la famille en Russie. Ces gens l\u00e0 votaient pour le parti au pouvoir au moment de Maidan.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Aux d\u00e9pens de l&amp;#39;autre moiti\u00e9, qui venait pas faire de la r\u00e9sistance arm\u00e9e pour s\u00e9parer le pays en deux. Il y a eu des manifs violentes, une r\u00e9volution, mais n&amp;#39;oublions pas un truc important: les gens ont vot\u00e9 \u00e0 l&amp;#39;issue de ces manifs, et a priori, d&amp;#39;apr\u00e8s les observateurs internationaux, pour la premi\u00e8re fois d&amp;#39;une fa\u00e7on \u00e0 peu pr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8re.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il faut quand m\u00eame se rappeler que les russes entretiennent une relation particuli\u00e8re au nazisme : ils ont pay\u00e9s bien plus cher que nous la WWII&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui enfin comparer une coalition qui comprend des neo-nazis au 3e Reich c&amp;#39;est comme de justifier Maidan en disant que les gens ont peur du goulag. C&amp;#39;est un anachronisme total.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Les pays de l&amp;#39;otan ont soutenu l&amp;#39;opposition ukrainienne.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et la Russie l&amp;#39;autre cot\u00e9. Ouvertement et sans aucune honte. Pas sur de voir le probl\u00e8me jusque l\u00e0.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le fait que l&amp;#39;Otan viennent titiller la russie \u00e0 sa fronti\u00e8re&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;Otan ne force pas les pays \u00e0 les rejoindre. Seulement il se trouve que quand t&amp;#39;es pas franchement pro-Poutine et que tu as une fronti\u00e8re avec la Russie, faire partie de l&amp;#39;OTAN devient tr\u00e8s d\u00e9sirable. Les meilleurs promoteurs de l&amp;#39;OTAN sont les \u00abpetits hommes verts\u00bb russes. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La Russie a une vision du monde qui nie le libre-arbitre et la souverainet\u00e9 des diff\u00e9rents pays. Pour eux, il y a une sph\u00e8re d&amp;#39;influence russe qui est une forme de propri\u00e9t\u00e9 qui ne peut \u00eatre menac\u00e9e que par des influences ext\u00e9rieures. Sugg\u00e9rer que peut-\u00eatre ces territoires ont envie d&amp;#39;\u00eatre ind\u00e9pendants de l&amp;#39;influence russe est pour eux un blasph\u00e8me antlanto-imp\u00e9rialiste. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;UE et les US sont pas parfaits niveau respects de souverainet\u00e9s, mais je peux comprendre qu&amp;#39;on les pr\u00e9f\u00e8re \u00e0 ce que la Russie offre en la mati\u00e8re. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La guerre c&amp;#39;est mal&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui, c&amp;#39;est pour \u00e7a qu&amp;#39;on lui pr\u00e9f\u00e8re le jugement des urnes. Mais Poutine est mauvais joueur. Quand il n&amp;#39;arrive plus \u00e0 truquer le r\u00e9sultat des urnes, il utilise les armes. C&amp;#39;est pour cette raison, issue de la d\u00e9testation de la guerre, que beaucoup de monde trouve Poutine infr\u00e9quentable. M\u00e9lenchon a raison de dire qu&amp;#39;il reste incontournable en politique internationale, mais dire que ses actions sont l\u00e9gitimes \u00e0 cause d&amp;#39;un d\u00e9coupage ethnique ou d&amp;#39;int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques, c&amp;#39;est une connerie. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On prend pas un territoire juste parce que c&amp;#39;est pratique ou que les gens y parlent la m\u00eame langue. Sinon \u00e7a fait longtemps qu&amp;#39;on aurait annex\u00e9 la Wallonie, le Luxembourg et la Suisse romande. Ces choses l\u00e0 sont condamnables et m\u00e9ritent les sanctions qui ont suivi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je comprends la position disant que la Crim\u00e9e, dans laquelle la Russie a d\u00e9pens\u00e9 beaucoup de fonds \u00e0 construire une base navale, pose un probl\u00e8me. Mais ce probl\u00e8me se r\u00e9sout par la diplomatie, pas en &lt;a href=\"http://www.lefigaro.fr/international/2014/02/27/01003-20140227ARTFIG00057-le-parlement-et-le-gouvernement-de-crimee-occupes-par-des-hommes-armes.php\"&gt;envoyant un commando occuper le parlement&lt;/a&gt; jusqu&amp;#39;\u00e0 ce qu&amp;#39;ils votent un referendum d&amp;#39;ind\u00e9pendance. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas le genre d\u2019interventionnisme qu&amp;#39;on doit consid\u00e9rer acceptable en Europe.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd7bch", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492438945.0, "created_utc": 1492410145.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbb2ut", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Vingtmilles", "parent_id": "t1_dgb9uqh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si il a \u00e9crit \u00e7a par col\u00e8re, sur le coup \u00e7a passe. Si c'est un soutient m\u00fbrement r\u00e9fl\u00e9chis clairement \u00e7a passe pas.\n\nMais moi je juge \u00e7a par rapport \u00e0 mon exp\u00e9rience : j'ai \u00e9tudi\u00e9 l'\u00e9conomie 5 ans. Je ne supporte pas de regarder la t\u00e9l\u00e9 et de voir des charlatans qui racomptent n'importe quoi, du genre Dessertine l'expert officiel de LCI qui ne sait pas ce qu'est le PIB. A chaque fois que j'entends quelqu'un r\u00e9p\u00e9ter son vieux cat\u00e9chisme lib\u00e9ral soit je rage int\u00e9rieurement soit je p\u00e8te un cable et je lui rentre dedans.\n La g\u00e9opolitique c'est la soeur de l'\u00e9conomie en terme de n'importe quoi, tous ceux que tu voit \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 sont pr\u00e9-s\u00e9lectionn\u00e9s, c'est des mecs qui devraient pas y \u00eatre vu qu'ils sont jamais enseignants chercheurs.\n\nQuand tu connais bien ta discipline et que t'es soumis jour et nuit \u00e0 la propagande, y'a un moment ou t'a envie de crier la v\u00e9rit\u00e9 et tu rentre dans une sorte de croisade pour elle.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si il a \u00e9crit \u00e7a par col\u00e8re, sur le coup \u00e7a passe. Si c&amp;#39;est un soutient m\u00fbrement r\u00e9fl\u00e9chis clairement \u00e7a passe pas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais moi je juge \u00e7a par rapport \u00e0 mon exp\u00e9rience : j&amp;#39;ai \u00e9tudi\u00e9 l&amp;#39;\u00e9conomie 5 ans. Je ne supporte pas de regarder la t\u00e9l\u00e9 et de voir des charlatans qui racomptent n&amp;#39;importe quoi, du genre Dessertine l&amp;#39;expert officiel de LCI qui ne sait pas ce qu&amp;#39;est le PIB. A chaque fois que j&amp;#39;entends quelqu&amp;#39;un r\u00e9p\u00e9ter son vieux cat\u00e9chisme lib\u00e9ral soit je rage int\u00e9rieurement soit je p\u00e8te un cable et je lui rentre dedans.\n La g\u00e9opolitique c&amp;#39;est la soeur de l&amp;#39;\u00e9conomie en terme de n&amp;#39;importe quoi, tous ceux que tu voit \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 sont pr\u00e9-s\u00e9lectionn\u00e9s, c&amp;#39;est des mecs qui devraient pas y \u00eatre vu qu&amp;#39;ils sont jamais enseignants chercheurs.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quand tu connais bien ta discipline et que t&amp;#39;es soumis jour et nuit \u00e0 la propagande, y&amp;#39;a un moment ou t&amp;#39;a envie de crier la v\u00e9rit\u00e9 et tu rentre dans une sorte de croisade pour elle.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbb2ut", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492325890.0, "created_utc": 1492297090.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb9uqh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dgb9gw2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu trouves ? Moi je lis un type qui est d'accord avec la r\u00e9action russe sur la crise Ukrainienne. \u00c7a en fait un pro-Poutine, quand bien m\u00eame il partage des trucs sur la r\u00e9volution communiste et bosse avec l'opposant front de gauche de russie ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu trouves ? Moi je lis un type qui est d&amp;#39;accord avec la r\u00e9action russe sur la crise Ukrainienne. \u00c7a en fait un pro-Poutine, quand bien m\u00eame il partage des trucs sur la r\u00e9volution communiste et bosse avec l&amp;#39;opposant front de gauche de russie ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb9uqh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492324080.0, "created_utc": 1492295280.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgba6a7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Vingtmilles", "parent_id": "t1_dgb9gw2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je viens de revoir vite fait et il n'y a quasi rien qui pourrait supposer une admiration pour poutine \u00e0 part quand il dit que Daesh va morfler parceque poutine va le bombarder. Bon \u00e7a s'apparente un peu \u00e0 un soutient mais c'est dit sur un ton humouristique. Y'a un peu de la haine contre l'Otan aussi. \nMais bon le mec il \u00e9tait pas porte-parole d'un mouvement qui vise le second tour \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e0 l'\u00e9poque ou il a \u00e9crit \u00e7a il a pas pass\u00e9 5 heure sur son post facebook. Et si il avait vraiment une admiration pour le fasco, pourquoi n'a-t-il pas rejoint le FN qui lui soutient poutine pour sa politique int\u00e9rieure ?\n\nEt franchement si il faut jouer \u00e0 ce jeu de chercher des intentions secr\u00e8tes \u00e0 m\u00e9lenchon, on peut faire pareil avec les autres : \n\nPourquoi hamon ne dit rien sur la division Azov ? soutient-il les exactions contre les populations russophones ? a-t-il des liens avec le nazisme ?\n\nMacron n'a pas condamn\u00e9 Nour-Al din al Zinki (vous savez cette brigade \"mod\u00e9r\u00e9e\" de l'opposition syrienne qui a fait une vid\u00e9o dans laquelle elle d\u00e9capite vivant un enfant d'une douzaine d'ann\u00e9e), soutient-il le terrorisme ? Les \u00e9tats-unis ont reconnu avoir fournis les armes \u00e0 Nour-Al din, macron est atlantiste, compte-il instaurer la peine de mort par d\u00e9capitation ?\n\nLa v\u00e9rit\u00e9 de tout \u00e7a, c'est qu'une guerre n'est jamais propre, il n'y a pas de gentils d\u00e9fenseurs de la libert\u00e9 contre de m\u00e9chants terroristes, il y a des jeunes hommes pauvre qui n'ont pas d'avenir, l'otan ou la russie passe dans le coin, leur donne un flingue et \u00e7a fait boom.", "edited": 1492296256.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je viens de revoir vite fait et il n&amp;#39;y a quasi rien qui pourrait supposer une admiration pour poutine \u00e0 part quand il dit que Daesh va morfler parceque poutine va le bombarder. Bon \u00e7a s&amp;#39;apparente un peu \u00e0 un soutient mais c&amp;#39;est dit sur un ton humouristique. Y&amp;#39;a un peu de la haine contre l&amp;#39;Otan aussi. \nMais bon le mec il \u00e9tait pas porte-parole d&amp;#39;un mouvement qui vise le second tour \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e0 l&amp;#39;\u00e9poque ou il a \u00e9crit \u00e7a il a pas pass\u00e9 5 heure sur son post facebook. Et si il avait vraiment une admiration pour le fasco, pourquoi n&amp;#39;a-t-il pas rejoint le FN qui lui soutient poutine pour sa politique int\u00e9rieure ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et franchement si il faut jouer \u00e0 ce jeu de chercher des intentions secr\u00e8tes \u00e0 m\u00e9lenchon, on peut faire pareil avec les autres : &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pourquoi hamon ne dit rien sur la division Azov ? soutient-il les exactions contre les populations russophones ? a-t-il des liens avec le nazisme ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Macron n&amp;#39;a pas condamn\u00e9 Nour-Al din al Zinki (vous savez cette brigade &amp;quot;mod\u00e9r\u00e9e&amp;quot; de l&amp;#39;opposition syrienne qui a fait une vid\u00e9o dans laquelle elle d\u00e9capite vivant un enfant d&amp;#39;une douzaine d&amp;#39;ann\u00e9e), soutient-il le terrorisme ? Les \u00e9tats-unis ont reconnu avoir fournis les armes \u00e0 Nour-Al din, macron est atlantiste, compte-il instaurer la peine de mort par d\u00e9capitation ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La v\u00e9rit\u00e9 de tout \u00e7a, c&amp;#39;est qu&amp;#39;une guerre n&amp;#39;est jamais propre, il n&amp;#39;y a pas de gentils d\u00e9fenseurs de la libert\u00e9 contre de m\u00e9chants terroristes, il y a des jeunes hommes pauvre qui n&amp;#39;ont pas d&amp;#39;avenir, l&amp;#39;otan ou la russie passe dans le coin, leur donne un flingue et \u00e7a fait boom.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgba6a7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492324550.0, "created_utc": 1492295750.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb9gw2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "makunouchiippo", "parent_id": "t1_dgb75n4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est bien mignon tout \u00e7a, mais ce porte-parole de JLM est ouvertement pro-Poutine. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est bien mignon tout \u00e7a, mais ce porte-parole de JLM est ouvertement pro-Poutine. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb9gw2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492323530.0, "created_utc": 1492294730.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgceg55", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Mekanis", "parent_id": "t1_dgb75n4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a peur para\u00eetre assez raisonnable... sauf que vous oubliez le point clef du probl\u00e8me : la Russie a envoy\u00e9 des forces militaires pour maintenir le conflit sur le territoire ukrainien pour radicaliser la situation politique. La Russie a d\u00e9clar\u00e9 la guerre au gouvernement ukrainien officieusement.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a peur para\u00eetre assez raisonnable... sauf que vous oubliez le point clef du probl\u00e8me : la Russie a envoy\u00e9 des forces militaires pour maintenir le conflit sur le territoire ukrainien pour radicaliser la situation politique. La Russie a d\u00e9clar\u00e9 la guerre au gouvernement ukrainien officieusement.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgceg55", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492397357.0, "created_utc": 1492368557.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb75n4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Vingtmilles", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Allez si \u00e7a int\u00e9resse quelqu'un sur ce post d'entendre quelquechose d'utile au d\u00e9bat, voici la position de la FI sur la russie, l'ukraine etc...\n\nCe que nous contestons ce n'est pas les critiques qui sont port\u00e9es sur Poutine et qui sont parfaitement justifi\u00e9es : c'est un nationaliste et un fasciste, en plus d'\u00eatre un oligarque.\n\nNous contestons le traitement qui a \u00e9t\u00e9 fait de la crise ukrainienne et qui pr\u00e9sente la guerre civile ukrainienne comme une r\u00e9volution d\u00e9mocratique contre un pouvoir oppresseur etc...\n\nVoici notre vision de la crise ukrainienne : \n\n1) L'opposition ukrainienne est v\u00e9rol\u00e9 par sa composante nationaliste, voir n\u00e9o-nazie. \nPreuves : \n* https://www.youtube.com/watch?v=1kXprJk8hm4\n* http://ukraineatwar.blogspot.fr/2014/11/nazis-in-azov-battalion.html\n* https://www.les-crises.fr/quand-elle-fait-de-la-pub-pour-les-neonazies/\n* https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_panukrainienne_%C2%AB_Libert%C3%A9_%C2%BB\n\nSur cette derni\u00e8re source : dans le gouvernement de 2014 : le vice premier ministre et 5 ministres du gouvernement provisoire sont issue du parti svoboda, qui jusqu'en 2003 avait comme embl\u00e8me une svastika.\n\n2) La moiti\u00e9 de l'ukraine est ethniquement russe. Qu'est-ce que \u00e7a veut dire ? que la moiti\u00e9 des populations sur territoire ukrainien se vivent comme des russes (ils s'identifient \u00e0 l'histoire russe), parlent russe, on de la famille en Russie.\nCes gens l\u00e0 votaient pour le parti au pouvoir au moment de Maidan. Le vote en Ukraine \u00e9tant en fait un vote ethnique. La r\u00e9volution ukrainienne a \u00e9t\u00e9 per\u00e7ue par eux comme un d\u00e9but de guerre civile : imaginez bien que quand la moiti\u00e9 culturellement ukrainienne de l'ukraine renverse un dirigeant (corrompu certes) qui repr\u00e9sente l'autre moiti\u00e9 culturellement russe de l'ukraine, tout en s'alliant avec des nazis, \u00e7a peut faire tr\u00e8s peur.\nJe vais pas faire un cours d'histoire mais il faut quand m\u00eame se rappeler que les russes entretiennent une relation particuli\u00e8re au nazisme : ils ont pay\u00e9s bien plus cher que nous la WWII, et la th\u00e9orie des races nazi les placent (eux les russes) juste au dessus des juifs, parmi les sous-hommes.\nPar ailleurs le courant nazi \u00e0 une base historique en ukraine, cf histoire wwII\n\n3) Les pays de l'otan ont soutenu l'opposition ukrainienne.\nBon l\u00e0 je vais pas d\u00e9velopper car j'ai la flemme mais vraiment un tour sur google et c'est bon.\n\n4) Le fait que l'Otan viennent titiller la russie \u00e0 sa fronti\u00e8re en soutenant des gouvernements ouvertement russophobes est une source de tensions et donc un risque de guerre.\n\n5) La guerre c'est mal\n\n\n\n\n ", "edited": 1492291912.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Allez si \u00e7a int\u00e9resse quelqu&amp;#39;un sur ce post d&amp;#39;entendre quelquechose d&amp;#39;utile au d\u00e9bat, voici la position de la FI sur la russie, l&amp;#39;ukraine etc...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce que nous contestons ce n&amp;#39;est pas les critiques qui sont port\u00e9es sur Poutine et qui sont parfaitement justifi\u00e9es : c&amp;#39;est un nationaliste et un fasciste, en plus d&amp;#39;\u00eatre un oligarque.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nous contestons le traitement qui a \u00e9t\u00e9 fait de la crise ukrainienne et qui pr\u00e9sente la guerre civile ukrainienne comme une r\u00e9volution d\u00e9mocratique contre un pouvoir oppresseur etc...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Voici notre vision de la crise ukrainienne : &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;1) L&amp;#39;opposition ukrainienne est v\u00e9rol\u00e9 par sa composante nationaliste, voir n\u00e9o-nazie. \nPreuves : \n* &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=1kXprJk8hm4\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=1kXprJk8hm4&lt;/a&gt;\n* &lt;a href=\"http://ukraineatwar.blogspot.fr/2014/11/nazis-in-azov-battalion.html\"&gt;http://ukraineatwar.blogspot.fr/2014/11/nazis-in-azov-battalion.html&lt;/a&gt;\n* &lt;a href=\"https://www.les-crises.fr/quand-elle-fait-de-la-pub-pour-les-neonazies/\"&gt;https://www.les-crises.fr/quand-elle-fait-de-la-pub-pour-les-neonazies/&lt;/a&gt;\n* &lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_panukrainienne_%C2%AB_Libert%C3%A9_%C2%BB\"&gt;https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_panukrainienne_%C2%AB_Libert%C3%A9_%C2%BB&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sur cette derni\u00e8re source : dans le gouvernement de 2014 : le vice premier ministre et 5 ministres du gouvernement provisoire sont issue du parti svoboda, qui jusqu&amp;#39;en 2003 avait comme embl\u00e8me une svastika.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;2) La moiti\u00e9 de l&amp;#39;ukraine est ethniquement russe. Qu&amp;#39;est-ce que \u00e7a veut dire ? que la moiti\u00e9 des populations sur territoire ukrainien se vivent comme des russes (ils s&amp;#39;identifient \u00e0 l&amp;#39;histoire russe), parlent russe, on de la famille en Russie.\nCes gens l\u00e0 votaient pour le parti au pouvoir au moment de Maidan. Le vote en Ukraine \u00e9tant en fait un vote ethnique. La r\u00e9volution ukrainienne a \u00e9t\u00e9 per\u00e7ue par eux comme un d\u00e9but de guerre civile : imaginez bien que quand la moiti\u00e9 culturellement ukrainienne de l&amp;#39;ukraine renverse un dirigeant (corrompu certes) qui repr\u00e9sente l&amp;#39;autre moiti\u00e9 culturellement russe de l&amp;#39;ukraine, tout en s&amp;#39;alliant avec des nazis, \u00e7a peut faire tr\u00e8s peur.\nJe vais pas faire un cours d&amp;#39;histoire mais il faut quand m\u00eame se rappeler que les russes entretiennent une relation particuli\u00e8re au nazisme : ils ont pay\u00e9s bien plus cher que nous la WWII, et la th\u00e9orie des races nazi les placent (eux les russes) juste au dessus des juifs, parmi les sous-hommes.\nPar ailleurs le courant nazi \u00e0 une base historique en ukraine, cf histoire wwII&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;3) Les pays de l&amp;#39;otan ont soutenu l&amp;#39;opposition ukrainienne.\nBon l\u00e0 je vais pas d\u00e9velopper car j&amp;#39;ai la flemme mais vraiment un tour sur google et c&amp;#39;est bon.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;4) Le fait que l&amp;#39;Otan viennent titiller la russie \u00e0 sa fronti\u00e8re en soutenant des gouvernements ouvertement russophobes est une source de tensions et donc un risque de guerre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;5) La guerre c&amp;#39;est mal&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb75n4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492320324.0, "created_utc": 1492291524.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbomfh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "moimitou", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Peut etre que ce livret thematique de la FI sur la geopolitique (ecrit par lui et France Paul) est plus interessant en vue de l'election que ces quelques posts Facebook....\nhttps://avenirencommun.fr/livret-garde-nationale-defense/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Peut etre que ce livret thematique de la FI sur la geopolitique (ecrit par lui et France Paul) est plus interessant en vue de l&amp;#39;election que ces quelques posts Facebook....\n&lt;a href=\"https://avenirencommun.fr/livret-garde-nationale-defense/\"&gt;https://avenirencommun.fr/livret-garde-nationale-defense/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbomfh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492345940.0, "created_utc": 1492317140.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb9lf8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dgat620", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\n&gt; Et que fout ce type dans l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise ?!\n\nVu la coupe et le rasage, il est pas milouf", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et que fout ce type dans l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise ?!&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vu la coupe et le rasage, il est pas milouf&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb9lf8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492323707.0, "created_utc": 1492294907.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgat620", "gilded": 0, "archived": false, "score": 26, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le type est fan de Douguine et se r\u00e9jouit de la mort de Vaclav Havel, c\u00e9l\u00e8bre l'IRA, parle de guillotiner les patrons... M\u00eame Trump et Fillon, que l'on soup\u00e7onne d\u2019\u00eatre pro-Poutine, n'ont pas des fous furieux de ce genre dans leurs \u00e9quipes.\n\nEt que fout [ce type](https://farm9.staticflickr.com/8728/17428262575_da44f284fc_b.jpg) dans l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise ?!\n\nIl s'agirait d'un soutien de Marine Le Pen, les m\u00e9dias se seraient empar\u00e9s de l'affaire.\n", "edited": 1492272673.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le type est fan de Douguine et se r\u00e9jouit de la mort de Vaclav Havel, c\u00e9l\u00e8bre l&amp;#39;IRA, parle de guillotiner les patrons... M\u00eame Trump et Fillon, que l&amp;#39;on soup\u00e7onne d\u2019\u00eatre pro-Poutine, n&amp;#39;ont pas des fous furieux de ce genre dans leurs \u00e9quipes.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et que fout &lt;a href=\"https://farm9.staticflickr.com/8728/17428262575_da44f284fc_b.jpg\"&gt;ce type&lt;/a&gt; dans l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise ?!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il s&amp;#39;agirait d&amp;#39;un soutien de Marine Le Pen, les m\u00e9dias se seraient empar\u00e9s de l&amp;#39;affaire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgat620", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492301192.0, "created_utc": 1492272392.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 26}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb0cne", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "AlbinosRa", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce mec doit \u00eatre t\u00e9j au plus vite", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce mec doit \u00eatre t\u00e9j au plus vite&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb0cne", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492311082.0, "created_utc": 1492282282.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgapez9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "rbag182", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne connaissais pas le monsieur, merci de l'avoir port\u00e9 \u00e0 mon attention. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne connaissais pas le monsieur, merci de l&amp;#39;avoir port\u00e9 \u00e0 mon attention. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgapez9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492295776.0, "created_utc": 1492266976.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb3efg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "MercurialAlchemist", "parent_id": "t1_dgb0lp7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a n'emp\u00eache que d'avoir la version russophile de Bannon comme conseiller, \u00e7a ne donne pas confiance.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a n&amp;#39;emp\u00eache que d&amp;#39;avoir la version russophile de Bannon comme conseiller, \u00e7a ne donne pas confiance.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb3efg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492315144.0, "created_utc": 1492286344.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb6e6l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "amicaze", "parent_id": "t1_dgb0lp7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "T'as des paroles et des actes.\n\nParoles : Je ne soutiens pas Poutine\n\nActe : J'engage un Pro-Poutine", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T&amp;#39;as des paroles et des actes.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Paroles : Je ne soutiens pas Poutine&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Acte : J&amp;#39;engage un Pro-Poutine&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb6e6l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492319258.0, "created_utc": 1492290458.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb0lp7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "eHorsee", "parent_id": "t1_dgayinq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Post\u00e9 sur un autre fil \u00e0 la base, mais pertinent ici :\n\n-[M\u00e9lenchon qualifie Poutine de 'graine de dictateur'] (https://mobile.twitter.com/jlmelenchon/status/240139868112580608) \n\n-[Critiques acerbes et r\u00e9centes de M\u00e9lenchon sur Poutine](https://youtu.be/C58B1OIVbqM)\n \n-[S\u00e9rie de vid\u00e9os o\u00f9 M\u00e9lenchon clarifie ses positions sur les dictatures](https://youtu.be/9oT__tNkIzQ)        ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Post\u00e9 sur un autre fil \u00e0 la base, mais pertinent ici :&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;-&lt;a href=\"https://mobile.twitter.com/jlmelenchon/status/240139868112580608\"&gt;M\u00e9lenchon qualifie Poutine de &amp;#39;graine de dictateur&amp;#39;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;-&lt;a href=\"https://youtu.be/C58B1OIVbqM\"&gt;Critiques acerbes et r\u00e9centes de M\u00e9lenchon sur Poutine&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;-&lt;a href=\"https://youtu.be/9oT__tNkIzQ\"&gt;S\u00e9rie de vid\u00e9os o\u00f9 M\u00e9lenchon clarifie ses positions sur les dictatures&lt;/a&gt;        &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb0lp7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492311417.0, "created_utc": 1492282617.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgayinq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "MercurialAlchemist", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quand m\u1ebfme. Clairement, le jour o\u00f9 Poutine mangera des b\u00e9b\u00e9s en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9, il expliquera au choix que c'est un complot de la CIA, ou simplement que les b\u00e9b\u00e9s, c'est une bonne source de prot\u00e9ine.\n\nSur ce, je vais changer mon vote.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quand m\u1ebfme. Clairement, le jour o\u00f9 Poutine mangera des b\u00e9b\u00e9s en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9, il expliquera au choix que c&amp;#39;est un complot de la CIA, ou simplement que les b\u00e9b\u00e9s, c&amp;#39;est une bonne source de prot\u00e9ine.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sur ce, je vais changer mon vote.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgayinq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492308548.0, "created_utc": 1492279748.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb8289", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "MercurialAlchemist", "parent_id": "t1_dgb7up4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'aurais d\u00fb m'y attendre, il a l'air de planer assez haut.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;aurais d\u00fb m&amp;#39;y attendre, il a l&amp;#39;air de planer assez haut.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb8289", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492321562.0, "created_utc": 1492292762.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb7xt3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dgb7up4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En m\u00eame temps, est-ce faux ? Parce que propagande, dans le sens commun, c'est un mensonge, quand m\u00eame.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En m\u00eame temps, est-ce faux ? Parce que propagande, dans le sens commun, c&amp;#39;est un mensonge, quand m\u00eame.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb7xt3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492321388.0, "created_utc": 1492292588.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb7up4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Ienjoydrugsandshit", "parent_id": "t1_dgb7kjj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Russia Today.\n\nIl pr\u00e9f\u00e8re Sputnik.\n\nhttp://imgur.com/a/c0rCI", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Russia Today.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Il pr\u00e9f\u00e8re Sputnik.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://imgur.com/a/c0rCI\"&gt;http://imgur.com/a/c0rCI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb7up4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492321269.0, "created_utc": 1492292469.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbqcmp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "MercurialAlchemist", "parent_id": "t1_dgb9jdv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Pourtant aux suppos\u00e9s \u00e9dito de RT, tu m'opposes les \u00e9dito du Monde. \u00c0 la propagande russe, tu m'opposes la propagande fran\u00e7aise et Am\u00e9ricaine.\n\nPardon ? C'est toi qui t'obstines \u00e0 parler du Monde \u00e0 chaque post (pas que je pense non plus que le Monde soit vraiment au niveau de RT au niveau propagande, d'ailleurs).\n\n&gt; J'vois m\u00eame pas en quoi un retrait\u00e9 PCF approuverait Poutine.\n\nIl doit rester un ou deux nostalgiques des m\u00e9thodes stalinistes, non ? L'assassinat ou la mise en prison des opposants, tout \u00e7a...\n\n&gt; Encore une fois, \u00e7a m'emmerde de lire \"chanter les louanges\", parce que c'est pas ce qui est fait. Tu fais pas dans la nuance, c'est le moins qu'on puisse dire. Mais du coup \u00e7a t'emp\u00e8che de penser qu'on peut approuver certaines r\u00e9actions de Poutine, notamment en mati\u00e8re de politique ext\u00e9rieur, en condamnant le reste.\n\nJe n'ai pas l'impression qu'il condamne quoi que ce soit, sauf quand c'est dans le cadre d'une campagne \u00e9lectorale. Non mais s\u00e9rieusement, \"l'expert en g\u00e9o-politique\" qui consid\u00e8re qu'une vid\u00e9o intitul\u00e9e \"La Grande Russie contre le petit et r\u00e9pugnant terrorisme OTANo-\u00e9tats-uniens\" par Lavrov \"pause [sic] clairement les termes du d\u00e9bats\"... Ce n'est pas un \u00e9dito du Monde, l\u00e0, c'est les heures h\u00e9roiques de la Pravda.\n\nIl doit encore croire que les \"petits hommes verts\" \u00e9taitent d'authentiques patriotes ukrainiens volontaires.\n\n&gt; Et surtout, ceux qui suivent \"The Game\" peuvent reconnaitre le talent du type sans particuli\u00e8rement l'aimer de mani\u00e8re personnelle ou politique.\n\nPoutine ? Bien s\u00fbr, c'est un homme qui combine intelligence et absence de scrupules.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pourtant aux suppos\u00e9s \u00e9dito de RT, tu m&amp;#39;opposes les \u00e9dito du Monde. \u00c0 la propagande russe, tu m&amp;#39;opposes la propagande fran\u00e7aise et Am\u00e9ricaine.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pardon ? C&amp;#39;est toi qui t&amp;#39;obstines \u00e0 parler du Monde \u00e0 chaque post (pas que je pense non plus que le Monde soit vraiment au niveau de RT au niveau propagande, d&amp;#39;ailleurs).&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;J&amp;#39;vois m\u00eame pas en quoi un retrait\u00e9 PCF approuverait Poutine.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Il doit rester un ou deux nostalgiques des m\u00e9thodes stalinistes, non ? L&amp;#39;assassinat ou la mise en prison des opposants, tout \u00e7a...&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Encore une fois, \u00e7a m&amp;#39;emmerde de lire &amp;quot;chanter les louanges&amp;quot;, parce que c&amp;#39;est pas ce qui est fait. Tu fais pas dans la nuance, c&amp;#39;est le moins qu&amp;#39;on puisse dire. Mais du coup \u00e7a t&amp;#39;emp\u00e8che de penser qu&amp;#39;on peut approuver certaines r\u00e9actions de Poutine, notamment en mati\u00e8re de politique ext\u00e9rieur, en condamnant le reste.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je n&amp;#39;ai pas l&amp;#39;impression qu&amp;#39;il condamne quoi que ce soit, sauf quand c&amp;#39;est dans le cadre d&amp;#39;une campagne \u00e9lectorale. Non mais s\u00e9rieusement, &amp;quot;l&amp;#39;expert en g\u00e9o-politique&amp;quot; qui consid\u00e8re qu&amp;#39;une vid\u00e9o intitul\u00e9e &amp;quot;La Grande Russie contre le petit et r\u00e9pugnant terrorisme OTANo-\u00e9tats-uniens&amp;quot; par Lavrov &amp;quot;pause [sic] clairement les termes du d\u00e9bats&amp;quot;... Ce n&amp;#39;est pas un \u00e9dito du Monde, l\u00e0, c&amp;#39;est les heures h\u00e9roiques de la Pravda.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il doit encore croire que les &amp;quot;petits hommes verts&amp;quot; \u00e9taitent d&amp;#39;authentiques patriotes ukrainiens volontaires.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et surtout, ceux qui suivent &amp;quot;The Game&amp;quot; peuvent reconnaitre le talent du type sans particuli\u00e8rement l&amp;#39;aimer de mani\u00e8re personnelle ou politique.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Poutine ? Bien s\u00fbr, c&amp;#39;est un homme qui combine intelligence et absence de scrupules.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbqcmp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492349084.0, "created_utc": 1492320284.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb9jdv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dgb93pn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pourtant aux suppos\u00e9s \u00e9dito de RT, tu m'opposes les \u00e9dito du Monde. \u00c0 la propagande russe, tu m'opposes la propagande fran\u00e7aise et Am\u00e9ricaine.\n\nJ'vois m\u00eame pas en quoi un retrait\u00e9 PCF approuverait Poutine.\n\nEncore une fois, \u00e7a m'emmerde de lire \"chanter les louanges\", parce que c'est pas ce qui est fait. Tu fais pas dans la nuance, c'est le moins qu'on puisse dire. Mais du coup \u00e7a t'emp\u00e8che de penser qu'on peut approuver certaines r\u00e9actions de Poutine, notamment en mati\u00e8re de politique ext\u00e9rieur, en condamnant le reste.\n\nEt surtout, ceux qui suivent \"The Game\" peuvent reconnaitre le talent du type sans particuli\u00e8rement l'aimer de mani\u00e8re personnelle ou politique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pourtant aux suppos\u00e9s \u00e9dito de RT, tu m&amp;#39;opposes les \u00e9dito du Monde. \u00c0 la propagande russe, tu m&amp;#39;opposes la propagande fran\u00e7aise et Am\u00e9ricaine.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;vois m\u00eame pas en quoi un retrait\u00e9 PCF approuverait Poutine.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Encore une fois, \u00e7a m&amp;#39;emmerde de lire &amp;quot;chanter les louanges&amp;quot;, parce que c&amp;#39;est pas ce qui est fait. Tu fais pas dans la nuance, c&amp;#39;est le moins qu&amp;#39;on puisse dire. Mais du coup \u00e7a t&amp;#39;emp\u00e8che de penser qu&amp;#39;on peut approuver certaines r\u00e9actions de Poutine, notamment en mati\u00e8re de politique ext\u00e9rieur, en condamnant le reste.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et surtout, ceux qui suivent &amp;quot;The Game&amp;quot; peuvent reconnaitre le talent du type sans particuli\u00e8rement l&amp;#39;aimer de mani\u00e8re personnelle ou politique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb9jdv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492323626.0, "created_utc": 1492294826.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb93pn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "MercurialAlchemist", "parent_id": "t1_dgb886h", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Et donc l'expertise en g\u00e9opolitique c'est de r\u00e9p\u00e9ter les \u00e9dito du Monde ?\n\nNon plus.\n\n&gt; Tous les gouvernements mentent, les notre ne font pas exeption \u00e0 la r\u00e8gle.\n\nEt ? L'expertise, justement, permet d'essayer de faire la part des choses. Dans son cas, il a l'air d'\u00eatre pr\u00eat \u00e0 avaler n'importe quoi tant que c'est anti-OTAN. \u00c7a n'est pas pour autant que la vision inverse est sp\u00e9cialement meilleure (m\u00eame s'il faut quand m\u00eame rappeler que le paysage m\u00e9diatique \u00e0 l'Ouest, c'est... un peu diff\u00e9rent du paysage m\u00e9diatique en Russie).\n\n&gt; Et il me parait pas impensable qu'un anti-capitaliste &amp; anti-fasciste s'oppose au gouvernement de Kiev.\n\nCe n'est pas son opposition au gouvernement ukrainien qui me para\u00eet amusante, c'est le fait qu'il chante les louanges de notre ami Vladimir, qu'on peut difficilement accuser de repr\u00e9senter ce qu'on appelle en France \"les valeurs de gauche\" (sauf \u00e0 sortir d'une maison de retraite du PCF).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et donc l&amp;#39;expertise en g\u00e9opolitique c&amp;#39;est de r\u00e9p\u00e9ter les \u00e9dito du Monde ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non plus.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tous les gouvernements mentent, les notre ne font pas exeption \u00e0 la r\u00e8gle.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et ? L&amp;#39;expertise, justement, permet d&amp;#39;essayer de faire la part des choses. Dans son cas, il a l&amp;#39;air d&amp;#39;\u00eatre pr\u00eat \u00e0 avaler n&amp;#39;importe quoi tant que c&amp;#39;est anti-OTAN. \u00c7a n&amp;#39;est pas pour autant que la vision inverse est sp\u00e9cialement meilleure (m\u00eame s&amp;#39;il faut quand m\u00eame rappeler que le paysage m\u00e9diatique \u00e0 l&amp;#39;Ouest, c&amp;#39;est... un peu diff\u00e9rent du paysage m\u00e9diatique en Russie).&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et il me parait pas impensable qu&amp;#39;un anti-capitaliste &amp;amp; anti-fasciste s&amp;#39;oppose au gouvernement de Kiev.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce n&amp;#39;est pas son opposition au gouvernement ukrainien qui me para\u00eet amusante, c&amp;#39;est le fait qu&amp;#39;il chante les louanges de notre ami Vladimir, qu&amp;#39;on peut difficilement accuser de repr\u00e9senter ce qu&amp;#39;on appelle en France &amp;quot;les valeurs de gauche&amp;quot; (sauf \u00e0 sortir d&amp;#39;une maison de retraite du PCF).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb93pn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492323012.0, "created_utc": 1492294212.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb886h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dgb7kjj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et donc l'expertise en g\u00e9opolitique c'est de r\u00e9p\u00e9ter les \u00e9dito du Monde ? Tous les gouvernements mentent, les notre ne font pas exeption \u00e0 la r\u00e8gle.\n\nOn notera au passage ton glissement de \"approuver la r\u00e9action de Poutine face \u00e0 la crise Ukrainienne\" \u00e0 \"admiration aveugle\".\n\nEt il me parait pas impensable qu'un anti-capitaliste &amp; anti-fasciste s'oppose au gouvernement de Kiev.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et donc l&amp;#39;expertise en g\u00e9opolitique c&amp;#39;est de r\u00e9p\u00e9ter les \u00e9dito du Monde ? Tous les gouvernements mentent, les notre ne font pas exeption \u00e0 la r\u00e8gle.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On notera au passage ton glissement de &amp;quot;approuver la r\u00e9action de Poutine face \u00e0 la crise Ukrainienne&amp;quot; \u00e0 &amp;quot;admiration aveugle&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et il me parait pas impensable qu&amp;#39;un anti-capitaliste &amp;amp; anti-fasciste s&amp;#39;oppose au gouvernement de Kiev.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb886h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492321791.0, "created_utc": 1492292991.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb7kjj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "MercurialAlchemist", "parent_id": "t1_dgb6jpy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Euh, la g\u00e9opolitique du monsieur c'est de blamer l'OTAN pour tout et de soutenir inconditionellement la ligne russe, visiblement. L'expertise en g\u00e9opolitique, ce n'est pas r\u00e9p\u00e9ter les \u00e9ditos de Russia Today.\n\nOn notera au passage la gymnastique intellectuelle qui consiste \u00e0 m\u00e9langer la rh\u00e9thorique communiste et la d\u00e9nonciation du fascisme r\u00e9el ou imaginaire avec une admiration aveugle pour Poutine, qui surfe depuis longtemps sur le nationalisme en se remplissant les poches avec l'argent de l'\u00c9tat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Euh, la g\u00e9opolitique du monsieur c&amp;#39;est de blamer l&amp;#39;OTAN pour tout et de soutenir inconditionellement la ligne russe, visiblement. L&amp;#39;expertise en g\u00e9opolitique, ce n&amp;#39;est pas r\u00e9p\u00e9ter les \u00e9ditos de Russia Today.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On notera au passage la gymnastique intellectuelle qui consiste \u00e0 m\u00e9langer la rh\u00e9thorique communiste et la d\u00e9nonciation du fascisme r\u00e9el ou imaginaire avec une admiration aveugle pour Poutine, qui surfe depuis longtemps sur le nationalisme en se remplissant les poches avec l&amp;#39;argent de l&amp;#39;\u00c9tat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb7kjj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492320888.0, "created_utc": 1492292088.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb6jpy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dgaxybp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je maintiens. Enfin, sans dire incollable, ceci ne prouve que le fait que son conseiller, tout comme lui, ont une ligne anti-atlantiste. Ce qui me semble pas \u00eatre un scoop concernant M\u00e9lenchon, et ne veut pas dire qu'ils sont dans les choux en g\u00e9opolitique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je maintiens. Enfin, sans dire incollable, ceci ne prouve que le fait que son conseiller, tout comme lui, ont une ligne anti-atlantiste. Ce qui me semble pas \u00eatre un scoop concernant M\u00e9lenchon, et ne veut pas dire qu&amp;#39;ils sont dans les choux en g\u00e9opolitique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb6jpy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492319472.0, "created_utc": 1492290672.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbrxiy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Tasdelettre", "parent_id": "t1_dgb97at", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais c'est pareil je suis desole, ce que j'entends c'est que c'est le meilleur en geopolitique.\n\nHonnetement je pense que Hamon, Macron, Fillon sont tout aussi au courant de la situation actuelle, si ce n'est plus.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais c&amp;#39;est pareil je suis desole, ce que j&amp;#39;entends c&amp;#39;est que c&amp;#39;est le meilleur en geopolitique.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Honnetement je pense que Hamon, Macron, Fillon sont tout aussi au courant de la situation actuelle, si ce n&amp;#39;est plus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbrxiy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492352558.0, "created_utc": 1492323758.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb97at", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "aimgorge", "parent_id": "t1_dgb2sh4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Imbattable et incollable c'est pas vraiment la m\u00eame chose. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Imbattable et incollable c&amp;#39;est pas vraiment la m\u00eame chose. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb97at", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492323149.0, "created_utc": 1492294349.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb2sh4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Tasdelettre", "parent_id": "t1_dgb2k0t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "https://www.reddit.com/r/france/comments/64cqv4/en_direct_m%C3%A9lenchon_meeting_%C3%A0_marseille/dg16zyz/\n\nEntre autres.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/france/comments/64cqv4/en_direct_m%C3%A9lenchon_meeting_%C3%A0_marseille/dg16zyz/\"&gt;https://www.reddit.com/r/france/comments/64cqv4/en_direct_m%C3%A9lenchon_meeting_%C3%A0_marseille/dg16zyz/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Entre autres.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb2sh4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492314321.0, "created_utc": 1492285521.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb2k0t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "IamAcovertOps", "parent_id": "t1_dgaxybp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Qui a dit \u00e7a ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Qui a dit \u00e7a ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb2k0t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492314002.0, "created_utc": 1492285202.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaxybp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Tasdelettre", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais puisqu'on vous dit que JLM est incollable en geopolitique !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais puisqu&amp;#39;on vous dit que JLM est incollable en geopolitique !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaxybp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492307796.0, "created_utc": 1492278996.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc0fb0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ItsACaragor", "parent_id": "t1_dgapj7r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le fait que la source soit biais\u00e9e \u00e9tant \u00e9tabli ce qu'ils disent ne semble n\u00e9anmoins pas invent\u00e9, \u00e0 part si on arrive \u00e0 \u00e9tablir que les screenshots qu'ils produisent sont trafiqu\u00e9es. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le fait que la source soit biais\u00e9e \u00e9tant \u00e9tabli ce qu&amp;#39;ils disent ne semble n\u00e9anmoins pas invent\u00e9, \u00e0 part si on arrive \u00e0 \u00e9tablir que les screenshots qu&amp;#39;ils produisent sont trafiqu\u00e9es. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc0fb0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492377237.0, "created_utc": 1492348437.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb9hzm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "-DeadHead-", "parent_id": "t1_dgargdu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bon alors, c'est quoi ta source, pourquoi tu veux pas r\u00e9pondre ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bon alors, c&amp;#39;est quoi ta source, pourquoi tu veux pas r\u00e9pondre ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb9hzm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492323571.0, "created_utc": 1492294771.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaw7m3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Jean-Dhimmi", "parent_id": "t1_dgargdu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Source ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Source ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaw7m3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492305428.0, "created_utc": 1492276628.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgargdu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Ienjoydrugsandshit", "parent_id": "t1_dgaqqdu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pas ma source. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas ma source. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgargdu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492298793.0, "created_utc": 1492269993.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaqqdu", "gilded": 0, "archived": false, "score": -12, "report_reasons": null, "author": "Jean-Dhimmi", "parent_id": "t1_dgapj7r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les antifas toujours l\u00e0 pour pr\u00eater un petit coup de main \u00e0 l'h\u00e9g\u00e9monie am\u00e9ricaine.  \n\nMerci en tout cas d'avoir r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la source que op n'avait pas mentionn\u00e9e... ", "edited": 1492269138.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les antifas toujours l\u00e0 pour pr\u00eater un petit coup de main \u00e0 l&amp;#39;h\u00e9g\u00e9monie am\u00e9ricaine.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Merci en tout cas d&amp;#39;avoir r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la source que op n&amp;#39;avait pas mentionn\u00e9e... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaqqdu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492297769.0, "created_utc": 1492268969.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgapj7r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "vincentdidier", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;En continuant \u00e0 visiter les comptes sur les r\u00e9seaux sociaux de Djordje Kuzmanovic, on trouve des visuels int\u00e9ressants qui d\u00e9montrent une vision assez simpliste de la g\u00e9opolitique. Notez l\u00e0 encore que pour un \u00ab analyste g\u00e9ostrat\u00e9gique \u00bb de m\u00e9tier, c\u2019est assez inqui\u00e9tant.\n\nsource : http://www.parasite.antifa-net.fr/puisqualexis-corbiere-la-ramene-parlons-de-djordje-kuzmanovic/", "edited": 1492267732.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En continuant \u00e0 visiter les comptes sur les r\u00e9seaux sociaux de Djordje Kuzmanovic, on trouve des visuels int\u00e9ressants qui d\u00e9montrent une vision assez simpliste de la g\u00e9opolitique. Notez l\u00e0 encore que pour un \u00ab analyste g\u00e9ostrat\u00e9gique \u00bb de m\u00e9tier, c\u2019est assez inqui\u00e9tant.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;source : &lt;a href=\"http://www.parasite.antifa-net.fr/puisqualexis-corbiere-la-ramene-parlons-de-djordje-kuzmanovic/\"&gt;http://www.parasite.antifa-net.fr/puisqualexis-corbiere-la-ramene-parlons-de-djordje-kuzmanovic/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgapj7r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492295964.0, "created_utc": 1492267164.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgawc4g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "realusername42", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah oui quand m\u00eame ... Je dois dire que je connaissais pas le bonhomme.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah oui quand m\u00eame ... Je dois dire que je connaissais pas le bonhomme.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgawc4g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492305598.0, "created_utc": 1492276798.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaq1qj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "NotAProperName", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quand je disais qu'il \u00e9tait perch\u00e9 j'\u00e9tais loin du compte...\n\nMais bon, j'imagine qu'avant toute critique il va falloir se fader des vid\u00e9os de 123 heures du bonhomme...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quand je disais qu&amp;#39;il \u00e9tait perch\u00e9 j&amp;#39;\u00e9tais loin du compte...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais bon, j&amp;#39;imagine qu&amp;#39;avant toute critique il va falloir se fader des vid\u00e9os de 123 heures du bonhomme...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaq1qj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492296744.0, "created_utc": 1492267944.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb26u8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgb0p32", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui en soi sur le fond \u00e7a emp\u00eache pas que \u00e7a peut \u00eatre des cons, mais je trouve \u00e7a malsain que ce soit devenu normal d'aller fouiller le facebook des gens. C'est pas tant les gens vis\u00e9s que la m\u00e9thode qui m'emmerde.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui en soi sur le fond \u00e7a emp\u00eache pas que \u00e7a peut \u00eatre des cons, mais je trouve \u00e7a malsain que ce soit devenu normal d&amp;#39;aller fouiller le facebook des gens. C&amp;#39;est pas tant les gens vis\u00e9s que la m\u00e9thode qui m&amp;#39;emmerde.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb26u8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492313512.0, "created_utc": 1492284712.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc3hdf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dgc3cyw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Tu m'expliques pourquoi alors qu'il est question de M\u00e9lenchon tu parles Le Pen et tu dis \"Le Pen ceci, pareil pour M\u00e9luche\" ? \n\nQuand Picketty va faire des post FB comme quoi les US sont une oligarchie qui contr\u00f4le tout le monde et suce le sang du peuple, on en reparlera\n\n&gt; Il me semble que pour \u00e7a tu as pas besoin de faire de posts publics sur Facebook\n\n\u00c7a sert \u00e0 rien \u00e0 \u00eatre facho si tu peux pas le montrer. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tu m&amp;#39;expliques pourquoi alors qu&amp;#39;il est question de M\u00e9lenchon tu parles Le Pen et tu dis &amp;quot;Le Pen ceci, pareil pour M\u00e9luche&amp;quot; ? &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Quand Picketty va faire des post FB comme quoi les US sont une oligarchie qui contr\u00f4le tout le monde et suce le sang du peuple, on en reparlera&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Il me semble que pour \u00e7a tu as pas besoin de faire de posts publics sur Facebook&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c7a sert \u00e0 rien \u00e0 \u00eatre facho si tu peux pas le montrer. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc3hdf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492382511.0, "created_utc": 1492353711.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc3cyw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "-DeadHead-", "parent_id": "t1_dgbv0d9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Les plus grands fans sont aussi les gens les plus radicalis\u00e9s. Et il faut entretenir la flamme.\n\nIl me semble que pour \u00e7a tu as pas besoin de faire de posts publics sur Facebook. En tout cas c'est absolument pas ce que j'avais compris quand tu disais \"C'est pas un discours intime. They know exactly what they're doing.\". C'est d'ailleurs toujours pas ce que je comprends.\n\n&gt; C'est \u00e0 Melenchon de se d\u00e9barrasser de lui\n\nJe n'ai rien contre, ce serait en effet pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 premi\u00e8re vue.\n\n&gt; et cette pol\u00e9mique disparaitra.\n\nLaquelle ??? La pol\u00e9mique n'a v\u00e9cu que sur des sites antifas, date d'il y a 3 ans, et n'est ressortie par OP que pour l'occasion des pr\u00e9sidentielles. Cherche Djordje Kuzmanovic sur Google pour v\u00e9rifier par toi-m\u00eame. Cherche avec limitation \u00e0 moins d'une semaine, il n'y a pas de pol\u00e9mique \u00e0 part sur ce post.\n\n&gt; Est-ce que j'ai dit \u00e7a?\n\nTu m'expliques pourquoi alors qu'il est question de M\u00e9lenchon tu parles Le Pen et tu dis \"Le Pen ceci, pareil pour M\u00e9luche\" ? Parce que je vois vraiment pas le besoin l\u00e0.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Les plus grands fans sont aussi les gens les plus radicalis\u00e9s. Et il faut entretenir la flamme.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Il me semble que pour \u00e7a tu as pas besoin de faire de posts publics sur Facebook. En tout cas c&amp;#39;est absolument pas ce que j&amp;#39;avais compris quand tu disais &amp;quot;C&amp;#39;est pas un discours intime. They know exactly what they&amp;#39;re doing.&amp;quot;. C&amp;#39;est d&amp;#39;ailleurs toujours pas ce que je comprends.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est \u00e0 Melenchon de se d\u00e9barrasser de lui&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je n&amp;#39;ai rien contre, ce serait en effet pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 premi\u00e8re vue.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;et cette pol\u00e9mique disparaitra.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Laquelle ??? La pol\u00e9mique n&amp;#39;a v\u00e9cu que sur des sites antifas, date d&amp;#39;il y a 3 ans, et n&amp;#39;est ressortie par OP que pour l&amp;#39;occasion des pr\u00e9sidentielles. Cherche Djordje Kuzmanovic sur Google pour v\u00e9rifier par toi-m\u00eame. Cherche avec limitation \u00e0 moins d&amp;#39;une semaine, il n&amp;#39;y a pas de pol\u00e9mique \u00e0 part sur ce post.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Est-ce que j&amp;#39;ai dit \u00e7a?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu m&amp;#39;expliques pourquoi alors qu&amp;#39;il est question de M\u00e9lenchon tu parles Le Pen et tu dis &amp;quot;Le Pen ceci, pareil pour M\u00e9luche&amp;quot; ? Parce que je vois vraiment pas le besoin l\u00e0.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc3cyw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492382320.0, "created_utc": 1492353520.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbv0d9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dgbbwg1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; que l'objectif de Kuzmanovic en 2014 c'\u00e9tait de rallier les 20 personnes\n\nTout politique et n'importe qui a une petite \u00e9quipe des fid\u00e8les autour de lui. C'est comme les ultras en foot. Les plus grands fans sont aussi les gens les plus radicalis\u00e9s. Et il faut entretenir la flamme, surtout dans les moments bas, comme apr\u00e8s une \u00e9lection perdue, ou entre deux \u00e9lections.\n\n&gt; iens M\u00e9lenchon, c'est pour toi dans 3 ans\" ?\n\nC'est \u00e0 Melenchon de se d\u00e9barrasser de lui et cette pol\u00e9mique disparaitra. \n\n&gt; Le Pen = M\u00e9lenchon, on conna\u00eet merci.\n\nEst-ce que j'ai dit \u00e7a? MLP n'est pas une fasciste qui met le drapeau nazi dans son living, pareil pour Meluche. Mais quand ils s'entourent des gens toxiques, il faudra s'en d\u00e9barrasser. Faut arr\u00eater de jouer les victimes.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;que l&amp;#39;objectif de Kuzmanovic en 2014 c&amp;#39;\u00e9tait de rallier les 20 personnes&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tout politique et n&amp;#39;importe qui a une petite \u00e9quipe des fid\u00e8les autour de lui. C&amp;#39;est comme les ultras en foot. Les plus grands fans sont aussi les gens les plus radicalis\u00e9s. Et il faut entretenir la flamme, surtout dans les moments bas, comme apr\u00e8s une \u00e9lection perdue, ou entre deux \u00e9lections.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;iens M\u00e9lenchon, c&amp;#39;est pour toi dans 3 ans&amp;quot; ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est \u00e0 Melenchon de se d\u00e9barrasser de lui et cette pol\u00e9mique disparaitra. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le Pen = M\u00e9lenchon, on conna\u00eet merci.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Est-ce que j&amp;#39;ai dit \u00e7a? MLP n&amp;#39;est pas une fasciste qui met le drapeau nazi dans son living, pareil pour Meluche. Mais quand ils s&amp;#39;entourent des gens toxiques, il faudra s&amp;#39;en d\u00e9barrasser. Faut arr\u00eater de jouer les victimes.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbv0d9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492361276.0, "created_utc": 1492332476.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbbwg1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "-DeadHead-", "parent_id": "t1_dgba4ed", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu serais pas en train de d\u00e9tourner le sujet l\u00e0 ? Le Pen = M\u00e9lenchon, on conna\u00eet merci.\n\nTu penses quoi, que l'objectif de Kuzmanovic en 2014 c'\u00e9tait de rallier les 20 personnes qui ont upvot\u00e9 sa publi \u00e0 M\u00e9lenchon en 2017 ? Tu penses pas que le mec peut avoir son propre avis sur certains sujets et le partager sans se dire \"tiens M\u00e9lenchon, c'est pour toi dans 3 ans\" ? Tu penses aussi que les posts juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 o\u00f9 il parle de sa fille qui devient d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de classe (j'ai \u00e9t\u00e9 voir son fb de 2014) c'est aussi pour M\u00e9lenchon ? Tu penses que c'est FI qui a fournit les screenshots ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu serais pas en train de d\u00e9tourner le sujet l\u00e0 ? Le Pen = M\u00e9lenchon, on conna\u00eet merci.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu penses quoi, que l&amp;#39;objectif de Kuzmanovic en 2014 c&amp;#39;\u00e9tait de rallier les 20 personnes qui ont upvot\u00e9 sa publi \u00e0 M\u00e9lenchon en 2017 ? Tu penses pas que le mec peut avoir son propre avis sur certains sujets et le partager sans se dire &amp;quot;tiens M\u00e9lenchon, c&amp;#39;est pour toi dans 3 ans&amp;quot; ? Tu penses aussi que les posts juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 o\u00f9 il parle de sa fille qui devient d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de classe (j&amp;#39;ai \u00e9t\u00e9 voir son fb de 2014) c&amp;#39;est aussi pour M\u00e9lenchon ? Tu penses que c&amp;#39;est FI qui a fournit les screenshots ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbbwg1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492327086.0, "created_utc": 1492298286.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgba4ed", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dgb8a2d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; , il savait que les possibles \u00e9lecteurs de M\u00e9lenchon en 2017\n\nQuand les fachos postent des photo avez de svastika en ris tu penses que c'est pour les \u00e9lecteurs lambda? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;, il savait que les possibles \u00e9lecteurs de M\u00e9lenchon en 2017&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Quand les fachos postent des photo avez de svastika en ris tu penses que c&amp;#39;est pour les \u00e9lecteurs lambda? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgba4ed", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492324470.0, "created_utc": 1492295670.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb8a2d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "-DeadHead-", "parent_id": "t1_dgb0p32", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Clair, le mec a post\u00e9 des trucs en 2014, il savait que les possibles \u00e9lecteurs de M\u00e9lenchon en 2017 allaient les lire. Va sur son Facebook, cherche les posts du m\u00eame style. Bonne chance.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Clair, le mec a post\u00e9 des trucs en 2014, il savait que les possibles \u00e9lecteurs de M\u00e9lenchon en 2017 allaient les lire. Va sur son Facebook, cherche les posts du m\u00eame style. Bonne chance.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb8a2d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492321862.0, "created_utc": 1492293062.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb0p32", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dgazoas", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; Aller exposer leur discours intime\n\nC'est pas un discours intime. Let's dispell this myth that they don't know what they're doing. They know exactly what they're doing.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Aller exposer leur discours intime&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas un discours intime. Let&amp;#39;s dispell this myth that they don&amp;#39;t know what they&amp;#39;re doing. They know exactly what they&amp;#39;re doing.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb0p32", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492311542.0, "created_utc": 1492282742.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb43pl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Stockholm-Syndrom", "parent_id": "t1_dgazoas", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Sans accointance aucune je t'avoue que \u00e7a m'a toujours beaucoup g\u00ean\u00e9 le fait qu'on aille sur le facebook (qui est public, c'est leur faute aussi) des gens engag\u00e9s en politique.\n\nJe dis pas que c'est ton cas (au contraire m\u00eame), mais vu ce qui se dit sur l'autre sujet sur Sfar, au moins \u00e7a va dans tous les sens.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sans accointance aucune je t&amp;#39;avoue que \u00e7a m&amp;#39;a toujours beaucoup g\u00ean\u00e9 le fait qu&amp;#39;on aille sur le facebook (qui est public, c&amp;#39;est leur faute aussi) des gens engag\u00e9s en politique.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je dis pas que c&amp;#39;est ton cas (au contraire m\u00eame), mais vu ce qui se dit sur l&amp;#39;autre sujet sur Sfar, au moins \u00e7a va dans tous les sens.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb43pl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492316123.0, "created_utc": 1492287323.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgazoas", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgaymm2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sans accointance aucune je t'avoue que \u00e7a m'a toujours beaucoup g\u00ean\u00e9 le fait qu'on aille sur le facebook (qui est public, c'est leur faute aussi) des gens engag\u00e9s en politique. Aller exposer leur discours intime, \u00e7a me choque en plus de permettre des attaques d\u00e9tourn\u00e9es envers des candidats. Pour le coup je r\u00e9agis de la m\u00eame fa\u00e7on quand on affiche les pages d'un FN. \n\nApr\u00e8s je milite pour la s\u00e9curisation des donn\u00e9es personnelles et le renforcement de la pr\u00e9vention et de la formation \u00e0 ces probl\u00e9matiques, peut \u00eatre que je suis biais\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sans accointance aucune je t&amp;#39;avoue que \u00e7a m&amp;#39;a toujours beaucoup g\u00ean\u00e9 le fait qu&amp;#39;on aille sur le facebook (qui est public, c&amp;#39;est leur faute aussi) des gens engag\u00e9s en politique. Aller exposer leur discours intime, \u00e7a me choque en plus de permettre des attaques d\u00e9tourn\u00e9es envers des candidats. Pour le coup je r\u00e9agis de la m\u00eame fa\u00e7on quand on affiche les pages d&amp;#39;un FN. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Apr\u00e8s je milite pour la s\u00e9curisation des donn\u00e9es personnelles et le renforcement de la pr\u00e9vention et de la formation \u00e0 ces probl\u00e9matiques, peut \u00eatre que je suis biais\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgazoas", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492310151.0, "created_utc": 1492281351.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaymm2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dgawu0n", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Si \u00e7a peut vous permettre de mieux cerner son message qu'une page \n\nCa me rappelle les gens du FN. Avec leur amis des discours absurdes. Avec l\u2019ext\u00e9rieur, des discours plus cens\u00e9s. Ca permet de ratisser large.\n\n ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Si \u00e7a peut vous permettre de mieux cerner son message qu&amp;#39;une page &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca me rappelle les gens du FN. Avec leur amis des discours absurdes. Avec l\u2019ext\u00e9rieur, des discours plus cens\u00e9s. Ca permet de ratisser large.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaymm2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492308698.0, "created_utc": 1492279898.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgawu0n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "https://blogs.mediapart.fr/djordje-kuzmanovic/blog\n\n\nBon je sais pas qui c'est mais j'ai trouv\u00e9 son Blog M\u00e9diapart. Si \u00e7a peut vous permettre de mieux cerner son message qu'une page facebook, ce sera \u00e7a de pris.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://blogs.mediapart.fr/djordje-kuzmanovic/blog\"&gt;https://blogs.mediapart.fr/djordje-kuzmanovic/blog&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bon je sais pas qui c&amp;#39;est mais j&amp;#39;ai trouv\u00e9 son Blog M\u00e9diapart. Si \u00e7a peut vous permettre de mieux cerner son message qu&amp;#39;une page facebook, ce sera \u00e7a de pris.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgawu0n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492306275.0, "created_utc": 1492277475.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbaxfx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Superkebab_", "parent_id": "t1_dgaqtfs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Jean-Luc d\u00e9cl**e**nch\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jean-Luc d\u00e9cl&lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt;nch\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbaxfx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492325665.0, "created_utc": 1492296865.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaqtfs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "DooitPluthard", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Kropotkin and Qadhafi    \n\n*d\u00e9clanch\u00e9*", "edited": 1492270909.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Kropotkin and Qadhafi    &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;d\u00e9clanch\u00e9&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaqtfs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492297887.0, "created_utc": 1492269087.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb2vuo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "MarkVador", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Plut\u00f4t d\u00e9rangeant, en effet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Plut\u00f4t d\u00e9rangeant, en effet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb2vuo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492314445.0, "created_utc": 1492285645.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb4yyn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Delekh", "parent_id": "t1_dgaq3tb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "En effet, ni la France Insoumise, ni Jean-Luc M\u00e9lenchon n'est pro Poutine, faites preuve de bonne foi et renseignez vous s'il vous pla\u00eet", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En effet, ni la France Insoumise, ni Jean-Luc M\u00e9lenchon n&amp;#39;est pro Poutine, faites preuve de bonne foi et renseignez vous s&amp;#39;il vous pla\u00eet&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb4yyn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492317304.0, "created_utc": 1492288504.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaq3tb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "NotAProperName", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais non \u00e0 FI ils sont pas pro Poutine...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais non \u00e0 FI ils sont pas pro Poutine...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaq3tb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492296830.0, "created_utc": 1492268030.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgawnfn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ienjoydrugsandshit", "parent_id": "t1_dgawhtj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais j'avais aussi tr\u00e8s envie de caler ce gif de starship troopers.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais j&amp;#39;avais aussi tr\u00e8s envie de caler ce gif de starship troopers.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgawnfn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492306022.0, "created_utc": 1492277222.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgawhtj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgasqe2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense que sans ton commentaire juste en dessous, le \"merde\" serait revenu \u00e0 l'\u00e9quilibre depuis longtemps.", "edited": 1492281457.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense que sans ton commentaire juste en dessous, le &amp;quot;merde&amp;quot; serait revenu \u00e0 l&amp;#39;\u00e9quilibre depuis longtemps.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgawhtj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492305816.0, "created_utc": 1492277016.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb3fwt", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Sherokan", "parent_id": "t1_dgat58e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est bien mon grand.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est bien mon grand.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb3fwt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492315202.0, "created_utc": 1492286402.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgat58e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "BeranPanasper", "parent_id": "t1_dgasqe2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Je suis gentiment agressif :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis gentiment agressif :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgat58e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492301161.0, "created_utc": 1492272361.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgasqe2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Ienjoydrugsandshit", "parent_id": "t1_dgasmf0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le merde \u00e9tait, je pense, clairement un \"merde, j'ai merd\u00e9 le titre\", et pas un merde au bot. Ptit gars, vraiment, si tu veux m'insulter insultes moi mais fais pas le coup du passif-agressif chiant mec. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le merde \u00e9tait, je pense, clairement un &amp;quot;merde, j&amp;#39;ai merd\u00e9 le titre&amp;quot;, et pas un merde au bot. Ptit gars, vraiment, si tu veux m&amp;#39;insulter insultes moi mais fais pas le coup du passif-agressif chiant mec. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgasqe2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492300597.0, "created_utc": 1492271797.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgasmf0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "BeranPanasper", "parent_id": "t1_dgasbcx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Alors je t'explique. T'as dit merde au plus gentil des bots du sub, qui soulignait \u00e0 juste titre que tu n'as m\u00eame pas pris le temps de relire ton titre avant d'envoyer ton petit missile. D'une. De deux, sur Reddit, pleurnicher de ses bas-votes, ou se vanter de ses haut-votes, c'est pas super bien vu. Va falloir am\u00e9liorer ta com' ptit gars !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alors je t&amp;#39;explique. T&amp;#39;as dit merde au plus gentil des bots du sub, qui soulignait \u00e0 juste titre que tu n&amp;#39;as m\u00eame pas pris le temps de relire ton titre avant d&amp;#39;envoyer ton petit missile. D&amp;#39;une. De deux, sur Reddit, pleurnicher de ses bas-votes, ou se vanter de ses haut-votes, c&amp;#39;est pas super bien vu. Va falloir am\u00e9liorer ta com&amp;#39; ptit gars !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgasmf0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492300439.0, "created_utc": 1492271639.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgasbcx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Ienjoydrugsandshit", "parent_id": "t1_dgas59d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Comment tu expliques le moins deux sur cette r\u00e9ponse mise \u00e0 part le z\u00e8le de certains militants ? Je comprends les downvotes sur le poste mais l\u00e0 c'est juste ridicule. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Comment tu expliques le moins deux sur cette r\u00e9ponse mise \u00e0 part le z\u00e8le de certains militants ? Je comprends les downvotes sur le poste mais l\u00e0 c&amp;#39;est juste ridicule. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgasbcx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492300007.0, "created_utc": 1492271207.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgas59d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "BeranPanasper", "parent_id": "t1_dgar3ik", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais oui mais oui, les officines ourdissent dans tout les sens, et tout le monde pers\u00e9cute tout le monde !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais oui mais oui, les officines ourdissent dans tout les sens, et tout le monde pers\u00e9cute tout le monde !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgas59d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492299769.0, "created_utc": 1492270969.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgar3ik", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ienjoydrugsandshit", "parent_id": "t1_dgapmee", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "J'aime beaucoup les downvotes sur cette r\u00e9ponse. \nhttps://media.giphy.com/media/5L2okTiupVRxC/giphy.gif", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;aime beaucoup les downvotes sur cette r\u00e9ponse. \n&lt;a href=\"https://media.giphy.com/media/5L2okTiupVRxC/giphy.gif\"&gt;https://media.giphy.com/media/5L2okTiupVRxC/giphy.gif&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgar3ik", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492298281.0, "created_utc": 1492269481.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgapmee", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Ienjoydrugsandshit", "parent_id": "t1_dgapk1a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "merde.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;merde.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgapmee", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492296098.0, "created_utc": 1492267298.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgapk1a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "ecrire_melenchon", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Jean-Luc M\u00e9l**e**nchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jean-Luc M\u00e9l&lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt;nchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgapk1a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492295999.0, "created_utc": 1492267199.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb1dko", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "bivukaz", "parent_id": "t1_dgazu2z", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je te remercie", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je te remercie&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb1dko", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492312432.0, "created_utc": 1492283632.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgazu2z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "NotAProperName", "parent_id": "t1_dgaz0ie", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est un des portes parole. Il a fait une itw au Nouvel Observateur dont on parle sur un des post du sub : http://tempsreel.nouvelobs.com/presidentielle-2017/20170413.OBS8005/poutine-otan-alliance-bolivarienne-le-porte-parole-de-melenchon-repond.html", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est un des portes parole. Il a fait une itw au Nouvel Observateur dont on parle sur un des post du sub : &lt;a href=\"http://tempsreel.nouvelobs.com/presidentielle-2017/20170413.OBS8005/poutine-otan-alliance-bolivarienne-le-porte-parole-de-melenchon-repond.html\"&gt;http://tempsreel.nouvelobs.com/presidentielle-2017/20170413.OBS8005/poutine-otan-alliance-bolivarienne-le-porte-parole-de-melenchon-repond.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgazu2z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492310372.0, "created_utc": 1492281572.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaz0ie", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "bivukaz", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Source de son lien avec FI? Je trouve rien sur google", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Source de son lien avec FI? Je trouve rien sur google&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgaz0ie", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492309227.0, "created_utc": 1492280427.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb7vi7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "-DeadHead-", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Juste pour savoir, tu as sorti \u00e7a toi-m\u00eame ou tu l'as r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 quelque part ? Et pourquoi avoir pr\u00e9cis\u00e9ment fouill\u00e9 dans ses publis \u00e0 lui ? Parce que pour remonter jusqu'en 2011 sur la page Facebook du mec, c'est du travail de fourmi, il a quand m\u00eame plusieurs publis par jour.\n\nD'ailleurs si t'as toujours les liens, tu peux me filer des liens vers des posts ? Parce que je vais y passer 1h juste pour redescendre jusqu'\u00e0 2014...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Juste pour savoir, tu as sorti \u00e7a toi-m\u00eame ou tu l&amp;#39;as r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 quelque part ? Et pourquoi avoir pr\u00e9cis\u00e9ment fouill\u00e9 dans ses publis \u00e0 lui ? Parce que pour remonter jusqu&amp;#39;en 2011 sur la page Facebook du mec, c&amp;#39;est du travail de fourmi, il a quand m\u00eame plusieurs publis par jour.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D&amp;#39;ailleurs si t&amp;#39;as toujours les liens, tu peux me filer des liens vers des posts ? Parce que je vais y passer 1h juste pour redescendre jusqu&amp;#39;\u00e0 2014...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb7vi7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492321301.0, "created_utc": 1492292501.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb8hfs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "hugonov", "parent_id": "t1_dgb7sn6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis d'accord. Mais c'est n\u00e9anmoins l'un de seul dans le quatuor de t\u00eate \u00e0 critiquer vivement cela.\n\nComme je l'ai dit dans un autre commentaire :\n&gt; Par ailleurs, si vous avez si peur de M\u00e9lenchon, rapellez-vous qu'il fustige justement cette tradition monarchique belliqueuse qui veut que le pr\u00e9sident ait toute latitude pour d\u00e9clencher des guerres et prendre des d\u00e9cisions g\u00e9opolitiques majeures, seul et sans recours.\n\n&gt; Donc m\u00eame si vous n'\u00eates pas en accord avec ses discours sur la g\u00e9opolitique (qui sont majoritairement des discours de paix et de coop\u00e9ration avec tous les acteurs), souvenez vous qu'il est l'un des seuls \u00e0 critiquer ce d\u00e9faut et ce grand danger du syst\u00e8me politique fran\u00e7ais.\n\nEffectivemnt, pour qu'il puisse gouverner, il faudrait un net rassemblement \u00e0 ses id\u00e9es d'ici juin. Mais on ne perd pas espoir, vu sa progression.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis d&amp;#39;accord. Mais c&amp;#39;est n\u00e9anmoins l&amp;#39;un de seul dans le quatuor de t\u00eate \u00e0 critiquer vivement cela.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Comme je l&amp;#39;ai dit dans un autre commentaire :&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Par ailleurs, si vous avez si peur de M\u00e9lenchon, rapellez-vous qu&amp;#39;il fustige justement cette tradition monarchique belliqueuse qui veut que le pr\u00e9sident ait toute latitude pour d\u00e9clencher des guerres et prendre des d\u00e9cisions g\u00e9opolitiques majeures, seul et sans recours.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc m\u00eame si vous n&amp;#39;\u00eates pas en accord avec ses discours sur la g\u00e9opolitique (qui sont majoritairement des discours de paix et de coop\u00e9ration avec tous les acteurs), souvenez vous qu&amp;#39;il est l&amp;#39;un des seuls \u00e0 critiquer ce d\u00e9faut et ce grand danger du syst\u00e8me politique fran\u00e7ais.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Effectivemnt, pour qu&amp;#39;il puisse gouverner, il faudrait un net rassemblement \u00e0 ses id\u00e9es d&amp;#39;ici juin. Mais on ne perd pas espoir, vu sa progression.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb8hfs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492322142.0, "created_utc": 1492293342.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb7sn6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "MercurialAlchemist", "parent_id": "t1_dgb73yp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Si jamais M\u00e9lenchon est \u00e9lu, il sera \u00e9lu par au moins 8 millions de fran\u00e7ais insoumis. 8 millions de fran\u00e7ais sensible au programme et \u00e0 la vision politique qui a \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9e explicitement et publiquement par Jean-Luc M\u00e9lenchon, et par la France Insoumise. En votant pour lui, c'est cela que nous validons. Surtout pas les partis pris id\u00e9ologiques priv\u00e9s et tout \u00e0 fait discutables de certains ses conseillers.\n\nM\u00eame en supposant qu'il puisse gouverner (il faut des d\u00e9put\u00e9s pour cela...), ce qui est inqui\u00e9tant, c'est que le domaine typique o\u00f9 le contre-pouvoir des institutions existantes n'est pas vraiment op\u00e9rant, c'est justement la politique \u00e9trang\u00e8re.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Si jamais M\u00e9lenchon est \u00e9lu, il sera \u00e9lu par au moins 8 millions de fran\u00e7ais insoumis. 8 millions de fran\u00e7ais sensible au programme et \u00e0 la vision politique qui a \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9e explicitement et publiquement par Jean-Luc M\u00e9lenchon, et par la France Insoumise. En votant pour lui, c&amp;#39;est cela que nous validons. Surtout pas les partis pris id\u00e9ologiques priv\u00e9s et tout \u00e0 fait discutables de certains ses conseillers.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00eame en supposant qu&amp;#39;il puisse gouverner (il faut des d\u00e9put\u00e9s pour cela...), ce qui est inqui\u00e9tant, c&amp;#39;est que le domaine typique o\u00f9 le contre-pouvoir des institutions existantes n&amp;#39;est pas vraiment op\u00e9rant, c&amp;#39;est justement la politique \u00e9trang\u00e8re.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb7sn6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492321187.0, "created_utc": 1492292387.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb73yp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "hugonov", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Le personnage \u00e0 l'air discutable, mais l'amalgame a ses limites, pour une raison simple.\n\nSi jamais M\u00e9lenchon est \u00e9lu, il le sera car port\u00e9 premier tour par au moins 8 millions de fran\u00e7ais insoumis. 8 millions de fran\u00e7ais sensible au programme et \u00e0 la vision politique qui a \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9e explicitement et publiquement par Jean-Luc M\u00e9lenchon, et par la France Insoumise. En votant pour lui, c'est cela que nous validons. Surtout pas les partis pris id\u00e9ologiques priv\u00e9s et tout \u00e0 fait discutables d'un seul de ses conseillers.\n\nCes 8 millions de fran\u00e7ais, plus les autres qui se joindraient \u00e0 eux au deuxi\u00e8me tour, demandent l'application du programme politique pr\u00e9cis et d\u00e9taill\u00e9 pour lequel ils auront v\u00f4t\u00e9, ainsi que pour la vision d\u00e9taill\u00e9e par Jean-Luc M\u00e9lenchon au long de toute sa campagne. Et surtout pas pour les id\u00e9es tout \u00e0 fait diff\u00e9rentes d'un parmi ses nombreux conseillers et porte paroles.\n\nEvidemment qu'il faut aussi que nous ayons l'impression que l'homme est de confiance pour ce qui est de l'appliquer. Mais je lui accorde le b\u00e9n\u00e9fice du doute, quand il s'agit juste d'un de ses conseillers aux points de vues discutables, alors que tous les autres candidats ont, eux, des **programmes politiques** eux-m\u00eames tout \u00e0 fait discutables. (du point de vue d'une personne de convictions de gauche que je suis, \u00e9videmment).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le personnage \u00e0 l&amp;#39;air discutable, mais l&amp;#39;amalgame a ses limites, pour une raison simple.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si jamais M\u00e9lenchon est \u00e9lu, il le sera car port\u00e9 premier tour par au moins 8 millions de fran\u00e7ais insoumis. 8 millions de fran\u00e7ais sensible au programme et \u00e0 la vision politique qui a \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9e explicitement et publiquement par Jean-Luc M\u00e9lenchon, et par la France Insoumise. En votant pour lui, c&amp;#39;est cela que nous validons. Surtout pas les partis pris id\u00e9ologiques priv\u00e9s et tout \u00e0 fait discutables d&amp;#39;un seul de ses conseillers.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ces 8 millions de fran\u00e7ais, plus les autres qui se joindraient \u00e0 eux au deuxi\u00e8me tour, demandent l&amp;#39;application du programme politique pr\u00e9cis et d\u00e9taill\u00e9 pour lequel ils auront v\u00f4t\u00e9, ainsi que pour la vision d\u00e9taill\u00e9e par Jean-Luc M\u00e9lenchon au long de toute sa campagne. Et surtout pas pour les id\u00e9es tout \u00e0 fait diff\u00e9rentes d&amp;#39;un parmi ses nombreux conseillers et porte paroles.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Evidemment qu&amp;#39;il faut aussi que nous ayons l&amp;#39;impression que l&amp;#39;homme est de confiance pour ce qui est de l&amp;#39;appliquer. Mais je lui accorde le b\u00e9n\u00e9fice du doute, quand il s&amp;#39;agit juste d&amp;#39;un de ses conseillers aux points de vues discutables, alors que tous les autres candidats ont, eux, des &lt;strong&gt;programmes politiques&lt;/strong&gt; eux-m\u00eames tout \u00e0 fait discutables. (du point de vue d&amp;#39;une personne de convictions de gauche que je suis, \u00e9videmment).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb73yp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492320258.0, "created_utc": 1492291458.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb5afd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Ienjoydrugsandshit", "parent_id": "t1_dgb49d5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "pffff", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;pffff&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb5afd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492317727.0, "created_utc": 1492288927.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65jbv2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgb7xay", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "-DeadHead-", "parent_id": "t1_dgb49d5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "C'est \u00e7a la politique en France monsieur. Pour tous les candidats, surtout ceux pas assez consensuels.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est \u00e7a la politique en France monsieur. Pour tous les candidats, surtout ceux pas assez consensuels.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb7xay", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492321369.0, "created_utc": 1492292569.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgb49d5", "gilded": 0, "archived": false, "score": -6, "report_reasons": null, "author": "Delekh", "parent_id": "t3_65jbv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Vite ! Il faut trouver des contre-arguments \u00e0 JLM, mais surtout surtout, ne pas parler du programme, pas de fond !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vite ! Il faut trouver des contre-arguments \u00e0 JLM, mais surtout surtout, ne pas parler du programme, pas de fond !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgb49d5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492316334.0, "created_utc": 1492287534.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -6}}], "after": null, "before": null}}]