[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Politique", "id": "65lxpc", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 71, "report_reasons": null, "author": "_throawayplop_", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65lxpc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "twitter.com", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/gqqKyDpQj7uA5JiyJm51Uex1tnp2vqQ6Jljx4lqmwF4.jpg?s=83f09ebea0f5a9328d97b6c05df28b57", "width": 1024, "height": 512}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/gqqKyDpQj7uA5JiyJm51Uex1tnp2vqQ6Jljx4lqmwF4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=79ea533a92a5ac3bc64e6c6fb7715e88", "width": 108, "height": 54}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gqqKyDpQj7uA5JiyJm51Uex1tnp2vqQ6Jljx4lqmwF4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=14bf3bb2e8fa47e41329ab208067cd50", "width": 216, "height": 108}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gqqKyDpQj7uA5JiyJm51Uex1tnp2vqQ6Jljx4lqmwF4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=95f68bc8da6b4f329bf970845d1828a5", "width": 320, "height": 160}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gqqKyDpQj7uA5JiyJm51Uex1tnp2vqQ6Jljx4lqmwF4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=b63ec8c9eb6f5335084ad4a1af234614", "width": 640, "height": 320}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gqqKyDpQj7uA5JiyJm51Uex1tnp2vqQ6Jljx4lqmwF4.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=42959c1008c0ff4dcf5ddf1145ea98c5", "width": 960, "height": 480}], "variants": {}, "id": "0sQwFRk4zVb2_IfznZJeM2QHmNVi2HmkldtGVFiPtos"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/V_UjWB3Kehx41LaHRjS658OI6EcBG7NefZ664AIQXwQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": "lordon", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/65lxpc/macron_veut_supprimer_la_majoration_des_heures/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492325242.0, "url": "https://twitter.com/Europe1/status/690491630277808128", "author_flair_text": "L'angle alpha", "quarantine": false, "title": "Macron veut supprimer la majoration des heures sups", "created_utc": 1492296442.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.7, "num_comments": 120, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 71}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc117k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "PureScientist", "parent_id": "t1_dgc0tut", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Dans ma situation, mon ch\u00f4mage est bien pay\u00e9 par l'\u00e9tat et ses imp\u00f4ts, via la convention qu'il a pass\u00e9 avec l'assurance-ch\u00f4mage. C'est le cas pour la totalit\u00e9 des contractuels de la fonction publique et de fonctionnaires (qui peuvent d\u00e9missionner ou \u00eatre vir\u00e9s, contrairement \u00e0 ce que ton ignorance peut te faire dire). Pour les retraites, encore faut-il pouvoir les toucher \u00e0 un montant sup\u00e9rieur au minimum vieillesse, sans quoi c'est l'\u00e9tat qui en prend en charge la majorit\u00e9 via les imp\u00f4ts. Les cotisations sont pay\u00e9es sans droits r\u00e9els si ce n'est pas le cas.\n\nDans tous les cas, je paye d\u00e9j\u00e0 des imp\u00f4ts qui financent en grande partie notre mod\u00e8le sociale de mani\u00e8re bien plus \u00e9quitable que des cotisations qui ne touchent que les travailleurs, je ne vois pas pourquoi je devrais me faire voler mon salaire par des instances ill\u00e9gitimes pour payer des soit-disant \"droits\" (rien que la logique derri\u00e8re ce mot est mis\u00e9rable) qui devraient relever des t\u00e2ches r\u00e9galiennes et de l'imp\u00f4t !", "edited": 1492350723.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dans ma situation, mon ch\u00f4mage est bien pay\u00e9 par l&amp;#39;\u00e9tat et ses imp\u00f4ts, via la convention qu&amp;#39;il a pass\u00e9 avec l&amp;#39;assurance-ch\u00f4mage. C&amp;#39;est le cas pour la totalit\u00e9 des contractuels de la fonction publique et de fonctionnaires (qui peuvent d\u00e9missionner ou \u00eatre vir\u00e9s, contrairement \u00e0 ce que ton ignorance peut te faire dire). Pour les retraites, encore faut-il pouvoir les toucher \u00e0 un montant sup\u00e9rieur au minimum vieillesse, sans quoi c&amp;#39;est l&amp;#39;\u00e9tat qui en prend en charge la majorit\u00e9 via les imp\u00f4ts. Les cotisations sont pay\u00e9es sans droits r\u00e9els si ce n&amp;#39;est pas le cas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dans tous les cas, je paye d\u00e9j\u00e0 des imp\u00f4ts qui financent en grande partie notre mod\u00e8le sociale de mani\u00e8re bien plus \u00e9quitable que des cotisations qui ne touchent que les travailleurs, je ne vois pas pourquoi je devrais me faire voler mon salaire par des instances ill\u00e9gitimes pour payer des soit-disant &amp;quot;droits&amp;quot; (rien que la logique derri\u00e8re ce mot est mis\u00e9rable) qui devraient relever des t\u00e2ches r\u00e9galiennes et de l&amp;#39;imp\u00f4t !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc117k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492378408.0, "created_utc": 1492349608.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc0tut", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "edouardconstant", "parent_id": "t1_dgc05kz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le ch\u00f4mage, enfin l'allocation pour le retour a l'emploi, n'est pas pay\u00e9e par la CSG ou les imp\u00f4ts. C'est une cotisation a une r\u00e9gime d'assurance sur tu peux retrouver sur ta fiche de paye.\n\nLes retraites c'est pareil. Voir les cotisations d'assurance vieillesse et celles de retraites compl\u00e9mentaires.\n\nLe RSA est financ\u00e9 par une cotisation sp\u00e9cifique, \u00e7a fait partie de la CSG/RDS.\n\nLes fonctionnaires n'ont pas de ch\u00f4mage, leur emploi est garanti a vie et g\u00e9r\u00e9 par le budget du corps qui les emploi.\n\nOrmi la CSG qui n'apporte aucun droit +et devrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme un imp\u00f4t) les autre lignes ouvrent des droits et sont des cotisations.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le ch\u00f4mage, enfin l&amp;#39;allocation pour le retour a l&amp;#39;emploi, n&amp;#39;est pas pay\u00e9e par la CSG ou les imp\u00f4ts. C&amp;#39;est une cotisation a une r\u00e9gime d&amp;#39;assurance sur tu peux retrouver sur ta fiche de paye.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les retraites c&amp;#39;est pareil. Voir les cotisations d&amp;#39;assurance vieillesse et celles de retraites compl\u00e9mentaires.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le RSA est financ\u00e9 par une cotisation sp\u00e9cifique, \u00e7a fait partie de la CSG/RDS.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les fonctionnaires n&amp;#39;ont pas de ch\u00f4mage, leur emploi est garanti a vie et g\u00e9r\u00e9 par le budget du corps qui les emploi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ormi la CSG qui n&amp;#39;apporte aucun droit +et devrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme un imp\u00f4t) les autre lignes ouvrent des droits et sont des cotisations.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc0tut", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492378019.0, "created_utc": 1492349219.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc2dj7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Narvarth", "parent_id": "t1_dgc1t7j", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Tel que c'est parti ma retraite se r\u00e9sumera au minimum,\n\nC'est s\u00fbr que si tu pars dans l'id\u00e9e que tes cotisations retraite n'ouvriront aucun droit \u00e0 la retraite, alors \u00e9videmment, tes cotisations ne te rapportent rien.\n\nLa part (salariale+patronale) de ces dites cotisations est \u00e9norme (facteur 10 avec les CSG).\n\n&gt;Le mod\u00e8le par r\u00e9partition bas\u00e9 sur des cotisations est du vol, un vol qui sert les retrait\u00e9s 68-tards au d\u00e9triments des jeunes g\u00e9n\u00e9rations.\n\nOui, mais c'est un autre probl\u00e8me. Il faudrait en effet que les retrait\u00e9s actuels participent \u00e0 la gestion du d\u00e9ficit du r\u00e9gime. En plus \u00e7a \u00e9viterait que des clans interg\u00e9nerationnels se forment, comme  les vieux qui  votent pour celui qui promet de bousiller les *futures* retraites des jeunes actifs... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tel que c&amp;#39;est parti ma retraite se r\u00e9sumera au minimum,&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est s\u00fbr que si tu pars dans l&amp;#39;id\u00e9e que tes cotisations retraite n&amp;#39;ouvriront aucun droit \u00e0 la retraite, alors \u00e9videmment, tes cotisations ne te rapportent rien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La part (salariale+patronale) de ces dites cotisations est \u00e9norme (facteur 10 avec les CSG).&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le mod\u00e8le par r\u00e9partition bas\u00e9 sur des cotisations est du vol, un vol qui sert les retrait\u00e9s 68-tards au d\u00e9triments des jeunes g\u00e9n\u00e9rations.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui, mais c&amp;#39;est un autre probl\u00e8me. Il faudrait en effet que les retrait\u00e9s actuels participent \u00e0 la gestion du d\u00e9ficit du r\u00e9gime. En plus \u00e7a \u00e9viterait que des clans interg\u00e9nerationnels se forment, comme  les vieux qui  votent pour celui qui promet de bousiller les &lt;em&gt;futures&lt;/em&gt; retraites des jeunes actifs... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc2dj7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492380783.0, "created_utc": 1492351983.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc1t7j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "PureScientist", "parent_id": "t1_dgc1pik", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tel que c'est parti ma retraite se r\u00e9sumera au minimum, vieillesse, comme pour beaucoup de monde de ma g\u00e9n\u00e9ration qui enchaine des CDD et contrats pr\u00e9caires. Donc ce sera l'\u00e9tat. En attendant je paye un paquet de cotisations qui ne me donneront droit \u00e0 presque rien compar\u00e9 \u00e0 ce que j'ai cotis\u00e9 parce que pas assez de trimestres. Le mod\u00e8le par r\u00e9partition bas\u00e9 sur des cotisations est du vol, un vol qui sert les retrait\u00e9s 68-tards au d\u00e9triments des jeunes g\u00e9n\u00e9rations. Une belle r\u00e9ussite ce syst\u00e8me bismarckien vraiment !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tel que c&amp;#39;est parti ma retraite se r\u00e9sumera au minimum, vieillesse, comme pour beaucoup de monde de ma g\u00e9n\u00e9ration qui enchaine des CDD et contrats pr\u00e9caires. Donc ce sera l&amp;#39;\u00e9tat. En attendant je paye un paquet de cotisations qui ne me donneront droit \u00e0 presque rien compar\u00e9 \u00e0 ce que j&amp;#39;ai cotis\u00e9 parce que pas assez de trimestres. Le mod\u00e8le par r\u00e9partition bas\u00e9 sur des cotisations est du vol, un vol qui sert les retrait\u00e9s 68-tards au d\u00e9triments des jeunes g\u00e9n\u00e9rations. Une belle r\u00e9ussite ce syst\u00e8me bismarckien vraiment !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc1t7j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492379826.0, "created_utc": 1492351026.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc1pik", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Narvarth", "parent_id": "t1_dgc05kz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les imp\u00f4ts ne financent pas ta retraite (ils n'ouvrent  droit ni au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral, ni compl\u00e9mentaire).  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les imp\u00f4ts ne financent pas ta retraite (ils n&amp;#39;ouvrent  droit ni au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral, ni compl\u00e9mentaire).  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc1pik", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492379648.0, "created_utc": 1492350848.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc05kz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "PureScientist", "parent_id": "t1_dgbxekv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les cotisations salariales (mais pas que) me baissent mon salaire, alors que mon ch\u00f4mage et ma retraite seront essentiellement pay\u00e9es par la CSG et les imp\u00f4ts (minimum vieillesse, RSA et ch\u00f4mage des fonctionnaires pay\u00e9 par les imp\u00f4ts). Donc pour moi, c'est clairement une putain de charge sociale, pas une cotisation !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les cotisations salariales (mais pas que) me baissent mon salaire, alors que mon ch\u00f4mage et ma retraite seront essentiellement pay\u00e9es par la CSG et les imp\u00f4ts (minimum vieillesse, RSA et ch\u00f4mage des fonctionnaires pay\u00e9 par les imp\u00f4ts). Donc pour moi, c&amp;#39;est clairement une putain de charge sociale, pas une cotisation !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc05kz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492376693.0, "created_utc": 1492347893.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbxekv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Narvarth", "parent_id": "t1_dgbx006", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; D'un point de vue technique, \u00e7a fait partie des charges\n\nJamais pour le salari\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;D&amp;#39;un point de vue technique, \u00e7a fait partie des charges&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jamais pour le salari\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxekv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492369459.0, "created_utc": 1492340659.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbx006", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "whataboutbots", "parent_id": "t1_dgbv8v3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En fait c'est les deux. D'un point de vue technique, \u00e7a fait partie des charges. Mais parler de baisse des charges quand on parle de baisse de cotisations, c'est malhonn\u00eate parce qu'il n'y a pas de raison l\u00e9gitime d'utiliser un terme plus g\u00e9n\u00e9ral quand les cotisations sont sp\u00e9cifiquement vis\u00e9es. Ou alors cette raison l\u00e9gitime m'\u00e9chappe, auquel cas j'aimerais bien la conna\u00eetre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En fait c&amp;#39;est les deux. D&amp;#39;un point de vue technique, \u00e7a fait partie des charges. Mais parler de baisse des charges quand on parle de baisse de cotisations, c&amp;#39;est malhonn\u00eate parce qu&amp;#39;il n&amp;#39;y a pas de raison l\u00e9gitime d&amp;#39;utiliser un terme plus g\u00e9n\u00e9ral quand les cotisations sont sp\u00e9cifiquement vis\u00e9es. Ou alors cette raison l\u00e9gitime m&amp;#39;\u00e9chappe, auquel cas j&amp;#39;aimerais bien la conna\u00eetre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbx006", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492368121.0, "created_utc": 1492339321.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbv8v3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "b4ko0", "parent_id": "t1_dgbshdy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "c'est pas des charges c'est des cotisations", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;c&amp;#39;est pas des charges c&amp;#39;est des cotisations&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbv8v3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362059.0, "created_utc": 1492333259.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbshdy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 29, "report_reasons": null, "author": "xroche", "parent_id": "t3_65lxpc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est dans les faits d\u00e9ja le cas pour tous les cadres (ing\u00e9nieurs, d\u00e9veloppeurs, etc.)\n\n**Edit**: Dans les faits, Macron propose d'[exon\u00e9rer les charges sociales sur les heures suppl\u00e9mentaires](https://www.lesechos.fr/elections/emmanuel-macron/0211845618802-macron-et-letonnant-retour-des-heures-sup-exonerees-2069213.php) et non pas supprimer leur majoration.", "edited": 1492329626.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est dans les faits d\u00e9ja le cas pour tous les cadres (ing\u00e9nieurs, d\u00e9veloppeurs, etc.)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Edit&lt;/strong&gt;: Dans les faits, Macron propose d&amp;#39;&lt;a href=\"https://www.lesechos.fr/elections/emmanuel-macron/0211845618802-macron-et-letonnant-retour-des-heures-sup-exonerees-2069213.php\"&gt;exon\u00e9rer les charges sociales sur les heures suppl\u00e9mentaires&lt;/a&gt; et non pas supprimer leur majoration.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbshdy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492353905.0, "created_utc": 1492325105.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 29}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbzrww", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Sumido", "parent_id": "t1_dgbuymq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Macron dit tout et son contraire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Macron dit tout et son contraire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbzrww", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492375864.0, "created_utc": 1492347064.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbw7oi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Josespe", "parent_id": "t1_dgbuymq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il est (un peu) d\u00e9mago.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il est (un peu) d\u00e9mago.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbw7oi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492365408.0, "created_utc": 1492336608.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbuymq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Avenflar", "parent_id": "t1_dgbckwn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu peux d\u00e9velopper stp?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu peux d\u00e9velopper stp?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbuymq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492361119.0, "created_utc": 1492332319.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbckwn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 39, "report_reasons": null, "author": "Weale", "parent_id": "t3_65lxpc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui mais \u00e7a c'\u00e9tait \u00e0 Davos aussi, il devrait rectifier le tir dans son interview \u00e0 Marianne cette semaine.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui mais \u00e7a c&amp;#39;\u00e9tait \u00e0 Davos aussi, il devrait rectifier le tir dans son interview \u00e0 Marianne cette semaine.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbckwn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492328062.0, "created_utc": 1492299262.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 39}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc06i7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "BisouRondoudou", "parent_id": "t1_dgberb1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il se fait downvote parce que, si j'ai bien compris, Macron ne veut pas supprimer la majoration des heures sups mais les exon\u00e9rer de cotisations sociales (ce qui reste coh\u00e9rent avec ce qu'il a dit \u00e0 Davos).\n\nEt quoiqu'il en soit, le proc\u00e9d\u00e9 est malhonn\u00eate, c'est au pire de la d\u00e9sinformation, au mieux un proc\u00e8s d'intention car le tweet ne permet pas, en toute rigueur, de faire une conclusion aussi cat\u00e9gorique que celle que fait l'op.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il se fait downvote parce que, si j&amp;#39;ai bien compris, Macron ne veut pas supprimer la majoration des heures sups mais les exon\u00e9rer de cotisations sociales (ce qui reste coh\u00e9rent avec ce qu&amp;#39;il a dit \u00e0 Davos).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et quoiqu&amp;#39;il en soit, le proc\u00e9d\u00e9 est malhonn\u00eate, c&amp;#39;est au pire de la d\u00e9sinformation, au mieux un proc\u00e8s d&amp;#39;intention car le tweet ne permet pas, en toute rigueur, de faire une conclusion aussi cat\u00e9gorique que celle que fait l&amp;#39;op.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc06i7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492376745.0, "created_utc": 1492347945.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbzcfi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Laugarhraun", "parent_id": "t1_dgbxtd6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a \u00e7a d\u00e9pend du contrat Ce que tu dis est valable pour mon contrat actuel (nb : pas un contrat fran\u00e7ais, je suis expatri\u00e9). Mais en startup on peut tout \u00e0 fait t'imposer un 35h ou 39h sans heure supp ni RTT avec un directeur qui fait les gros yeux si t'es la moins de 40-45 heures par semaine. Sans compter qu'on va te demander de te former par toi m\u00eame (lectures etc.) sur le weekend. Ce n'est qu'une partie des entorses aux r\u00e8gles : j'ai vu quelqu'un limog\u00e9 apr\u00e8s avoir demand\u00e9 l'\u00e9lection d'un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel, conform\u00e9ment \u00e0 la loi.\n\nApr\u00e8s c'est toutes ces choses qui m'ont permis de faire chanter pour avoir une rupture conventionnelle g\u00e9n\u00e9reuse quand j'ai voulu partir.... C'est malheureux quand m\u00eame...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a \u00e7a d\u00e9pend du contrat Ce que tu dis est valable pour mon contrat actuel (nb : pas un contrat fran\u00e7ais, je suis expatri\u00e9). Mais en startup on peut tout \u00e0 fait t&amp;#39;imposer un 35h ou 39h sans heure supp ni RTT avec un directeur qui fait les gros yeux si t&amp;#39;es la moins de 40-45 heures par semaine. Sans compter qu&amp;#39;on va te demander de te former par toi m\u00eame (lectures etc.) sur le weekend. Ce n&amp;#39;est qu&amp;#39;une partie des entorses aux r\u00e8gles : j&amp;#39;ai vu quelqu&amp;#39;un limog\u00e9 apr\u00e8s avoir demand\u00e9 l&amp;#39;\u00e9lection d&amp;#39;un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel, conform\u00e9ment \u00e0 la loi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Apr\u00e8s c&amp;#39;est toutes ces choses qui m&amp;#39;ont permis de faire chanter pour avoir une rupture conventionnelle g\u00e9n\u00e9reuse quand j&amp;#39;ai voulu partir.... C&amp;#39;est malheureux quand m\u00eame...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbzcfi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492374874.0, "created_utc": 1492346074.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbxtd6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ABaseDePopopopop", "parent_id": "t1_dgbuu9z", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En tant que cadre tu comptes pas les heures de toute fa\u00e7on, si ? Y'a pas de concept d'heure sup quand t'es au forfait.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En tant que cadre tu comptes pas les heures de toute fa\u00e7on, si ? Y&amp;#39;a pas de concept d&amp;#39;heure sup quand t&amp;#39;es au forfait.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxtd6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492370759.0, "created_utc": 1492341959.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbuu9z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Laugarhraun", "parent_id": "t1_dgbr7rb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis cadre sup\u00e9rieur, et \u00e0 mon avis les heures suppl\u00e9mentaires sans raison exceptionnelle devraient \u00eatre compl\u00e8tement bannies. Elles te sont de facto impos\u00e9es, pas propos\u00e9es. Et pas tjrs pay\u00e9es.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis cadre sup\u00e9rieur, et \u00e0 mon avis les heures suppl\u00e9mentaires sans raison exceptionnelle devraient \u00eatre compl\u00e8tement bannies. Elles te sont de facto impos\u00e9es, pas propos\u00e9es. Et pas tjrs pay\u00e9es.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbuu9z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360715.0, "created_utc": 1492331915.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbw22t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "BlackBird_Freedom", "parent_id": "t1_dgbv1ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Nan mais tu comprends, pouvoir n\u00e9gocier, te vendre, d\u00e9fendre tes droits et ta vie, \u00e7a fait partie du boulot. Si tu sais pas le faire, tu es un.e mauvais.e travailleur.euse. Tu m\u00e9rites donc d'\u00eatre pay\u00e9 moins.\n\n\n\n\n/s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nan mais tu comprends, pouvoir n\u00e9gocier, te vendre, d\u00e9fendre tes droits et ta vie, \u00e7a fait partie du boulot. Si tu sais pas le faire, tu es un.e mauvais.e travailleur.euse. Tu m\u00e9rites donc d&amp;#39;\u00eatre pay\u00e9 moins.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;/s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbw22t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364858.0, "created_utc": 1492336058.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbv1ja", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Dall0o", "parent_id": "t1_dgbtjmk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La force de n\u00e9gociation est une b\u00eatise sans nom. Va n\u00e9gocier quand tu es une femme (et socialement ont te dis de t \u00e9craser face aux hommes), introverti (et le rapport de force \u00e0 l oral ce n' est pas ton truc) ou jeune dipl\u00f4m\u00e9 face \u00e0 un patron qui fait \u00e7a tout le temps. Le marchandage de tapis, ne devrait pas influencer sur nos salaires.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La force de n\u00e9gociation est une b\u00eatise sans nom. Va n\u00e9gocier quand tu es une femme (et socialement ont te dis de t \u00e9craser face aux hommes), introverti (et le rapport de force \u00e0 l oral ce n&amp;#39; est pas ton truc) ou jeune dipl\u00f4m\u00e9 face \u00e0 un patron qui fait \u00e7a tout le temps. Le marchandage de tapis, ne devrait pas influencer sur nos salaires.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbv1ja", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492361383.0, "created_utc": 1492332583.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbtpq8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "NeoCommuniste", "parent_id": "t1_dgbtjmk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je comprends ta remarque, et t'as pas forc\u00e9ment tord. Y'a deux \u00e9coles. Ceux qui veulent s'\u00e9panouir au taff, et ceux qui au contraire cherchent \u00e0 en faire le moins possible pour s'\u00e9panouir ailleurs qu'au travail.\n\nJe comprends les deux raisonnements.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je comprends ta remarque, et t&amp;#39;as pas forc\u00e9ment tord. Y&amp;#39;a deux \u00e9coles. Ceux qui veulent s&amp;#39;\u00e9panouir au taff, et ceux qui au contraire cherchent \u00e0 en faire le moins possible pour s&amp;#39;\u00e9panouir ailleurs qu&amp;#39;au travail.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je comprends les deux raisonnements.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbtpq8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492357222.0, "created_utc": 1492328422.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbtjmk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dgbsxr3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Peut-\u00eatre qu'il faudrait que les employ\u00e9s reconsid\u00e8rent leur force de n\u00e9gociation et commencent \u00e0 s'impliquer plus alors. Je comprends l'id\u00e9e comme quoi il est pr\u00e9f\u00e9rable de ne pas avoir \u00e0 n\u00e9gocier quoi que ce soit mais il est, je pense, n\u00e9cessaire que chacun s'implique plus dans les conditions de sa, eh bien, condition. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Peut-\u00eatre qu&amp;#39;il faudrait que les employ\u00e9s reconsid\u00e8rent leur force de n\u00e9gociation et commencent \u00e0 s&amp;#39;impliquer plus alors. Je comprends l&amp;#39;id\u00e9e comme quoi il est pr\u00e9f\u00e9rable de ne pas avoir \u00e0 n\u00e9gocier quoi que ce soit mais il est, je pense, n\u00e9cessaire que chacun s&amp;#39;implique plus dans les conditions de sa, eh bien, condition. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbtjmk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492356744.0, "created_utc": 1492327944.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbsxr3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "NeoCommuniste", "parent_id": "t1_dgbsrnp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En fait, ce qu'il tente de faire passer c'est que quoi qu'il arrive, 90% des gens ne vont pas aller n\u00e9gocier ou discuter de leurs heures sups. C'est culturel. Par d\u00e9cence et respect de sois, on ne va pas faire le clochard devant son patron. On passe pour un cassos aupr\u00e8s des collaborateurs. \n\nEn gros cette mesure est illusoire vu que la plupart des gens sont honn\u00eates et ne veulent pas se faire chier \u00e0 compter au centime et \u00e0 la seconde les heures sups. Les gens veulent juste bosser paisiblement et pay\u00e9 comme il se doit derri\u00e8re. Ils s'en battent les couilles d'obtenir un \"pouvoir de n\u00e9gociation\" qui n'en est pas un.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En fait, ce qu&amp;#39;il tente de faire passer c&amp;#39;est que quoi qu&amp;#39;il arrive, 90% des gens ne vont pas aller n\u00e9gocier ou discuter de leurs heures sups. C&amp;#39;est culturel. Par d\u00e9cence et respect de sois, on ne va pas faire le clochard devant son patron. On passe pour un cassos aupr\u00e8s des collaborateurs. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En gros cette mesure est illusoire vu que la plupart des gens sont honn\u00eates et ne veulent pas se faire chier \u00e0 compter au centime et \u00e0 la seconde les heures sups. Les gens veulent juste bosser paisiblement et pay\u00e9 comme il se doit derri\u00e8re. Ils s&amp;#39;en battent les couilles d&amp;#39;obtenir un &amp;quot;pouvoir de n\u00e9gociation&amp;quot; qui n&amp;#39;en est pas un.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbsxr3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492355090.0, "created_utc": 1492326290.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc63fc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "krokooc", "parent_id": "t1_dgbsrnp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; l'employ\u00e9 aurait le droit de refuser ou non les heures suppl\u00e9mentaires \n\nouiiiiiiiiiiiiiiiiiii", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;l&amp;#39;employ\u00e9 aurait le droit de refuser ou non les heures suppl\u00e9mentaires &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;ouiiiiiiiiiiiiiiiiiii&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc63fc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492386273.0, "created_utc": 1492357473.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbsrnp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dgbsak9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je trouve simplement plus logique d'\u00eatre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 (dans le cas de l'employ\u00e9) \u00e0 un tarif fixe par heure. Au del\u00e0 de 35h, l'employ\u00e9 aurait le droit de refuser ou non les heures suppl\u00e9mentaires (sauf accord particulier de branche; je ne suis pas cal\u00e9 sur le sujet). Pour ce qui est du travail le dimanche, celui-ci serait major\u00e9 car entrant dans un cadre particulier.\n\nJ'aimerais surtout que tu m'expliques pourquoi tu trouves \u00e7a grave, parce que c'est une chose de le dire, mais s'en est une autre de le pr\u00e9ciser quand m\u00eame.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je trouve simplement plus logique d&amp;#39;\u00eatre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 (dans le cas de l&amp;#39;employ\u00e9) \u00e0 un tarif fixe par heure. Au del\u00e0 de 35h, l&amp;#39;employ\u00e9 aurait le droit de refuser ou non les heures suppl\u00e9mentaires (sauf accord particulier de branche; je ne suis pas cal\u00e9 sur le sujet). Pour ce qui est du travail le dimanche, celui-ci serait major\u00e9 car entrant dans un cadre particulier.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;aimerais surtout que tu m&amp;#39;expliques pourquoi tu trouves \u00e7a grave, parce que c&amp;#39;est une chose de le dire, mais s&amp;#39;en est une autre de le pr\u00e9ciser quand m\u00eame.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbsrnp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492354640.0, "created_utc": 1492325840.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbsak9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "bananastich", "parent_id": "t1_dgbs4ak", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Putain c'est grave... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Putain c&amp;#39;est grave... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbsak9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492353430.0, "created_utc": 1492324630.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbut20", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dgbsrwj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  demander de travailler 50h au taux normal \n\nD\u00e9j\u00e0 que c'est ill\u00e9gal de travailler plus de 48. Et c'est pas vraiment ce qu'il propose. \n\nC'est un tweet qui date de janv 2016. \n\nVoila une position plus recente.\n\nhttps://www.lesechos.fr/elections/emmanuel-macron/0211845618802-macron-et-letonnant-retour-des-heures-sup-exonerees-2069213.php", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;demander de travailler 50h au taux normal &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e9j\u00e0 que c&amp;#39;est ill\u00e9gal de travailler plus de 48. Et c&amp;#39;est pas vraiment ce qu&amp;#39;il propose. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est un tweet qui date de janv 2016. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Voila une position plus recente.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.lesechos.fr/elections/emmanuel-macron/0211845618802-macron-et-letonnant-retour-des-heures-sup-exonerees-2069213.php\"&gt;https://www.lesechos.fr/elections/emmanuel-macron/0211845618802-macron-et-letonnant-retour-des-heures-sup-exonerees-2069213.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbut20", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360608.0, "created_utc": 1492331808.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbtp37", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Mission-Control", "parent_id": "t1_dgbtkrg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et Macron pr\u00e9voit \u00e7a pour \u00e9viter ces d\u00e9rives ? Parce qu'elles vont arriver, c'est une certitude.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et Macron pr\u00e9voit \u00e7a pour \u00e9viter ces d\u00e9rives ? Parce qu&amp;#39;elles vont arriver, c&amp;#39;est une certitude.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbtp37", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492357170.0, "created_utc": 1492328370.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbtlab", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Ktk_reddit", "parent_id": "t1_dgbtkrg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et comment tu interdit \u00e7a au recrutement ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et comment tu interdit \u00e7a au recrutement ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbtlab", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492356872.0, "created_utc": 1492328072.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbw372", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "BlackBird_Freedom", "parent_id": "t1_dgbtkrg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vous voulez interdire les licenciments. Comment on interdit les licenciements ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vous voulez interdire les licenciments. Comment on interdit les licenciements ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbw372", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364970.0, "created_utc": 1492336170.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbz5cd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Geneiac", "parent_id": "t1_dgbtkrg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et on a donc la loi travail pour \u00e7a ! /s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et on a donc la loi travail pour \u00e7a ! /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbz5cd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492374399.0, "created_utc": 1492345599.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbzg6j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "gabychish", "parent_id": "t1_dgbtkrg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Top kek", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Top kek&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbzg6j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492375128.0, "created_utc": 1492346328.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbtkrg", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dgbtjav", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il suffit d'interdire le licenciement d\u00fb \u00e0 au refus d'une coercition patronale dans le but de faire bosser plus des employ\u00e9s qui ne veulent pas. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il suffit d&amp;#39;interdire le licenciement d\u00fb \u00e0 au refus d&amp;#39;une coercition patronale dans le but de faire bosser plus des employ\u00e9s qui ne veulent pas. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbtkrg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492356832.0, "created_utc": 1492328032.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbtjav", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Ktk_reddit", "parent_id": "t1_dgbtf92", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Permettre \u00e0 quelqu'un d'autre de prendre ton boulot, qu'on soit bien clair. On parle de patrons engageant en priorit\u00e9 les personnes acceptant de travailler plus longtemps pour moins cher.\n\nCa veut dire que si tu veux survivre, tu es oblig\u00e9 de t'incliner, \u00e9tant donn\u00e9 qu'il y a plus de ch\u00f4mage que d'emplois.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Permettre \u00e0 quelqu&amp;#39;un d&amp;#39;autre de prendre ton boulot, qu&amp;#39;on soit bien clair. On parle de patrons engageant en priorit\u00e9 les personnes acceptant de travailler plus longtemps pour moins cher.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca veut dire que si tu veux survivre, tu es oblig\u00e9 de t&amp;#39;incliner, \u00e9tant donn\u00e9 qu&amp;#39;il y a plus de ch\u00f4mage que d&amp;#39;emplois.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbtjav", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492356720.0, "created_utc": 1492327920.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbtf92", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dgbsrwj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Si tu ne veux pas bosser plus de 35h et que \u00e7a permet \u00e0 quelqu'un d'autre de choper un boulot (bien que je sois contre cette id\u00e9e du travail n\u00e9cessaire), quel est le probl\u00e8me ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si tu ne veux pas bosser plus de 35h et que \u00e7a permet \u00e0 quelqu&amp;#39;un d&amp;#39;autre de choper un boulot (bien que je sois contre cette id\u00e9e du travail n\u00e9cessaire), quel est le probl\u00e8me ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbtf92", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492356413.0, "created_utc": 1492327613.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbsrwj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Ktk_reddit", "parent_id": "t1_dgbs4ak", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu trouves qu'un normal qu'un patron puisse demander de travailler 50h au taux normal et engager quelqu'un d'autres si tu refuses ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu trouves qu&amp;#39;un normal qu&amp;#39;un patron puisse demander de travailler 50h au taux normal et engager quelqu&amp;#39;un d&amp;#39;autres si tu refuses ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbsrwj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492354659.0, "created_utc": 1492325859.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbs4ak", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dgbrwt8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Je l'ai connu, en France et \u00e0 Londres, dans la restauration, les grandes surfaces, en tant que barman, aujourd'hui en tant que micro-entrepreneur (traducteur ind\u00e9pendant); \u00e7a ne m'emp\u00eache pas de soutenir ce que j'ai dit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je l&amp;#39;ai connu, en France et \u00e0 Londres, dans la restauration, les grandes surfaces, en tant que barman, aujourd&amp;#39;hui en tant que micro-entrepreneur (traducteur ind\u00e9pendant); \u00e7a ne m&amp;#39;emp\u00eache pas de soutenir ce que j&amp;#39;ai dit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbs4ak", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492353008.0, "created_utc": 1492324208.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbv3m3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbuqh4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&lt;3", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;3&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbv3m3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492361567.0, "created_utc": 1492332767.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbuqh4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dgbrwt8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Mais bordel, on dirait que tu n'as jamais connu le march\u00e9 du travail.\n\nhttps://www.reddit.com/r/france/comments/65mfbf/j7_sil_vous_pla%C3%AEt_de_lamour_sur_ce_sub/\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mais bordel, on dirait que tu n&amp;#39;as jamais connu le march\u00e9 du travail.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/france/comments/65mfbf/j7_sil_vous_pla%C3%AEt_de_lamour_sur_ce_sub/\"&gt;https://www.reddit.com/r/france/comments/65mfbf/j7_sil_vous_pla%C3%AEt_de_lamour_sur_ce_sub/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbuqh4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360368.0, "created_utc": 1492331568.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbrwt8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 43, "report_reasons": null, "author": "bananastich", "parent_id": "t1_dgbr7rb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais bordel, on dirait que tu n'as jamais connu le march\u00e9 du travail. Le rapport de force est toujours en faveur du patron, surtout en ces temps de fort ch\u00f4mage. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais bordel, on dirait que tu n&amp;#39;as jamais connu le march\u00e9 du travail. Le rapport de force est toujours en faveur du patron, surtout en ces temps de fort ch\u00f4mage. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbrwt8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492352509.0, "created_utc": 1492323709.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 43}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbyqkz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "yolomenswegg", "parent_id": "t1_dgbte70", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'etait assez nul comme comparaison, jlm veut l\u00e9galiser le cannabis pour pouvoir luter contre", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;etait assez nul comme comparaison, jlm veut l\u00e9galiser le cannabis pour pouvoir luter contre&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbyqkz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492373355.0, "created_utc": 1492344555.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbte70", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dgbt2zc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "On peut \u00eatre contre sans pour autant amender ou r\u00e9former, de la m\u00eame fa\u00e7on que JLM est contre le cannabis mais veut le l\u00e9galiser. L'un n'emp\u00eache pas l'autre. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On peut \u00eatre contre sans pour autant amender ou r\u00e9former, de la m\u00eame fa\u00e7on que JLM est contre le cannabis mais veut le l\u00e9galiser. L&amp;#39;un n&amp;#39;emp\u00eache pas l&amp;#39;autre. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbte70", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492356333.0, "created_utc": 1492327533.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbt2zc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "poopieheadbanger", "parent_id": "t1_dgbr7rb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis pas certain qu'une baisse du niveau de vie pour un nombre non n\u00e9gligeable de fran\u00e7ais soit une bonne chose. Dans certaines entreprises l'utilisation des heures sup' est bien install\u00e9e, lorsque le patron viendra dire \u00e0 son salari\u00e9 \"\u00e0 partir de demain t'es pay\u00e9 moins\" il ne pourra pas r\u00e9pondre \"ok j'arr\u00eate les heures sup\".\n\nMacron est contre les 35h mais il ne l'assume pas (comme beaucoup d'autres choses). \u00c7a devient fatiguant. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis pas certain qu&amp;#39;une baisse du niveau de vie pour un nombre non n\u00e9gligeable de fran\u00e7ais soit une bonne chose. Dans certaines entreprises l&amp;#39;utilisation des heures sup&amp;#39; est bien install\u00e9e, lorsque le patron viendra dire \u00e0 son salari\u00e9 &amp;quot;\u00e0 partir de demain t&amp;#39;es pay\u00e9 moins&amp;quot; il ne pourra pas r\u00e9pondre &amp;quot;ok j&amp;#39;arr\u00eate les heures sup&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Macron est contre les 35h mais il ne l&amp;#39;assume pas (comme beaucoup d&amp;#39;autres choses). \u00c7a devient fatiguant. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbt2zc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492355488.0, "created_utc": 1492326688.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbyxg0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "GGwen", "parent_id": "t1_dgbr7rb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Lol, tous les politiques qui parlent de n\u00e9gociation salariales n'ont aucune notion des pressions, (changement d'horaire, de sites, ...), du fait que les entreprises n'ont pas forc\u00e9ment de dp ou de syndicats (dans ma bo\u00eete, on est 250 et n'avons ni l'un ni l'autre), et que les rapports de forces sont d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s (10 % de ch\u00f4mage minimum, on a du monde pour vous remplacer monsieur (quelle que soit votre qualification ou niveau d'aptitude ) ).\nRappelez vous du travail le dimanche. Chez brico toutes les n\u00e9gociations salariales liees au travail le dimanche \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lol, tous les politiques qui parlent de n\u00e9gociation salariales n&amp;#39;ont aucune notion des pressions, (changement d&amp;#39;horaire, de sites, ...), du fait que les entreprises n&amp;#39;ont pas forc\u00e9ment de dp ou de syndicats (dans ma bo\u00eete, on est 250 et n&amp;#39;avons ni l&amp;#39;un ni l&amp;#39;autre), et que les rapports de forces sont d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s (10 % de ch\u00f4mage minimum, on a du monde pour vous remplacer monsieur (quelle que soit votre qualification ou niveau d&amp;#39;aptitude ) ).\nRappelez vous du travail le dimanche. Chez brico toutes les n\u00e9gociations salariales liees au travail le dimanche \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbyxg0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492373850.0, "created_utc": 1492345050.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbr7rb", "gilded": 0, "archived": false, "score": -14, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dgberb1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Je vote Macron, \u00e7a ne m'\u00e9tonne pas, et je ne pense pas que ce soit une mauvaise chose. Une heure pour x r\u00e9mun\u00e9ration me semble correct, \u00e0 partir du moment o\u00f9 la n\u00e9gociation salariale est possible.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je vote Macron, \u00e7a ne m&amp;#39;\u00e9tonne pas, et je ne pense pas que ce soit une mauvaise chose. Une heure pour x r\u00e9mun\u00e9ration me semble correct, \u00e0 partir du moment o\u00f9 la n\u00e9gociation salariale est possible.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbr7rb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492350893.0, "created_utc": 1492322093.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgberb1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 43, "report_reasons": null, "author": "Delekh", "parent_id": "t3_65lxpc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Rien de surprenant j'vois pas pourquoi tu te fais downvote. Peut-\u00eatre que les gens qui votent Macron refusent d'y croire ? Pourtant c'\u00e9tait dans la loi El-Khomri, et ce n'\u00e9tait qu'un avant go\u00fbt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Rien de surprenant j&amp;#39;vois pas pourquoi tu te fais downvote. Peut-\u00eatre que les gens qui votent Macron refusent d&amp;#39;y croire ? Pourtant c&amp;#39;\u00e9tait dans la loi El-Khomri, et ce n&amp;#39;\u00e9tait qu&amp;#39;un avant go\u00fbt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgberb1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492331112.0, "created_utc": 1492302312.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 43}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbxw13", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ABaseDePopopopop", "parent_id": "t1_dgbvdfp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben les heures sup t'augmentent ton salaire mensuel par rapport au nominal. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben les heures sup t&amp;#39;augmentent ton salaire mensuel par rapport au nominal. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxw13", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492370980.0, "created_utc": 1492342180.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbz6ri", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Geneiac", "parent_id": "t1_dgbw4d2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et si tu en fais pas plus, tu risques d\u2019\u00eatre remplac\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et si tu en fais pas plus, tu risques d\u2019\u00eatre remplac\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbz6ri", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492374495.0, "created_utc": 1492345695.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbw4d2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "BlackBird_Freedom", "parent_id": "t1_dgbvdfp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je dirais que les heures normales sont le minimum contractuel, donc si tu fais moins tu es dans le p\u00e9trin. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je dirais que les heures normales sont le minimum contractuel, donc si tu fais moins tu es dans le p\u00e9trin. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbw4d2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492365080.0, "created_utc": 1492336280.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvdfp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "MajinJack", "parent_id": "t3_65lxpc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Question s\u00e9rieuse: Si il n'y a pas de majoration entre une heure sup et une heure normale, c'est quoi la diff\u00e9rence entre les deux?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Question s\u00e9rieuse: Si il n&amp;#39;y a pas de majoration entre une heure sup et une heure normale, c&amp;#39;est quoi la diff\u00e9rence entre les deux?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvdfp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362490.0, "created_utc": 1492333690.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbrxh6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "bananastich", "parent_id": "t1_dgbrpas", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Nicolas revient !!! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nicolas revient !!! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbrxh6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492352554.0, "created_utc": 1492323754.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbrpas", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "AntonFarmer", "parent_id": "t3_65lxpc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Travailler plus pour gagner moins. G\u00e9nial !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Travailler plus pour gagner moins. G\u00e9nial !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbrpas", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492352009.0, "created_utc": 1492323209.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbbsmf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 41, "report_reasons": null, "author": "ZigZigLaBelette", "parent_id": "t1_dgbbk9o", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "IMHO, \"Les fran\u00e7ais ont la m\u00e9moire courte\", c'est bien d'avoir une piqure de rappel de temps en temps :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;IMHO, &amp;quot;Les fran\u00e7ais ont la m\u00e9moire courte&amp;quot;, c&amp;#39;est bien d&amp;#39;avoir une piqure de rappel de temps en temps :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbbsmf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492326932.0, "created_utc": 1492298132.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 41}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbxynm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "asimovwasright", "parent_id": "t1_dgbsuj0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;supporter de foot\n\n&gt;supporter de trump \n\n&gt;narquois \n\n&gt;foutez le monde dans la merde \n\nTu parles de quoi/qui exactement ? \n\nM\u00eame si c'est upvot\u00e9 par les ptits bras j'ai du mal \u00e0 voir le rapport et m\u00eame pourquoi tu insultes ceux \u00e0 qui tu t'adresses sans autre message/info ?\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;supporter de foot&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;supporter de trump &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;narquois &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;foutez le monde dans la merde &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu parles de quoi/qui exactement ? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00eame si c&amp;#39;est upvot\u00e9 par les ptits bras j&amp;#39;ai du mal \u00e0 voir le rapport et m\u00eame pourquoi tu insultes ceux \u00e0 qui tu t&amp;#39;adresses sans autre message/info ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxynm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492371199.0, "created_utc": 1492342399.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbsuj0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dgbbk9o", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce que je trouve hyper triste c'est cette mentalit\u00e9 merdique fa\u00e7on supporter de foot. Vous foutez tout le monde dans la merde pour la m\u00eame sensation de satisfaction narquoise que les gens qui votaient Trump. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce que je trouve hyper triste c&amp;#39;est cette mentalit\u00e9 merdique fa\u00e7on supporter de foot. Vous foutez tout le monde dans la merde pour la m\u00eame sensation de satisfaction narquoise que les gens qui votaient Trump. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbsuj0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492354848.0, "created_utc": 1492326048.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbxznj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "asimovwasright", "parent_id": "t1_dgbtp9n", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'aurais pu la poster mais OP n'en a rien \u00e0 faire, c'est un mod de /r/m\u00e9lenchon \n\nIl ne poste \u00e7a que pour d\u00e9sinformer. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;aurais pu la poster mais OP n&amp;#39;en a rien \u00e0 faire, c&amp;#39;est un mod de /r/m\u00e9lenchon &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il ne poste \u00e7a que pour d\u00e9sinformer. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxznj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492371279.0, "created_utc": 1492342479.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbtp9n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Arkamor", "parent_id": "t1_dgbbk9o", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Janvier 2016 en plus \u00e0 cette \u00e9poque m\u00eame pas sur qu'il ai les moyens de faire fonctionner la d\u00e9sintox comme aujourd'hui. Pas grande cr\u00e9dibilit\u00e9 ce tweet. Si c'est r\u00e9ellemnt dans son programme il n'y a vraiment pas une source plus r\u00e9cente ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Janvier 2016 en plus \u00e0 cette \u00e9poque m\u00eame pas sur qu&amp;#39;il ai les moyens de faire fonctionner la d\u00e9sintox comme aujourd&amp;#39;hui. Pas grande cr\u00e9dibilit\u00e9 ce tweet. Si c&amp;#39;est r\u00e9ellemnt dans son programme il n&amp;#39;y a vraiment pas une source plus r\u00e9cente ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbtp9n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492357183.0, "created_utc": 1492328383.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbsive", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Tasdelettre", "parent_id": "t1_dgbeei3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Un desastre ecologique, economique et social, Macron, ce qui faut pas entendre...\nQue ce soit un candidat du patronnat ok, que les acquis sociaux vont un peu s'effriter ok, que ses conflits d'interets soient flous ok, qu'il ne soit rien de plus qu'un Hollande bis ok, mais ca...", "edited": 1492333157.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Un desastre ecologique, economique et social, Macron, ce qui faut pas entendre...\nQue ce soit un candidat du patronnat ok, que les acquis sociaux vont un peu s&amp;#39;effriter ok, que ses conflits d&amp;#39;interets soient flous ok, qu&amp;#39;il ne soit rien de plus qu&amp;#39;un Hollande bis ok, mais ca...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbsive", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492354012.0, "created_utc": 1492325212.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc04i8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "holiquetal", "parent_id": "t1_dgbeei3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis curieux de connaitre tes best and worst case scenarios pour les autres candidats.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis curieux de connaitre tes best and worst case scenarios pour les autres candidats.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc04i8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492376631.0, "created_utc": 1492347831.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbeei3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Delekh", "parent_id": "t1_dgbbk9o", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c9videmment les gens flippent, chacun des 4 candidats a une chance quasiment \u00e9gale (d'apr\u00e8s les sondages) \u00e0 arriver au second tour, les gens discutent et essayent de convaincre le plus de monde possible, m\u00eame sur ce sub de t\u00eates dures.\n\nCeci dit je pense que Macron est, au mieux un prolongement du gouvernement de Hollande, au pire un d\u00e9sastre \u00e9conomique et social (et \u00e9cologique !), mais bon j'imagine que tout le monde pense que c'est ce que l'opposition va apporter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9videmment les gens flippent, chacun des 4 candidats a une chance quasiment \u00e9gale (d&amp;#39;apr\u00e8s les sondages) \u00e0 arriver au second tour, les gens discutent et essayent de convaincre le plus de monde possible, m\u00eame sur ce sub de t\u00eates dures.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ceci dit je pense que Macron est, au mieux un prolongement du gouvernement de Hollande, au pire un d\u00e9sastre \u00e9conomique et social (et \u00e9cologique !), mais bon j&amp;#39;imagine que tout le monde pense que c&amp;#39;est ce que l&amp;#39;opposition va apporter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbeei3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492330599.0, "created_utc": 1492301799.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbyfnd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "asimovwasright", "parent_id": "t1_dgbyb90", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bon dimanche ;) ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bon dimanche ;) &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbyfnd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372536.0, "created_utc": 1492343736.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbyb90", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dgby64a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Donc si sa position n'a pas chang\u00e9e, je peux savoir pourquoi tu nous fais un caca nerveux parce que \"mais vous \u00eates b\u00eates ce tweet date de janvieeeeeeeeer\" ? Qu'est-ce que \u00e7a peut bien foutre que l'info date de janvier puisque selon toi elle est toujours valide en fait ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Donc si sa position n&amp;#39;a pas chang\u00e9e, je peux savoir pourquoi tu nous fais un caca nerveux parce que &amp;quot;mais vous \u00eates b\u00eates ce tweet date de janvieeeeeeeeer&amp;quot; ? Qu&amp;#39;est-ce que \u00e7a peut bien foutre que l&amp;#39;info date de janvier puisque selon toi elle est toujours valide en fait ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbyb90", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372205.0, "created_utc": 1492343405.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgby64a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "asimovwasright", "parent_id": "t1_dgby3c5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben si tu avais lu autre chose qu'un tweet et les commentaires rageux de petits bras, tu aurais pu voir que sa position n'a pas chang\u00e9e. \n\nEt on est cens\u00e9 vous faire confiance pour \u00e9lire un pr\u00e9sident ? \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben si tu avais lu autre chose qu&amp;#39;un tweet et les commentaires rageux de petits bras, tu aurais pu voir que sa position n&amp;#39;a pas chang\u00e9e. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et on est cens\u00e9 vous faire confiance pour \u00e9lire un pr\u00e9sident ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgby64a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492371805.0, "created_utc": 1492343005.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgccn7j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Arsheun", "parent_id": "t1_dgby3c5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Janvier 2016 c'\u00e9tait il y a un an et trois mois. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Janvier 2016 c&amp;#39;\u00e9tait il y a un an et trois mois. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgccn7j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492394930.0, "created_utc": 1492366130.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcukft", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Outrageous_chausette", "parent_id": "t1_dgby3c5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pas il y a 3 mois. C'est il y a plus de 1 ans.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas il y a 3 mois. C&amp;#39;est il y a plus de 1 ans.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcukft", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492418808.0, "created_utc": 1492390008.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgby3c5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dgbxopv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pass\u00e9e d'il y a 3 mois ? Tu te fous de qui ? On parle pas de sa position en 2012 l\u00e0... Le mec change d'opinion du tout au tout tous les 3 mois, et on est cens\u00e9 lui confier le pouvoir pendant 5 ans ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pass\u00e9e d&amp;#39;il y a 3 mois ? Tu te fous de qui ? On parle pas de sa position en 2012 l\u00e0... Le mec change d&amp;#39;opinion du tout au tout tous les 3 mois, et on est cens\u00e9 lui confier le pouvoir pendant 5 ans ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgby3c5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492371577.0, "created_utc": 1492342777.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbxopv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "asimovwasright", "parent_id": "t1_dgbfvxr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Donc tu es arriv\u00e9 \u00e0 d\u00e9duire sa position pass\u00e9e et actuelle \u00e0 partir d'un tweet d'Europe1 de 5 mots ? \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Donc tu es arriv\u00e9 \u00e0 d\u00e9duire sa position pass\u00e9e et actuelle \u00e0 partir d&amp;#39;un tweet d&amp;#39;Europe1 de 5 mots ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxopv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492370358.0, "created_utc": 1492341558.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbfvxr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "eurodditor", "parent_id": "t1_dgbbk9o", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pas de la faute d'OP si ton candidat est une girouette.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas de la faute d&amp;#39;OP si ton candidat est une girouette.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbfvxr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492332730.0, "created_utc": 1492303930.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbtjmj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgbt8q7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "S'tu veux.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S&amp;#39;tu veux.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbtjmj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492356744.0, "created_utc": 1492327944.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbt8q7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "GeekzorusRex", "parent_id": "t1_dgbt5ad", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le patron aussi en b\u00e9n\u00e9ficie. Cotisations donc.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le patron aussi en b\u00e9n\u00e9ficie. Cotisations donc.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbt8q7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492355925.0, "created_utc": 1492327125.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbtqdu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Colfab", "parent_id": "t1_dgbtj57", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Il faut \u00eatre na\u00eff pour croire \u00e7a, pour croire qu'il y a une charge \"salariale\" ou charge \"patronale\". Cela n'a aucun fondement concret mais il faut avouer que c'est efficace, \u00e7a fait croire aux gens que les cotisations sont quelque chose de n\u00e9gatif qu'il faut \u00e0 tout prix enlever pour \"soulager\" les entreprises et toutes ces conneries.\n\nM\u00eame en \u00e9tant lib\u00e9ral je pensais que tu avouerais au moins la mauvaise foi dans l'utilisation du mot \"charge\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il faut \u00eatre na\u00eff pour croire \u00e7a, pour croire qu&amp;#39;il y a une charge &amp;quot;salariale&amp;quot; ou charge &amp;quot;patronale&amp;quot;. Cela n&amp;#39;a aucun fondement concret mais il faut avouer que c&amp;#39;est efficace, \u00e7a fait croire aux gens que les cotisations sont quelque chose de n\u00e9gatif qu&amp;#39;il faut \u00e0 tout prix enlever pour &amp;quot;soulager&amp;quot; les entreprises et toutes ces conneries.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00eame en \u00e9tant lib\u00e9ral je pensais que tu avouerais au moins la mauvaise foi dans l&amp;#39;utilisation du mot &amp;quot;charge&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbtqdu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492357273.0, "created_utc": 1492328473.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbtj57", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgbt85b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;pourquoi utiliser le langage du patronat\n\nC'est pas un langage de patronat mais d'entreprise, ton id\u00e9ologie n'a rien \u00e0 faire l\u00e0 dedans.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;pourquoi utiliser le langage du patronat&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas un langage de patronat mais d&amp;#39;entreprise, ton id\u00e9ologie n&amp;#39;a rien \u00e0 faire l\u00e0 dedans.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbtj57", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492356707.0, "created_utc": 1492327907.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbt85b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Colfab", "parent_id": "t1_dgbt5ad", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Ca a un nom pr\u00e9cis, pourquoi utiliser le langage du patronat dont l'utilit\u00e9 est *uniquement* id\u00e9ologique pour en parler ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ca a un nom pr\u00e9cis, pourquoi utiliser le langage du patronat dont l&amp;#39;utilit\u00e9 est &lt;em&gt;uniquement&lt;/em&gt; id\u00e9ologique pour en parler ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbt85b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492355883.0, "created_utc": 1492327083.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbt5ad", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgbt28u", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "C'est pareil, cotisations sur la fiche de paie, charge salariale ou patronale dans la comptabilit\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pareil, cotisations sur la fiche de paie, charge salariale ou patronale dans la comptabilit\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbt5ad", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492355663.0, "created_utc": 1492326863.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbt28u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Colfab", "parent_id": "t1_dgbt19r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah tu voulais dire *cotisation*.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah tu voulais dire &lt;em&gt;cotisation&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbt28u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492355429.0, "created_utc": 1492326629.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbt19r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgbsyu7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Charge salariale et patronale.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Charge salariale et patronale.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbt19r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492355353.0, "created_utc": 1492326553.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbsyu7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Colfab", "parent_id": "t1_dgbj7ne", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est quoi une charge ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est quoi une charge ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbsyu7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492355168.0, "created_utc": 1492326368.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbscpi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Prae_", "parent_id": "t1_dgbj7ne", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce qui revient au m\u00eame ? Ce qui est pas couvert par la cotisation sera pay\u00e9 par l'impot.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce qui revient au m\u00eame ? Ce qui est pas couvert par la cotisation sera pay\u00e9 par l&amp;#39;impot.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbscpi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492353581.0, "created_utc": 1492324781.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbj7ne", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgbc1li", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00e7a change qu'il veut supprimer les charges sur les heures supps, pas supprimer la majoration.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00e7a change qu&amp;#39;il veut supprimer les charges sur les heures supps, pas supprimer la majoration.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbj7ne", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492337547.0, "created_utc": 1492308747.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbd1i3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "IAMA_KEVIN", "parent_id": "t1_dgbcjs8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": " Je sais petit bot, mais je t'aime", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je sais petit bot, mais je t&amp;#39;aime&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbd1i3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492328704.0, "created_utc": 1492299904.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbcjs8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "ecrire_melenchon", "parent_id": "t1_dgbcjo3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Jean-Luc M\u00e9l**e**nchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jean-Luc M\u00e9l&lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt;nchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbcjs8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492328018.0, "created_utc": 1492299218.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbcjo3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "IAMA_KEVIN", "parent_id": "t1_dgbceuw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non, il parle de M\u00e9lanchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, il parle de M\u00e9lanchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbcjo3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492328014.0, "created_utc": 1492299214.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbceuw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "MarkVador", "parent_id": "t1_dgbc1li", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu parles de Poutou ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu parles de Poutou ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbceuw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492327824.0, "created_utc": 1492299024.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbyi3k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Kedarwynn", "parent_id": "t1_dgbclpp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Info: les 3/4 des gens les lisent pas les putains de programme. Les plus motiv\u00e9s lisent les petites pubs re\u00e7ues dans la bo\u00eete aux lettres et c'est marre. Commence pas \u00e0 sortir que depuis que les gens ont lut le programme de M\u00e9lenchon la v\u00e9rit\u00e9 \u00e9clate, les 3/4 s'en battent les reins du programme, celui de M\u00e9lenchon autant que celui de ton poulain. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Info: les 3/4 des gens les lisent pas les putains de programme. Les plus motiv\u00e9s lisent les petites pubs re\u00e7ues dans la bo\u00eete aux lettres et c&amp;#39;est marre. Commence pas \u00e0 sortir que depuis que les gens ont lut le programme de M\u00e9lenchon la v\u00e9rit\u00e9 \u00e9clate, les 3/4 s&amp;#39;en battent les reins du programme, celui de M\u00e9lenchon autant que celui de ton poulain. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbyi3k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372716.0, "created_utc": 1492343916.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbgyb9", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "Delekh", "parent_id": "t1_dgbclpp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Source : 70 000 personnes rassembl\u00e9es pour le discours de M\u00e9lenchon \u00e0 Marseille, contre 3000 \u00e0 celui de Macron une semaine avant, bonne journ\u00e9e", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Source : 70 000 personnes rassembl\u00e9es pour le discours de M\u00e9lenchon \u00e0 Marseille, contre 3000 \u00e0 celui de Macron une semaine avant, bonne journ\u00e9e&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbgyb9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492334233.0, "created_utc": 1492305433.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbclpp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "asimovwasright", "parent_id": "t1_dgbc1li", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "T'as raison, pourquoi regarder la date ou la pertinence de l'information, ce n'est que du macron-bashing apr\u00e8s tout. \n\nhttps://www.lesechos.fr/elections/emmanuel-macron/0211845618802-macron-et-letonnant-retour-des-heures-sup-exonerees-2069213.php\n\n&gt;\"challenger s\u00e9rieux qui les fait pisser dans leur froc\"\n\nSource ? 3 articles du figaro n\u00e9gatifs ? Personne n'avait lu son programme avant, c'\u00e9tait \u00e0 pr\u00e9voir. Les m\u00e9dias ont envie que ce soit palpitant, la r\u00e9alit\u00e9 est moins tranch\u00e9. \n\nPuis bon les mod de /m\u00e9lenchon sont pas cens\u00e9 montrer l'exemple ? T'avais pas un truc positif \u00e0 partager sur JLM ? \n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T&amp;#39;as raison, pourquoi regarder la date ou la pertinence de l&amp;#39;information, ce n&amp;#39;est que du macron-bashing apr\u00e8s tout. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.lesechos.fr/elections/emmanuel-macron/0211845618802-macron-et-letonnant-retour-des-heures-sup-exonerees-2069213.php\"&gt;https://www.lesechos.fr/elections/emmanuel-macron/0211845618802-macron-et-letonnant-retour-des-heures-sup-exonerees-2069213.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&amp;quot;challenger s\u00e9rieux qui les fait pisser dans leur froc&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Source ? 3 articles du figaro n\u00e9gatifs ? Personne n&amp;#39;avait lu son programme avant, c&amp;#39;\u00e9tait \u00e0 pr\u00e9voir. Les m\u00e9dias ont envie que ce soit palpitant, la r\u00e9alit\u00e9 est moins tranch\u00e9. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Puis bon les mod de /m\u00e9lenchon sont pas cens\u00e9 montrer l&amp;#39;exemple ? T&amp;#39;avais pas un truc positif \u00e0 partager sur JLM ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbclpp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492328093.0, "created_utc": 1492299293.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbc1li", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "_throawayplop_", "parent_id": "t1_dgbbk9o", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Je n'avais pas vu la date, mais je ne vois pas ce que \u00e7a change au final. Quant \u00e0 flipper, mon candidat est pass\u00e9 de \"petit candidat qu'on m\u00e9prise\" \u00e0 \"challenger s\u00e9rieux qui  les fait pisser dans leur froc\". Plut\u00f4t de quoi \u00eatre content :) ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je n&amp;#39;avais pas vu la date, mais je ne vois pas ce que \u00e7a change au final. Quant \u00e0 flipper, mon candidat est pass\u00e9 de &amp;quot;petit candidat qu&amp;#39;on m\u00e9prise&amp;quot; \u00e0 &amp;quot;challenger s\u00e9rieux qui  les fait pisser dans leur froc&amp;quot;. Plut\u00f4t de quoi \u00eatre content :) &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbc1li", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492327290.0, "created_utc": 1492298490.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbchdw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "sally-draper", "parent_id": "t1_dgbbk9o", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En quoi est-ce approximatif ?\n ;)\n\ne : encore une fois, pas de r\u00e9ponse. ", "edited": 1492302459.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En quoi est-ce approximatif ?\n ;)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;e : encore une fois, pas de r\u00e9ponse. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbchdw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492327926.0, "created_utc": 1492299126.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbbvjk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "ecrire_melenchon", "parent_id": "t1_dgbbved", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Jean-Luc M\u00e9l**e**nchon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jean-Luc M\u00e9l&lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt;nchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbbvjk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492327050.0, "created_utc": 1492298250.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbbved", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "sgdbdjos", "parent_id": "t1_dgbbk9o", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "S\u00fbrement un mec du cabinet de strat\u00e9gie en marketing digital quantique diagonalistique de M\u00e9lanchon", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00fbrement un mec du cabinet de strat\u00e9gie en marketing digital quantique diagonalistique de M\u00e9lanchon&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbbved", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492327044.0, "created_utc": 1492298244.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgckon8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "piedbot", "parent_id": "t1_dgbbk9o", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\nF\u00e9licitations, ce post a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 dans [le bestof](http://reddit.com/r/bestoffrance/comments/65rerg) !\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00e9licitations, ce post a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 dans &lt;a href=\"http://reddit.com/r/bestoffrance/comments/65rerg\"&gt;le bestof&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgckon8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492405507.0, "created_utc": 1492376707.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbbk9o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "asimovwasright", "parent_id": "t3_65lxpc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "J-7 on en arrive au point de reposter des tweet approximatif de janvier ? \n\n\u00e7a flipeeee :)\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J-7 on en arrive au point de reposter des tweet approximatif de janvier ? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00e7a flipeeee :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbbk9o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492326592.0, "created_utc": 1492297792.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbqw8c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "MercurialAlchemist", "parent_id": "t1_dgbi12w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Toi, tu veux le retour des fonds secrets (en plus, ce n'est pas imposable...).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Toi, tu veux le retour des fonds secrets (en plus, ce n&amp;#39;est pas imposable...).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbqw8c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492350190.0, "created_utc": 1492321390.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcgj81", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "justkjfrost", "parent_id": "t1_dgcd8uz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas vraiment. Quelqu'un comme Macron aura toujours du mal \u00e0 comprendre les vrai pr\u00e9occupations des francais tant qu'il aura 100x le revenu moyen. Quand tu touche 100+K/mois, c'est sur que le payement des heures supps c'est pas tant ton probl\u00e8me que quand t'es pay\u00e9 10\u20ac/heure et que c'est les heures supp qui assurent le payment du loyer.", "edited": 1492371681.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas vraiment. Quelqu&amp;#39;un comme Macron aura toujours du mal \u00e0 comprendre les vrai pr\u00e9occupations des francais tant qu&amp;#39;il aura 100x le revenu moyen. Quand tu touche 100+K/mois, c&amp;#39;est sur que le payement des heures supps c&amp;#39;est pas tant ton probl\u00e8me que quand t&amp;#39;es pay\u00e9 10\u20ac/heure et que c&amp;#39;est les heures supp qui assurent le payment du loyer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcgj81", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492400113.0, "created_utc": 1492371313.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcd8uz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "whataboutbots", "parent_id": "t1_dgbi12w", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas besoin de les mettre au SMIC, tu peux juste indexer leur r\u00e9mun\u00e9ration dessus \u00e7a devrait suffire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas besoin de les mettre au SMIC, tu peux juste indexer leur r\u00e9mun\u00e9ration dessus \u00e7a devrait suffire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcd8uz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492395735.0, "created_utc": 1492366935.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbi12w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "justkjfrost", "parent_id": "t3_65lxpc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Y a des jours je pense que le poste de pr\u00e9sident devrait \u00eatre pay\u00e9 au SMIC. On verrait vite comment celui ci monterait \u00e0 un niveau plus \u00e9lev\u00e9 au lieu de voir des pr\u00e9sidents toujours empress\u00e9s de r\u00e9duire les salaires de tout le monde &gt;.&gt;", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Y a des jours je pense que le poste de pr\u00e9sident devrait \u00eatre pay\u00e9 au SMIC. On verrait vite comment celui ci monterait \u00e0 un niveau plus \u00e9lev\u00e9 au lieu de voir des pr\u00e9sidents toujours empress\u00e9s de r\u00e9duire les salaires de tout le monde &amp;gt;.&amp;gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbi12w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492335807.0, "created_utc": 1492307007.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbzhau", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgbvzsh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Baisse des charges sur les heures supps, la majoration reste la m\u00eame.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Baisse des charges sur les heures supps, la majoration reste la m\u00eame.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbzhau", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492375200.0, "created_utc": 1492346400.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvzsh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ouafi", "parent_id": "t3_65lxpc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai pas forc\u00e9ment suivi si on parlait d'une baisse des cotisations sur les heures suppl\u00e9mentaires ou r\u00e9ellement d'une r\u00e9elle baisse pour employ\u00e9.\nMais c'est un peu malheureux, je connais des gens qui survivent justement uniquement gr\u00e2ce aux heures suppl\u00e9mentaires.\nFaudra pas s'\u00e9tonner si le travail au black augmente par la suite...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai pas forc\u00e9ment suivi si on parlait d&amp;#39;une baisse des cotisations sur les heures suppl\u00e9mentaires ou r\u00e9ellement d&amp;#39;une r\u00e9elle baisse pour employ\u00e9.\nMais c&amp;#39;est un peu malheureux, je connais des gens qui survivent justement uniquement gr\u00e2ce aux heures suppl\u00e9mentaires.\nFaudra pas s&amp;#39;\u00e9tonner si le travail au black augmente par la suite...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvzsh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364628.0, "created_utc": 1492335828.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65lxpc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbedac", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Samautotal", "parent_id": "t3_65lxpc", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Mais quel enfoir\u00e9, m\u00eame les \u00c9tats Unis ont pas os\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais quel enfoir\u00e9, m\u00eame les \u00c9tats Unis ont pas os\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbedac", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492330548.0, "created_utc": 1492301748.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}]