[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Titre niais \u00e0 souhait mais vraiment j&amp;#39;y tiens : on est \u00e0 sept jours d&amp;#39;une des \u00e9lections les plus polarisantes de cette derni\u00e8re d\u00e9cennie. On est une communaut\u00e9 suppos\u00e9ment ouverte et sympa (sauf ceux du FL qui font que des private jokes et les modos qui votent FN).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sinc\u00e8rement l&amp;#39;ambiance ne fait que se d\u00e9grader, surtout entre pro-Macron et pro-M\u00e9lenchon (et je parle m\u00eame pas des pro-Lasalle qui sont absolument infects). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Plut\u00f4t que s&amp;#39;insulter et se prendre de haut les uns les autres, j&amp;#39;aimerais appeler un tant soit peu \u00e0 l&amp;#39;apaisement. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je vous vois venir : &amp;quot;Mais t&amp;#39;es qui pov&amp;#39;con pour nous appeler \u00e0 l&amp;#39;apaisement ? On est fran\u00e7ais, on se plaint et on se chamaille mais \u00e0 la fin on boit tous le m\u00eame vin&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ben je suis qu&amp;#39;un lambda qui poste \u00e0 deux heures du matin parce qu&amp;#39;il en a assez de la situation et que c&amp;#39;est un peu dommage. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S&amp;#39;il vous pla\u00eet, de l&amp;#39;amour sur ce sub. Compostez en paix, dansez la masturonde, ourdissez dans l&amp;#39;ombre - mais de gr\u00e2ce : du respect et pas de m\u00e9pris.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sauf pour Pujadas, lui vous en faites ce que vous voulez.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sur ce, bonne nuit et gros Poutou&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;sign\u00e9 : Amiral Poitou, ambassadeur des gentils et amateur de beurre sal\u00e9&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "Titre niais \u00e0 souhait mais vraiment j'y tiens : on est \u00e0 sept jours d'une des \u00e9lections les plus polarisantes de cette derni\u00e8re d\u00e9cennie. On est une communaut\u00e9 suppos\u00e9ment ouverte et sympa (sauf ceux du FL qui font que des private jokes et les modos qui votent FN).\n\nSinc\u00e8rement l'ambiance ne fait que se d\u00e9grader, surtout entre pro-Macron et pro-M\u00e9lenchon (et je parle m\u00eame pas des pro-Lasalle qui sont absolument infects). \n\nPlut\u00f4t que s'insulter et se prendre de haut les uns les autres, j'aimerais appeler un tant soit peu \u00e0 l'apaisement. \n\nJe vous vois venir : \"Mais t'es qui pov'con pour nous appeler \u00e0 l'apaisement ? On est fran\u00e7ais, on se plaint et on se chamaille mais \u00e0 la fin on boit tous le m\u00eame vin\". \n\nBen je suis qu'un lambda qui poste \u00e0 deux heures du matin parce qu'il en a assez de la situation et que c'est un peu dommage. \n\nS'il vous pla\u00eet, de l'amour sur ce sub. Compostez en paix, dansez la masturonde, ourdissez dans l'ombre - mais de gr\u00e2ce : du respect et pas de m\u00e9pris.\n\nSauf pour Pujadas, lui vous en faites ce que vous voulez.\n\n.\n\nSur ce, bonne nuit et gros Poutou\n\n\n.\n\nsign\u00e9 : Amiral Poitou, ambassadeur des gentils et amateur de beurre sal\u00e9", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Meta", "id": "65mfbf", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 267, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.france", "hidden": false, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": 1492303688.0, "link_flair_css_class": "asphalt", "author_flair_css_class": "devinplombier", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/65mfbf/j7_sil_vous_pla\u00eet_de_lamour_sur_ce_sub/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492331357.0, "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/65mfbf/j7_sil_vous_pla\u00eet_de_lamour_sur_ce_sub/", "author_flair_text": "Devin Plombier", "quarantine": false, "title": "J-7 : s'il vous pla\u00eet, de l'amour sur ce sub.", "created_utc": 1492302557.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.88, "num_comments": 173, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 267}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbv42d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "MarkVador", "parent_id": "t1_dgbf345", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'ourdisseur ourdiss\u00e9 !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;ourdisseur ourdiss\u00e9 !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbv42d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492361609.0, "created_utc": 1492332809.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbyr0b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "BrazzersConnoisseur", "parent_id": "t1_dgbf345", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Caramba! Encore rat\u00e9!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Caramba! Encore rat\u00e9!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbyr0b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492373384.0, "created_utc": 1492344584.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbf345", "gilded": 0, "archived": false, "score": 82, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbf1wd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Echec et mat, mon plan a failli.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Echec et mat, mon plan a failli.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbf345", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492331601.0, "created_utc": 1492302801.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 82}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdg7jn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Laugarhraun", "parent_id": "t1_dgc2103", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vu comme il fait froid et humide, l'ale en f\u00fbt (cask ale) passe bien l'hiver ! L'absence de bulle est ce qui d\u00e9tonne le plus : elle est juste l\u00e9g\u00e8rement mousseuse.\n\nQuant \u00e0 la sauce \u00e0 menthe, si je ne l'appr\u00e9cie pas comme accompagnement de viande, c'est super pour temp\u00e9rer un plat trop \u00e9pic\u00e9 qui brule la bouche !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vu comme il fait froid et humide, l&amp;#39;ale en f\u00fbt (cask ale) passe bien l&amp;#39;hiver ! L&amp;#39;absence de bulle est ce qui d\u00e9tonne le plus : elle est juste l\u00e9g\u00e8rement mousseuse.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quant \u00e0 la sauce \u00e0 menthe, si je ne l&amp;#39;appr\u00e9cie pas comme accompagnement de viande, c&amp;#39;est super pour temp\u00e9rer un plat trop \u00e9pic\u00e9 qui brule la bouche !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdg7jn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492463064.0, "created_utc": 1492434264.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc2103", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Lamedonyx", "parent_id": "t1_dgc0vw5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Cligne deux fois des yeux s'ils t'ont fait boire de la bi\u00e8re chaude, une fois pour la sauce \u00e0 la menthe. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Cligne deux fois des yeux s&amp;#39;ils t&amp;#39;ont fait boire de la bi\u00e8re chaude, une fois pour la sauce \u00e0 la menthe. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc2103", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492380202.0, "created_utc": 1492351402.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc7zdg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgc0vw5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oh mon pauvre. Toute ma sympathie.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oh mon pauvre. Toute ma sympathie.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc7zdg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492388823.0, "created_utc": 1492360023.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc0vw5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Laugarhraun", "parent_id": "t1_dgc0mva", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "T'es o\u00f9 ? Je ne suis pas en France non plus : pour l'instant j'habite du mauvais c\u00f4t\u00e9 de la Manche ;-)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T&amp;#39;es o\u00f9 ? Je ne suis pas en France non plus : pour l&amp;#39;instant j&amp;#39;habite du mauvais c\u00f4t\u00e9 de la Manche ;-)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc0vw5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492378129.0, "created_utc": 1492349329.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc0mva", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgc0em8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Eh bien \u00e9coute c'est quand tu veux ! (\u273f \u25d5\u203f\u25d5) \n\nBon d'abord faut que je rentre en France. Fondons l'Internationale Shadok !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eh bien \u00e9coute c&amp;#39;est quand tu veux ! (\u273f \u25d5\u203f\u25d5) &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bon d&amp;#39;abord faut que je rentre en France. Fondons l&amp;#39;Internationale Shadok !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc0mva", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492377642.0, "created_utc": 1492348842.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc0em8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Laugarhraun", "parent_id": "t1_dgbwx5i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Depuis que as d\u00e9barqu\u00e9 en demandant les Flairs shadoks je ne vois que toi.... Et le pire c'est qu'on est d'accord sur pas mal de choses et que j'esp\u00e8re avoir un jour l'occasion de trinquer avec toi.... :-|", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Depuis que as d\u00e9barqu\u00e9 en demandant les Flairs shadoks je ne vois que toi.... Et le pire c&amp;#39;est qu&amp;#39;on est d&amp;#39;accord sur pas mal de choses et que j&amp;#39;esp\u00e8re avoir un jour l&amp;#39;occasion de trinquer avec toi.... :-|&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc0em8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492377201.0, "created_utc": 1492348401.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwx5i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbwvo8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Eh non... (  ;__;)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eh non... (  ;__;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwx5i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367852.0, "created_utc": 1492339052.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwvo8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "an0nim0us101", "parent_id": "t1_dgbf5oi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "t'es pas d\u00e9ja modo?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;t&amp;#39;es pas d\u00e9ja modo?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwvo8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367711.0, "created_utc": 1492338911.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbf5oi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbf4bj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "(Mais chuuuuut)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;(Mais chuuuuut)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbf5oi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492331707.0, "created_utc": 1492302907.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbf4bj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgbf1wd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu penses qu'/u/Amiral_Poitou vient de d\u00e9clarer sa candidature pour devenir modo, donc ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu penses qu&amp;#39;&lt;a href=\"/u/Amiral_Poitou\"&gt;/u/Amiral_Poitou&lt;/a&gt; vient de d\u00e9clarer sa candidature pour devenir modo, donc ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbf4bj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492331652.0, "created_utc": 1492302852.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbf1wd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 128, "report_reasons": null, "author": "Plokooon", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; j'aimerais appeler un tant soit peu \u00e0 l'apaisement\n\nDonc tu es pour un France apais\u00e9e? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;j&amp;#39;aimerais appeler un tant soit peu \u00e0 l&amp;#39;apaisement&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc tu es pour un France apais\u00e9e? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbf1wd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492331552.0, "created_utc": 1492302752.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 128}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc92e4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Bloublounet", "parent_id": "t1_dgbwrtx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas m\u00eame une seule lettre ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas m\u00eame une seule lettre ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc92e4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492390247.0, "created_utc": 1492361447.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwrtx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "IllustreInconnu", "parent_id": "t1_dgburex", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "No ragrets !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;No ragrets !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwrtx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367350.0, "created_utc": 1492338550.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgburex", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "Ohzein", "parent_id": "t1_dgbhvcy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;vas", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;vas&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgburex", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360457.0, "created_utc": 1492331657.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwjm3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 31, "report_reasons": null, "author": "Elektro121", "parent_id": "t1_dgbvc3p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "EH VOUS VOUS RAPPELLEZ QUAND ON PARLAIT DES EDRISEURS ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;EH VOUS VOUS RAPPELLEZ QUAND ON PARLAIT DES EDRISEURS ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwjm3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492366570.0, "created_utc": 1492337770.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 31}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwlkc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgbvc3p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Make r/france great again!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Make &lt;a href=\"/r/france\"&gt;r/france&lt;/a&gt; great again!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwlkc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492366754.0, "created_utc": 1492337954.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbvsxz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Lyeex", "parent_id": "t1_dgbvc3p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "I member", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I member&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvsxz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363965.0, "created_utc": 1492335165.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc0fdi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Laugarhraun", "parent_id": "t1_dgbvc3p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "/r/France was never good", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"/r/France\"&gt;/r/France&lt;/a&gt; was never good&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc0fdi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492377241.0, "created_utc": 1492348441.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvc3p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Fisting_is_caring", "parent_id": "t1_dgbkr8d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Remember when /r/france was good? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Remember when &lt;a href=\"/r/france\"&gt;/r/france&lt;/a&gt; was good? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvc3p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362360.0, "created_utc": 1492333560.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbkr8d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dgbhvcy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis d'accord avec toi, plus que deux semaines pour les pr\u00e9sidentielles et 6 pour les l\u00e9gislatives et le sub redeviendra normal. Courage!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis d&amp;#39;accord avec toi, plus que deux semaines pour les pr\u00e9sidentielles et 6 pour les l\u00e9gislatives et le sub redeviendra normal. Courage!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbkr8d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492339824.0, "created_utc": 1492311024.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbhvcy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 54, "report_reasons": null, "author": "IllustreInconnu", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vas chier !\n\nPlus s\u00e9rieusement je pense que le spam partisan pro-ceci, anti-untel de ces derniers temps est particuli\u00e8rement porteur de ce que tu d\u00e9cris. Marre de voir la page airfrance remplie de M\u00e9lenchon et de Macron et de Le Pen.  \nLes gars, vous allez pas faire basculer le sort de l'\u00e9lection en d\u00e9versant du contenu partisan sur le petit site qu'est reddit en France ad nauseam. Et c'est pas le contenu orient\u00e9 que je d\u00e9nonce (il l'est forc\u00e9ment quelque part) mais son abus.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vas chier !&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Plus s\u00e9rieusement je pense que le spam partisan pro-ceci, anti-untel de ces derniers temps est particuli\u00e8rement porteur de ce que tu d\u00e9cris. Marre de voir la page airfrance remplie de M\u00e9lenchon et de Macron et de Le Pen.&lt;br/&gt;\nLes gars, vous allez pas faire basculer le sort de l&amp;#39;\u00e9lection en d\u00e9versant du contenu partisan sur le petit site qu&amp;#39;est reddit en France ad nauseam. Et c&amp;#39;est pas le contenu orient\u00e9 que je d\u00e9nonce (il l&amp;#39;est forc\u00e9ment quelque part) mais son abus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbhvcy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492335573.0, "created_utc": 1492306773.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 54}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbsgle", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "B2a3k", "parent_id": "t1_dgbj7sk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[Je vous demande de vous arr\u00eater ](https://youtu.be/V_4CZu4ghMo) ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://youtu.be/V_4CZu4ghMo\"&gt;Je vous demande de vous arr\u00eater &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbsgle", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492353850.0, "created_utc": 1492325050.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbj7sk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "ZigZigLaBelette", "parent_id": "t1_dgbf142", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Hey les amiraux, je vous demande d'arr\u00eater... ! l'entre soit", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hey les amiraux, je vous demande d&amp;#39;arr\u00eater... ! l&amp;#39;entre soit&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbj7sk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492337554.0, "created_utc": 1492308754.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbf142", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbf088", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais t'es encore vivant toi ? Formidable ! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais t&amp;#39;es encore vivant toi ? Formidable ! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbf142", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492331519.0, "created_utc": 1492302719.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbf088", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "AmiralPoitou", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Z'avez bien raison Amiral ! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Z&amp;#39;avez bien raison Amiral ! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbf088", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492331483.0, "created_utc": 1492302683.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbx15t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "DummySarlac", "parent_id": "t1_dgbvlsd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "*La France, tu la baises ET tu la quittes**  \nC\u00c7PT", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;La France, tu la baises ET tu la quittes&lt;/em&gt;*&lt;br/&gt;\nC\u00c7PT&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbx15t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492368230.0, "created_utc": 1492339430.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvlsd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Narann", "parent_id": "t1_dgbvdn8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "*La France, tu la baises ou tu la quittes*\n\n\u2014 \u00ab\u00a0Un \u00e9vad\u00e9 fiscal anonyme\u00a0\u00bb", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;La France, tu la baises ou tu la quittes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u2014 \u00ab\u00a0Un \u00e9vad\u00e9 fiscal anonyme\u00a0\u00bb&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvlsd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363280.0, "created_utc": 1492334480.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbvqnq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "aimgorge", "parent_id": "t1_dgbvdn8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Grabe la France par la pussy", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Grabe la France par la pussy&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvqnq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363741.0, "created_utc": 1492334941.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvdn8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Fisting_is_caring", "parent_id": "t1_dgbukbx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non, la france elle m'aime ou elle me quitte. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, la france elle m&amp;#39;aime ou elle me quitte. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvdn8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362509.0, "created_utc": 1492333709.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc6lk4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Bondynois", "parent_id": "t1_dgbwm49", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Excat tu connais tes classiques ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Excat tu connais tes classiques &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc6lk4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492386951.0, "created_utc": 1492358151.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwm49", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgbukbx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est de qui \u00e7a d\u00e9j\u00e0 ? Tandem ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est de qui \u00e7a d\u00e9j\u00e0 ? Tandem ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwm49", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492366810.0, "created_utc": 1492338010.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbxwfy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Jahus", "parent_id": "t1_dgbukbx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; La France m'excite\n\nBon slogan de campagne.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La France m&amp;#39;excite&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bon slogan de campagne.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxwfy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492371014.0, "created_utc": 1492342214.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbukbx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Bondynois", "parent_id": "t1_dgbu1d7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Baise la jusqu'\u00e0 ce qu'elle t'aimes. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Baise la jusqu&amp;#39;\u00e0 ce qu&amp;#39;elle t&amp;#39;aimes. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbukbx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492359814.0, "created_utc": 1492331014.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbu1d7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Citonpyh", "parent_id": "t1_dgbgytn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La France m'excite, je suis d'accord pour qu'on la baise?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La France m&amp;#39;excite, je suis d&amp;#39;accord pour qu&amp;#39;on la baise?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbu1d7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492358163.0, "created_utc": 1492329363.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbiva7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgbgytn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui car... ensemble tout devient possible.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui car... ensemble tout devient possible.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbiva7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492337042.0, "created_utc": 1492308242.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbgytn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "MarkVador", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "M\u00eame si la France m'excite, je suis d'accord pour qu'on l'apaise. Tous ensemble ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;M\u00eame si la France m&amp;#39;excite, je suis d&amp;#39;accord pour qu&amp;#39;on l&amp;#39;apaise. Tous ensemble ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbgytn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492334255.0, "created_utc": 1492305455.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwmec", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgbvmel", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c0 priori elle soutient M\u00e9lenchon *et* Macron mais pas Hamon ! :p", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c0 priori elle soutient M\u00e9lenchon &lt;em&gt;et&lt;/em&gt; Macron mais pas Hamon ! :p&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwmec", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492366833.0, "created_utc": 1492338033.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvmel", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Narann", "parent_id": "t1_dgbtmfp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Plot twist, Amiral poitou est en fait Segol\u00e8ne Royal qui va annoncer ce soir ~~sa candidature \u00e0 l\u2019\u00e9lection~~ **son soutien a Emmanuel Macron**\n\n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Plot twist, Amiral poitou est en fait Segol\u00e8ne Royal qui va annoncer ce soir &lt;del&gt;sa candidature \u00e0 l\u2019\u00e9lection&lt;/del&gt; &lt;strong&gt;son soutien a Emmanuel Macron&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvmel", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363335.0, "created_utc": 1492334535.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbtmfp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Sir_Aleister", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Plot twist, \nAmiral poitou est en fait Segol\u00e8ne Royal qui va annoncer ce soir sa candidature \u00e0 l'\u00e9lection \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Plot twist, \nAmiral poitou est en fait Segol\u00e8ne Royal qui va annoncer ce soir sa candidature \u00e0 l&amp;#39;\u00e9lection &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbtmfp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492356963.0, "created_utc": 1492328163.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwjxi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgbjhpn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, je traduisais du Breton au Fran\u00e7ais. ;-) ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, je traduisais du Breton au Fran\u00e7ais. ;-) &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwjxi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492366598.0, "created_utc": 1492337798.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbuvoc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Avenflar", "parent_id": "t1_dgbuupt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Insh'Allah", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Insh&amp;#39;Allah&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbuvoc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360844.0, "created_utc": 1492332044.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwk85", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgbuupt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Dimanche 16 Avril, 11h00 : reprise des hostilit\u00e9s.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dimanche 16 Avril, 11h00 : reprise des hostilit\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwk85", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492366625.0, "created_utc": 1492337825.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbuupt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "skull_attachment", "parent_id": "t1_dgbug9z", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est toi le demi-beurre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est toi le demi-beurre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbuupt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360755.0, "created_utc": 1492331955.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbug9z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "so_Kyra", "parent_id": "t1_dgbs15v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et pourquoi pas demi-beurre aussi?!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et pourquoi pas demi-beurre aussi?!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbug9z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492359460.0, "created_utc": 1492330660.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbs15v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "skull_attachment", "parent_id": "t1_dgbjhpn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Moi j'appelle \u00e7a du \"demi-sel\". \u00c7a compte ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Moi j&amp;#39;appelle \u00e7a du &amp;quot;demi-sel&amp;quot;. \u00c7a compte ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbs15v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492352801.0, "created_utc": 1492324001.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbjhpn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 55, "report_reasons": null, "author": "1-Sisyphe", "parent_id": "t1_dgbf3jd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est un pi\u00e8ge, les vrais amateurs de beurre sal\u00e9 appelle \u00e7a du beurre, tout court. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est un pi\u00e8ge, les vrais amateurs de beurre sal\u00e9 appelle \u00e7a du beurre, tout court. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbjhpn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492337958.0, "created_utc": 1492309158.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 55}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwwk3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "zbouboutchi", "parent_id": "t1_dgbvq6v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Faut quand m\u00eame mettre une pinc\u00e9e de farine pour que ca prenne.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Faut quand m\u00eame mettre une pinc\u00e9e de farine pour que ca prenne.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwwk3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367796.0, "created_utc": 1492338996.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvq6v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "aimgorge", "parent_id": "t1_dgbiu3a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Recette du kouignamman : Mettre beaucoup de sucre sur beaucoup de beurre sal\u00e9, faire cuire. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Recette du kouignamman : Mettre beaucoup de sucre sur beaucoup de beurre sal\u00e9, faire cuire. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvq6v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363694.0, "created_utc": 1492334894.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbj5ju", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ZigZigLaBelette", "parent_id": "t1_dgbiu3a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'en prends note :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;en prends note :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbj5ju", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492337460.0, "created_utc": 1492308660.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbiu3a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgbhodk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais tu peux tr\u00e8s bien ajouter du sucre \u00e0 ton beurre sal\u00e9, pour faire un *farz buen* ou un *kouign amann* par exemple !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais tu peux tr\u00e8s bien ajouter du sucre \u00e0 ton beurre sal\u00e9, pour faire un &lt;em&gt;farz buen&lt;/em&gt; ou un &lt;em&gt;kouign amann&lt;/em&gt; par exemple !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbiu3a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492336992.0, "created_utc": 1492308192.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbhodk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "ZigZigLaBelette", "parent_id": "t1_dgbf3jd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et si on est un bec sucr\u00e9 qu'est ce qu'on fait ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et si on est un bec sucr\u00e9 qu&amp;#39;est ce qu&amp;#39;on fait ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbhodk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492335295.0, "created_utc": 1492306495.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbf3jd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bon si tu aimes le beurre sal\u00e9, je veux bien tenter d'\u00eatre gentil alors.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bon si tu aimes le beurre sal\u00e9, je veux bien tenter d&amp;#39;\u00eatre gentil alors.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbf3jd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492331619.0, "created_utc": 1492302819.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbuy0w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Avenflar", "parent_id": "t1_dgbnsd9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est capillotract\u00e9 tout \u00e7a", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est capillotract\u00e9 tout \u00e7a&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbuy0w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492361064.0, "created_utc": 1492332264.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbnsd9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "HenriChinaski", "parent_id": "t1_dgbknwt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Va savoir... En ces temps de faits alternatifs les rumeurs les plus folles circulent, les capilliculteurs de l'ombre ex\u00e9cutent leurs basses \u0153uvres, et les ourdisseurs ourdissent.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Va savoir... En ces temps de faits alternatifs les rumeurs les plus folles circulent, les capilliculteurs de l&amp;#39;ombre ex\u00e9cutent leurs basses \u0153uvres, et les ourdisseurs ourdissent.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbnsd9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492344501.0, "created_utc": 1492315701.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbknwt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dgbixll", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il est diminu\u00e9 capillaire ou bien est-ce vraiment ces cheveux?\nNon parce qu'une moumoutte comme \u00e7a, il devrait vraiment faire un proc\u00e8s au type qui lui a vendu. C'est hideux. \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il est diminu\u00e9 capillaire ou bien est-ce vraiment ces cheveux?\nNon parce qu&amp;#39;une moumoutte comme \u00e7a, il devrait vraiment faire un proc\u00e8s au type qui lui a vendu. C&amp;#39;est hideux. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbknwt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492339692.0, "created_utc": 1492310892.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbixll", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "HenriChinaski", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Sauf pour Pujadas, lui vous en faites ce que vous voulez.\n \nTant de m\u00e9chancet\u00e9 gratuite envers les diminu\u00e9s capillaire \u00e0 \u00e9l\u00e9vation restreinte... Je ne vous f\u00e9licite pas l'agent d'ambiance.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sauf pour Pujadas, lui vous en faites ce que vous voulez.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tant de m\u00e9chancet\u00e9 gratuite envers les diminu\u00e9s capillaire \u00e0 \u00e9l\u00e9vation restreinte... Je ne vous f\u00e9licite pas l&amp;#39;agent d&amp;#39;ambiance.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbixll", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492337137.0, "created_utc": 1492308337.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbykov", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "h4wk3yes", "parent_id": "t1_dgbydga", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il faut leur envoyer des confettis faits de l'article 50 pour les calmer, c'est l'unique solution pour les faire reculer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il faut leur envoyer des confettis faits de l&amp;#39;article 50 pour les calmer, c&amp;#39;est l&amp;#39;unique solution pour les faire reculer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbykov", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372912.0, "created_utc": 1492344112.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbydga", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbycr1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il y a un truc qui monte dehors... Oh merde non \u00e7a monte pas \u00e7a grimpe... \u00e0 ma fen\u00eatre... avec des tracts... O__O", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il y a un truc qui monte dehors... Oh merde non \u00e7a monte pas \u00e7a grimpe... \u00e0 ma fen\u00eatre... avec des tracts... O__O&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbydga", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372373.0, "created_utc": 1492343573.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbycr1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "h4wk3yes", "parent_id": "t1_dgby9pk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La faute au silence des m\u00e9dias probablement :(", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La faute au silence des m\u00e9dias probablement :(&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbycr1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372319.0, "created_utc": 1492343519.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgby9pk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgby8r6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgby9pk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372086.0, "created_utc": 1492343286.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgby8r6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "h4wk3yes", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vous connaissez l'UPR?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vous connaissez l&amp;#39;UPR?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgby8r6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372015.0, "created_utc": 1492343215.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbvy86", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbvsk8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Une h\u00e9r\u00e9sie.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Une h\u00e9r\u00e9sie.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvy86", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364477.0, "created_utc": 1492335677.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvsk8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "aimgorge", "parent_id": "t1_dgbtupu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et qu'est ce qu'un vin de Malte ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et qu&amp;#39;est ce qu&amp;#39;un vin de Malte ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvsk8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363928.0, "created_utc": 1492335128.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbusix", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Ekzotik", "parent_id": "t1_dgbtupu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense honn\u00eatement que c'est la plus belle chose que j'ai jamais lu. :')", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense honn\u00eatement que c&amp;#39;est la plus belle chose que j&amp;#39;ai jamais lu. :&amp;#39;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbusix", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360560.0, "created_utc": 1492331760.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbx9og", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "oakpope", "parent_id": "t1_dgbwvcl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est au temps, cf. R\u00e9f\u00e9rence militaire du d\u00e9fil\u00e9 en cadence. Mais autant est maintenant accept\u00e9 (o\u00f9 va le monde ma bonne m\u00e8re !)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est au temps, cf. R\u00e9f\u00e9rence militaire du d\u00e9fil\u00e9 en cadence. Mais autant est maintenant accept\u00e9 (o\u00f9 va le monde ma bonne m\u00e8re !)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbx9og", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492369013.0, "created_utc": 1492340213.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwvcl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "arkhony", "parent_id": "t1_dgbve8q", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; au temps\n\nArgh, j'\u00e9tais pr\u00eat \u00e0 accepter l'apaisement, mais l\u00e0 c'est pas possible. On dit *autant pour moi*, bon sang !  \nAutrement rien \u00e0 voir, mais je viens d'avoir confirmation que je vais passer l'ann\u00e9e prochaine \u00e0 Vienne, \u00e0 l'occasion je te demanderais deux ou trois renseignements, si \u00e7a t'emb\u00eate pas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;au temps&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Argh, j&amp;#39;\u00e9tais pr\u00eat \u00e0 accepter l&amp;#39;apaisement, mais l\u00e0 c&amp;#39;est pas possible. On dit &lt;em&gt;autant pour moi&lt;/em&gt;, bon sang !&lt;br/&gt;\nAutrement rien \u00e0 voir, mais je viens d&amp;#39;avoir confirmation que je vais passer l&amp;#39;ann\u00e9e prochaine \u00e0 Vienne, \u00e0 l&amp;#39;occasion je te demanderais deux ou trois renseignements, si \u00e7a t&amp;#39;emb\u00eate pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwvcl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367679.0, "created_utc": 1492338879.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbve8q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbvdhl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah au temps pour moi je confonds toujours ! C'est corrig\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah au temps pour moi je confonds toujours ! C&amp;#39;est corrig\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbve8q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362566.0, "created_utc": 1492333766.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvdhl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Tintinabulle", "parent_id": "t1_dgbtupu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Du vin de malt si on veut. :)\n\nLe houblon ne fermente pas, il est l\u00e0 pour donner du gout.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du vin de malt si on veut. :)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le houblon ne fermente pas, il est l\u00e0 pour donner du gout.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvdhl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362494.0, "created_utc": 1492333694.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbtupu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbttrr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Disons que la bi\u00e8re est un vin de ~~houblon~~ malt !", "edited": 1492333747.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Disons que la bi\u00e8re est un vin de &lt;del&gt;houblon&lt;/del&gt; malt !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbtupu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492357605.0, "created_utc": 1492328805.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbuwf6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Avenflar", "parent_id": "t1_dgbttrr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; La France est une soci\u00e9t\u00e9 multiculturelle \n\n^^^Pas ^^^selon ^^^certains\n\nMais j'ai l'impression que quelq'un serait en train d'oublier le pastis", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La France est une soci\u00e9t\u00e9 multiculturelle &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;Pas&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;selon&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;certains&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais j&amp;#39;ai l&amp;#39;impression que quelq&amp;#39;un serait en train d&amp;#39;oublier le pastis&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbuwf6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360917.0, "created_utc": 1492332117.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbxx6x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Jahus", "parent_id": "t1_dgbttrr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "N'oublie pas ceux qui veulent faire interdire l'alcool et les jupes !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N&amp;#39;oublie pas ceux qui veulent faire interdire l&amp;#39;alcool et les jupes !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxx6x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492371076.0, "created_utc": 1492342276.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbttrr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Tintinabulle", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Je vous vois venir : \"Mais t'es qui pov'con pour nous appeler \u00e0 l'apaisement ? On est fran\u00e7ais, on se plaint et on se chamaille mais \u00e0 la fin on boit tous le m\u00eame vin\". \n\nLa France est une soci\u00e9t\u00e9 multiculturelle : certains boivent de la bi\u00e8re. :o\n\nMais cela ne m\u2019emp\u00eachera pas de trinquer avec ceux qui n'ont pas la m\u00eame opinion que moi. :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je vous vois venir : &amp;quot;Mais t&amp;#39;es qui pov&amp;#39;con pour nous appeler \u00e0 l&amp;#39;apaisement ? On est fran\u00e7ais, on se plaint et on se chamaille mais \u00e0 la fin on boit tous le m\u00eame vin&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;La France est une soci\u00e9t\u00e9 multiculturelle : certains boivent de la bi\u00e8re. :o&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais cela ne m\u2019emp\u00eachera pas de trinquer avec ceux qui n&amp;#39;ont pas la m\u00eame opinion que moi. :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbttrr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492357535.0, "created_utc": 1492328735.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbu5kw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Mister_Poutou", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Gros Poutous\n\nBon OK \u00e7a marche :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Gros Poutous&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bon OK \u00e7a marche :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbu5kw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492358517.0, "created_utc": 1492329717.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbx8mg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Leiloshere", "parent_id": "t1_dgbw72c", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il y aura un megathread de toute fa\u00e7on, on essaiera probablement de tout y confiner.\n\nEt apr\u00e8s... apr\u00e8s, on ira se saouler entre modos pour oublier.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il y aura un megathread de toute fa\u00e7on, on essaiera probablement de tout y confiner.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et apr\u00e8s... apr\u00e8s, on ira se saouler entre modos pour oublier.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbx8mg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492368910.0, "created_utc": 1492340110.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbw8az", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbw72c", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Eh pourquoi pas ! Dans ce cas on consigne la politique dans un megathread quand m\u00eame et on poste tous un truc qui nous tient \u00e0 coeur et qui n'a rien \u00e0 voir avec les \u00e9lections !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eh pourquoi pas ! Dans ce cas on consigne la politique dans un megathread quand m\u00eame et on poste tous un truc qui nous tient \u00e0 coeur et qui n&amp;#39;a rien \u00e0 voir avec les \u00e9lections !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbw8az", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492365475.0, "created_utc": 1492336675.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbxf8j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "albgr03", "parent_id": "t1_dgbw72c", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je dis mille fois oui", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je dis mille fois oui&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxf8j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492369518.0, "created_utc": 1492340718.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbw72c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "RobertLeCanard", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Est-ce que /r/france suivra le blackout m\u00e9diatique du week-end prochain ? \u00c7a pourrait \u00eatre cool un week-end sans politique sur AirFrance (sauf dimanche soir, of course) ! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Est-ce que &lt;a href=\"/r/france\"&gt;/r/france&lt;/a&gt; suivra le blackout m\u00e9diatique du week-end prochain ? \u00c7a pourrait \u00eatre cool un week-end sans politique sur AirFrance (sauf dimanche soir, of course) ! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbw72c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492365348.0, "created_utc": 1492336548.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbzxr5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "AverageDude", "parent_id": "t1_dgbzvo0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah mais je ne compare pas ! Pour moi Archer est un tr\u00e8s bon moyen de faire passer le temps en attendant Rick et Morty.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah mais je ne compare pas ! Pour moi Archer est un tr\u00e8s bon moyen de faire passer le temps en attendant Rick et Morty.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbzxr5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492376220.0, "created_utc": 1492347420.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbzvo0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Jingbee", "parent_id": "t1_dgbv6zk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Comparer Rick et Morty \u00e0 Archer... Sur un thread qui parle d'amour... C'est criminel.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Comparer Rick et Morty \u00e0 Archer... Sur un thread qui parle d&amp;#39;amour... C&amp;#39;est criminel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbzvo0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492376091.0, "created_utc": 1492347291.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbv6zk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "AverageDude", "parent_id": "t1_dgbrjsq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c0 noter que Archer a repris aussi !!!!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c0 noter que Archer a repris aussi !!!!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbv6zk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492361886.0, "created_utc": 1492333086.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbrjsq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "RedditTipiak", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je rappelle quelque chose qui mettra tout le monde d'accord:\n\n\npeu importe le r\u00e9sultat en mai, dans les semaines qui suivront, la saison 3 de Rick et Morty d\u00e9barquera quoi qu'il arrive.\n\nNous pourrons donc mourir en paix.\n\nPersonne n'existe intentionnellement.\nPersonne n'appartient nulle part.\nTout le monde va mourir.\nVenez mater la t\u00e9l\u00e9 ?", "edited": 1492329623.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je rappelle quelque chose qui mettra tout le monde d&amp;#39;accord:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;peu importe le r\u00e9sultat en mai, dans les semaines qui suivront, la saison 3 de Rick et Morty d\u00e9barquera quoi qu&amp;#39;il arrive.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nous pourrons donc mourir en paix.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Personne n&amp;#39;existe intentionnellement.\nPersonne n&amp;#39;appartient nulle part.\nTout le monde va mourir.\nVenez mater la t\u00e9l\u00e9 ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbrjsq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492351651.0, "created_utc": 1492322851.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbxyac", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Jahus", "parent_id": "t1_dgbwkno", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Avec toutes les lois qu'ils essaient de faire passer pour contr\u00f4ler Internet, \u00e7a n'\u00e9tonnerait personne qu'ils arrivent \u2013 un jour \u2013 \u00e0 ce genre de man\u0153uvres.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Avec toutes les lois qu&amp;#39;ils essaient de faire passer pour contr\u00f4ler Internet, \u00e7a n&amp;#39;\u00e9tonnerait personne qu&amp;#39;ils arrivent \u2013 un jour \u2013 \u00e0 ce genre de man\u0153uvres.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxyac", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492371168.0, "created_utc": 1492342368.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbxmpr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Elektro121", "parent_id": "t1_dgbxg54", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'imagine bien les nouvelles r\u00e8gles de /r/france :\n\n* Afin de pr\u00e9server la culture fran\u00e7aise, 50% des posts \u00e9mis doivent avoir pour rapport la france ou l'exception culturelle fran\u00e7aise.\n* 70% des posts devront contribuer au partage culturel europ\u00e9en\n* La SACEM sera habilit\u00e9 \u00e0 amender les OP qui n'ont pas l'autorisation de partager du contenu audiovisuel\n* En p\u00e9riode d'\u00e9lection, il sera obligatoire de poster au moins deux informations par candidat et par jour deux semaines avant le premier tour\n* Chaque thread lanc\u00e9 par un Fran\u00e7ais devra porter la mention \"Ecrit en france\" et sera muni du pictogramme appropri\u00e9 (+12, +18, P comme partisan)\n* Chaque placement de produits sur un post devra \u00eatre mentionn\u00e9 avec une syntaxe ^^placement ^^de ^^produit\n* Chaque fran\u00e7ais \u00e9crivant plus de trois paragraphes devront demander une autorisation de l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise et prouver une connaissance parfaite de l'orthographe et de la grammaire (ce qui sera pas le cas chez moi)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;imagine bien les nouvelles r\u00e8gles de &lt;a href=\"/r/france\"&gt;/r/france&lt;/a&gt; :&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Afin de pr\u00e9server la culture fran\u00e7aise, 50% des posts \u00e9mis doivent avoir pour rapport la france ou l&amp;#39;exception culturelle fran\u00e7aise.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;70% des posts devront contribuer au partage culturel europ\u00e9en&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;La SACEM sera habilit\u00e9 \u00e0 amender les OP qui n&amp;#39;ont pas l&amp;#39;autorisation de partager du contenu audiovisuel&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;En p\u00e9riode d&amp;#39;\u00e9lection, il sera obligatoire de poster au moins deux informations par candidat et par jour deux semaines avant le premier tour&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Chaque thread lanc\u00e9 par un Fran\u00e7ais devra porter la mention &amp;quot;Ecrit en france&amp;quot; et sera muni du pictogramme appropri\u00e9 (+12, +18, P comme partisan)&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Chaque placement de produits sur un post devra \u00eatre mentionn\u00e9 avec une syntaxe &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;placement&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;de&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;produit&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Chaque fran\u00e7ais \u00e9crivant plus de trois paragraphes devront demander une autorisation de l&amp;#39;acad\u00e9mie fran\u00e7aise et prouver une connaissance parfaite de l&amp;#39;orthographe et de la grammaire (ce qui sera pas le cas chez moi)&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxmpr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492370182.0, "created_utc": 1492341382.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbxg54", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gangofminotaurs", "parent_id": "t1_dgbwkno", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "M\u00eame apr\u00e8s d'ailleurs!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;M\u00eame apr\u00e8s d&amp;#39;ailleurs!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxg54", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492369604.0, "created_utc": 1492340804.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwkno", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Elektro121", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On pourrait demander au CSA d'administrer le reddit pendant les \u00e9lections ? Vous pensez que \u00e7a marcherais ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On pourrait demander au CSA d&amp;#39;administrer le reddit pendant les \u00e9lections ? Vous pensez que \u00e7a marcherais ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwkno", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492366668.0, "created_utc": 1492337868.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgby67d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbxoxi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben je suis qu'un lambda qui poste \u00e0 deux heures du matin parce qu'il en a assez de la situation et que c'est un peu dommage.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben je suis qu&amp;#39;un lambda qui poste \u00e0 deux heures du matin parce qu&amp;#39;il en a assez de la situation et que c&amp;#39;est un peu dommage.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgby67d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492371812.0, "created_utc": 1492343012.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbxoxi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "realusername42", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "## Mais t'es qui pov'con pour nous appeler \u00e0 l'apaisement ? On est fran\u00e7ais, on se plaint et on se chamaille mais \u00e0 la fin on boit tous le m\u00eame vin", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;h2&gt;Mais t&amp;#39;es qui pov&amp;#39;con pour nous appeler \u00e0 l&amp;#39;apaisement ? On est fran\u00e7ais, on se plaint et on se chamaille mais \u00e0 la fin on boit tous le m\u00eame vin&lt;/h2&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxoxi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492370376.0, "created_utc": 1492341576.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbh28k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'utilise l'outil de vote si rarement que je me souviens m\u00eame plus de la derni\u00e8re fois.\n\nEst-ce que je peux rattraper tous ces non votes d'un seul coup et te haut-voter 42 fois ?\n\n&amp;nbsp;\n\nPar contre je suis d\u00e9sol\u00e9 mais le beurre sal\u00e9 qui craque sous la dent c'est d\u00e9gueulasse. Demi-sel ou rien, sale con.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;utilise l&amp;#39;outil de vote si rarement que je me souviens m\u00eame plus de la derni\u00e8re fois.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Est-ce que je peux rattraper tous ces non votes d&amp;#39;un seul coup et te haut-voter 42 fois ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Par contre je suis d\u00e9sol\u00e9 mais le beurre sal\u00e9 qui craque sous la dent c&amp;#39;est d\u00e9gueulasse. Demi-sel ou rien, sale con.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbh28k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492334398.0, "created_utc": 1492305598.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbxm0v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Trexounay", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Meurs! pourriture communiste", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Meurs! pourriture communiste&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxm0v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492370120.0, "created_utc": 1492341320.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgby8ts", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Drakoulious", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bisou !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bisou !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgby8ts", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372020.0, "created_utc": 1492343220.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwbbm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "vieuxsuedois", "parent_id": "t1_dgbqvoe", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Phrase typique de l'\u00e9lecteur de Macron (arrivante temp\u00eate de caca).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Phrase typique de l&amp;#39;\u00e9lecteur de Macron (arrivante temp\u00eate de caca).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwbbm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492365773.0, "created_utc": 1492336973.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbqvoe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Lord_Retro", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Hein, euh, quoi ? Ouais il a raison ! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hein, euh, quoi ? Ouais il a raison ! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbqvoe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492350157.0, "created_utc": 1492321357.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbyndb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "6594933", "parent_id": "t1_dgbyf39", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je me demande si cela fait suite \u00e0 notre engouement sur /r/Place et le recrutement du 18-25 pour nous venir en aide.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je me demande si cela fait suite \u00e0 notre engouement sur &lt;a href=\"/r/Place\"&gt;/r/Place&lt;/a&gt; et le recrutement du 18-25 pour nous venir en aide.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbyndb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492373115.0, "created_utc": 1492344315.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbyf39", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbydlq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense qu'il y a du droning, c'est un manifeste. Bonjour \u00e0 tous les nouveaux comptes. \n\nCeci dit les esprits s'\u00e9chauffent aussi entre nous, m\u00eame si globalement je vois peu d'utilisateurs habituels \u00eatre v\u00e9h\u00e9ments.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense qu&amp;#39;il y a du droning, c&amp;#39;est un manifeste. Bonjour \u00e0 tous les nouveaux comptes. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ceci dit les esprits s&amp;#39;\u00e9chauffent aussi entre nous, m\u00eame si globalement je vois peu d&amp;#39;utilisateurs habituels \u00eatre v\u00e9h\u00e9ments.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbyf39", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372495.0, "created_utc": 1492343695.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbydlq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "6594933", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je te soutiens dans ta d\u00e9marche.\nJ'ai l'impression que le sub a radicalement chang\u00e9 en l'espace de quelques jours, est-ce vraiment les esprits qui se sont \u00e9chauff\u00e9s ou est-ce que \u00e7a vient d'utilisateurs partisans venus d'autre part pour d\u00e9verser leur propagande ?\n\nJe sais pas si les modos peuvent voir ce genre de chose (statistiquement parlant) mais au fond de moi j'esp\u00e8re que c'est juste un raid temporaire et que l'ambiance reviendra \u00e0 la normale apr\u00e8s les \u00e9lections.\n\nPS : Il nous faut une \u00e9tiquette \"meme salubre\" pour ce genre de post", "edited": 1492343802.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je te soutiens dans ta d\u00e9marche.\nJ&amp;#39;ai l&amp;#39;impression que le sub a radicalement chang\u00e9 en l&amp;#39;espace de quelques jours, est-ce vraiment les esprits qui se sont \u00e9chauff\u00e9s ou est-ce que \u00e7a vient d&amp;#39;utilisateurs partisans venus d&amp;#39;autre part pour d\u00e9verser leur propagande ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je sais pas si les modos peuvent voir ce genre de chose (statistiquement parlant) mais au fond de moi j&amp;#39;esp\u00e8re que c&amp;#39;est juste un raid temporaire et que l&amp;#39;ambiance reviendra \u00e0 la normale apr\u00e8s les \u00e9lections.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;PS : Il nous faut une \u00e9tiquette &amp;quot;meme salubre&amp;quot; pour ce genre de post&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbydlq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492372384.0, "created_utc": 1492343584.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbx2e6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "DummySarlac", "parent_id": "t1_dgbw0zq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non, il adh\u00e8re au sol, ce qui est d\u00e9j\u00e0 pas si mal", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, il adh\u00e8re au sol, ce qui est d\u00e9j\u00e0 pas si mal&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbx2e6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492368341.0, "created_utc": 1492339541.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbw0zq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Hamster_Furtif", "parent_id": "t1_dgbgiv5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu adheres au PS ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu adheres au PS ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbw0zq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364748.0, "created_utc": 1492335948.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbgiv5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "waytoolaz", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; amateur de beurre sal\u00e9\n\nT'es vachement clivant comme type, pauv' con.\n\nPS : sinon j'adh\u00e8re.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;amateur de beurre sal\u00e9&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;T&amp;#39;es vachement clivant comme type, pauv&amp;#39; con.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;PS : sinon j&amp;#39;adh\u00e8re.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbgiv5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492333619.0, "created_utc": 1492304819.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbkz0w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Aversiste", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "T'es encore bourr\u00e9 toi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T&amp;#39;es encore bourr\u00e9 toi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbkz0w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492340131.0, "created_utc": 1492311331.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbu49w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Mister_Poutou", "parent_id": "t1_dgbilt8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les deux, plus le cul de la cr\u00e9mi\u00e8re, camarade!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les deux, plus le cul de la cr\u00e9mi\u00e8re, camarade!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbu49w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492358408.0, "created_utc": 1492329608.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbvt4r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "aimgorge", "parent_id": "t1_dgbilt8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Un fromage de ch\u00e8vre pos\u00e9 sur une baguette tartin\u00e9e de beurre sal\u00e9 \u00e9videmment. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Un fromage de ch\u00e8vre pos\u00e9 sur une baguette tartin\u00e9e de beurre sal\u00e9 \u00e9videmment. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvt4r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363985.0, "created_utc": 1492335185.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbilt8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Patandru", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Beurre sal\u00e9 ou fromage de ch\u00e8vre ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Beurre sal\u00e9 ou fromage de ch\u00e8vre ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbilt8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492336651.0, "created_utc": 1492307851.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcfv71", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "tnarref", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Osef, moi je suis juste l\u00e0 pour passer des pillons \u00e0 mes Jean Foutre et les pousser dans les urnes. On va l'insoumettre ton pays ma gueule.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Osef, moi je suis juste l\u00e0 pour passer des pillons \u00e0 mes Jean Foutre et les pousser dans les urnes. On va l&amp;#39;insoumettre ton pays ma gueule.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcfv71", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492399240.0, "created_utc": 1492370440.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbvfsz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "zbouboutchi", "parent_id": "t1_dgbvccm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah non moi je souscris \ud83d\ude01 ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah non moi je souscris \ud83d\ude01 &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvfsz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362710.0, "created_utc": 1492333910.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbw00v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Polopopom", "parent_id": "t1_dgbvccm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais, attention aux amalgames \u00ae et \u00e0 la stigmatisation \u00ae !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais, attention aux amalgames \u00ae et \u00e0 la stigmatisation \u00ae !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbw00v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364652.0, "created_utc": 1492335852.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvccm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbvbs7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il y a un souci ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il y a un souci ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvccm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362383.0, "created_utc": 1492333583.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvbs7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "zbouboutchi", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Sinc\u00e8rement l'ambiance ne fait que se d\u00e9grader, surtout entre pro-Macron et pro-M\u00e9lenchon (et je parle m\u00eame pas des pro-Lasalle qui sont absolument infects). \n\nJ'aime bien comme tu inities le rapprochement \ud83d\ude05 ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sinc\u00e8rement l&amp;#39;ambiance ne fait que se d\u00e9grader, surtout entre pro-Macron et pro-M\u00e9lenchon (et je parle m\u00eame pas des pro-Lasalle qui sont absolument infects). &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;aime bien comme tu inities le rapprochement \ud83d\ude05 &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvbs7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362330.0, "created_utc": 1492333530.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbvb8w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Glorfindel212", "parent_id": "t1_dgbv19u", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;A ton analyse que je trouve spot-on je rajoute le ton des commentaires : en g\u00e9n\u00e9ral quelqu'un qui se retrouve dans la seconde situation a tendance \u00e0 agresser les autres/\u00e0 les prendre de haut et donc \u00e0 aggraver son cas, renfor\u00e7ant le sentiment d'\u00eatre pris pour cible etc etc.\n\nTotalement d'accord, et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce qui m'est arriv\u00e9 sur l'autre thread.\n\nJ'aurais pu \u00eatre plus civil dans la mani\u00e8re d'amener la chose, mais l\u00e0 c'\u00e9tait clairement un complexe de pers\u00e9cution je pense.\n\n&gt;Reste que la grande majorit\u00e9 des gens ici sont relativement calmes et r\u00e9fl\u00e9chis.\n\nTout \u00e0 fait d'accord.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;A ton analyse que je trouve spot-on je rajoute le ton des commentaires : en g\u00e9n\u00e9ral quelqu&amp;#39;un qui se retrouve dans la seconde situation a tendance \u00e0 agresser les autres/\u00e0 les prendre de haut et donc \u00e0 aggraver son cas, renfor\u00e7ant le sentiment d&amp;#39;\u00eatre pris pour cible etc etc.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Totalement d&amp;#39;accord, et c&amp;#39;est pr\u00e9cis\u00e9ment ce qui m&amp;#39;est arriv\u00e9 sur l&amp;#39;autre thread.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;aurais pu \u00eatre plus civil dans la mani\u00e8re d&amp;#39;amener la chose, mais l\u00e0 c&amp;#39;\u00e9tait clairement un complexe de pers\u00e9cution je pense.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Reste que la grande majorit\u00e9 des gens ici sont relativement calmes et r\u00e9fl\u00e9chis.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tout \u00e0 fait d&amp;#39;accord.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvb8w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362281.0, "created_utc": 1492333481.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbv19u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbuwsk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "A ton analyse que je trouve spot-on je rajoute le ton des commentaires : en g\u00e9n\u00e9ral quelqu'un qui se retrouve dans la seconde situation a tendance \u00e0 agresser les autres/\u00e0 les prendre de haut et donc \u00e0 aggraver son cas, renfor\u00e7ant le sentiment d'\u00eatre pris pour cible etc etc. \n\nReste que la grande majorit\u00e9 des gens ici sont relativement calmes et r\u00e9fl\u00e9chis.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A ton analyse que je trouve spot-on je rajoute le ton des commentaires : en g\u00e9n\u00e9ral quelqu&amp;#39;un qui se retrouve dans la seconde situation a tendance \u00e0 agresser les autres/\u00e0 les prendre de haut et donc \u00e0 aggraver son cas, renfor\u00e7ant le sentiment d&amp;#39;\u00eatre pris pour cible etc etc. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Reste que la grande majorit\u00e9 des gens ici sont relativement calmes et r\u00e9fl\u00e9chis.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbv19u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492361359.0, "created_utc": 1492332559.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbuwsk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Glorfindel212", "parent_id": "t1_dgburp2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le probl\u00e8me c'est tomber dans le sch\u00e9ma classique du :\n\n* soit on est d'accord avec moi et j'ai raison\n\n* soit on n'est pas d'accord avec moi et je suis pers\u00e9cut\u00e9 parce que membre de [insert minorit\u00e9 here] et du coup j'ai quand-m\u00eame raison.\n\nCe genre de raisonnement fait qu'\u00e9videmment l'argumenteur finit toujours par estimer qu'il a raison, soit parce qu'on est d'accord avec lui d'embl\u00e9e, soit parce qu'on est pas d'accord et c'est parce qu'on est partisan contre lui.\n\nC'est un cercle vicieux.\n\nLe **seul cas** o\u00f9 c'est justifi\u00e9 c'est le downvote sans aucun argument \u00e0 opposer. Ca c'est du foutage de gueule \u00e0 part pour les rares arguments ouvertement trolls ( que la majorit\u00e9 reconna\u00eet imm\u00e9diatement comme d\u00e9biles, que \u00e7a soit vrai ou faux).\n\n&gt;Je te rejoins compl\u00e8tement sur ton analyse : j'ai beau \u00eatre partisan, j'upvote souvent des arguments d'autres candidats si je les trouve bons de la m\u00eame fa\u00e7on que j'argumente souvent des positions de pro-luchon.\nCe qui compte c'est le d\u00e9bat et l'argumentaire, pas le combat partisan (pr\u00e9sent chez tous ici, mais renforc\u00e9 chez les gens de gauches par leur nombre je suppose)\n\nNous sommes dans la m\u00eame position, et je pense que les neutres avec les non-dogmatiques de JLM (donc notre groupe) est relativement majoritaire sur le sub.\n\nAutrement dit si on questionne avec un argument s\u00e9rieux, on est entendu.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le probl\u00e8me c&amp;#39;est tomber dans le sch\u00e9ma classique du :&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;soit on est d&amp;#39;accord avec moi et j&amp;#39;ai raison&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;soit on n&amp;#39;est pas d&amp;#39;accord avec moi et je suis pers\u00e9cut\u00e9 parce que membre de [insert minorit\u00e9 here] et du coup j&amp;#39;ai quand-m\u00eame raison.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce genre de raisonnement fait qu&amp;#39;\u00e9videmment l&amp;#39;argumenteur finit toujours par estimer qu&amp;#39;il a raison, soit parce qu&amp;#39;on est d&amp;#39;accord avec lui d&amp;#39;embl\u00e9e, soit parce qu&amp;#39;on est pas d&amp;#39;accord et c&amp;#39;est parce qu&amp;#39;on est partisan contre lui.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est un cercle vicieux.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;seul cas&lt;/strong&gt; o\u00f9 c&amp;#39;est justifi\u00e9 c&amp;#39;est le downvote sans aucun argument \u00e0 opposer. Ca c&amp;#39;est du foutage de gueule \u00e0 part pour les rares arguments ouvertement trolls ( que la majorit\u00e9 reconna\u00eet imm\u00e9diatement comme d\u00e9biles, que \u00e7a soit vrai ou faux).&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je te rejoins compl\u00e8tement sur ton analyse : j&amp;#39;ai beau \u00eatre partisan, j&amp;#39;upvote souvent des arguments d&amp;#39;autres candidats si je les trouve bons de la m\u00eame fa\u00e7on que j&amp;#39;argumente souvent des positions de pro-luchon.\nCe qui compte c&amp;#39;est le d\u00e9bat et l&amp;#39;argumentaire, pas le combat partisan (pr\u00e9sent chez tous ici, mais renforc\u00e9 chez les gens de gauches par leur nombre je suppose)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nous sommes dans la m\u00eame position, et je pense que les neutres avec les non-dogmatiques de JLM (donc notre groupe) est relativement majoritaire sur le sub.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Autrement dit si on questionne avec un argument s\u00e9rieux, on est entendu.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbuwsk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360950.0, "created_utc": 1492332150.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgburp2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbuglb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Merci beaucoup pour ces interventions, je pense qu'un des trucs qui pourrit un peu l'ambiance c'est les accusations orient\u00e9es dans un sens ou dans l'autre.\n\nJe te rejoins compl\u00e8tement sur ton analyse : j'ai beau \u00eatre partisan, j'upvote souvent des arguments d'autres candidats si je les trouve bons de la m\u00eame fa\u00e7on que j'argumente souvent des positions de pro-luchons. \n\nCe qui compte c'est le d\u00e9bat et l'argumentaire, pas le combat partisan (pr\u00e9sent chez tous ici, mais renforc\u00e9 chez les gens de gauches par leur nombre je suppose)\n\nedit : pluriels", "edited": 1492334103.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Merci beaucoup pour ces interventions, je pense qu&amp;#39;un des trucs qui pourrit un peu l&amp;#39;ambiance c&amp;#39;est les accusations orient\u00e9es dans un sens ou dans l&amp;#39;autre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je te rejoins compl\u00e8tement sur ton analyse : j&amp;#39;ai beau \u00eatre partisan, j&amp;#39;upvote souvent des arguments d&amp;#39;autres candidats si je les trouve bons de la m\u00eame fa\u00e7on que j&amp;#39;argumente souvent des positions de pro-luchons. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce qui compte c&amp;#39;est le d\u00e9bat et l&amp;#39;argumentaire, pas le combat partisan (pr\u00e9sent chez tous ici, mais renforc\u00e9 chez les gens de gauches par leur nombre je suppose)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;edit : pluriels&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgburp2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360482.0, "created_utc": 1492331682.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbvwnh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "EHStormcrow", "parent_id": "t1_dgbuglb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; J'ai \u00e9t\u00e9 downvote pour avoir dit des trucs contre M\u00e9luche sur ce sub, que je pensais justes. J'ai pas \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 en fond de thread non plus. Et j'ai \u00e9t\u00e9 aussi massivement upvot\u00e9 en d\u00e9fendant - \u00e0 mon avis, plut\u00f4t objectivement - Macron.\n\nJe suis assez d'accord avec ce que tu dis, je vais juste ajouter mon exp\u00e9rience pour appuyer ce point pr\u00e9cis. On est sur un sub pro-M\u00e9luche. Toutefois, derni\u00e8rement, j'ai expliqu\u00e9 deux fois, longuement, pourquoi j'allais voter Macron. J'\u00e9tais pas dans l'attaque et j'ai expliqu\u00e9 mon choix. Ben j'ai \u00e9t\u00e9 upvot\u00e9 \"bien\" (dans le contexte de r/france) \u00e0 savoir +10/+15. \n\nOn peut avoir de bonnes discussions, mais c'est pas toujours le cas. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai \u00e9t\u00e9 downvote pour avoir dit des trucs contre M\u00e9luche sur ce sub, que je pensais justes. J&amp;#39;ai pas \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 en fond de thread non plus. Et j&amp;#39;ai \u00e9t\u00e9 aussi massivement upvot\u00e9 en d\u00e9fendant - \u00e0 mon avis, plut\u00f4t objectivement - Macron.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis assez d&amp;#39;accord avec ce que tu dis, je vais juste ajouter mon exp\u00e9rience pour appuyer ce point pr\u00e9cis. On est sur un sub pro-M\u00e9luche. Toutefois, derni\u00e8rement, j&amp;#39;ai expliqu\u00e9 deux fois, longuement, pourquoi j&amp;#39;allais voter Macron. J&amp;#39;\u00e9tais pas dans l&amp;#39;attaque et j&amp;#39;ai expliqu\u00e9 mon choix. Ben j&amp;#39;ai \u00e9t\u00e9 upvot\u00e9 &amp;quot;bien&amp;quot; (dans le contexte de &lt;a href=\"/r/france\"&gt;r/france&lt;/a&gt;) \u00e0 savoir +10/+15. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On peut avoir de bonnes discussions, mais c&amp;#39;est pas toujours le cas. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvwnh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364324.0, "created_utc": 1492335524.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc54kx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Glorfindel212", "parent_id": "t1_dgc1l06", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "**Note : r\u00e9ponse en deux partie, lire aussi le second post. L'id\u00e9e est d'apaiser, on va donc essayer de mettre toute cette violence verbale et notre \u00e9go de c\u00f4t\u00e9 pour discuter du fond qui m'int\u00e9resse vraiment**\n\n&gt; Surprise, il ne s'agit pas de parler de la question charg\u00e9e, il parle de d\u00e9noncer la logique selon laquelle \"ne pas attaquer X\" = \"d\u00e9fendre X\". Aucun rapport avec l'argument de la question charg\u00e9e. Encore une fois, essaie de r\u00e9pondre quelque chose de juste avant d'\u00eatre condescendant.\n\nOui et cette logique correspond pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 celle de la question pos\u00e9e, aka : pourquoi vous ne d\u00e9noncez pas X ou Y.\n\nC'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce que tu essayes de montrer d'ailleurs, tu dis qu'il essaye d'\u00e9viter la question de la Russie / de d\u00e9noncer la Russie quand on lui pose la question.\n\nLa plupart des gens du thread semblent vouloir te faire remarquer que d'embl\u00e9e la question pose probl\u00e8me. Mais c'est un point mineur, je passe parce que je sens que tu ne vas jamais arr\u00eater de r\u00e9pondre si je continue.\n\n&gt;Bin non. Donc ce que tu appelles \"\u00eatre joueur\" c'est prendre quelque chose qui ne parle pas une seule seconde de question charg\u00e9e et dire que \u00e7a en parle ? Tu veux \u00eatre joueur et qu'on compte le nombre de posts et le nombre parlant de question charg\u00e9e ? Apparemment je te sens chaud de mettre le nez dans ton caca, donc \u00e7a me pose aucun soucis de prendre cinq minutes et les compter.\n\nTu \u00e9vites \u00e9videmment de citer l'extrait en question, qui dit exactement cela.\n\nMais passons, je ne reviens plus l\u00e0-dessus, faudrait parler du programme aussi.\n\n&gt;Je me braque parce que tu me parles de \u00e7a alors que \u00e7a sort de nul part et que tu le fais en me prenant pour un abruti. Non seulement on s'en fout car \u00e7a ne change rien au d\u00e9bat, mais tu le fais en mode \"sigh allez je te donne la d\u00e9finition du truc pov' type\". Bah non. Ne t'\u00e9tonne pas ensuite de pas \u00eatre accueilli \u00e0 bras ouverts.\n\nCa ne sort pas de nulle part, \u00e7a r\u00e9pond \u00e0 [ce post](https://www.reddit.com/r/france/comments/65lj3m/dix_minutes_de_jeanluc_m%C3%A9lenchon_d%C3%A9fendant_la/dgb8572/)\n\nPuis ton r\u00e9ponds ceci :\n\n&gt;Oui. Si tu veux pas condamner la Russie, en suivant une raison obscure qu'il n'a lui-m\u00eame pas donn\u00e9, il faut ensuite aussi justifier de pourquoi descendre en flamme l'OTAN; sinon tu ne peux pr\u00e9tendre \u00e0 ce statut de non-align\u00e9.\n\nEt cela\n\n&gt;Et il a un discours clair et ressass\u00e9 dans cette interview aussi. Donc on le croit quand ? Quand il arrive pas \u00e0 dire la moindre chose envers Putin, ou quand il y arrive du bout des l\u00e8vres ?\n\nPuis enfin ceci \n\n&gt;Tu loupes le sujet de ce thread. Ce n'est pas de d\u00e9battre du fond, savoir si oui ou non il a raison, de savoir si \"oui\" ou \"non\" il a d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 Putin. C'est de montrer que JLM n'est pas aussi clair sur le sujet que ce qu'il est \u00e0 la mode de pr\u00e9tendre. Il n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 clair, puis il l'a \u00e9t\u00e9 du bout des l\u00e8vres. Peut-\u00eatre (et je pense que au fond \u00e7a doit \u00eatre le cas) qu'il est r\u00e9ellement oppos\u00e9 \u00e0 Putin, mais ne pas hausser un sourcil en l'\u00e9coutant pendant ces dix minutes c'est r\u00e9ellement faire preuve d'un refus de remise en question du candidat.\n\nTout ceci semble indiquer que tu n'avais \u00e0 l'\u00e9poque pas compris le raisonnement du redditor, qui t'expliquait son argument, \u00e0 savoir que la question \u00e9tait charg\u00e9e, (point 1), qu'il a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu \u00e0 la question (point 2) et ensuite tu r\u00e9it\u00e8res sur le point 3.\n\nTr\u00e8s franchement je trouve que tes r\u00e9ponses \u00e0 ce sujet sont volontairement de mauvaises foi \u00e0 ce moment l\u00e0, et c'est pourquoi je te r\u00e9ponds avec ce petit **sigh** qui semble-t-il a d\u00e9clench\u00e9 un s\u00e9isme. \n\nD'autres gens dans le thread avancent \u00e9galement cet argument (d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu, question pi\u00e9g\u00e9e, etc) mais tu sembles ne pas l'accepter pour plusieurs raisons :\n\n* pas condamn\u00e9 assez fort.\n\n* parfois il condamne, parfois non.\n\n* il faut justifier la critique de l'OTAN (j'imagine que un truc comme la guerre en Irak c'est pas une raison suffisamment \u00e9vidente ?!)\n\nJe finis sur ce post qui \u00e9tait la source de ma r\u00e9action, je n'y reviendrais pas. Sache simplement que de l'ext\u00e9rieur, tu apparais de mon point de vue - qui n'est pas universel - comme cherchant \u00e0 couper les cheveux en quatre sur la quantit\u00e9 exacte de d\u00e9nonciations de JLM.\n\n&gt;Il ne dit \u00e0 aucun moment \u00e7a. Il ne recentre rien. Il pousse \u00e0 fond d'un c\u00f4t\u00e9, ne pousse \u00e0 aucun moment de l'autre, et au final d\u00e9fend m\u00eame cet autre c\u00f4t\u00e9 en le d\u00e9douanant de ses responsabilit\u00e9s en Ukraine ou en Syrie. Tu peux te percher aussi haut que tu veux sur \"je vois pas comment le rendre plus clair\", l'interview est l\u00e0 et ses mots sont l\u00e0: il pousse \u00e0 fond contre l'OTAN et ne d\u00e9coche PAS UN MOT dans l'autre sens. Ce n'est pas au centre, ce n'est pas recentrer par d\u00e9finition m\u00eame.\n\nC'est parfaitement logique, puisque la position actuelle de la France est align\u00e9e fortement \u00e0 l'Ouest (un des plus proches alli\u00e9s des US). En toute logique, pour revenir au centre tu peux tirer sur l'un et \u00e9pargner l'autre, c'est bien plus marquant de simplement tirer sur l'autre. L'effet est le m\u00eame : tu finis au centre. C'est simplement que la France ne part pas d'une position m\u00e9diane !\n\n&gt;Bin oui. C'est ce que je dis, relis donc et arr\u00eate de me prendre pour un abruti quelques secondes, pour voir.\n\nTr\u00e8s honn\u00eatement j'ai l'impression que tu prends \u00e7a assez personnellement. Par ailleurs, si il y a biais de confirmation que tu reconnais, alors tu ne peux pas conclure que \u00e7a s'applique \u00e0 la majorit\u00e9. Plus de 100k d'utilisateurs quand-m\u00eame.\n\n Reste zen !\n\n&gt;Ah bon, j'ai dit qu'il n'existait pas d'exemple ? Ah non, en fait j'ai \u00e9crit: \"Je suis ouvert \u00e0 cela, \u00e0 ce que tu me montres que j'ai tort\". Donc on est \u00e0 l'oppos\u00e9 des mots que tu me mets dans la bouche. Un peu triste que tu en arrives \u00e0 ce genre de proc\u00e9d\u00e9, \u00e7a devrait te mettre la puce \u00e0 l'oreille quant \u00e0 ton niveau d'implication.\n\nBah je t'avais dit le poste d'avant que j'\u00e9tais de ceux-l\u00e0, donc oui, \u00e7a faisait d\u00e9j\u00e0 un contre-exemple ?\n\n&gt;Pas vraiment non. Savoir si cette partie majoritaire est dogmatique ou non est assez simple; tu regardes combien de critiques sont accept\u00e9es au sujet de JLM et tu as ta r\u00e9ponse.\n\nCe que tu dis n'a pas de lien logique ici je pense. L'un n'entra\u00eene pas l'autre. Ce qui compte ce n'est pas le nombre de critiques, mais le nombre de critiques construites et pas ouvertement hostiles et \"de combat\", du genre : pourquoi M\u00e9lenchon va faire entrer les chars russes dans Paris ? Oui \u00e9videmment ce genre de critique ne va pas \u00eatre bien re\u00e7u, et il ne le sera pas en toute logique.\n\n&gt;Tu le d\u00e9fends sans t'arr\u00eater pour regarder s'il a raison ou non, donc plut\u00f4t dogmatique oui. Quand on inverse le proc\u00e9d\u00e9 de r\u00e9flexion pour le faire partir de \"X dit Y, je reflechis \u00e0 savoir si c'est coh\u00e9rent ou non\" et l'amener \u00e0 \"X dit Y, donc Y se tient et je dois le d\u00e9fendre\", on tombe dans le dogmatisme.\n\nje te renvoie au bas de ton propre poste dans lequel tu me poses la question : pourquoi tu votes pour lui alors ? Ca ne s'invente pas :p Nan je pense que t'as juste oubli\u00e9 de relire apr\u00e8s avoir \u00e9crit la fin, pas de souci !\n\nQuoi qu'il en soit l'argument que tu formules n'est \u00e9videmment pas sourc\u00e9.\n\n&gt;Donc on est d'accord que tu n'as trouv\u00e9 aucun contre-exemple. Merci.\n\nJe n'ai m\u00eame pas cherch\u00e9 \u00e0 vrai dire, d\u00e9sol\u00e9. J'ai pas envie de passer 5 heures \u00e0 faire une collection de posts pour que tu balayes tout d'un revers de main : \"ah mais c'est pas [insert statistical reason here]\". Ce qui serait assez juste.\n\nEDIT : regarde le post en front page \"Affaire Bolivar\", il y a des critiques de M\u00e9luche en positif ! MIRACLE !!!\n\n&gt;Ensuite ton exp\u00e9rience montre une chose et tu ne t'en rends m\u00eame pas compte: il y a toujours une fa\u00e7on d\u2019interpr\u00e9ter la question et de se servir de ce pr\u00e9texte pour ne pas r\u00e9pondre au fond de la question.\n\nNon ? La question que j'ai pos\u00e9e plus haut dans l'autre post me para\u00eet parfaitement objective, et honn\u00eate. Et je serais heureux d'y r\u00e9pondre avec toi, si tu veux y r\u00e9pondre.\n\nDonc non, il ne s'agit pas de goalpost shifting. \n\n&gt;Maintenant libre \u00e0 toi de mener \u00e0 bien l'exp\u00e9rience que tu me proposes, je te regarde et je te laisse me poster les r\u00e9sultats.\n\nJe te prends au mot si tu admets que tu accepteras les r\u00e9sultats de la chose sans sourciller si \u00e7a marche, comme moi l'inverse. Et tu sais quoi, comme moi je ne prends pas \u00e7a personnellement, si j'ai tort, parfait ! J'aurais appris quelque chose !\n\n&gt;Je note tout de m\u00eame que tu admets que sans le leur demander, les supporters de JLM ne sont capables d'organiser un d\u00e9bat contradictoire sur leur candidat. Int\u00e9ressant, surtout quand dans le m\u00eame post tu essaies de d\u00e9fendre qu'ils ne sont pas fanatis\u00e9s.\n\nHein ?\n\n&gt;Je ne t'ai pas downvote une seule fois. Tu te trompes donc. Prends-en la conclusion que tu voudras. (v\u00e9rification prise, j'ai downvote le post que tu commences par \"sigh\" car c'est vraiment pas respectueux dans le ton et le contenu, donc je downvote la fa\u00e7on dont tu le dis que j'ai trouv\u00e9 d\u00e9sagr\u00e9able et condescendante, je n'ai pas downvote le contenu, sinon j'aurais downvote tous tes autres posts).\n\nOui tr\u00e8s honn\u00eatement j'ai simplement \u00e9t\u00e9 agac\u00e9 par ta r\u00e9ponse, qui A MON AVIS (je r\u00e9p\u00e8te, A MON AVIS) ignore compl\u00e8tement les arguments du r\u00e9pondeurs ou change l'objectif de d\u00e9monstration.\n\nJe ne downvote moi-m\u00eame quasiment jamais (pas plus que j'upvote en g\u00e9n\u00e9ral). Je fais quelques exceptions de temps en temps.\n\n\n\n\n", "edited": 1492356873.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note : r\u00e9ponse en deux partie, lire aussi le second post. L&amp;#39;id\u00e9e est d&amp;#39;apaiser, on va donc essayer de mettre toute cette violence verbale et notre \u00e9go de c\u00f4t\u00e9 pour discuter du fond qui m&amp;#39;int\u00e9resse vraiment&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Surprise, il ne s&amp;#39;agit pas de parler de la question charg\u00e9e, il parle de d\u00e9noncer la logique selon laquelle &amp;quot;ne pas attaquer X&amp;quot; = &amp;quot;d\u00e9fendre X&amp;quot;. Aucun rapport avec l&amp;#39;argument de la question charg\u00e9e. Encore une fois, essaie de r\u00e9pondre quelque chose de juste avant d&amp;#39;\u00eatre condescendant.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui et cette logique correspond pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 celle de la question pos\u00e9e, aka : pourquoi vous ne d\u00e9noncez pas X ou Y.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pr\u00e9cis\u00e9ment ce que tu essayes de montrer d&amp;#39;ailleurs, tu dis qu&amp;#39;il essaye d&amp;#39;\u00e9viter la question de la Russie / de d\u00e9noncer la Russie quand on lui pose la question.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La plupart des gens du thread semblent vouloir te faire remarquer que d&amp;#39;embl\u00e9e la question pose probl\u00e8me. Mais c&amp;#39;est un point mineur, je passe parce que je sens que tu ne vas jamais arr\u00eater de r\u00e9pondre si je continue.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Bin non. Donc ce que tu appelles &amp;quot;\u00eatre joueur&amp;quot; c&amp;#39;est prendre quelque chose qui ne parle pas une seule seconde de question charg\u00e9e et dire que \u00e7a en parle ? Tu veux \u00eatre joueur et qu&amp;#39;on compte le nombre de posts et le nombre parlant de question charg\u00e9e ? Apparemment je te sens chaud de mettre le nez dans ton caca, donc \u00e7a me pose aucun soucis de prendre cinq minutes et les compter.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu \u00e9vites \u00e9videmment de citer l&amp;#39;extrait en question, qui dit exactement cela.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais passons, je ne reviens plus l\u00e0-dessus, faudrait parler du programme aussi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je me braque parce que tu me parles de \u00e7a alors que \u00e7a sort de nul part et que tu le fais en me prenant pour un abruti. Non seulement on s&amp;#39;en fout car \u00e7a ne change rien au d\u00e9bat, mais tu le fais en mode &amp;quot;sigh allez je te donne la d\u00e9finition du truc pov&amp;#39; type&amp;quot;. Bah non. Ne t&amp;#39;\u00e9tonne pas ensuite de pas \u00eatre accueilli \u00e0 bras ouverts.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca ne sort pas de nulle part, \u00e7a r\u00e9pond \u00e0 &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/france/comments/65lj3m/dix_minutes_de_jeanluc_m%C3%A9lenchon_d%C3%A9fendant_la/dgb8572/\"&gt;ce post&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Puis ton r\u00e9ponds ceci :&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Oui. Si tu veux pas condamner la Russie, en suivant une raison obscure qu&amp;#39;il n&amp;#39;a lui-m\u00eame pas donn\u00e9, il faut ensuite aussi justifier de pourquoi descendre en flamme l&amp;#39;OTAN; sinon tu ne peux pr\u00e9tendre \u00e0 ce statut de non-align\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et cela&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et il a un discours clair et ressass\u00e9 dans cette interview aussi. Donc on le croit quand ? Quand il arrive pas \u00e0 dire la moindre chose envers Putin, ou quand il y arrive du bout des l\u00e8vres ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Puis enfin ceci &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tu loupes le sujet de ce thread. Ce n&amp;#39;est pas de d\u00e9battre du fond, savoir si oui ou non il a raison, de savoir si &amp;quot;oui&amp;quot; ou &amp;quot;non&amp;quot; il a d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 Putin. C&amp;#39;est de montrer que JLM n&amp;#39;est pas aussi clair sur le sujet que ce qu&amp;#39;il est \u00e0 la mode de pr\u00e9tendre. Il n&amp;#39;a pas toujours \u00e9t\u00e9 clair, puis il l&amp;#39;a \u00e9t\u00e9 du bout des l\u00e8vres. Peut-\u00eatre (et je pense que au fond \u00e7a doit \u00eatre le cas) qu&amp;#39;il est r\u00e9ellement oppos\u00e9 \u00e0 Putin, mais ne pas hausser un sourcil en l&amp;#39;\u00e9coutant pendant ces dix minutes c&amp;#39;est r\u00e9ellement faire preuve d&amp;#39;un refus de remise en question du candidat.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tout ceci semble indiquer que tu n&amp;#39;avais \u00e0 l&amp;#39;\u00e9poque pas compris le raisonnement du redditor, qui t&amp;#39;expliquait son argument, \u00e0 savoir que la question \u00e9tait charg\u00e9e, (point 1), qu&amp;#39;il a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu \u00e0 la question (point 2) et ensuite tu r\u00e9it\u00e8res sur le point 3.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tr\u00e8s franchement je trouve que tes r\u00e9ponses \u00e0 ce sujet sont volontairement de mauvaises foi \u00e0 ce moment l\u00e0, et c&amp;#39;est pourquoi je te r\u00e9ponds avec ce petit &lt;strong&gt;sigh&lt;/strong&gt; qui semble-t-il a d\u00e9clench\u00e9 un s\u00e9isme. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D&amp;#39;autres gens dans le thread avancent \u00e9galement cet argument (d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu, question pi\u00e9g\u00e9e, etc) mais tu sembles ne pas l&amp;#39;accepter pour plusieurs raisons :&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;pas condamn\u00e9 assez fort.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;parfois il condamne, parfois non.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;il faut justifier la critique de l&amp;#39;OTAN (j&amp;#39;imagine que un truc comme la guerre en Irak c&amp;#39;est pas une raison suffisamment \u00e9vidente ?!)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;Je finis sur ce post qui \u00e9tait la source de ma r\u00e9action, je n&amp;#39;y reviendrais pas. Sache simplement que de l&amp;#39;ext\u00e9rieur, tu apparais de mon point de vue - qui n&amp;#39;est pas universel - comme cherchant \u00e0 couper les cheveux en quatre sur la quantit\u00e9 exacte de d\u00e9nonciations de JLM.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Il ne dit \u00e0 aucun moment \u00e7a. Il ne recentre rien. Il pousse \u00e0 fond d&amp;#39;un c\u00f4t\u00e9, ne pousse \u00e0 aucun moment de l&amp;#39;autre, et au final d\u00e9fend m\u00eame cet autre c\u00f4t\u00e9 en le d\u00e9douanant de ses responsabilit\u00e9s en Ukraine ou en Syrie. Tu peux te percher aussi haut que tu veux sur &amp;quot;je vois pas comment le rendre plus clair&amp;quot;, l&amp;#39;interview est l\u00e0 et ses mots sont l\u00e0: il pousse \u00e0 fond contre l&amp;#39;OTAN et ne d\u00e9coche PAS UN MOT dans l&amp;#39;autre sens. Ce n&amp;#39;est pas au centre, ce n&amp;#39;est pas recentrer par d\u00e9finition m\u00eame.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est parfaitement logique, puisque la position actuelle de la France est align\u00e9e fortement \u00e0 l&amp;#39;Ouest (un des plus proches alli\u00e9s des US). En toute logique, pour revenir au centre tu peux tirer sur l&amp;#39;un et \u00e9pargner l&amp;#39;autre, c&amp;#39;est bien plus marquant de simplement tirer sur l&amp;#39;autre. L&amp;#39;effet est le m\u00eame : tu finis au centre. C&amp;#39;est simplement que la France ne part pas d&amp;#39;une position m\u00e9diane !&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Bin oui. C&amp;#39;est ce que je dis, relis donc et arr\u00eate de me prendre pour un abruti quelques secondes, pour voir.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tr\u00e8s honn\u00eatement j&amp;#39;ai l&amp;#39;impression que tu prends \u00e7a assez personnellement. Par ailleurs, si il y a biais de confirmation que tu reconnais, alors tu ne peux pas conclure que \u00e7a s&amp;#39;applique \u00e0 la majorit\u00e9. Plus de 100k d&amp;#39;utilisateurs quand-m\u00eame.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Reste zen !&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ah bon, j&amp;#39;ai dit qu&amp;#39;il n&amp;#39;existait pas d&amp;#39;exemple ? Ah non, en fait j&amp;#39;ai \u00e9crit: &amp;quot;Je suis ouvert \u00e0 cela, \u00e0 ce que tu me montres que j&amp;#39;ai tort&amp;quot;. Donc on est \u00e0 l&amp;#39;oppos\u00e9 des mots que tu me mets dans la bouche. Un peu triste que tu en arrives \u00e0 ce genre de proc\u00e9d\u00e9, \u00e7a devrait te mettre la puce \u00e0 l&amp;#39;oreille quant \u00e0 ton niveau d&amp;#39;implication.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bah je t&amp;#39;avais dit le poste d&amp;#39;avant que j&amp;#39;\u00e9tais de ceux-l\u00e0, donc oui, \u00e7a faisait d\u00e9j\u00e0 un contre-exemple ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pas vraiment non. Savoir si cette partie majoritaire est dogmatique ou non est assez simple; tu regardes combien de critiques sont accept\u00e9es au sujet de JLM et tu as ta r\u00e9ponse.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce que tu dis n&amp;#39;a pas de lien logique ici je pense. L&amp;#39;un n&amp;#39;entra\u00eene pas l&amp;#39;autre. Ce qui compte ce n&amp;#39;est pas le nombre de critiques, mais le nombre de critiques construites et pas ouvertement hostiles et &amp;quot;de combat&amp;quot;, du genre : pourquoi M\u00e9lenchon va faire entrer les chars russes dans Paris ? Oui \u00e9videmment ce genre de critique ne va pas \u00eatre bien re\u00e7u, et il ne le sera pas en toute logique.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tu le d\u00e9fends sans t&amp;#39;arr\u00eater pour regarder s&amp;#39;il a raison ou non, donc plut\u00f4t dogmatique oui. Quand on inverse le proc\u00e9d\u00e9 de r\u00e9flexion pour le faire partir de &amp;quot;X dit Y, je reflechis \u00e0 savoir si c&amp;#39;est coh\u00e9rent ou non&amp;quot; et l&amp;#39;amener \u00e0 &amp;quot;X dit Y, donc Y se tient et je dois le d\u00e9fendre&amp;quot;, on tombe dans le dogmatisme.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;je te renvoie au bas de ton propre poste dans lequel tu me poses la question : pourquoi tu votes pour lui alors ? Ca ne s&amp;#39;invente pas :p Nan je pense que t&amp;#39;as juste oubli\u00e9 de relire apr\u00e8s avoir \u00e9crit la fin, pas de souci !&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quoi qu&amp;#39;il en soit l&amp;#39;argument que tu formules n&amp;#39;est \u00e9videmment pas sourc\u00e9.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Donc on est d&amp;#39;accord que tu n&amp;#39;as trouv\u00e9 aucun contre-exemple. Merci.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je n&amp;#39;ai m\u00eame pas cherch\u00e9 \u00e0 vrai dire, d\u00e9sol\u00e9. J&amp;#39;ai pas envie de passer 5 heures \u00e0 faire une collection de posts pour que tu balayes tout d&amp;#39;un revers de main : &amp;quot;ah mais c&amp;#39;est pas [insert statistical reason here]&amp;quot;. Ce qui serait assez juste.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT : regarde le post en front page &amp;quot;Affaire Bolivar&amp;quot;, il y a des critiques de M\u00e9luche en positif ! MIRACLE !!!&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ensuite ton exp\u00e9rience montre une chose et tu ne t&amp;#39;en rends m\u00eame pas compte: il y a toujours une fa\u00e7on d\u2019interpr\u00e9ter la question et de se servir de ce pr\u00e9texte pour ne pas r\u00e9pondre au fond de la question.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non ? La question que j&amp;#39;ai pos\u00e9e plus haut dans l&amp;#39;autre post me para\u00eet parfaitement objective, et honn\u00eate. Et je serais heureux d&amp;#39;y r\u00e9pondre avec toi, si tu veux y r\u00e9pondre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc non, il ne s&amp;#39;agit pas de goalpost shifting. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Maintenant libre \u00e0 toi de mener \u00e0 bien l&amp;#39;exp\u00e9rience que tu me proposes, je te regarde et je te laisse me poster les r\u00e9sultats.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je te prends au mot si tu admets que tu accepteras les r\u00e9sultats de la chose sans sourciller si \u00e7a marche, comme moi l&amp;#39;inverse. Et tu sais quoi, comme moi je ne prends pas \u00e7a personnellement, si j&amp;#39;ai tort, parfait ! J&amp;#39;aurais appris quelque chose !&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je note tout de m\u00eame que tu admets que sans le leur demander, les supporters de JLM ne sont capables d&amp;#39;organiser un d\u00e9bat contradictoire sur leur candidat. Int\u00e9ressant, surtout quand dans le m\u00eame post tu essaies de d\u00e9fendre qu&amp;#39;ils ne sont pas fanatis\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Hein ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je ne t&amp;#39;ai pas downvote une seule fois. Tu te trompes donc. Prends-en la conclusion que tu voudras. (v\u00e9rification prise, j&amp;#39;ai downvote le post que tu commences par &amp;quot;sigh&amp;quot; car c&amp;#39;est vraiment pas respectueux dans le ton et le contenu, donc je downvote la fa\u00e7on dont tu le dis que j&amp;#39;ai trouv\u00e9 d\u00e9sagr\u00e9able et condescendante, je n&amp;#39;ai pas downvote le contenu, sinon j&amp;#39;aurais downvote tous tes autres posts).&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui tr\u00e8s honn\u00eatement j&amp;#39;ai simplement \u00e9t\u00e9 agac\u00e9 par ta r\u00e9ponse, qui A MON AVIS (je r\u00e9p\u00e8te, A MON AVIS) ignore compl\u00e8tement les arguments du r\u00e9pondeurs ou change l&amp;#39;objectif de d\u00e9monstration.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne downvote moi-m\u00eame quasiment jamais (pas plus que j&amp;#39;upvote en g\u00e9n\u00e9ral). Je fais quelques exceptions de temps en temps.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc54kx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492384941.0, "created_utc": 1492356141.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcbo93", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Glorfindel212", "parent_id": "t1_dgcbf0t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Je trouve bien la volont\u00e9 de changer la R\u00e9publique dans son fonctionnement. On doit r\u00e9ellement quitter le pr\u00e9sident-roi soleil.\n\nAh ouais moi c'est un des points que je trouve n\u00e9cessaire justement. \n\n&gt;J'aime aussi la volont\u00e9 de justice sociale accrue, mais pas comment il veut la mettre en place.\n\nC'est-\u00e0-dire ?\n\n&gt;Je n'appr\u00e9cie pas, donc, la d\u00e9magogie de s'attaquer aux riches, aux expatri\u00e9s, pour pr\u00e9tendre que \u00e7a suffira pour faire baisser les imp\u00f4ts de tout le monde. \n\nAssez d'accord.\n\n&gt;Je n'appr\u00e9cie pas de pr\u00e9tendre que l'OTAN n'a servi qu'\u00e0 mener \u00e0 la guerre quand historiquement c'est une organisation qui nous a prot\u00e9g\u00e9 du communisme et de l'URSS.\n\nAssez d'accord \u00e9galement, mais il faut \u00eatre honn\u00eate, aujourd'hui \u00e7a devient de moins en moins d'actualit\u00e9. \n\n&gt;Et enfin, pour moi qui ai une haine profonde pour Vladimir Putin et ses actes odieux, je n'appr\u00e9cie pas qu'il tente de rationaliser certains de ces actes (je pense que c'est une mani\u00e8re plut\u00f4t neutre de le dire).\n\nJe suis d'accord avec toi, mais le probl\u00e8me c'est qu'ici en tant que pays, parfois nos int\u00e9r\u00eats iront n\u00e9cessairement contre la morale. \n\nSi on ne doit s'allier qu'avec des pays aussi \"purs\" que nous, on va se retrouver assez seuls et \u00e7a peut nuire directement \u00e0 nos int\u00e9r\u00eats par exemple.\n\nDu coup petite question subsidiaire, tu sais d\u00e9j\u00e0 pour qui tu votes ?\n\nJe viens de regarder le meeting de Toulouse, et je suis toujours autant fascin\u00e9 par la capacit\u00e9 oratoire de JLM, m\u00eame si je suis loin d'adh\u00e9rer \u00e0 certaines positions - il est rest\u00e9 archi vague dans la meeting \u00e0 une semaine.\n\nDonc personnellement je suis compl\u00e8tement dans l'incertitude encore.\n\nEDIT : du coup t'es d'accord pour que je lance le thread sur M\u00e9luche et l'alignement ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je trouve bien la volont\u00e9 de changer la R\u00e9publique dans son fonctionnement. On doit r\u00e9ellement quitter le pr\u00e9sident-roi soleil.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah ouais moi c&amp;#39;est un des points que je trouve n\u00e9cessaire justement. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;J&amp;#39;aime aussi la volont\u00e9 de justice sociale accrue, mais pas comment il veut la mettre en place.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est-\u00e0-dire ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je n&amp;#39;appr\u00e9cie pas, donc, la d\u00e9magogie de s&amp;#39;attaquer aux riches, aux expatri\u00e9s, pour pr\u00e9tendre que \u00e7a suffira pour faire baisser les imp\u00f4ts de tout le monde. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Assez d&amp;#39;accord.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je n&amp;#39;appr\u00e9cie pas de pr\u00e9tendre que l&amp;#39;OTAN n&amp;#39;a servi qu&amp;#39;\u00e0 mener \u00e0 la guerre quand historiquement c&amp;#39;est une organisation qui nous a prot\u00e9g\u00e9 du communisme et de l&amp;#39;URSS.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Assez d&amp;#39;accord \u00e9galement, mais il faut \u00eatre honn\u00eate, aujourd&amp;#39;hui \u00e7a devient de moins en moins d&amp;#39;actualit\u00e9. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et enfin, pour moi qui ai une haine profonde pour Vladimir Putin et ses actes odieux, je n&amp;#39;appr\u00e9cie pas qu&amp;#39;il tente de rationaliser certains de ces actes (je pense que c&amp;#39;est une mani\u00e8re plut\u00f4t neutre de le dire).&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis d&amp;#39;accord avec toi, mais le probl\u00e8me c&amp;#39;est qu&amp;#39;ici en tant que pays, parfois nos int\u00e9r\u00eats iront n\u00e9cessairement contre la morale. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si on ne doit s&amp;#39;allier qu&amp;#39;avec des pays aussi &amp;quot;purs&amp;quot; que nous, on va se retrouver assez seuls et \u00e7a peut nuire directement \u00e0 nos int\u00e9r\u00eats par exemple.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du coup petite question subsidiaire, tu sais d\u00e9j\u00e0 pour qui tu votes ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je viens de regarder le meeting de Toulouse, et je suis toujours autant fascin\u00e9 par la capacit\u00e9 oratoire de JLM, m\u00eame si je suis loin d&amp;#39;adh\u00e9rer \u00e0 certaines positions - il est rest\u00e9 archi vague dans la meeting \u00e0 une semaine.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc personnellement je suis compl\u00e8tement dans l&amp;#39;incertitude encore.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT : du coup t&amp;#39;es d&amp;#39;accord pour que je lance le thread sur M\u00e9luche et l&amp;#39;alignement ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcbo93", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492393649.0, "created_utc": 1492364849.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcbf0t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "yoshi570", "parent_id": "t1_dgc54tl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; La question c'est et toi, qu'est ce que tu trouves de bien/ moins bien ?\n\nChez JLM ? Je trouve bien la volont\u00e9 de changer la R\u00e9publique dans son fonctionnement. On doit r\u00e9ellement quitter le pr\u00e9sident-roi soleil. J'aime aussi la volont\u00e9 de justice sociale accrue, mais pas comment il veut la mettre en place.\n\nJe n'appr\u00e9cie pas, donc, la d\u00e9magogie de s'attaquer aux riches, aux expatri\u00e9s, pour pr\u00e9tendre que \u00e7a suffira pour faire baisser les imp\u00f4ts de tout le monde. Je n'appr\u00e9cie pas de pr\u00e9tendre que l'OTAN n'a servi qu'\u00e0 mener \u00e0 la guerre quand historiquement c'est une organisation qui nous a prot\u00e9g\u00e9 du communisme et de l'URSS. Et enfin, pour moi qui ai une haine profonde pour Vladimir Putin et ses actes odieux, je n'appr\u00e9cie pas qu'il tente de rationaliser certains de ces actes (je pense que c'est une mani\u00e8re plut\u00f4t neutre de le dire).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La question c&amp;#39;est et toi, qu&amp;#39;est ce que tu trouves de bien/ moins bien ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Chez JLM ? Je trouve bien la volont\u00e9 de changer la R\u00e9publique dans son fonctionnement. On doit r\u00e9ellement quitter le pr\u00e9sident-roi soleil. J&amp;#39;aime aussi la volont\u00e9 de justice sociale accrue, mais pas comment il veut la mettre en place.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je n&amp;#39;appr\u00e9cie pas, donc, la d\u00e9magogie de s&amp;#39;attaquer aux riches, aux expatri\u00e9s, pour pr\u00e9tendre que \u00e7a suffira pour faire baisser les imp\u00f4ts de tout le monde. Je n&amp;#39;appr\u00e9cie pas de pr\u00e9tendre que l&amp;#39;OTAN n&amp;#39;a servi qu&amp;#39;\u00e0 mener \u00e0 la guerre quand historiquement c&amp;#39;est une organisation qui nous a prot\u00e9g\u00e9 du communisme et de l&amp;#39;URSS. Et enfin, pour moi qui ai une haine profonde pour Vladimir Putin et ses actes odieux, je n&amp;#39;appr\u00e9cie pas qu&amp;#39;il tente de rationaliser certains de ces actes (je pense que c&amp;#39;est une mani\u00e8re plut\u00f4t neutre de le dire).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcbf0t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492393311.0, "created_utc": 1492364511.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc54tl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Glorfindel212", "parent_id": "t1_dgc1l06", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Oui et nier le brigading c'est de la mauvaise foi pure et dure, surtout quand on apprend que celui-ci est organis\u00e9 sur un Discord de plus de 3000 personnes.\n\nBah \u00e9coute je ne sais pas, d\u00e9j\u00e0 chaque camp \u00e0 ses brigaddeurs pro, c'est triste. M\u00e9luche en a probablement le plus, c'est vrai.\n\nEnsuite, j'ai post\u00e9 des trucs positifs sur Macron et j'ai fini \u00e0 +30 donc j'ai pas l'impression de voir une brigade me d\u00e9ferler dessus personnellement.\n\n&gt;Tu confonds deux choses: le vote sur le sub des supporters JLM et le vote du sub en g\u00e9n\u00e9ral. J'ai fait l'exp\u00e9rience plusieurs fois, et tu le verras sur le thread que j'ai post\u00e9 hier: les supps JLM r\u00e9pondent tr\u00e8s vite et downvotent tr\u00e8s vite. Puis tu as le reste du sub qui r\u00e9agit plus lentement, et bizarrement les votes remontent.\n\nDonc si j'ai bien compris, pour toi, si on parle mal de M\u00e9luche c'est imm\u00e9diatement downvotage et r\u00e9ponse, et si on parle bien d'un autre candidat, on a le droit de vivre sa vie en paix ?\n\nJe demande juste pour \u00eatre s\u00fbr d'avoir saisi ta position.\n\n&gt;On r\u00e9alise aussi que aucun argument contre M\u00e9lenchon n'est soutenu et repris par ses supporters; donc la conclusion logique c'est qu'il n'y a aucun bon argument contre M\u00e9lenchon, donc il est parfait.\n\nNan mais c'est \u00e7a que je ne comprends pas. Je vois rarement des gens supporter un candidat, et s'entendre en long en large et en travers sur les d\u00e9fauts. Je veux dire, c'est assez logique non ? J'ai suivi la campagne US de pr\u00e8s, et c'\u00e9tait pareil : tu vois rarement quelqu'un d'un camp critiquer son camp, parce que tr\u00e8s logiquement il y a beaucoup pour le faire de l'autre c\u00f4t\u00e9.\n\nCa ne veut pas dire que \u00e7a arrive pas, mais c'est normal que \u00e7a soit bien plus rare. Par simple effet relatif, passer son temps \u00e0 discuter des d\u00e9fauts de son candidat, c'est passer moins de temps \u00e0 discuter des d\u00e9fauts du candidat adverse.\n\n&gt;Mauvais arguments !!! (Tu l'as m\u00e9rit\u00e9 celle-l\u00e0)\n\nAh ah. NICE ! Bien dit !\n\n&gt;Ca marche, merci. Donc au final, pourquoi voter pour lui si tout cela te d\u00e9range chez lui ?\n\nBah simplement parce qu'aucun candidat ne repr\u00e9sentera parfaitement jamais tes positions. Il ne t'auras pas \u00e9chapp\u00e9 par ailleurs que j'h\u00e9site encore entre lui et Macron. Malheureusement si on veut attendre d'\u00eatre 100% d'accord avec un candidat pour voter pour lui, soit on n'a pas lu assez bien le programme, soit on ne votera jamais pour personne (petite pens\u00e9e \u00e0 Caron).\n\n&gt;&gt;il te faudra r\u00e9pondre des m\u00eames questions dans l'autre sens pour prouver ta bonne foi !\n\n&gt;Je suis pas s\u00fbr de bien comprendre. Faudra poser une question si tu veux une r\u00e9ponse !\n\nLa question c'est et toi, qu'est ce que tu trouves de bien/ moins bien ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Oui et nier le brigading c&amp;#39;est de la mauvaise foi pure et dure, surtout quand on apprend que celui-ci est organis\u00e9 sur un Discord de plus de 3000 personnes.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bah \u00e9coute je ne sais pas, d\u00e9j\u00e0 chaque camp \u00e0 ses brigaddeurs pro, c&amp;#39;est triste. M\u00e9luche en a probablement le plus, c&amp;#39;est vrai.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ensuite, j&amp;#39;ai post\u00e9 des trucs positifs sur Macron et j&amp;#39;ai fini \u00e0 +30 donc j&amp;#39;ai pas l&amp;#39;impression de voir une brigade me d\u00e9ferler dessus personnellement.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tu confonds deux choses: le vote sur le sub des supporters JLM et le vote du sub en g\u00e9n\u00e9ral. J&amp;#39;ai fait l&amp;#39;exp\u00e9rience plusieurs fois, et tu le verras sur le thread que j&amp;#39;ai post\u00e9 hier: les supps JLM r\u00e9pondent tr\u00e8s vite et downvotent tr\u00e8s vite. Puis tu as le reste du sub qui r\u00e9agit plus lentement, et bizarrement les votes remontent.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc si j&amp;#39;ai bien compris, pour toi, si on parle mal de M\u00e9luche c&amp;#39;est imm\u00e9diatement downvotage et r\u00e9ponse, et si on parle bien d&amp;#39;un autre candidat, on a le droit de vivre sa vie en paix ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je demande juste pour \u00eatre s\u00fbr d&amp;#39;avoir saisi ta position.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;On r\u00e9alise aussi que aucun argument contre M\u00e9lenchon n&amp;#39;est soutenu et repris par ses supporters; donc la conclusion logique c&amp;#39;est qu&amp;#39;il n&amp;#39;y a aucun bon argument contre M\u00e9lenchon, donc il est parfait.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nan mais c&amp;#39;est \u00e7a que je ne comprends pas. Je vois rarement des gens supporter un candidat, et s&amp;#39;entendre en long en large et en travers sur les d\u00e9fauts. Je veux dire, c&amp;#39;est assez logique non ? J&amp;#39;ai suivi la campagne US de pr\u00e8s, et c&amp;#39;\u00e9tait pareil : tu vois rarement quelqu&amp;#39;un d&amp;#39;un camp critiquer son camp, parce que tr\u00e8s logiquement il y a beaucoup pour le faire de l&amp;#39;autre c\u00f4t\u00e9.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca ne veut pas dire que \u00e7a arrive pas, mais c&amp;#39;est normal que \u00e7a soit bien plus rare. Par simple effet relatif, passer son temps \u00e0 discuter des d\u00e9fauts de son candidat, c&amp;#39;est passer moins de temps \u00e0 discuter des d\u00e9fauts du candidat adverse.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mauvais arguments !!! (Tu l&amp;#39;as m\u00e9rit\u00e9 celle-l\u00e0)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah ah. NICE ! Bien dit !&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ca marche, merci. Donc au final, pourquoi voter pour lui si tout cela te d\u00e9range chez lui ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bah simplement parce qu&amp;#39;aucun candidat ne repr\u00e9sentera parfaitement jamais tes positions. Il ne t&amp;#39;auras pas \u00e9chapp\u00e9 par ailleurs que j&amp;#39;h\u00e9site encore entre lui et Macron. Malheureusement si on veut attendre d&amp;#39;\u00eatre 100% d&amp;#39;accord avec un candidat pour voter pour lui, soit on n&amp;#39;a pas lu assez bien le programme, soit on ne votera jamais pour personne (petite pens\u00e9e \u00e0 Caron).&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il te faudra r\u00e9pondre des m\u00eames questions dans l&amp;#39;autre sens pour prouver ta bonne foi !&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis pas s\u00fbr de bien comprendre. Faudra poser une question si tu veux une r\u00e9ponse !&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;La question c&amp;#39;est et toi, qu&amp;#39;est ce que tu trouves de bien/ moins bien ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc54tl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492384951.0, "created_utc": 1492356151.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc1l06", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "yoshi570", "parent_id": "t1_dgbz2lr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Surprise, un mec qui argumente que la question est charg\u00e9e - puisque la d\u00e9finition d'une question charg\u00e9e c'est qu'elle implique une certaine r\u00e9ponse / implique une posture adverse.\n\nSurprise, il ne s'agit pas de parler de la question charg\u00e9e, il parle de d\u00e9noncer la logique selon laquelle \"ne pas attaquer X\" = \"d\u00e9fendre X\". Aucun rapport avec l'argument de la question charg\u00e9e. Encore une fois, essaie de r\u00e9pondre quelque chose de juste avant d'\u00eatre condescendant.\n\n&gt;Oh je peux lui donner un nom : imaginaire.\n\nOkay donc tu as conscience d'avoir inventer cette majorit\u00e9 de gens, au moins tu es conscient de cela.\n\n&gt;M\u00eame principe, ce redditor explique que la question est charg\u00e9e.\n\nBin non. Donc ce que tu appelles \"\u00eatre joueur\" c'est prendre quelque chose qui ne parle pas une seule seconde de question charg\u00e9e et dire que \u00e7a en parle ? Tu veux \u00eatre joueur et qu'on compte le nombre de posts et le nombre parlant de question charg\u00e9e ? Apparemment je te sens chaud de mettre le nez dans ton caca, donc \u00e7a me pose aucun soucis de prendre cinq minutes et les compter.\n\n&gt;L\u00e0 je suis d'accord avec toi, parler de fond, \u00e0 savoir de la justesse de la position c'est peut-\u00eatre une meilleure id\u00e9e. J'ai l'impression que tu t'es braqu\u00e9 sur le probl\u00e8me de la question charg\u00e9e, mais j'aimerais bien savoir ce que tu penses du fond de l'analyse, parce que c'est aussi l'enjeu.\n\nJe me braque parce que tu me parles de \u00e7a alors que \u00e7a sort de nul part et que tu le fais en me prenant pour un abruti. Non seulement on s'en fout car \u00e7a ne change rien au d\u00e9bat, mais tu le fais en mode \"*sigh* allez je te donne la d\u00e9finition du truc pov' type\". Bah non. Ne t'\u00e9tonne pas ensuite de pas \u00eatre accueilli \u00e0 bras ouverts.\n\n&gt;Si dans tout ceci tu ne vois pas l'effort qu'il fait de se recentrer vers le milieu (en tirant \u00e0 la fois \u00e0 gauche et en se rapprochant de la droite, figurativement parlant), je ne vois pas comment le rendre plus clair.\n&gt;En gros il dit clairement que l'OTAN (mais les US en fait) sont de grands fauteurs de guerre, ce qui est parfaitement exact par ailleurs, et que ni un camp ni l'autre n'a le monopole du combat juste, et certainement pas le pays qui a destabilis\u00e9 l'int\u00e9gralit\u00e9 du ME depuis 2003.\n\nIl ne dit \u00e0 aucun moment \u00e7a. Il ne recentre rien. Il pousse \u00e0 fond d'un c\u00f4t\u00e9, ne pousse \u00e0 aucun moment de l'autre, et au final d\u00e9fend m\u00eame cet autre c\u00f4t\u00e9 en le d\u00e9douanant de ses responsabilit\u00e9s en Ukraine ou en Syrie. Tu peux te percher aussi haut que tu veux sur \"je vois pas comment le rendre plus clair\", l'interview est l\u00e0 et ses mots sont l\u00e0: il pousse \u00e0 fond contre l'OTAN et ne d\u00e9coche **PAS UN MOT** dans l'autre sens. Ce n'est pas au centre, ce n'est pas recentrer par d\u00e9finition m\u00eame.\n\n&gt;Premi\u00e8rement, il y a du biais de confirmation : peut-\u00eatre as-tu discut\u00e9 seulement avec les M\u00e9lucheurs dogmatiques pr\u00e8s \u00e0 t'engager pr\u00e9cis\u00e9ment par dogmatisme.\n\nBin oui. C'est ce que je dis, relis donc et arr\u00eate de me prendre pour un abruti quelques secondes, pour voir.\n\n&gt;Second point, techniquement je soutiens \u00e0 la fois M\u00e9luche/Macron tant que je n'ai pas vot\u00e9, tu es donc en train de discuter pr\u00e9cis\u00e9ment avec ce que tu dis qu'il n'existe pas d'exemple. Et on s'amuse bien !\n\nAh bon, j'ai dit qu'il n'existait pas d'exemple ? Ah non, en fait j'ai \u00e9crit: \"Je suis ouvert \u00e0 cela, \u00e0 ce que tu me montres que j'ai tort\". Donc on est \u00e0 l'oppos\u00e9 des mots que tu me mets dans la bouche. Un peu triste que tu en arrives \u00e0 ce genre de proc\u00e9d\u00e9, \u00e7a devrait te mettre la puce \u00e0 l'oreille quant \u00e0 ton niveau d'implication.\n\n&gt;Nos deux assertions sont \u00e9galement difficiles \u00e0 d\u00e9montrer parce que fond\u00e9es sur le ressenti. Il nous semble \u00e9vident \u00e0 nous deux en tout cas que le sub est majoritairement m\u00e9lenchonique. La question tr\u00e8s difficile est de savoir quelle partie est dogmatique. C'est quasiment impossible \u00e0 savoir, surtout quand le ton de tes r\u00e9ponses est par nature extr\u00eamement combatif et que tu risques de braquer des gens ouverts et pr\u00e9cis\u00e9ment d'en faire \u00e0 tes yeux des dogmatiques.\n\nPas vraiment non. Savoir si cette partie majoritaire est dogmatique ou non est assez simple; tu regardes combien de critiques sont accept\u00e9es au sujet de JLM et tu as ta r\u00e9ponse.\n\n&gt;Par exemple, je dois passer pour toi pour un dogmatique m\u00e9lenchoniste, ce que je ne suis pas.\n\nTu le d\u00e9fends sans t'arr\u00eater pour regarder s'il a raison ou non, donc plut\u00f4t dogmatique oui. Quand on inverse le proc\u00e9d\u00e9 de r\u00e9flexion pour le faire partir de \"X dit Y, je reflechis \u00e0 savoir si c'est coh\u00e9rent ou non\" et l'amener \u00e0 \"X dit Y, *donc* Y se tient et je dois le d\u00e9fendre\", on tombe dans le dogmatisme.\n\n&gt;Non, pr\u00e9cis\u00e9ment pas.\n&gt;Le fait est que cet argument vaut pour tous les candidats et tous les redditors, c'est ce que j'expliquais. C'est le principe de reddit qui veut \u00e7a. Si \u00e7a s'applique \u00e0 tous les candidats, ce n'est pas un argument que tu peux utiliser.\n&gt;Mais je suis preneur si tu arrives \u00e0 me d\u00e9montrer que des pro-macron upvotent des critiques de Macron.\n&gt;Personne n'upvote ce qui va contre sa conviction, c'est une \u00e9vidence.\n\nEh bien figure-toi que ta vision \u00e9triqu\u00e9e de la nature humaine est justement tr\u00e8s limit\u00e9e. Beaucoup de gens sont diff\u00e9rent de cet \u00e9tat d'esprit partisan, et justement, ces gens se retrouvent naturellement hors des extr\u00eames (gauche ou droite); donc tous les candidats ne sont pas \u00e0 m\u00eame d'attirer les m\u00eame \u00e9lecteurs. Le culte de la personnalit\u00e9 attire des gens qui ont plus de mal \u00e0 remettre en question leur champion, rien de nouveau ici, d\u00e9sol\u00e9. Et oui, upvoter quelque chose qui va contre sa conviction c'est possible, je sais que je le fais r\u00e9guli\u00e8rement.\n\n&gt;Allez je te donne un petit exercice : ouvre un thread avec un alt (ou avec ce compte d'ailleurs) dans lequel tu poses la question de fond suivante (sans braquage dans les arguments d'entr\u00e9e comme tu as pu le faire donc) : fans de m\u00e9lenchon, \u00eates vous pour ou contre le non-alignement de la France relativement aux USA et \u00e0 la Russie, et donc d'une France qui s'allie uniquement selon ses int\u00e9r\u00eats ?\n&gt;Juste \u00e7a. Si tu restes bien neutre (normalement ce que j'ai r\u00e9dig\u00e9 est neutre, mais je peux me tromper), je pense que tu seras surpris.\n\nDonc on est d'accord que tu n'as trouv\u00e9 aucun contre-exemple. Merci. Ensuite ton exp\u00e9rience montre une chose et tu ne t'en rends m\u00eame pas compte: il y a toujours une fa\u00e7on d\u2019interpr\u00e9ter la question et de se servir de ce pr\u00e9texte pour ne pas r\u00e9pondre au fond de la question. Cet angle est utilis\u00e9 ad nauseam pour ne pas critiquer JLM. Maintenant libre \u00e0 toi de mener \u00e0 bien l'exp\u00e9rience que tu me proposes, je te regarde et je te laisse me poster les r\u00e9sultats. Je note tout de m\u00eame que tu admets que sans le leur demander, les supporters de JLM ne sont capables d'organiser un d\u00e9bat contradictoire sur leur candidat. Int\u00e9ressant, surtout quand dans le m\u00eame post tu essaies de d\u00e9fendre qu'ils ne sont pas fanatis\u00e9s.\n\n&gt;Oui et dans un monde parfait, la reddiquette c'est aussi le respect dans les posts, et regarde toi (et moi), nous brisons la reddiquette. Du coup question charg\u00e9e : c'est exactement ce qui fait la richesse de ce sub, tant que tu n'es pas dans la conversation ? (c'est une blague, mais tu as compris l'id\u00e9e).\n\nJe ne t'ai pas downvote une seule fois. Tu te trompes donc. Prends-en la conclusion que tu voudras. (v\u00e9rification prise, j'ai downvote le post que tu commences par \"*sigh*\" car c'est vraiment pas respectueux dans le ton et le contenu, donc je downvote la fa\u00e7on dont tu le dis que j'ai trouv\u00e9 d\u00e9sagr\u00e9able et condescendante, je n'ai pas downvote le contenu, sinon j'aurais downvote tous tes autres posts).\n\n&gt;L'argument c'est que personne n'est parfait et que moi-m\u00eame j'ai mang\u00e9 des downvotes, mais \u00e0 un moment donn\u00e9 crier au complot rouge du downvote, c'est aussi une forme de manipulation. Certaines personnes n'ont juste pas envie de r\u00e9p\u00e9ter un argument qu'elles ont lu d\u00e9j\u00e0 post\u00e9, et donc upvote la r\u00e9ponse (moi ou un autre) et downvotent le poster. L'effet est quasiment le m\u00eame math\u00e9matiquement parlant.\n\nOui et nier le brigading c'est de la mauvaise foi pure et dure, surtout quand on apprend que celui-ci est organis\u00e9 sur un Discord de plus de 3000 personnes.\n\n&gt;Je peux reformuler, mais ce qui est dit l\u00e0 \u00e7a veut pr\u00e9cis\u00e9ment dire l'inverse de ce que tu dis : j'ai \u00e9t\u00e9 upvot\u00e9 en \u00e9tant contre M\u00e9luche.\n\nTu confonds deux choses: le vote sur le sub des supporters JLM et le vote du sub en g\u00e9n\u00e9ral. J'ai fait l'exp\u00e9rience plusieurs fois, et tu le verras sur le thread que j'ai post\u00e9 hier: les supps JLM r\u00e9pondent tr\u00e8s vite et downvotent tr\u00e8s vite. Puis tu as le reste du sub qui r\u00e9agit plus lentement, et bizarrement les votes remontent.\n\n&gt;??\n\nC'est pourtant tr\u00e8s simple \u00e0 comprendre. Tu dis que seul les bons arguments se font upvot\u00e9s. On r\u00e9alise aussi que aucun argument contre M\u00e9lenchon n'est soutenu et repris par ses supporters; donc la conclusion logique c'est qu'il n'y a aucun bon argument contre M\u00e9lenchon, donc il est parfait.\n\n&gt;Je r\u00e9ponds donc :\n&gt;tr\u00e8s l\u00e9ger / trop l\u00e9ger sur le programme et le chiffrage \u00e9conomique\n&gt;difficult\u00e9 \u00e0 justifier du keyneysianisme sans protectionnisme r\u00e9el et donc fuite des capitaux \u00e0 l'\u00e9tranger\n&gt;difficult\u00e9 \u00e0 pr\u00e9voir la fuite des capitaux d'investissements\n&gt;flou sur certains sujets, comme les 32h\n&gt;un peu trop d\u00e9mago sur le programme g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 mon avis impossible \u00e0 faire en totalit\u00e9\n&gt;position internationale \u00e0 expliquer pour les leviers et l'interactions avec l'UE si non-alignement.\n&gt;n\u00e9gociation des trait\u00e9s ?? Sortie de l'UE ?!\n&gt;longueur de la mise en place de la transition \u00e9colo et ampleur du changement\n&gt;r\u00e9daction d'une constituante qui peut se retourner contre son programme / qui peut \u00eatre une mauvaise constitution\n&gt;impossibilit\u00e9 de trouver une majorit\u00e9 de gouvernement\n\nMauvais arguments !!! (Tu l'as m\u00e9rit\u00e9 celle-l\u00e0)\n\nCa marche, merci. Donc au final, pourquoi voter pour lui si tout cela te d\u00e9range chez lui ?\n\n&gt;il te faudra r\u00e9pondre des m\u00eames questions dans l'autre sens pour prouver ta bonne foi !\n\nJe suis pas s\u00fbr de bien comprendre. Faudra poser une question si tu veux une r\u00e9ponse !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Surprise, un mec qui argumente que la question est charg\u00e9e - puisque la d\u00e9finition d&amp;#39;une question charg\u00e9e c&amp;#39;est qu&amp;#39;elle implique une certaine r\u00e9ponse / implique une posture adverse.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Surprise, il ne s&amp;#39;agit pas de parler de la question charg\u00e9e, il parle de d\u00e9noncer la logique selon laquelle &amp;quot;ne pas attaquer X&amp;quot; = &amp;quot;d\u00e9fendre X&amp;quot;. Aucun rapport avec l&amp;#39;argument de la question charg\u00e9e. Encore une fois, essaie de r\u00e9pondre quelque chose de juste avant d&amp;#39;\u00eatre condescendant.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Oh je peux lui donner un nom : imaginaire.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Okay donc tu as conscience d&amp;#39;avoir inventer cette majorit\u00e9 de gens, au moins tu es conscient de cela.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;M\u00eame principe, ce redditor explique que la question est charg\u00e9e.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bin non. Donc ce que tu appelles &amp;quot;\u00eatre joueur&amp;quot; c&amp;#39;est prendre quelque chose qui ne parle pas une seule seconde de question charg\u00e9e et dire que \u00e7a en parle ? Tu veux \u00eatre joueur et qu&amp;#39;on compte le nombre de posts et le nombre parlant de question charg\u00e9e ? Apparemment je te sens chaud de mettre le nez dans ton caca, donc \u00e7a me pose aucun soucis de prendre cinq minutes et les compter.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;L\u00e0 je suis d&amp;#39;accord avec toi, parler de fond, \u00e0 savoir de la justesse de la position c&amp;#39;est peut-\u00eatre une meilleure id\u00e9e. J&amp;#39;ai l&amp;#39;impression que tu t&amp;#39;es braqu\u00e9 sur le probl\u00e8me de la question charg\u00e9e, mais j&amp;#39;aimerais bien savoir ce que tu penses du fond de l&amp;#39;analyse, parce que c&amp;#39;est aussi l&amp;#39;enjeu.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je me braque parce que tu me parles de \u00e7a alors que \u00e7a sort de nul part et que tu le fais en me prenant pour un abruti. Non seulement on s&amp;#39;en fout car \u00e7a ne change rien au d\u00e9bat, mais tu le fais en mode &amp;quot;&lt;em&gt;sigh&lt;/em&gt; allez je te donne la d\u00e9finition du truc pov&amp;#39; type&amp;quot;. Bah non. Ne t&amp;#39;\u00e9tonne pas ensuite de pas \u00eatre accueilli \u00e0 bras ouverts.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Si dans tout ceci tu ne vois pas l&amp;#39;effort qu&amp;#39;il fait de se recentrer vers le milieu (en tirant \u00e0 la fois \u00e0 gauche et en se rapprochant de la droite, figurativement parlant), je ne vois pas comment le rendre plus clair.\nEn gros il dit clairement que l&amp;#39;OTAN (mais les US en fait) sont de grands fauteurs de guerre, ce qui est parfaitement exact par ailleurs, et que ni un camp ni l&amp;#39;autre n&amp;#39;a le monopole du combat juste, et certainement pas le pays qui a destabilis\u00e9 l&amp;#39;int\u00e9gralit\u00e9 du ME depuis 2003.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Il ne dit \u00e0 aucun moment \u00e7a. Il ne recentre rien. Il pousse \u00e0 fond d&amp;#39;un c\u00f4t\u00e9, ne pousse \u00e0 aucun moment de l&amp;#39;autre, et au final d\u00e9fend m\u00eame cet autre c\u00f4t\u00e9 en le d\u00e9douanant de ses responsabilit\u00e9s en Ukraine ou en Syrie. Tu peux te percher aussi haut que tu veux sur &amp;quot;je vois pas comment le rendre plus clair&amp;quot;, l&amp;#39;interview est l\u00e0 et ses mots sont l\u00e0: il pousse \u00e0 fond contre l&amp;#39;OTAN et ne d\u00e9coche &lt;strong&gt;PAS UN MOT&lt;/strong&gt; dans l&amp;#39;autre sens. Ce n&amp;#39;est pas au centre, ce n&amp;#39;est pas recentrer par d\u00e9finition m\u00eame.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Premi\u00e8rement, il y a du biais de confirmation : peut-\u00eatre as-tu discut\u00e9 seulement avec les M\u00e9lucheurs dogmatiques pr\u00e8s \u00e0 t&amp;#39;engager pr\u00e9cis\u00e9ment par dogmatisme.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bin oui. C&amp;#39;est ce que je dis, relis donc et arr\u00eate de me prendre pour un abruti quelques secondes, pour voir.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Second point, techniquement je soutiens \u00e0 la fois M\u00e9luche/Macron tant que je n&amp;#39;ai pas vot\u00e9, tu es donc en train de discuter pr\u00e9cis\u00e9ment avec ce que tu dis qu&amp;#39;il n&amp;#39;existe pas d&amp;#39;exemple. Et on s&amp;#39;amuse bien !&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah bon, j&amp;#39;ai dit qu&amp;#39;il n&amp;#39;existait pas d&amp;#39;exemple ? Ah non, en fait j&amp;#39;ai \u00e9crit: &amp;quot;Je suis ouvert \u00e0 cela, \u00e0 ce que tu me montres que j&amp;#39;ai tort&amp;quot;. Donc on est \u00e0 l&amp;#39;oppos\u00e9 des mots que tu me mets dans la bouche. Un peu triste que tu en arrives \u00e0 ce genre de proc\u00e9d\u00e9, \u00e7a devrait te mettre la puce \u00e0 l&amp;#39;oreille quant \u00e0 ton niveau d&amp;#39;implication.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nos deux assertions sont \u00e9galement difficiles \u00e0 d\u00e9montrer parce que fond\u00e9es sur le ressenti. Il nous semble \u00e9vident \u00e0 nous deux en tout cas que le sub est majoritairement m\u00e9lenchonique. La question tr\u00e8s difficile est de savoir quelle partie est dogmatique. C&amp;#39;est quasiment impossible \u00e0 savoir, surtout quand le ton de tes r\u00e9ponses est par nature extr\u00eamement combatif et que tu risques de braquer des gens ouverts et pr\u00e9cis\u00e9ment d&amp;#39;en faire \u00e0 tes yeux des dogmatiques.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pas vraiment non. Savoir si cette partie majoritaire est dogmatique ou non est assez simple; tu regardes combien de critiques sont accept\u00e9es au sujet de JLM et tu as ta r\u00e9ponse.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Par exemple, je dois passer pour toi pour un dogmatique m\u00e9lenchoniste, ce que je ne suis pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu le d\u00e9fends sans t&amp;#39;arr\u00eater pour regarder s&amp;#39;il a raison ou non, donc plut\u00f4t dogmatique oui. Quand on inverse le proc\u00e9d\u00e9 de r\u00e9flexion pour le faire partir de &amp;quot;X dit Y, je reflechis \u00e0 savoir si c&amp;#39;est coh\u00e9rent ou non&amp;quot; et l&amp;#39;amener \u00e0 &amp;quot;X dit Y, &lt;em&gt;donc&lt;/em&gt; Y se tient et je dois le d\u00e9fendre&amp;quot;, on tombe dans le dogmatisme.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Non, pr\u00e9cis\u00e9ment pas.\nLe fait est que cet argument vaut pour tous les candidats et tous les redditors, c&amp;#39;est ce que j&amp;#39;expliquais. C&amp;#39;est le principe de reddit qui veut \u00e7a. Si \u00e7a s&amp;#39;applique \u00e0 tous les candidats, ce n&amp;#39;est pas un argument que tu peux utiliser.\nMais je suis preneur si tu arrives \u00e0 me d\u00e9montrer que des pro-macron upvotent des critiques de Macron.\nPersonne n&amp;#39;upvote ce qui va contre sa conviction, c&amp;#39;est une \u00e9vidence.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Eh bien figure-toi que ta vision \u00e9triqu\u00e9e de la nature humaine est justement tr\u00e8s limit\u00e9e. Beaucoup de gens sont diff\u00e9rent de cet \u00e9tat d&amp;#39;esprit partisan, et justement, ces gens se retrouvent naturellement hors des extr\u00eames (gauche ou droite); donc tous les candidats ne sont pas \u00e0 m\u00eame d&amp;#39;attirer les m\u00eame \u00e9lecteurs. Le culte de la personnalit\u00e9 attire des gens qui ont plus de mal \u00e0 remettre en question leur champion, rien de nouveau ici, d\u00e9sol\u00e9. Et oui, upvoter quelque chose qui va contre sa conviction c&amp;#39;est possible, je sais que je le fais r\u00e9guli\u00e8rement.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Allez je te donne un petit exercice : ouvre un thread avec un alt (ou avec ce compte d&amp;#39;ailleurs) dans lequel tu poses la question de fond suivante (sans braquage dans les arguments d&amp;#39;entr\u00e9e comme tu as pu le faire donc) : fans de m\u00e9lenchon, \u00eates vous pour ou contre le non-alignement de la France relativement aux USA et \u00e0 la Russie, et donc d&amp;#39;une France qui s&amp;#39;allie uniquement selon ses int\u00e9r\u00eats ?\nJuste \u00e7a. Si tu restes bien neutre (normalement ce que j&amp;#39;ai r\u00e9dig\u00e9 est neutre, mais je peux me tromper), je pense que tu seras surpris.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc on est d&amp;#39;accord que tu n&amp;#39;as trouv\u00e9 aucun contre-exemple. Merci. Ensuite ton exp\u00e9rience montre une chose et tu ne t&amp;#39;en rends m\u00eame pas compte: il y a toujours une fa\u00e7on d\u2019interpr\u00e9ter la question et de se servir de ce pr\u00e9texte pour ne pas r\u00e9pondre au fond de la question. Cet angle est utilis\u00e9 ad nauseam pour ne pas critiquer JLM. Maintenant libre \u00e0 toi de mener \u00e0 bien l&amp;#39;exp\u00e9rience que tu me proposes, je te regarde et je te laisse me poster les r\u00e9sultats. Je note tout de m\u00eame que tu admets que sans le leur demander, les supporters de JLM ne sont capables d&amp;#39;organiser un d\u00e9bat contradictoire sur leur candidat. Int\u00e9ressant, surtout quand dans le m\u00eame post tu essaies de d\u00e9fendre qu&amp;#39;ils ne sont pas fanatis\u00e9s.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Oui et dans un monde parfait, la reddiquette c&amp;#39;est aussi le respect dans les posts, et regarde toi (et moi), nous brisons la reddiquette. Du coup question charg\u00e9e : c&amp;#39;est exactement ce qui fait la richesse de ce sub, tant que tu n&amp;#39;es pas dans la conversation ? (c&amp;#39;est une blague, mais tu as compris l&amp;#39;id\u00e9e).&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne t&amp;#39;ai pas downvote une seule fois. Tu te trompes donc. Prends-en la conclusion que tu voudras. (v\u00e9rification prise, j&amp;#39;ai downvote le post que tu commences par &amp;quot;&lt;em&gt;sigh&lt;/em&gt;&amp;quot; car c&amp;#39;est vraiment pas respectueux dans le ton et le contenu, donc je downvote la fa\u00e7on dont tu le dis que j&amp;#39;ai trouv\u00e9 d\u00e9sagr\u00e9able et condescendante, je n&amp;#39;ai pas downvote le contenu, sinon j&amp;#39;aurais downvote tous tes autres posts).&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;L&amp;#39;argument c&amp;#39;est que personne n&amp;#39;est parfait et que moi-m\u00eame j&amp;#39;ai mang\u00e9 des downvotes, mais \u00e0 un moment donn\u00e9 crier au complot rouge du downvote, c&amp;#39;est aussi une forme de manipulation. Certaines personnes n&amp;#39;ont juste pas envie de r\u00e9p\u00e9ter un argument qu&amp;#39;elles ont lu d\u00e9j\u00e0 post\u00e9, et donc upvote la r\u00e9ponse (moi ou un autre) et downvotent le poster. L&amp;#39;effet est quasiment le m\u00eame math\u00e9matiquement parlant.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui et nier le brigading c&amp;#39;est de la mauvaise foi pure et dure, surtout quand on apprend que celui-ci est organis\u00e9 sur un Discord de plus de 3000 personnes.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je peux reformuler, mais ce qui est dit l\u00e0 \u00e7a veut pr\u00e9cis\u00e9ment dire l&amp;#39;inverse de ce que tu dis : j&amp;#39;ai \u00e9t\u00e9 upvot\u00e9 en \u00e9tant contre M\u00e9luche.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu confonds deux choses: le vote sur le sub des supporters JLM et le vote du sub en g\u00e9n\u00e9ral. J&amp;#39;ai fait l&amp;#39;exp\u00e9rience plusieurs fois, et tu le verras sur le thread que j&amp;#39;ai post\u00e9 hier: les supps JLM r\u00e9pondent tr\u00e8s vite et downvotent tr\u00e8s vite. Puis tu as le reste du sub qui r\u00e9agit plus lentement, et bizarrement les votes remontent.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;??&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pourtant tr\u00e8s simple \u00e0 comprendre. Tu dis que seul les bons arguments se font upvot\u00e9s. On r\u00e9alise aussi que aucun argument contre M\u00e9lenchon n&amp;#39;est soutenu et repris par ses supporters; donc la conclusion logique c&amp;#39;est qu&amp;#39;il n&amp;#39;y a aucun bon argument contre M\u00e9lenchon, donc il est parfait.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je r\u00e9ponds donc :\ntr\u00e8s l\u00e9ger / trop l\u00e9ger sur le programme et le chiffrage \u00e9conomique\ndifficult\u00e9 \u00e0 justifier du keyneysianisme sans protectionnisme r\u00e9el et donc fuite des capitaux \u00e0 l&amp;#39;\u00e9tranger\ndifficult\u00e9 \u00e0 pr\u00e9voir la fuite des capitaux d&amp;#39;investissements\nflou sur certains sujets, comme les 32h\nun peu trop d\u00e9mago sur le programme g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 mon avis impossible \u00e0 faire en totalit\u00e9\nposition internationale \u00e0 expliquer pour les leviers et l&amp;#39;interactions avec l&amp;#39;UE si non-alignement.\nn\u00e9gociation des trait\u00e9s ?? Sortie de l&amp;#39;UE ?!\nlongueur de la mise en place de la transition \u00e9colo et ampleur du changement\nr\u00e9daction d&amp;#39;une constituante qui peut se retourner contre son programme / qui peut \u00eatre une mauvaise constitution\nimpossibilit\u00e9 de trouver une majorit\u00e9 de gouvernement&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Mauvais arguments !!! (Tu l&amp;#39;as m\u00e9rit\u00e9 celle-l\u00e0)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca marche, merci. Donc au final, pourquoi voter pour lui si tout cela te d\u00e9range chez lui ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il te faudra r\u00e9pondre des m\u00eames questions dans l&amp;#39;autre sens pour prouver ta bonne foi !&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis pas s\u00fbr de bien comprendre. Faudra poser une question si tu veux une r\u00e9ponse !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc1l06", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492379428.0, "created_utc": 1492350628.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbz2lr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Glorfindel212", "parent_id": "t1_dgbwh9i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Bin non, relis le thread: tu es le seul \u00e0 avoir parl\u00e9 de question charg\u00e9e. LE SEUL.\n\nAllez, je vais dans le thread, je prends le top comment, et au bout d'une ligne, je vois quoi ?\n\n&gt;Je me r\u00e9p\u00e8te : C'est une classique affirmation de la cons\u00e9quence : \"M\u00e9lenchon refuse de prendre parti contre la Russie et dis du mal de l'OTAN et des US donc M\u00e9lenchon d\u00e9fend la Russie et est pro-Poutine\". Non. Refuser de prendre parti ne veux pas dire qu'il \"d\u00e9fend\" le parti qui t'est adverse.\n\nSurprise, un mec qui argumente que la question est charg\u00e9e - puisque la d\u00e9finition d'une question charg\u00e9e c'est qu'elle implique une certaine r\u00e9ponse / implique une posture adverse.\n\n&gt;Donc je sais pas d'o\u00f9 tu inventes cette majorit\u00e9 de gens (tu dis \"la plupart\"), mais tu confirmes l\u00e0 la mauvaise foi sans nom dont tu fais preuve.\n\nOh je peux lui donner un nom : imaginaire.\n\n&gt;Va relire le thread, on le fait ensemble si tu veux m\u00eame, post par post.\n\nPlus bas dans le thread, parce que je suis joueur : \n\n&gt;Il a condamn\u00e9 les d\u00e9cisions de Poutine en termes de droit politique des opposants, d'\u00e9cologie ou de capitalisme d'Etat. Il faut aussi se rappeler que M\u00e9lenchon est syst\u00e9matiquement interrog\u00e9 sur le mode \"est-ce que vous condamnez\" avec ensuite \"Russie\", \"Chine\", \"Cuba\", ou un truc qui montrerait qu'il est en fait communiste. \n\nM\u00eame principe, ce redditor explique que la question est charg\u00e9e.\n\n&gt;Quant \u00e0 son recentrement, pourquoi pas, si on prend l'ensemble de ses interventions ici et l\u00e0; sur l'interview en question, je l'ai montr\u00e9, il n'est pas centr\u00e9 un seul instant.\n\nL\u00e0 je suis d'accord avec toi, parler de fond, \u00e0 savoir de la justesse de la position c'est peut-\u00eatre une meilleure id\u00e9e. J'ai l'impression que tu t'es braqu\u00e9 sur le probl\u00e8me de la question charg\u00e9e, mais j'aimerais bien savoir ce que tu penses du fond de l'analyse, parce que c'est aussi l'enjeu.\n\nQuant au recentrement, voici ce que tu retiens toi-m\u00eame et que tu soulignes de l'interview :\n\n&gt;\"J'avais raison, il fallait pas faire la guerre \u00e0 Bashr Al Assad\" (p\u00e9riphrase)\n\"J'ai un ami Russe en prison\" (p\u00e9riphrase)\n\"Les Etats-Unis d'Am\u00e9rique sont des fouteurs de guerre dans le monde entier\" (citation r\u00e9elle)\n\"La Crim\u00e9e est une r\u00e9ponse aux provocations US\" (p\u00e9riphrase)\n\"Le budget Am\u00e9ricain de d\u00e9fense est de 600 milliards de dollars\" (citation r\u00e9elle)\n\"Le budget Russe est de 60 milliards, cette com\u00e9die [il ne pr\u00e9cise pas quelle com\u00e9die], \u00e7a suffit\" (citation r\u00e9elle)\n\"Je suis pour la paix\" (citation r\u00e9elle)\n\"Donner raisons aux pays [menac\u00e9s] c'est absurde\" (citation r\u00e9elle)\n\"\u00catre dans l'OTAN c'est chercher la guerre\" (p\u00e9riphrase)\n\"L'OTAN ne cr\u00e9\u00e9 que des d\u00e9sastres\" (p\u00e9riphrase)\n\"Si tu veux la paire, pr\u00e9pare la guerre, avec ce genre de doctrine on a eu toujours eu la guerre \u00e0 la sortie\" (citation r\u00e9elle)\n\"On doit pas installer de batterie anti-missiles chez nous\" (p\u00e9riphrase)\n\nSi dans tout ceci tu ne vois pas l'effort qu'il fait de se recentrer vers le milieu (en tirant \u00e0 la fois \u00e0 gauche et en se rapprochant de la droite, figurativement parlant), je ne vois pas comment le rendre plus clair.\n\nEn gros il dit clairement que l'OTAN (mais les US en fait) sont de grands fauteurs de guerre, ce qui est parfaitement exact par ailleurs, et que ni un camp ni l'autre n'a le monopole du combat juste, et certainement pas le pays qui a destabilis\u00e9 l'int\u00e9gralit\u00e9 du ME depuis 2003.\n\n&gt;Pourtant je n'ai pas encore discut\u00e9 avec un seul M\u00e9lucheur qui ne le soit pas; encore une fois, je t'invite \u00e0 me montrer ces gens supportant JLM et le remettant en question.\n\nPremi\u00e8rement, il y a du biais de confirmation :  peut-\u00eatre as-tu discut\u00e9 seulement avec les M\u00e9lucheurs dogmatiques pr\u00e8s \u00e0 t'engager pr\u00e9cis\u00e9ment par dogmatisme.\n\nSecond point, techniquement je soutiens \u00e0 la fois M\u00e9luche/Macron tant que je n'ai pas vot\u00e9, tu es donc en train de discuter pr\u00e9cis\u00e9ment avec ce que tu dis qu'il n'existe pas d'exemple. Et on s'amuse bien !\n\n&gt;Je suis ouvert \u00e0 cela, \u00e0 ce que tu me montres que j'ai tort, et que sa base le questionne, mais tu ne l'as toujours pas fait, et coupl\u00e9 \u00e0 ce que j'observe, je conclus qu'ils n'existant pas, ou \u00e0 minima, qu'ils sont une minorit\u00e9, contrairement \u00e0 ce que tu pr\u00e9tends.\n\nNos deux assertions sont \u00e9galement difficiles \u00e0 d\u00e9montrer parce que fond\u00e9es sur le ressenti. Il nous semble \u00e9vident \u00e0 nous deux en tout cas que le sub est majoritairement m\u00e9lenchonique. La question tr\u00e8s difficile est de savoir quelle partie est dogmatique. C'est quasiment impossible \u00e0 savoir, surtout quand le ton de tes r\u00e9ponses est par nature extr\u00eamement combatif et que tu risques de braquer des gens ouverts et pr\u00e9cis\u00e9ment d'en faire \u00e0 tes yeux des dogmatiques.\n\nPar exemple, je dois passer pour toi pour un dogmatique m\u00e9lenchoniste, ce que je ne suis pas.\n\n&gt;Oui, \u00e7a rejoint ce que j'ai dit: le M\u00e9lucheur peut upvoter un argument pour un auter candidat, mais il n'upvote pas une critique de M\u00e9lenchon.\n\nNon, pr\u00e9cis\u00e9ment pas. \n\nLe fait est que cet argument vaut pour tous les candidats et tous les redditors, c'est ce que j'expliquais. C'est le principe de reddit qui veut \u00e7a. Si \u00e7a s'applique \u00e0 tous les candidats, ce n'est pas un argument que tu peux utiliser.\n\nMais je suis preneur si tu arrives \u00e0 me d\u00e9montrer que des pro-macron upvotent des critiques de Macron.\n\nPersonne n'upvote ce qui va contre sa conviction, c'est une \u00e9vidence.\n\n&gt;Le probl\u00e8me c'est que aucun argument n'est d\u00e9fendable aux yeux du supporter de M\u00e9lenchon de AirFrance. Montre-moi que j'ai tort, va ! Cherche, \u00e9pluche et montre-moi que j'ai tort, je suis sinc\u00e8rement curieux de voir cela.\n\nHein ? \n\nAllez je te donne un petit exercice : ouvre un thread avec un alt (ou avec ce compte d'ailleurs) dans lequel tu poses la question de fond suivante (sans braquage dans les arguments d'entr\u00e9e comme tu as pu le faire donc) : fans de m\u00e9lenchon, \u00eates vous pour ou contre le non-alignement de la France relativement aux USA et \u00e0 la Russie, et donc d'une France qui s'allie uniquement selon ses int\u00e9r\u00eats ?\n \nJuste \u00e7a. Si tu restes bien neutre (normalement ce que j'ai r\u00e9dig\u00e9 est neutre, mais je peux me tromper), je pense que tu seras surpris.\n\nEnsuite c'est le probl\u00e8me de reddit que tu ne sembles par ailleurs ignorer volontairement aussi : en g\u00e9n\u00e9ral, il y a un biais dans les r\u00e9ponses aussi. Par exemple, sur les questions un peu sensibles, complexes, ou chiantes \u00e0 argumenter, seuls les plus \"courageux\" (moins lurkers aussi) et les plus dogmatiques vont aller faire l'effort de poster. \n\nQuand j'ai 30 upvotes sur un commentaire, j'ai pas 30 r\u00e9ponses en dessous, des gens ont choisi de regarder parce qu'au fond ils n'avaient pas envie de pondre un pav\u00e9 comme  je le fais.\n\n&gt;Je te laisse aller lire la reddiquette, downvote ce qui ne te plait pas n'est pas le fonctionnement de reddit. Et c'est exactement ce qui fait la richesse de ce sub, tant que l'on parle d'un autre candidat.\n\nOui et dans un monde parfait, la reddiquette c'est aussi le respect dans les posts, et regarde toi (et moi), nous brisons la reddiquette. Du coup question charg\u00e9e : c'est exactement ce qui fait la richesse de ce sub, tant que tu n'es pas dans la conversation ? (c'est une blague, mais tu as compris l'id\u00e9e).\n\nL'argument c'est que personne n'est parfait et que moi-m\u00eame j'ai mang\u00e9 des downvotes, mais \u00e0 un moment donn\u00e9 crier au complot rouge du downvote, c'est aussi une forme de manipulation. Certaines personnes n'ont juste pas envie de r\u00e9p\u00e9ter un argument qu'elles ont lu d\u00e9j\u00e0 post\u00e9, et donc upvote la r\u00e9ponse (moi ou un autre) et downvotent le poster. L'effet est quasiment le m\u00eame math\u00e9matiquement parlant.\n\n&gt;Donc tu dis toi-m\u00eame, sans broncher et sans te rendre compte de ce que tu dis, qu'il n'y a donc jamais eu le moindre bon argument contre M\u00e9lenchon.\n\nHein. J'ai dit ceci : \n\n&gt;Ils sont accept\u00e9s quand ils sont bons : la preuve, je me fait upvoter en d\u00e9fendant tour \u00e0 tour l'un ou l'autre des candidats.\n\nJe peux reformuler, mais ce qui est dit l\u00e0 \u00e7a veut pr\u00e9cis\u00e9ment dire l'inverse de ce que tu dis : j'ai \u00e9t\u00e9 upvot\u00e9 en \u00e9tant contre M\u00e9luche.\n\n&gt;Donc il est parfait. Mais \u00e0 part \u00e7a, tu n'es pas dogmatique, tu n'es pas fanatis\u00e9 et tu es capable de remise en question. D'accord l'ami.\n\n??\n\n&gt;Oui, je suis d'accord avec cela. D'o\u00f9 ma demande de preuve oppos\u00e9e. D'ailleurs, commen\u00e7ons avec toi; que reproches-tu \u00e0 M\u00e9lenchon ? Quel angle devrait-il am\u00e9liorer ? Sur quel sujet a-t-il tort selon toi ?\n\nExcellente question, mais \u00e9galement et il faut le dire, masquage : il te faudra r\u00e9pondre des m\u00eames questions dans l'autre sens pour prouver ta bonne foi !\n\nJe r\u00e9ponds donc :\n\n* tr\u00e8s l\u00e9ger / trop l\u00e9ger sur le programme et le chiffrage \u00e9conomique\n\n* difficult\u00e9 \u00e0 justifier du keyneysianisme sans protectionnisme r\u00e9el et donc fuite des capitaux \u00e0 l'\u00e9tranger\n\n* difficult\u00e9 \u00e0 pr\u00e9voir la fuite des capitaux d'investissements\n\n* flou sur certains sujets, comme les 32h\n\n* un peu trop d\u00e9mago sur le programme g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 mon avis impossible \u00e0 faire en totalit\u00e9\n\n* position internationale \u00e0 expliquer pour les leviers et l'interactions avec l'UE si non-alignement. \n\n* n\u00e9gociation des trait\u00e9s ?? Sortie de l'UE ?!\n\n* longueur de la mise en place de la transition \u00e9colo et ampleur du changement\n\n* r\u00e9daction d'une constituante qui peut se retourner contre son programme / qui peut \u00eatre une mauvaise constitution\n\n* impossibilit\u00e9 de trouver une majorit\u00e9 de gouvernement\n\nPour le reste, il faudrait que je regarde chaque point en d\u00e9tail, je ne connais pas les programmes par coeur, c'est juste une mani\u00e8re de tirer large sans tout relire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Bin non, relis le thread: tu es le seul \u00e0 avoir parl\u00e9 de question charg\u00e9e. LE SEUL.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Allez, je vais dans le thread, je prends le top comment, et au bout d&amp;#39;une ligne, je vois quoi ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je me r\u00e9p\u00e8te : C&amp;#39;est une classique affirmation de la cons\u00e9quence : &amp;quot;M\u00e9lenchon refuse de prendre parti contre la Russie et dis du mal de l&amp;#39;OTAN et des US donc M\u00e9lenchon d\u00e9fend la Russie et est pro-Poutine&amp;quot;. Non. Refuser de prendre parti ne veux pas dire qu&amp;#39;il &amp;quot;d\u00e9fend&amp;quot; le parti qui t&amp;#39;est adverse.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Surprise, un mec qui argumente que la question est charg\u00e9e - puisque la d\u00e9finition d&amp;#39;une question charg\u00e9e c&amp;#39;est qu&amp;#39;elle implique une certaine r\u00e9ponse / implique une posture adverse.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Donc je sais pas d&amp;#39;o\u00f9 tu inventes cette majorit\u00e9 de gens (tu dis &amp;quot;la plupart&amp;quot;), mais tu confirmes l\u00e0 la mauvaise foi sans nom dont tu fais preuve.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oh je peux lui donner un nom : imaginaire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Va relire le thread, on le fait ensemble si tu veux m\u00eame, post par post.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Plus bas dans le thread, parce que je suis joueur : &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Il a condamn\u00e9 les d\u00e9cisions de Poutine en termes de droit politique des opposants, d&amp;#39;\u00e9cologie ou de capitalisme d&amp;#39;Etat. Il faut aussi se rappeler que M\u00e9lenchon est syst\u00e9matiquement interrog\u00e9 sur le mode &amp;quot;est-ce que vous condamnez&amp;quot; avec ensuite &amp;quot;Russie&amp;quot;, &amp;quot;Chine&amp;quot;, &amp;quot;Cuba&amp;quot;, ou un truc qui montrerait qu&amp;#39;il est en fait communiste. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00eame principe, ce redditor explique que la question est charg\u00e9e.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Quant \u00e0 son recentrement, pourquoi pas, si on prend l&amp;#39;ensemble de ses interventions ici et l\u00e0; sur l&amp;#39;interview en question, je l&amp;#39;ai montr\u00e9, il n&amp;#39;est pas centr\u00e9 un seul instant.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e0 je suis d&amp;#39;accord avec toi, parler de fond, \u00e0 savoir de la justesse de la position c&amp;#39;est peut-\u00eatre une meilleure id\u00e9e. J&amp;#39;ai l&amp;#39;impression que tu t&amp;#39;es braqu\u00e9 sur le probl\u00e8me de la question charg\u00e9e, mais j&amp;#39;aimerais bien savoir ce que tu penses du fond de l&amp;#39;analyse, parce que c&amp;#39;est aussi l&amp;#39;enjeu.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quant au recentrement, voici ce que tu retiens toi-m\u00eame et que tu soulignes de l&amp;#39;interview :&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&amp;quot;J&amp;#39;avais raison, il fallait pas faire la guerre \u00e0 Bashr Al Assad&amp;quot; (p\u00e9riphrase)\n&amp;quot;J&amp;#39;ai un ami Russe en prison&amp;quot; (p\u00e9riphrase)\n&amp;quot;Les Etats-Unis d&amp;#39;Am\u00e9rique sont des fouteurs de guerre dans le monde entier&amp;quot; (citation r\u00e9elle)\n&amp;quot;La Crim\u00e9e est une r\u00e9ponse aux provocations US&amp;quot; (p\u00e9riphrase)\n&amp;quot;Le budget Am\u00e9ricain de d\u00e9fense est de 600 milliards de dollars&amp;quot; (citation r\u00e9elle)\n&amp;quot;Le budget Russe est de 60 milliards, cette com\u00e9die [il ne pr\u00e9cise pas quelle com\u00e9die], \u00e7a suffit&amp;quot; (citation r\u00e9elle)\n&amp;quot;Je suis pour la paix&amp;quot; (citation r\u00e9elle)\n&amp;quot;Donner raisons aux pays [menac\u00e9s] c&amp;#39;est absurde&amp;quot; (citation r\u00e9elle)\n&amp;quot;\u00catre dans l&amp;#39;OTAN c&amp;#39;est chercher la guerre&amp;quot; (p\u00e9riphrase)\n&amp;quot;L&amp;#39;OTAN ne cr\u00e9\u00e9 que des d\u00e9sastres&amp;quot; (p\u00e9riphrase)\n&amp;quot;Si tu veux la paire, pr\u00e9pare la guerre, avec ce genre de doctrine on a eu toujours eu la guerre \u00e0 la sortie&amp;quot; (citation r\u00e9elle)\n&amp;quot;On doit pas installer de batterie anti-missiles chez nous&amp;quot; (p\u00e9riphrase)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Si dans tout ceci tu ne vois pas l&amp;#39;effort qu&amp;#39;il fait de se recentrer vers le milieu (en tirant \u00e0 la fois \u00e0 gauche et en se rapprochant de la droite, figurativement parlant), je ne vois pas comment le rendre plus clair.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En gros il dit clairement que l&amp;#39;OTAN (mais les US en fait) sont de grands fauteurs de guerre, ce qui est parfaitement exact par ailleurs, et que ni un camp ni l&amp;#39;autre n&amp;#39;a le monopole du combat juste, et certainement pas le pays qui a destabilis\u00e9 l&amp;#39;int\u00e9gralit\u00e9 du ME depuis 2003.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pourtant je n&amp;#39;ai pas encore discut\u00e9 avec un seul M\u00e9lucheur qui ne le soit pas; encore une fois, je t&amp;#39;invite \u00e0 me montrer ces gens supportant JLM et le remettant en question.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Premi\u00e8rement, il y a du biais de confirmation :  peut-\u00eatre as-tu discut\u00e9 seulement avec les M\u00e9lucheurs dogmatiques pr\u00e8s \u00e0 t&amp;#39;engager pr\u00e9cis\u00e9ment par dogmatisme.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Second point, techniquement je soutiens \u00e0 la fois M\u00e9luche/Macron tant que je n&amp;#39;ai pas vot\u00e9, tu es donc en train de discuter pr\u00e9cis\u00e9ment avec ce que tu dis qu&amp;#39;il n&amp;#39;existe pas d&amp;#39;exemple. Et on s&amp;#39;amuse bien !&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je suis ouvert \u00e0 cela, \u00e0 ce que tu me montres que j&amp;#39;ai tort, et que sa base le questionne, mais tu ne l&amp;#39;as toujours pas fait, et coupl\u00e9 \u00e0 ce que j&amp;#39;observe, je conclus qu&amp;#39;ils n&amp;#39;existant pas, ou \u00e0 minima, qu&amp;#39;ils sont une minorit\u00e9, contrairement \u00e0 ce que tu pr\u00e9tends.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nos deux assertions sont \u00e9galement difficiles \u00e0 d\u00e9montrer parce que fond\u00e9es sur le ressenti. Il nous semble \u00e9vident \u00e0 nous deux en tout cas que le sub est majoritairement m\u00e9lenchonique. La question tr\u00e8s difficile est de savoir quelle partie est dogmatique. C&amp;#39;est quasiment impossible \u00e0 savoir, surtout quand le ton de tes r\u00e9ponses est par nature extr\u00eamement combatif et que tu risques de braquer des gens ouverts et pr\u00e9cis\u00e9ment d&amp;#39;en faire \u00e0 tes yeux des dogmatiques.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Par exemple, je dois passer pour toi pour un dogmatique m\u00e9lenchoniste, ce que je ne suis pas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Oui, \u00e7a rejoint ce que j&amp;#39;ai dit: le M\u00e9lucheur peut upvoter un argument pour un auter candidat, mais il n&amp;#39;upvote pas une critique de M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non, pr\u00e9cis\u00e9ment pas. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le fait est que cet argument vaut pour tous les candidats et tous les redditors, c&amp;#39;est ce que j&amp;#39;expliquais. C&amp;#39;est le principe de reddit qui veut \u00e7a. Si \u00e7a s&amp;#39;applique \u00e0 tous les candidats, ce n&amp;#39;est pas un argument que tu peux utiliser.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais je suis preneur si tu arrives \u00e0 me d\u00e9montrer que des pro-macron upvotent des critiques de Macron.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Personne n&amp;#39;upvote ce qui va contre sa conviction, c&amp;#39;est une \u00e9vidence.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le probl\u00e8me c&amp;#39;est que aucun argument n&amp;#39;est d\u00e9fendable aux yeux du supporter de M\u00e9lenchon de AirFrance. Montre-moi que j&amp;#39;ai tort, va ! Cherche, \u00e9pluche et montre-moi que j&amp;#39;ai tort, je suis sinc\u00e8rement curieux de voir cela.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Hein ? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Allez je te donne un petit exercice : ouvre un thread avec un alt (ou avec ce compte d&amp;#39;ailleurs) dans lequel tu poses la question de fond suivante (sans braquage dans les arguments d&amp;#39;entr\u00e9e comme tu as pu le faire donc) : fans de m\u00e9lenchon, \u00eates vous pour ou contre le non-alignement de la France relativement aux USA et \u00e0 la Russie, et donc d&amp;#39;une France qui s&amp;#39;allie uniquement selon ses int\u00e9r\u00eats ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Juste \u00e7a. Si tu restes bien neutre (normalement ce que j&amp;#39;ai r\u00e9dig\u00e9 est neutre, mais je peux me tromper), je pense que tu seras surpris.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ensuite c&amp;#39;est le probl\u00e8me de reddit que tu ne sembles par ailleurs ignorer volontairement aussi : en g\u00e9n\u00e9ral, il y a un biais dans les r\u00e9ponses aussi. Par exemple, sur les questions un peu sensibles, complexes, ou chiantes \u00e0 argumenter, seuls les plus &amp;quot;courageux&amp;quot; (moins lurkers aussi) et les plus dogmatiques vont aller faire l&amp;#39;effort de poster. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quand j&amp;#39;ai 30 upvotes sur un commentaire, j&amp;#39;ai pas 30 r\u00e9ponses en dessous, des gens ont choisi de regarder parce qu&amp;#39;au fond ils n&amp;#39;avaient pas envie de pondre un pav\u00e9 comme  je le fais.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je te laisse aller lire la reddiquette, downvote ce qui ne te plait pas n&amp;#39;est pas le fonctionnement de reddit. Et c&amp;#39;est exactement ce qui fait la richesse de ce sub, tant que l&amp;#39;on parle d&amp;#39;un autre candidat.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui et dans un monde parfait, la reddiquette c&amp;#39;est aussi le respect dans les posts, et regarde toi (et moi), nous brisons la reddiquette. Du coup question charg\u00e9e : c&amp;#39;est exactement ce qui fait la richesse de ce sub, tant que tu n&amp;#39;es pas dans la conversation ? (c&amp;#39;est une blague, mais tu as compris l&amp;#39;id\u00e9e).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;argument c&amp;#39;est que personne n&amp;#39;est parfait et que moi-m\u00eame j&amp;#39;ai mang\u00e9 des downvotes, mais \u00e0 un moment donn\u00e9 crier au complot rouge du downvote, c&amp;#39;est aussi une forme de manipulation. Certaines personnes n&amp;#39;ont juste pas envie de r\u00e9p\u00e9ter un argument qu&amp;#39;elles ont lu d\u00e9j\u00e0 post\u00e9, et donc upvote la r\u00e9ponse (moi ou un autre) et downvotent le poster. L&amp;#39;effet est quasiment le m\u00eame math\u00e9matiquement parlant.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Donc tu dis toi-m\u00eame, sans broncher et sans te rendre compte de ce que tu dis, qu&amp;#39;il n&amp;#39;y a donc jamais eu le moindre bon argument contre M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Hein. J&amp;#39;ai dit ceci : &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ils sont accept\u00e9s quand ils sont bons : la preuve, je me fait upvoter en d\u00e9fendant tour \u00e0 tour l&amp;#39;un ou l&amp;#39;autre des candidats.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je peux reformuler, mais ce qui est dit l\u00e0 \u00e7a veut pr\u00e9cis\u00e9ment dire l&amp;#39;inverse de ce que tu dis : j&amp;#39;ai \u00e9t\u00e9 upvot\u00e9 en \u00e9tant contre M\u00e9luche.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Donc il est parfait. Mais \u00e0 part \u00e7a, tu n&amp;#39;es pas dogmatique, tu n&amp;#39;es pas fanatis\u00e9 et tu es capable de remise en question. D&amp;#39;accord l&amp;#39;ami.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;??&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Oui, je suis d&amp;#39;accord avec cela. D&amp;#39;o\u00f9 ma demande de preuve oppos\u00e9e. D&amp;#39;ailleurs, commen\u00e7ons avec toi; que reproches-tu \u00e0 M\u00e9lenchon ? Quel angle devrait-il am\u00e9liorer ? Sur quel sujet a-t-il tort selon toi ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Excellente question, mais \u00e9galement et il faut le dire, masquage : il te faudra r\u00e9pondre des m\u00eames questions dans l&amp;#39;autre sens pour prouver ta bonne foi !&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je r\u00e9ponds donc :&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;tr\u00e8s l\u00e9ger / trop l\u00e9ger sur le programme et le chiffrage \u00e9conomique&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;difficult\u00e9 \u00e0 justifier du keyneysianisme sans protectionnisme r\u00e9el et donc fuite des capitaux \u00e0 l&amp;#39;\u00e9tranger&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;difficult\u00e9 \u00e0 pr\u00e9voir la fuite des capitaux d&amp;#39;investissements&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;flou sur certains sujets, comme les 32h&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;un peu trop d\u00e9mago sur le programme g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 mon avis impossible \u00e0 faire en totalit\u00e9&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;position internationale \u00e0 expliquer pour les leviers et l&amp;#39;interactions avec l&amp;#39;UE si non-alignement. &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;n\u00e9gociation des trait\u00e9s ?? Sortie de l&amp;#39;UE ?!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;longueur de la mise en place de la transition \u00e9colo et ampleur du changement&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;r\u00e9daction d&amp;#39;une constituante qui peut se retourner contre son programme / qui peut \u00eatre une mauvaise constitution&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;impossibilit\u00e9 de trouver une majorit\u00e9 de gouvernement&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour le reste, il faudrait que je regarde chaque point en d\u00e9tail, je ne connais pas les programmes par coeur, c&amp;#39;est juste une mani\u00e8re de tirer large sans tout relire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbz2lr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492374214.0, "created_utc": 1492345414.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbxamc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgbx7id", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "De rien, et je comprends tr\u00e8s bien ! Pour \u00e9quilibrer, je vote pour lui pour :\n\n * les mandats r\u00e9vocables\n * le plan le plus ambitieux concernant la moralisation de la vie publique\n * le programme le plus f\u00e9ministe\n\nLe reste, je m'en tape. Je voterais Arthaud si je votais sur l'\u00e9conomie, et Macron ou blanc si je votais en fonction du rapport \u00e0 la science.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De rien, et je comprends tr\u00e8s bien ! Pour \u00e9quilibrer, je vote pour lui pour :&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;les mandats r\u00e9vocables&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;le plan le plus ambitieux concernant la moralisation de la vie publique&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;le programme le plus f\u00e9ministe&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;Le reste, je m&amp;#39;en tape. Je voterais Arthaud si je votais sur l&amp;#39;\u00e9conomie, et Macron ou blanc si je votais en fonction du rapport \u00e0 la science.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbxamc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492369099.0, "created_utc": 1492340299.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgby1bx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Jahus", "parent_id": "t1_dgbx7id", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quelle est sa politique vis-\u00e0-vis de l'immigration de masse ? J'ai toujours essay\u00e9 de comprendre, mais il reste vague sur \u00e0 peu pr\u00e8s tous les sujets\u2026 Et le service \"militaire\" obligatoire... le \"droit\" de vote \"obligatoire\"\u2026 \u00e7a fait froid dans le dos.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quelle est sa politique vis-\u00e0-vis de l&amp;#39;immigration de masse ? J&amp;#39;ai toujours essay\u00e9 de comprendre, mais il reste vague sur \u00e0 peu pr\u00e8s tous les sujets\u2026 Et le service &amp;quot;militaire&amp;quot; obligatoire... le &amp;quot;droit&amp;quot; de vote &amp;quot;obligatoire&amp;quot;\u2026 \u00e7a fait froid dans le dos.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgby1bx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492371414.0, "created_utc": 1492342614.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbx7id", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "yoshi570", "parent_id": "t1_dgbx54b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Super, merci. Concr\u00e8tement on est sur la m\u00eame longueur d'onde, sauf que perso j'estime ces divergences d'opinion trop importantes pour voter pour lui. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Super, merci. Concr\u00e8tement on est sur la m\u00eame longueur d&amp;#39;onde, sauf que perso j&amp;#39;estime ces divergences d&amp;#39;opinion trop importantes pour voter pour lui. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbx7id", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492368811.0, "created_utc": 1492340011.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc7l1d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgc4d3q", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Je n'ai pas compris le lien avec le paragraphe :/\n\nJ'estime que personne n'a \u00e0 \u00eatre redevable d'\u00eatre n\u00e9.e Fran\u00e7ais.e. Et donc, ils n'ont aucun devoir envers la France jusqu'\u00e0 ce qu'ils choisissent consciemment, adultes, la citoyennet\u00e9 Fran\u00e7aise.\n\n&gt; Je n'ai pas l'impression qu'il veuille arr\u00eater la recherche sur la fusion, si ?\n\nJe ne crois pas, non. Mais cette recherche fonctionne mieux et plus vite si on continue de former des ing\u00e9s nucl\u00e9aire \u00e0 la pelle et si Areva, etc. ont plein d'argent.\n\n&gt; C'est une grosse caricature de l'agriculture \"bio\". \u00c7a c'est la vision bobo du bio. Moi je travaille dans une Universit\u00e9 o\u00f9 sont \u00e9tudi\u00e9s des alternatives \u00e0 l'agriculture intensive et dite \"chimique\". \u00c7a n'a rien \u00e0 voir avec ce que tu d\u00e9cris, c'est bien plus s\u00e9rieux (il n'est pas du tout question d\u2019hom\u00e9opathie). Pour moi quand il me dit \"on va faire de l'agriculture bio\", je pense \u00e0 ce que je connais, pas \u00e0 ce que tu d\u00e9crit.\n\nComme je l'ai dit j'ai la flemme de d\u00e9velopper, mais grosso modo, les crit\u00e8res de certification bio appartiennent \u00e0 deux cat\u00e9gories : bonne pratique agriculturelle aussi applicable au traditionnel ou \u00e0 l'OGM; peur primaire et infond\u00e9e de la chimie de synth\u00e8se. Je veux un label de certification purement focalis\u00e9 sur les \u00e9l\u00e9ments objectifs de sauvegarde de l'environnement.\n\nPour le glyphosate par exemple, c'est probablement canc\u00e9rig\u00e8ne, dont acte, mais surtout c'est toxique pour la vie aquatique. Donc, quand on en d\u00e9verse sur un champ au-dessus d'une nappe phr\u00e9atique, on peut se poser des questions sur le bien-fond\u00e9 de contaminer une r\u00e9serve d'eau... Pour moi, ca c'est bien plus important que d'aller calculer la concentration en glyphosate dans le sang des gens pour se rendre compte qu'elle est 12.5 x plus \u00e9lev\u00e9e que la concentration autoris\u00e9e par litre dans l'eau, mais en oubliant de dire qu'elle repr\u00e9sente 1% de la dose maximale journali\u00e8re calcul\u00e9e par l'EFSA, elle-m\u00eame \u00e9tant environ 0.1% de la LOAEL pour le glyphosate.\n\nL\u00e0 o\u00f9 je veux en venir, c'est qu'on peut faire du bio polluant, mauvais pour l'environnement, parfois pire car rendement plus faible = on utilise plus de terre = on doit d\u00e9fricher davantage. On peut aussi faire du non-bio pas plus polluant que le bio, si on utilise de bonnes pratiques, *sustainable*, combin\u00e9es avec de la chimie de synth\u00e8se dont il est \u00e9tabli qu'elle n'est pas dangereuse.\n\nJ'aimerais qu'on se concentre sur les crit\u00e8res objectifs de respect de l'environnement plut\u00f4t que sur l'origine des mol\u00e9cules et des graines. Pourquoi ? D'une, parce qu'on ne peut pas, avec ces crit\u00e8res, r\u00e9compenser la bonne pratique (assortir l'aide de la PAC au respect de la plan\u00e8te), et parce que les consommateurs pr\u00eats \u00e0 payer plus pour du vert peuvent se faire enfler par des industries malhonn\u00eates assez facilement ! J'ai tr\u00e8s peur que la \"r\u00e8gle verte\" soit mise entre les mains d'entreprises comme Greenpeace et qu'on se retrouve avec de la saloperie anti-science.\n\nPour l'hom\u00e9opathie, je fais r\u00e9f\u00e9rence au label bio europ\u00e9en qui dit explicitement qu'on doit soigner avec \u00e7a et non avec des antibios.\n\n&gt; C'est une position. Je trouve la position de JLM tout aussi tenable. Mais je comprend ton point de vue.\n\nOui, sa position est raisonn\u00e9e et raisonnable aussi !\n\n&gt; Mais il le dit.\n\nOui, je sais, pas assez souvent en effet mais bon, c'est un point de d\u00e9tail :-)\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je n&amp;#39;ai pas compris le lien avec le paragraphe :/&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;estime que personne n&amp;#39;a \u00e0 \u00eatre redevable d&amp;#39;\u00eatre n\u00e9.e Fran\u00e7ais.e. Et donc, ils n&amp;#39;ont aucun devoir envers la France jusqu&amp;#39;\u00e0 ce qu&amp;#39;ils choisissent consciemment, adultes, la citoyennet\u00e9 Fran\u00e7aise.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je n&amp;#39;ai pas l&amp;#39;impression qu&amp;#39;il veuille arr\u00eater la recherche sur la fusion, si ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne crois pas, non. Mais cette recherche fonctionne mieux et plus vite si on continue de former des ing\u00e9s nucl\u00e9aire \u00e0 la pelle et si Areva, etc. ont plein d&amp;#39;argent.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est une grosse caricature de l&amp;#39;agriculture &amp;quot;bio&amp;quot;. \u00c7a c&amp;#39;est la vision bobo du bio. Moi je travaille dans une Universit\u00e9 o\u00f9 sont \u00e9tudi\u00e9s des alternatives \u00e0 l&amp;#39;agriculture intensive et dite &amp;quot;chimique&amp;quot;. \u00c7a n&amp;#39;a rien \u00e0 voir avec ce que tu d\u00e9cris, c&amp;#39;est bien plus s\u00e9rieux (il n&amp;#39;est pas du tout question d\u2019hom\u00e9opathie). Pour moi quand il me dit &amp;quot;on va faire de l&amp;#39;agriculture bio&amp;quot;, je pense \u00e0 ce que je connais, pas \u00e0 ce que tu d\u00e9crit.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Comme je l&amp;#39;ai dit j&amp;#39;ai la flemme de d\u00e9velopper, mais grosso modo, les crit\u00e8res de certification bio appartiennent \u00e0 deux cat\u00e9gories : bonne pratique agriculturelle aussi applicable au traditionnel ou \u00e0 l&amp;#39;OGM; peur primaire et infond\u00e9e de la chimie de synth\u00e8se. Je veux un label de certification purement focalis\u00e9 sur les \u00e9l\u00e9ments objectifs de sauvegarde de l&amp;#39;environnement.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour le glyphosate par exemple, c&amp;#39;est probablement canc\u00e9rig\u00e8ne, dont acte, mais surtout c&amp;#39;est toxique pour la vie aquatique. Donc, quand on en d\u00e9verse sur un champ au-dessus d&amp;#39;une nappe phr\u00e9atique, on peut se poser des questions sur le bien-fond\u00e9 de contaminer une r\u00e9serve d&amp;#39;eau... Pour moi, ca c&amp;#39;est bien plus important que d&amp;#39;aller calculer la concentration en glyphosate dans le sang des gens pour se rendre compte qu&amp;#39;elle est 12.5 x plus \u00e9lev\u00e9e que la concentration autoris\u00e9e par litre dans l&amp;#39;eau, mais en oubliant de dire qu&amp;#39;elle repr\u00e9sente 1% de la dose maximale journali\u00e8re calcul\u00e9e par l&amp;#39;EFSA, elle-m\u00eame \u00e9tant environ 0.1% de la LOAEL pour le glyphosate.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e0 o\u00f9 je veux en venir, c&amp;#39;est qu&amp;#39;on peut faire du bio polluant, mauvais pour l&amp;#39;environnement, parfois pire car rendement plus faible = on utilise plus de terre = on doit d\u00e9fricher davantage. On peut aussi faire du non-bio pas plus polluant que le bio, si on utilise de bonnes pratiques, &lt;em&gt;sustainable&lt;/em&gt;, combin\u00e9es avec de la chimie de synth\u00e8se dont il est \u00e9tabli qu&amp;#39;elle n&amp;#39;est pas dangereuse.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;aimerais qu&amp;#39;on se concentre sur les crit\u00e8res objectifs de respect de l&amp;#39;environnement plut\u00f4t que sur l&amp;#39;origine des mol\u00e9cules et des graines. Pourquoi ? D&amp;#39;une, parce qu&amp;#39;on ne peut pas, avec ces crit\u00e8res, r\u00e9compenser la bonne pratique (assortir l&amp;#39;aide de la PAC au respect de la plan\u00e8te), et parce que les consommateurs pr\u00eats \u00e0 payer plus pour du vert peuvent se faire enfler par des industries malhonn\u00eates assez facilement ! J&amp;#39;ai tr\u00e8s peur que la &amp;quot;r\u00e8gle verte&amp;quot; soit mise entre les mains d&amp;#39;entreprises comme Greenpeace et qu&amp;#39;on se retrouve avec de la saloperie anti-science.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour l&amp;#39;hom\u00e9opathie, je fais r\u00e9f\u00e9rence au label bio europ\u00e9en qui dit explicitement qu&amp;#39;on doit soigner avec \u00e7a et non avec des antibios.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est une position. Je trouve la position de JLM tout aussi tenable. Mais je comprend ton point de vue.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui, sa position est raisonn\u00e9e et raisonnable aussi !&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mais il le dit.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui, je sais, pas assez souvent en effet mais bon, c&amp;#39;est un point de d\u00e9tail :-)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc7l1d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492388286.0, "created_utc": 1492359486.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc4d3q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Jingbee", "parent_id": "t1_dgbx54b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; le vote obligatoire et le service militaire/civique\n\nJe n'ai pas compris le lien avec le paragraphe :/\n\n&gt; Le nucl\u00e9aire\n\nJe comprend cette position... J'esp\u00e8re un peu des deux en fait. Je n'ai pas l'impression qu'il veuille arr\u00eater la recherche sur la fusion, si ?\n\n&gt; L'agriculture bio est un foutage de gueule monumental. On fout du nitrate de sodium dans les plantes plut\u00f4t que du glyphosate, c'est 4,5 fois plus toxique mais c'est pas grave ! On \"soigne\" les animaux malades \u00e0 coups d'hom\u00e9opathie et apr\u00e8s on vient dire que le bio c'est moins cruel, alors que les animaux sont laiss\u00e9s sans soins \u00e0 souffrir.\n\nC'est une grosse caricature de l'agriculture \"bio\". \u00c7a c'est la vision bobo du bio. Moi je travaille dans une Universit\u00e9 o\u00f9 sont \u00e9tudi\u00e9s des alternatives \u00e0 l'agriculture intensive et dite \"chimique\". \u00c7a n'a rien \u00e0 voir avec ce que tu d\u00e9cris, c'est bien plus s\u00e9rieux (il n'est pas du tout question d\u2019hom\u00e9opathie). Pour moi quand il me dit \"on va faire de l'agriculture bio\", je pense \u00e0 ce que je connais, pas \u00e0 ce que tu d\u00e9crit.\n\n&gt; mais pour une arm\u00e9e europ\u00e9enne, simplement pour une question de co\u00fbt et d'am\u00e9lioration de l'efficacit\u00e9 de nos arm\u00e9es. \n\nC'est une position. Je trouve la position de JLM tout aussi tenable. Mais je comprend ton point de vue.\n\n&gt; \u00e7a ne ferait pas de mal de dire \"Poutine est une ordure\" un peu plus souvent\n\nMais il le dit. Pas aussi souvent que beaucoup le voudrait visiblement... Enfin bref je n'ai pas envie de ranimer le d\u00e9bat.\n\nPS : Ce n'est pas du tout le bon thread pour parler de tout \u00e7a cependant... Comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0 ?\n\nEDIT : quand je dis \"bobo\" je ne parle pas de toi hein, je parle des gens qui pratiquent cette agriculture \"bio\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;le vote obligatoire et le service militaire/civique&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je n&amp;#39;ai pas compris le lien avec le paragraphe :/&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le nucl\u00e9aire&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je comprend cette position... J&amp;#39;esp\u00e8re un peu des deux en fait. Je n&amp;#39;ai pas l&amp;#39;impression qu&amp;#39;il veuille arr\u00eater la recherche sur la fusion, si ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;L&amp;#39;agriculture bio est un foutage de gueule monumental. On fout du nitrate de sodium dans les plantes plut\u00f4t que du glyphosate, c&amp;#39;est 4,5 fois plus toxique mais c&amp;#39;est pas grave ! On &amp;quot;soigne&amp;quot; les animaux malades \u00e0 coups d&amp;#39;hom\u00e9opathie et apr\u00e8s on vient dire que le bio c&amp;#39;est moins cruel, alors que les animaux sont laiss\u00e9s sans soins \u00e0 souffrir.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est une grosse caricature de l&amp;#39;agriculture &amp;quot;bio&amp;quot;. \u00c7a c&amp;#39;est la vision bobo du bio. Moi je travaille dans une Universit\u00e9 o\u00f9 sont \u00e9tudi\u00e9s des alternatives \u00e0 l&amp;#39;agriculture intensive et dite &amp;quot;chimique&amp;quot;. \u00c7a n&amp;#39;a rien \u00e0 voir avec ce que tu d\u00e9cris, c&amp;#39;est bien plus s\u00e9rieux (il n&amp;#39;est pas du tout question d\u2019hom\u00e9opathie). Pour moi quand il me dit &amp;quot;on va faire de l&amp;#39;agriculture bio&amp;quot;, je pense \u00e0 ce que je connais, pas \u00e0 ce que tu d\u00e9crit.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;mais pour une arm\u00e9e europ\u00e9enne, simplement pour une question de co\u00fbt et d&amp;#39;am\u00e9lioration de l&amp;#39;efficacit\u00e9 de nos arm\u00e9es. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est une position. Je trouve la position de JLM tout aussi tenable. Mais je comprend ton point de vue.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00e7a ne ferait pas de mal de dire &amp;quot;Poutine est une ordure&amp;quot; un peu plus souvent&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais il le dit. Pas aussi souvent que beaucoup le voudrait visiblement... Enfin bref je n&amp;#39;ai pas envie de ranimer le d\u00e9bat.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;PS : Ce n&amp;#39;est pas du tout le bon thread pour parler de tout \u00e7a cependant... Comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0 ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT : quand je dis &amp;quot;bobo&amp;quot; je ne parle pas de toi hein, je parle des gens qui pratiquent cette agriculture &amp;quot;bio&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc4d3q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492383849.0, "created_utc": 1492355049.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc72ih", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgc494p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis et reste d'extr\u00eame-gauche, collectiviste, et j'ai mes propres valeurs et priorit\u00e9s : tout comme les racistes signeraient pour se faire fouetter chaque matin si ils voyaient un arabe se faire fouetter davantage, je ne supporte pas l'incurie d\u00e9mocratique que repr\u00e9sente la d\u00e9mocratie participative et je veux pouvoir virer les menteurs.\n\nAucune id\u00e9ologie n'est parfaitement \u00e0 jour, parfaitement coh\u00e9rente, et en parfait accord avec chaque individu. Si quelqu'un te dit qu'ils sont \u00e0 100% derri\u00e8re une id\u00e9ologie, c'est l\u00e0 qu'il faut se m\u00e9fier.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis et reste d&amp;#39;extr\u00eame-gauche, collectiviste, et j&amp;#39;ai mes propres valeurs et priorit\u00e9s : tout comme les racistes signeraient pour se faire fouetter chaque matin si ils voyaient un arabe se faire fouetter davantage, je ne supporte pas l&amp;#39;incurie d\u00e9mocratique que repr\u00e9sente la d\u00e9mocratie participative et je veux pouvoir virer les menteurs.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aucune id\u00e9ologie n&amp;#39;est parfaitement \u00e0 jour, parfaitement coh\u00e9rente, et en parfait accord avec chaque individu. Si quelqu&amp;#39;un te dit qu&amp;#39;ils sont \u00e0 100% derri\u00e8re une id\u00e9ologie, c&amp;#39;est l\u00e0 qu&amp;#39;il faut se m\u00e9fier.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc72ih", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492387603.0, "created_utc": 1492358803.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc494p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "holiquetal", "parent_id": "t1_dgbx54b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tr\u00e8s bon post. Tu as l'air quelqu'un de tr\u00e8s pragmatique, je suis \u00e9tonn\u00e9 que tu sois avec M\u00e9lenchette.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tr\u00e8s bon post. Tu as l&amp;#39;air quelqu&amp;#39;un de tr\u00e8s pragmatique, je suis \u00e9tonn\u00e9 que tu sois avec M\u00e9lenchette.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc494p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492383683.0, "created_utc": 1492354883.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbx54b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgbwts3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Un peu la flemme donc pas en profondeur.\n\n# le vote obligatoire et le service militaire/civique\n\nJe suis anarchiste. Je suis devenu Fran\u00e7ais en allant vivre au Royaume-Uni, alors que j'avais d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu \u00e0 l'\u00e9tranger. C'est en me confrontant \u00e0 la culture Britannique que j'ai commenc\u00e9 \u00e0 appr\u00e9cier les valeurs Fran\u00e7aises. Je refuse l'argument qu'on a une nationalit\u00e9 \u00e0 cause de notre lieu de naissance, et j'aimerais que la France reconnaisse la citoyennet\u00e9 dans le m\u00eame sens qu'\u00e0 la r\u00e9volution : sont citoyens ceux qui le veulent, d'o\u00f9 qu'ils viennent. Donc, pour moi on ne doit pas forcer l'adh\u00e9sion \u00e0 une communaut\u00e9 nationale en se rattachant \u00e0 un \u00e9l\u00e9ment arbitraire, je trouve \u00e7a aussi con que le patriotisme (\u00eatre fier de son pays parce qu'on y est n\u00e9, plut\u00f4t que parce qu'on a compar\u00e9 les valeurs dudit pays aux autres valeurs et on a choisi celui l\u00e0)\n\n# Le nucl\u00e9aire\n\nOn n'est plus si loin de la fusion. Oui, la fission a de s\u00e9rieux probl\u00e8mes \u00e9cologiques (stockage) et g\u00e9o-politiques (guerre pour l'uranium en Afrique contre la Chine). En attendant, sur le court terme, la fission fonctionne encore assez bien sans risques majeurs (oui, une faute serait grave, mais elle est tr\u00e8s improbable, le risque est donc mineur). Donc, plut\u00f4t que de tout jeter avec un plan alternatif discutable, pourquoi ne pas d'abord asseoir une strat\u00e9gie de long terme avant de saborder un des seuls aspects fonctionnels de notre \u00e9conomie !?\n\nDonc, la fusion fonctionne presque (les r\u00e9acteurs exp\u00e9rimentaux, en France, produisent plus qu'ils ne consomment depuis ~2016). Pourquoi aller investir dans du panneau solaire dont la production est assez polluante, sans m\u00eame d'abord pr\u00e9senter des \u00e9tudes s\u00e9rieuses montrant que construire et maintenir un parc \u00e9olien / solaire de la m\u00eame capacit\u00e9 qu'un parc de fusion est meilleur pour l'environnement ? Cette \u00e9tude n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e, et tant qu'on n'a pas d'arguments s\u00e9rieux entre fusion et renouvelable, je ne veux pas d\u00e9truire le parc \u00e9nerg\u00e9tique du pays pour devoir re-basculer sur autre chose \u00e0 nouveau dans 50 ans.\n\n# l'int\u00e9gralit\u00e9 de sa politique agriculturelle\n\nL'agriculture bio est un foutage de gueule monumental. On fout du nitrate de sodium dans les plantes plut\u00f4t que du glyphosate, c'est 4,5 fois plus toxique mais c'est pas grave !  On \"soigne\" les animaux malades \u00e0 coups d'hom\u00e9opathie et apr\u00e8s on vient dire que le bio c'est moins cruel, alors que les animaux sont laiss\u00e9s sans soins \u00e0 souffrir.\n\nPour moi, il faut une vraie politique de certification sur des crit\u00e8res purement \u00e9cologiques. Quantit\u00e9 d'eau utilis\u00e9e, culture de saison, rotation des sols, pas de monoculture, calcul de la toxicit\u00e9 pour le sol bas\u00e9 sur la toxicit\u00e9 des pesticides et non leur origine (pesticide bio vs de synth\u00e8se), etc.\n\nLe bio c'est : pas meilleur pour la sant\u00e9 ; pas davantage nutritif ; parfois mieux, parfois pire pour la plan\u00e8te. Donc, c'est la mauvaise certification et le mauvais message \u00e0 envoyer aux consommateurs, \u00e7a ne permet pas un choix \u00e9clair\u00e9 et \u00e7a risque de ne rien remettre en cause sur le long terme.\n\nEnfin, les OGMs. C'est une m\u00e9thode, on en fait bien ce qu'on veut. Je suis derri\u00e8re JLM \u00e0 500% sur le brevetage du vivant, mais j'aimerais un service public Europ\u00e9en de l'OGM et de la recherche en agriculture, qui donne gratuitement \u00e0 nos agriculteurs les fruits de notre travail, et j'aimerais que les orientations de recherche, les labels, les choix des agriculteurs soient bas\u00e9s uniquement sur des arguments scientifiques et des objectifs environnementaux. Ras le cul du dogmatisme anti-science de merde des EELV et autres Greenpeace, \u00e7a me met hors de moi surtout venant de gens qui viennent te dire d'\u00e9couter les climatologues.\n\n# une partie de sa politique internationale\n\nJe suis contre l'OTAN, mais pour une arm\u00e9e europ\u00e9enne, simplement pour une question de co\u00fbt et d'am\u00e9lioration de l'efficacit\u00e9 de nos arm\u00e9es. \n\nJe suis d'accord pour qu'on arr\u00eate d'aller dans des conflits \u00e0 l'autre bout du monde sous pr\u00e9texte d'armes chimiques quand \u00e0 c\u00f4t\u00e9 on ferme sa gueule sur Isra\u00ebl (qui en aurait utilis\u00e9 plus d'une fois en Palestine) et la Cor\u00e9e du nord (ai-je besoin de dire pourquoi ?). Laissons donc les gens se foutre sur la gueule sans aller dire apr\u00e8s que c'est encore la faute des m\u00e9chants occidentaux... Mais encore faut-il qu'on soit tous unis et qu'une arm\u00e9e d'Europe n'aille pas seule en guerre comme l'ont fait les Anglais et les Espagnols en Irak, parce que \u00e7a retombe toujours sur le continent en entier (et pas sur la perfide albion d'ailleurs, vu qu'ils ont une fronti\u00e8re facile \u00e0 garder).\n\nEnfin, j'aime pas Poutine. Je sais que JLM \u00e9vite les d\u00e9clarations fracassantes pour ne pas pourrir la diplomatie dans le futur s'il est \u00e9lu, mais il y a un moment o\u00f9 \u00e7a ne ferait pas de mal de dire \"Poutine est une ordure\" un peu plus souvent. Pour ce qui est du conflit en Syrie, vu que al-Assad est responsable de quasiment toutes les attaques sur les h\u00f4pitaux, et du gros des victimes civiles, non, il ne peut pas rester. C'est son ent\u00eatement qui fait s'accumuler les corps.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Un peu la flemme donc pas en profondeur.&lt;/p&gt;\n\n&lt;h1&gt;le vote obligatoire et le service militaire/civique&lt;/h1&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis anarchiste. Je suis devenu Fran\u00e7ais en allant vivre au Royaume-Uni, alors que j&amp;#39;avais d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu \u00e0 l&amp;#39;\u00e9tranger. C&amp;#39;est en me confrontant \u00e0 la culture Britannique que j&amp;#39;ai commenc\u00e9 \u00e0 appr\u00e9cier les valeurs Fran\u00e7aises. Je refuse l&amp;#39;argument qu&amp;#39;on a une nationalit\u00e9 \u00e0 cause de notre lieu de naissance, et j&amp;#39;aimerais que la France reconnaisse la citoyennet\u00e9 dans le m\u00eame sens qu&amp;#39;\u00e0 la r\u00e9volution : sont citoyens ceux qui le veulent, d&amp;#39;o\u00f9 qu&amp;#39;ils viennent. Donc, pour moi on ne doit pas forcer l&amp;#39;adh\u00e9sion \u00e0 une communaut\u00e9 nationale en se rattachant \u00e0 un \u00e9l\u00e9ment arbitraire, je trouve \u00e7a aussi con que le patriotisme (\u00eatre fier de son pays parce qu&amp;#39;on y est n\u00e9, plut\u00f4t que parce qu&amp;#39;on a compar\u00e9 les valeurs dudit pays aux autres valeurs et on a choisi celui l\u00e0)&lt;/p&gt;\n\n&lt;h1&gt;Le nucl\u00e9aire&lt;/h1&gt;\n\n&lt;p&gt;On n&amp;#39;est plus si loin de la fusion. Oui, la fission a de s\u00e9rieux probl\u00e8mes \u00e9cologiques (stockage) et g\u00e9o-politiques (guerre pour l&amp;#39;uranium en Afrique contre la Chine). En attendant, sur le court terme, la fission fonctionne encore assez bien sans risques majeurs (oui, une faute serait grave, mais elle est tr\u00e8s improbable, le risque est donc mineur). Donc, plut\u00f4t que de tout jeter avec un plan alternatif discutable, pourquoi ne pas d&amp;#39;abord asseoir une strat\u00e9gie de long terme avant de saborder un des seuls aspects fonctionnels de notre \u00e9conomie !?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc, la fusion fonctionne presque (les r\u00e9acteurs exp\u00e9rimentaux, en France, produisent plus qu&amp;#39;ils ne consomment depuis ~2016). Pourquoi aller investir dans du panneau solaire dont la production est assez polluante, sans m\u00eame d&amp;#39;abord pr\u00e9senter des \u00e9tudes s\u00e9rieuses montrant que construire et maintenir un parc \u00e9olien / solaire de la m\u00eame capacit\u00e9 qu&amp;#39;un parc de fusion est meilleur pour l&amp;#39;environnement ? Cette \u00e9tude n&amp;#39;a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e, et tant qu&amp;#39;on n&amp;#39;a pas d&amp;#39;arguments s\u00e9rieux entre fusion et renouvelable, je ne veux pas d\u00e9truire le parc \u00e9nerg\u00e9tique du pays pour devoir re-basculer sur autre chose \u00e0 nouveau dans 50 ans.&lt;/p&gt;\n\n&lt;h1&gt;l&amp;#39;int\u00e9gralit\u00e9 de sa politique agriculturelle&lt;/h1&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;agriculture bio est un foutage de gueule monumental. On fout du nitrate de sodium dans les plantes plut\u00f4t que du glyphosate, c&amp;#39;est 4,5 fois plus toxique mais c&amp;#39;est pas grave !  On &amp;quot;soigne&amp;quot; les animaux malades \u00e0 coups d&amp;#39;hom\u00e9opathie et apr\u00e8s on vient dire que le bio c&amp;#39;est moins cruel, alors que les animaux sont laiss\u00e9s sans soins \u00e0 souffrir.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour moi, il faut une vraie politique de certification sur des crit\u00e8res purement \u00e9cologiques. Quantit\u00e9 d&amp;#39;eau utilis\u00e9e, culture de saison, rotation des sols, pas de monoculture, calcul de la toxicit\u00e9 pour le sol bas\u00e9 sur la toxicit\u00e9 des pesticides et non leur origine (pesticide bio vs de synth\u00e8se), etc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le bio c&amp;#39;est : pas meilleur pour la sant\u00e9 ; pas davantage nutritif ; parfois mieux, parfois pire pour la plan\u00e8te. Donc, c&amp;#39;est la mauvaise certification et le mauvais message \u00e0 envoyer aux consommateurs, \u00e7a ne permet pas un choix \u00e9clair\u00e9 et \u00e7a risque de ne rien remettre en cause sur le long terme.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Enfin, les OGMs. C&amp;#39;est une m\u00e9thode, on en fait bien ce qu&amp;#39;on veut. Je suis derri\u00e8re JLM \u00e0 500% sur le brevetage du vivant, mais j&amp;#39;aimerais un service public Europ\u00e9en de l&amp;#39;OGM et de la recherche en agriculture, qui donne gratuitement \u00e0 nos agriculteurs les fruits de notre travail, et j&amp;#39;aimerais que les orientations de recherche, les labels, les choix des agriculteurs soient bas\u00e9s uniquement sur des arguments scientifiques et des objectifs environnementaux. Ras le cul du dogmatisme anti-science de merde des EELV et autres Greenpeace, \u00e7a me met hors de moi surtout venant de gens qui viennent te dire d&amp;#39;\u00e9couter les climatologues.&lt;/p&gt;\n\n&lt;h1&gt;une partie de sa politique internationale&lt;/h1&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis contre l&amp;#39;OTAN, mais pour une arm\u00e9e europ\u00e9enne, simplement pour une question de co\u00fbt et d&amp;#39;am\u00e9lioration de l&amp;#39;efficacit\u00e9 de nos arm\u00e9es. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis d&amp;#39;accord pour qu&amp;#39;on arr\u00eate d&amp;#39;aller dans des conflits \u00e0 l&amp;#39;autre bout du monde sous pr\u00e9texte d&amp;#39;armes chimiques quand \u00e0 c\u00f4t\u00e9 on ferme sa gueule sur Isra\u00ebl (qui en aurait utilis\u00e9 plus d&amp;#39;une fois en Palestine) et la Cor\u00e9e du nord (ai-je besoin de dire pourquoi ?). Laissons donc les gens se foutre sur la gueule sans aller dire apr\u00e8s que c&amp;#39;est encore la faute des m\u00e9chants occidentaux... Mais encore faut-il qu&amp;#39;on soit tous unis et qu&amp;#39;une arm\u00e9e d&amp;#39;Europe n&amp;#39;aille pas seule en guerre comme l&amp;#39;ont fait les Anglais et les Espagnols en Irak, parce que \u00e7a retombe toujours sur le continent en entier (et pas sur la perfide albion d&amp;#39;ailleurs, vu qu&amp;#39;ils ont une fronti\u00e8re facile \u00e0 garder).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Enfin, j&amp;#39;aime pas Poutine. Je sais que JLM \u00e9vite les d\u00e9clarations fracassantes pour ne pas pourrir la diplomatie dans le futur s&amp;#39;il est \u00e9lu, mais il y a un moment o\u00f9 \u00e7a ne ferait pas de mal de dire &amp;quot;Poutine est une ordure&amp;quot; un peu plus souvent. Pour ce qui est du conflit en Syrie, vu que al-Assad est responsable de quasiment toutes les attaques sur les h\u00f4pitaux, et du gros des victimes civiles, non, il ne peut pas rester. C&amp;#39;est son ent\u00eatement qui fait s&amp;#39;accumuler les corps.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbx54b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492368593.0, "created_utc": 1492339793.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwts3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "yoshi570", "parent_id": "t1_dgbwqa1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Merci de ton t\u00e9moignage ! Tu peux d\u00e9velopper pourquoi tu n'es pas d'accord sur ces points (qui semblent tout de m\u00eame \u00eatre environ un bon tier de son programme) ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Merci de ton t\u00e9moignage ! Tu peux d\u00e9velopper pourquoi tu n&amp;#39;es pas d&amp;#39;accord sur ces points (qui semblent tout de m\u00eame \u00eatre environ un bon tier de son programme) ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwts3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367535.0, "created_utc": 1492338735.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwqa1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgbwh9i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Pourtant je n'ai pas encore discut\u00e9 avec un seul M\u00e9lucheur qui ne le soit pas; encore une fois, je t'invite \u00e0 me montrer ces gens supportant JLM et le remettant en question. \n\nCoucou. Je suis pas d'accord sur :\n\n * le vote obligatoire et le service militaire/civique\n * le nucl\u00e9aire\n * l'int\u00e9gralit\u00e9 de sa politique agriculturelle\n * une partie de sa politique internationale", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pourtant je n&amp;#39;ai pas encore discut\u00e9 avec un seul M\u00e9lucheur qui ne le soit pas; encore une fois, je t&amp;#39;invite \u00e0 me montrer ces gens supportant JLM et le remettant en question. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Coucou. Je suis pas d&amp;#39;accord sur :&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;le vote obligatoire et le service militaire/civique&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;le nucl\u00e9aire&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;l&amp;#39;int\u00e9gralit\u00e9 de sa politique agriculturelle&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;une partie de sa politique internationale&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwqa1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367201.0, "created_utc": 1492338401.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwh9i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "yoshi570", "parent_id": "t1_dgbuglb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Je ne suis pas d'accord. La plupart des gens sur ce thread essaye d'expliquer que la questionn est charg\u00e9e et que M\u00e9luche essaye de recentrer l'\u00e9quilibre g\u00e9opolitique au milieu des superpuissances (donc en critiquant plus l'OTAN et moins la Russie). On peut ne pas \u00eatre d'accord avec la position, mais il me semble qu'elle est parfaitement bien expliqu\u00e9e par l'int\u00e9ress\u00e9 lui-m\u00eame.\n\nBin non, relis le thread: tu es le seul \u00e0 avoir parl\u00e9 de question charg\u00e9e. **LE SEUL**. Donc je sais pas d'o\u00f9 tu inventes cette majorit\u00e9 de gens (tu dis \"la plupart\"), mais tu confirmes l\u00e0 la mauvaise foi sans nom dont tu fais preuve. Va relire le thread, on le fait ensemble si tu veux m\u00eame, post par post. Quant \u00e0 son recentrement, pourquoi pas, si on prend l'ensemble de ses interventions ici et l\u00e0; sur l'interview en question, je l'ai montr\u00e9, il n'est pas centr\u00e9 un seul instant.\n\n&gt;Il y aura toujours des dogmatiques, mais je pense sinc\u00e8rement qu'ils ne sont pas la majorit\u00e9. Autrement dit il y a une majorit\u00e9 de fan de JLM sur ce sub, mais une minorit\u00e9 d'entre eux est dogmatique.\n\nPourtant je n'ai pas encore discut\u00e9 avec un seul M\u00e9lucheur qui ne le soit pas; encore une fois, je t'invite \u00e0 me montrer ces gens supportant JLM et le remettant en question. Je suis ouvert \u00e0 cela, \u00e0 ce que tu me montres que j'ai tort, et que sa base le questionne, mais tu ne l'as toujours pas fait, et coupl\u00e9 \u00e0 ce que j'observe, je conclus qu'ils n'existant pas, ou \u00e0 minima, qu'ils sont une minorit\u00e9, contrairement \u00e0 ce que tu pr\u00e9tends.\n\n&gt;J'ai \u00e9t\u00e9 downvote pour avoir dit des trucs contre M\u00e9luche sur ce sub, que je pensais justes. J'ai pas \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 en fond de thread non plus. Et j'ai \u00e9t\u00e9 aussi massivement upvot\u00e9 en d\u00e9fendant - \u00e0 mon avis, plut\u00f4t objectivement - Macron.\n\nOui, \u00e7a rejoint ce que j'ai dit: le M\u00e9lucheur peut upvoter un argument pour un auter candidat, mais il n'upvote pas une critique de M\u00e9lenchon.\n\n&gt;C'est juste que je pense que tu ne d\u00e9fends pas les bons arguments, et par cons\u00e9quent, tu te heurtes \u00e0 un mur : si tu d\u00e9fends un argument ind\u00e9fendable, \u00e9videmment, personne ne va bouger - dont moi, qui d\u00e9fend des candidats oppos\u00e9s.\n\nLe probl\u00e8me c'est que aucun argument n'est d\u00e9fendable aux yeux du supporter de M\u00e9lenchon de AirFrance. Montre-moi que j'ai tort, va ! Cherche, \u00e9pluche et montre-moi que j'ai tort, je suis sinc\u00e8rement curieux de voir cela.\n\nEn attendant, on s'aper\u00e7oit que les arguments ne sont pas \"mauvais\" parce que toi tu le d\u00e9cides, c'est le d\u00e9bat qui le d\u00e9cide. Et \u00e0 l'examen des arguments, on s'aper\u00e7oit que bons et mauvais arguments sont rang\u00e9s au m\u00eame niveau; downvot\u00e9s, attaques personnelles envers l'auteur, tentatives permanentes de d\u00e9raillement de l'argument, sophismes \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, etc. Le manuel du troll en ligne vu et revu. Quand j'apprends il y a quelques jours que tout cela est organis\u00e9 sur un Discord, je ne suis pas \u00e9tonn\u00e9 un seul instant.\n\n&gt;C'est une analyse grossi\u00e8re. Les gens qui votent M\u00e9luche sont probablement majoritaires sur ce sub, par un simple effet socio-d\u00e9mographique. Par cons\u00e9quent ils vont naturellement upvoter ce qui leur fait plaisir, c'est la base m\u00eame du fonctionnement de reddit.\n\nJe te laisse aller lire la reddiquette, downvote ce qui ne te plait pas n'est pas le fonctionnement de reddit. Et c'est exactement ce qui fait la richesse de ce sub, *tant que l'on parle d'un autre candidat*. \n\n&gt;Ils sont accept\u00e9s quand ils sont bons : la preuve, je me fait upvoter en d\u00e9fendant tour \u00e0 tour l'un ou l'autre des candidats.\n\nDonc tu dis toi-m\u00eame, sans broncher et sans te rendre compte de ce que tu dis, qu'il n'y a donc jamais eu le moindre bon argument contre M\u00e9lenchon. Donc il est parfait. Mais \u00e0 part \u00e7a, tu n'es pas dogmatique, tu n'es pas fanatis\u00e9 et tu es capable de remise en question. D'accord l'ami.\n\n&gt;Ta position ici est tout \u00e0 fait absolue et sent le biais de confirmation : peut-\u00eatre ne vois-tu que les arguments qui sont rejet\u00e9s ?\n\nOui, je suis d'accord avec cela. D'o\u00f9 ma demande de preuve oppos\u00e9e. D'ailleurs, commen\u00e7ons avec toi; que reproches-tu \u00e0 M\u00e9lenchon ? Quel angle devrait-il am\u00e9liorer ? Sur quel sujet a-t-il tort selon toi ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je ne suis pas d&amp;#39;accord. La plupart des gens sur ce thread essaye d&amp;#39;expliquer que la questionn est charg\u00e9e et que M\u00e9luche essaye de recentrer l&amp;#39;\u00e9quilibre g\u00e9opolitique au milieu des superpuissances (donc en critiquant plus l&amp;#39;OTAN et moins la Russie). On peut ne pas \u00eatre d&amp;#39;accord avec la position, mais il me semble qu&amp;#39;elle est parfaitement bien expliqu\u00e9e par l&amp;#39;int\u00e9ress\u00e9 lui-m\u00eame.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bin non, relis le thread: tu es le seul \u00e0 avoir parl\u00e9 de question charg\u00e9e. &lt;strong&gt;LE SEUL&lt;/strong&gt;. Donc je sais pas d&amp;#39;o\u00f9 tu inventes cette majorit\u00e9 de gens (tu dis &amp;quot;la plupart&amp;quot;), mais tu confirmes l\u00e0 la mauvaise foi sans nom dont tu fais preuve. Va relire le thread, on le fait ensemble si tu veux m\u00eame, post par post. Quant \u00e0 son recentrement, pourquoi pas, si on prend l&amp;#39;ensemble de ses interventions ici et l\u00e0; sur l&amp;#39;interview en question, je l&amp;#39;ai montr\u00e9, il n&amp;#39;est pas centr\u00e9 un seul instant.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Il y aura toujours des dogmatiques, mais je pense sinc\u00e8rement qu&amp;#39;ils ne sont pas la majorit\u00e9. Autrement dit il y a une majorit\u00e9 de fan de JLM sur ce sub, mais une minorit\u00e9 d&amp;#39;entre eux est dogmatique.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pourtant je n&amp;#39;ai pas encore discut\u00e9 avec un seul M\u00e9lucheur qui ne le soit pas; encore une fois, je t&amp;#39;invite \u00e0 me montrer ces gens supportant JLM et le remettant en question. Je suis ouvert \u00e0 cela, \u00e0 ce que tu me montres que j&amp;#39;ai tort, et que sa base le questionne, mais tu ne l&amp;#39;as toujours pas fait, et coupl\u00e9 \u00e0 ce que j&amp;#39;observe, je conclus qu&amp;#39;ils n&amp;#39;existant pas, ou \u00e0 minima, qu&amp;#39;ils sont une minorit\u00e9, contrairement \u00e0 ce que tu pr\u00e9tends.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai \u00e9t\u00e9 downvote pour avoir dit des trucs contre M\u00e9luche sur ce sub, que je pensais justes. J&amp;#39;ai pas \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 en fond de thread non plus. Et j&amp;#39;ai \u00e9t\u00e9 aussi massivement upvot\u00e9 en d\u00e9fendant - \u00e0 mon avis, plut\u00f4t objectivement - Macron.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui, \u00e7a rejoint ce que j&amp;#39;ai dit: le M\u00e9lucheur peut upvoter un argument pour un auter candidat, mais il n&amp;#39;upvote pas une critique de M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est juste que je pense que tu ne d\u00e9fends pas les bons arguments, et par cons\u00e9quent, tu te heurtes \u00e0 un mur : si tu d\u00e9fends un argument ind\u00e9fendable, \u00e9videmment, personne ne va bouger - dont moi, qui d\u00e9fend des candidats oppos\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Le probl\u00e8me c&amp;#39;est que aucun argument n&amp;#39;est d\u00e9fendable aux yeux du supporter de M\u00e9lenchon de AirFrance. Montre-moi que j&amp;#39;ai tort, va ! Cherche, \u00e9pluche et montre-moi que j&amp;#39;ai tort, je suis sinc\u00e8rement curieux de voir cela.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En attendant, on s&amp;#39;aper\u00e7oit que les arguments ne sont pas &amp;quot;mauvais&amp;quot; parce que toi tu le d\u00e9cides, c&amp;#39;est le d\u00e9bat qui le d\u00e9cide. Et \u00e0 l&amp;#39;examen des arguments, on s&amp;#39;aper\u00e7oit que bons et mauvais arguments sont rang\u00e9s au m\u00eame niveau; downvot\u00e9s, attaques personnelles envers l&amp;#39;auteur, tentatives permanentes de d\u00e9raillement de l&amp;#39;argument, sophismes \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, etc. Le manuel du troll en ligne vu et revu. Quand j&amp;#39;apprends il y a quelques jours que tout cela est organis\u00e9 sur un Discord, je ne suis pas \u00e9tonn\u00e9 un seul instant.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est une analyse grossi\u00e8re. Les gens qui votent M\u00e9luche sont probablement majoritaires sur ce sub, par un simple effet socio-d\u00e9mographique. Par cons\u00e9quent ils vont naturellement upvoter ce qui leur fait plaisir, c&amp;#39;est la base m\u00eame du fonctionnement de reddit.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je te laisse aller lire la reddiquette, downvote ce qui ne te plait pas n&amp;#39;est pas le fonctionnement de reddit. Et c&amp;#39;est exactement ce qui fait la richesse de ce sub, &lt;em&gt;tant que l&amp;#39;on parle d&amp;#39;un autre candidat&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ils sont accept\u00e9s quand ils sont bons : la preuve, je me fait upvoter en d\u00e9fendant tour \u00e0 tour l&amp;#39;un ou l&amp;#39;autre des candidats.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc tu dis toi-m\u00eame, sans broncher et sans te rendre compte de ce que tu dis, qu&amp;#39;il n&amp;#39;y a donc jamais eu le moindre bon argument contre M\u00e9lenchon. Donc il est parfait. Mais \u00e0 part \u00e7a, tu n&amp;#39;es pas dogmatique, tu n&amp;#39;es pas fanatis\u00e9 et tu es capable de remise en question. D&amp;#39;accord l&amp;#39;ami.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ta position ici est tout \u00e0 fait absolue et sent le biais de confirmation : peut-\u00eatre ne vois-tu que les arguments qui sont rejet\u00e9s ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui, je suis d&amp;#39;accord avec cela. D&amp;#39;o\u00f9 ma demande de preuve oppos\u00e9e. D&amp;#39;ailleurs, commen\u00e7ons avec toi; que reproches-tu \u00e0 M\u00e9lenchon ? Quel angle devrait-il am\u00e9liorer ? Sur quel sujet a-t-il tort selon toi ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwh9i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492366351.0, "created_utc": 1492337551.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbuglb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Glorfindel212", "parent_id": "t1_dgbu89s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;En l'occurrence mon thread ne discute pas les faits dans 90% des interventions, donc en fait tu prends un exemple allant dans le sens oppos\u00e9 de ce que tu d\u00e9fends.\n\nJe ne suis pas d'accord. La plupart des gens sur ce thread essaye d'expliquer que la questionn est charg\u00e9e et que M\u00e9luche essaye de recentrer l'\u00e9quilibre g\u00e9opolitique au milieu des superpuissances (donc en critiquant plus l'OTAN et moins la Russie). On peut ne pas \u00eatre d'accord avec la position, mais il me semble qu'elle est parfaitement bien expliqu\u00e9e par l'int\u00e9ress\u00e9 lui-m\u00eame.\n\n&gt;Le dogmatisme est majoritairement vrai. Montre moi tous ces supporters le remettant en question. \u00c7a va \u00eatre simple puisque selon toi ils sont \"majoritaires\".\n\nIl y aura toujours des dogmatiques, mais je pense sinc\u00e8rement qu'ils ne sont pas la majorit\u00e9. Autrement dit il y a une majorit\u00e9 de fan de JLM sur ce sub, mais une minorit\u00e9 d'entre eux est dogmatique.\n\nJ'ai \u00e9t\u00e9 downvote pour avoir dit des trucs contre M\u00e9luche sur ce sub, que je pensais justes. J'ai pas \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 en fond de thread non plus. Et j'ai \u00e9t\u00e9 aussi massivement upvot\u00e9 en d\u00e9fendant - \u00e0 mon avis, plut\u00f4t objectivement - Macron.\n\nC'est juste que je pense que tu ne d\u00e9fends pas les bons arguments, et par cons\u00e9quent, tu te heurtes \u00e0 un mur : si tu d\u00e9fends un argument ind\u00e9fendable, \u00e9videmment, personne ne va bouger - dont moi, qui d\u00e9fend des candidats oppos\u00e9s.\n\n&gt;Sinon j'ai jamais dit que le melucheur n'\u00e9tait pas capable d'upvoter autre chose. Tu d\u00e9vies tout seul l\u00e0. Le Melucheur de AirFrance peut upvoter tout sauf une remise en question ou une critique de JLM. C'est le principe du dogmatisme, la parole est parfaite donc elle ne peut \u00eatre alt\u00e9r\u00e9e.\n\nC'est une analyse grossi\u00e8re. Les gens qui votent M\u00e9luche sont probablement majoritaires sur ce sub, par un simple effet socio-d\u00e9mographique. Par cons\u00e9quent ils vont naturellement upvoter ce qui leur fait plaisir, c'est la base m\u00eame du fonctionnement de reddit. \n\nTu d\u00e9cris plus un biais du site qu'un biais des supporteurs. \n\n&gt;Les bons arguments vont et viennent, aucun soucis avec cela. Aucun n'est accept\u00e9, jamais.\n\nIls sont accept\u00e9s quand ils sont bons : la preuve, je me fait upvoter en d\u00e9fendant tour \u00e0 tour l'un ou l'autre des candidats. \n\nTa position ici est tout \u00e0 fait absolue et sent le biais de confirmation : peut-\u00eatre ne vois-tu que les arguments qui sont rejet\u00e9s ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En l&amp;#39;occurrence mon thread ne discute pas les faits dans 90% des interventions, donc en fait tu prends un exemple allant dans le sens oppos\u00e9 de ce que tu d\u00e9fends.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne suis pas d&amp;#39;accord. La plupart des gens sur ce thread essaye d&amp;#39;expliquer que la questionn est charg\u00e9e et que M\u00e9luche essaye de recentrer l&amp;#39;\u00e9quilibre g\u00e9opolitique au milieu des superpuissances (donc en critiquant plus l&amp;#39;OTAN et moins la Russie). On peut ne pas \u00eatre d&amp;#39;accord avec la position, mais il me semble qu&amp;#39;elle est parfaitement bien expliqu\u00e9e par l&amp;#39;int\u00e9ress\u00e9 lui-m\u00eame.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le dogmatisme est majoritairement vrai. Montre moi tous ces supporters le remettant en question. \u00c7a va \u00eatre simple puisque selon toi ils sont &amp;quot;majoritaires&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y aura toujours des dogmatiques, mais je pense sinc\u00e8rement qu&amp;#39;ils ne sont pas la majorit\u00e9. Autrement dit il y a une majorit\u00e9 de fan de JLM sur ce sub, mais une minorit\u00e9 d&amp;#39;entre eux est dogmatique.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai \u00e9t\u00e9 downvote pour avoir dit des trucs contre M\u00e9luche sur ce sub, que je pensais justes. J&amp;#39;ai pas \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 en fond de thread non plus. Et j&amp;#39;ai \u00e9t\u00e9 aussi massivement upvot\u00e9 en d\u00e9fendant - \u00e0 mon avis, plut\u00f4t objectivement - Macron.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est juste que je pense que tu ne d\u00e9fends pas les bons arguments, et par cons\u00e9quent, tu te heurtes \u00e0 un mur : si tu d\u00e9fends un argument ind\u00e9fendable, \u00e9videmment, personne ne va bouger - dont moi, qui d\u00e9fend des candidats oppos\u00e9s.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sinon j&amp;#39;ai jamais dit que le melucheur n&amp;#39;\u00e9tait pas capable d&amp;#39;upvoter autre chose. Tu d\u00e9vies tout seul l\u00e0. Le Melucheur de AirFrance peut upvoter tout sauf une remise en question ou une critique de JLM. C&amp;#39;est le principe du dogmatisme, la parole est parfaite donc elle ne peut \u00eatre alt\u00e9r\u00e9e.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est une analyse grossi\u00e8re. Les gens qui votent M\u00e9luche sont probablement majoritaires sur ce sub, par un simple effet socio-d\u00e9mographique. Par cons\u00e9quent ils vont naturellement upvoter ce qui leur fait plaisir, c&amp;#39;est la base m\u00eame du fonctionnement de reddit. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu d\u00e9cris plus un biais du site qu&amp;#39;un biais des supporteurs. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Les bons arguments vont et viennent, aucun soucis avec cela. Aucun n&amp;#39;est accept\u00e9, jamais.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ils sont accept\u00e9s quand ils sont bons : la preuve, je me fait upvoter en d\u00e9fendant tour \u00e0 tour l&amp;#39;un ou l&amp;#39;autre des candidats. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ta position ici est tout \u00e0 fait absolue et sent le biais de confirmation : peut-\u00eatre ne vois-tu que les arguments qui sont rejet\u00e9s ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbuglb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492359487.0, "created_utc": 1492330687.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwopn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgbu89s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne suis pas d'accord avec tout ce qu'il dit. J'ai upvot\u00e9 les posts sur Alba, sur le financement de son programme, etc., pour permettre la discussion et la critique. Dans les cercles f\u00e9ministes, certains doutent de sa sinc\u00e9rit\u00e9, je les \u00e9coute.\n\nPar contre, les arguments de chars sovi\u00e9tiques ou \"t'fa\u00e7on il veut juste niquer le PS / l'UE et le reste c'est du pipeau\" me gonflent.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne suis pas d&amp;#39;accord avec tout ce qu&amp;#39;il dit. J&amp;#39;ai upvot\u00e9 les posts sur Alba, sur le financement de son programme, etc., pour permettre la discussion et la critique. Dans les cercles f\u00e9ministes, certains doutent de sa sinc\u00e9rit\u00e9, je les \u00e9coute.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Par contre, les arguments de chars sovi\u00e9tiques ou &amp;quot;t&amp;#39;fa\u00e7on il veut juste niquer le PS / l&amp;#39;UE et le reste c&amp;#39;est du pipeau&amp;quot; me gonflent.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwopn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367052.0, "created_utc": 1492338252.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbu89s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "yoshi570", "parent_id": "t1_dgbtrxg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "En l'occurrence mon thread ne discute pas les faits dans 90% des interventions, donc en fait tu prends un exemple allant dans le sens oppos\u00e9 de ce que tu d\u00e9fends. \n\nEt la diff\u00e9rence entre \u00eatre d'accord avec tout ce qu'il dit et d\u00e9fendre tout ce qu'il dit n'est pas \u00e9norme, d\u00e9sol\u00e9. \n\nLe dogmatisme est **majoritairement** vrai. Montre moi tous ces supporters le remettant en question. \u00c7a va \u00eatre simple puisque selon toi ils sont \"majoritaires\". \n\nSinon j'ai jamais dit que le melucheur n'\u00e9tait pas capable d'upvoter autre chose. Tu d\u00e9vies tout seul l\u00e0. Le Melucheur de AirFrance peut upvoter tout sauf une remise en question ou une critique de JLM. C'est le principe du dogmatisme, la parole est parfaite donc elle ne peut \u00eatre alt\u00e9r\u00e9e. \n\nLes bons arguments vont et viennent, aucun soucis avec cela. Aucun n'est accept\u00e9, jamais. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En l&amp;#39;occurrence mon thread ne discute pas les faits dans 90% des interventions, donc en fait tu prends un exemple allant dans le sens oppos\u00e9 de ce que tu d\u00e9fends. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et la diff\u00e9rence entre \u00eatre d&amp;#39;accord avec tout ce qu&amp;#39;il dit et d\u00e9fendre tout ce qu&amp;#39;il dit n&amp;#39;est pas \u00e9norme, d\u00e9sol\u00e9. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le dogmatisme est &lt;strong&gt;majoritairement&lt;/strong&gt; vrai. Montre moi tous ces supporters le remettant en question. \u00c7a va \u00eatre simple puisque selon toi ils sont &amp;quot;majoritaires&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sinon j&amp;#39;ai jamais dit que le melucheur n&amp;#39;\u00e9tait pas capable d&amp;#39;upvoter autre chose. Tu d\u00e9vies tout seul l\u00e0. Le Melucheur de AirFrance peut upvoter tout sauf une remise en question ou une critique de JLM. C&amp;#39;est le principe du dogmatisme, la parole est parfaite donc elle ne peut \u00eatre alt\u00e9r\u00e9e. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les bons arguments vont et viennent, aucun soucis avec cela. Aucun n&amp;#39;est accept\u00e9, jamais. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbu89s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492358753.0, "created_utc": 1492329953.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbtrxg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "Glorfindel212", "parent_id": "t1_dgbsw9k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;En tant que voteur ind\u00e9cis, je me permets de t\u00e9moigner de ce que j'ai vu ces derni\u00e8res semaines sur ce sub: la discussion est \"ouverte et sympa\" uniquement lorsque l'on parle d'un autre candidat que M\u00e9lenchon.\n\nJe vois o\u00f9 tu veux en venir, et c'est en partie vrai. Mais aussi assez faux, comme par exemple pour ton thread. Il y a une diff\u00e9rence entre syst\u00e9matiquement \u00eatre d'accord avec tout ce que fait M\u00e9lenchon, et argumenter simplement sur des faits.\n\nSi tu regardes mon historique, j'ai d\u00e9fendu Macron et M\u00e9lenchon par exemple. \n\n&gt;D\u00e8s que l'on parle de lui, on tombe dans le dogmatisme: il faut pr\u00eacher la bonne parole et toute critique se doit d'\u00eatre noy\u00e9e, y compris sous des trolls.\n\nC'est majoritairement faux : des gens comme moi qui d\u00e9fendent Macron \u00e0 l'occasion (parce que objectivement c'est possible) sont \u00e9galement upvot\u00e9s. L'astuce c'est d'\u00eatre du bon c\u00f4t\u00e9 de l'argument en g\u00e9n\u00e9ral.\n\n&gt;Ce sub ne subit pas de d\u00e9gradation d'ambiance \u00e0 cause de supporters d'un autre candidat, et principalement que la raison est qu'ils sont minoritaires, mais la r\u00e9alit\u00e9 est l\u00e0, on peut parler de tout le monde sauf de Jean-Luc.\n\nOn peut en parler, il faut simplement le faire avec de bons arguments !\n\nIl y a ici un \u00e9norme biais de confirmation.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En tant que voteur ind\u00e9cis, je me permets de t\u00e9moigner de ce que j&amp;#39;ai vu ces derni\u00e8res semaines sur ce sub: la discussion est &amp;quot;ouverte et sympa&amp;quot; uniquement lorsque l&amp;#39;on parle d&amp;#39;un autre candidat que M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je vois o\u00f9 tu veux en venir, et c&amp;#39;est en partie vrai. Mais aussi assez faux, comme par exemple pour ton thread. Il y a une diff\u00e9rence entre syst\u00e9matiquement \u00eatre d&amp;#39;accord avec tout ce que fait M\u00e9lenchon, et argumenter simplement sur des faits.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si tu regardes mon historique, j&amp;#39;ai d\u00e9fendu Macron et M\u00e9lenchon par exemple. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;D\u00e8s que l&amp;#39;on parle de lui, on tombe dans le dogmatisme: il faut pr\u00eacher la bonne parole et toute critique se doit d&amp;#39;\u00eatre noy\u00e9e, y compris sous des trolls.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est majoritairement faux : des gens comme moi qui d\u00e9fendent Macron \u00e0 l&amp;#39;occasion (parce que objectivement c&amp;#39;est possible) sont \u00e9galement upvot\u00e9s. L&amp;#39;astuce c&amp;#39;est d&amp;#39;\u00eatre du bon c\u00f4t\u00e9 de l&amp;#39;argument en g\u00e9n\u00e9ral.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ce sub ne subit pas de d\u00e9gradation d&amp;#39;ambiance \u00e0 cause de supporters d&amp;#39;un autre candidat, et principalement que la raison est qu&amp;#39;ils sont minoritaires, mais la r\u00e9alit\u00e9 est l\u00e0, on peut parler de tout le monde sauf de Jean-Luc.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;On peut en parler, il faut simplement le faire avec de bons arguments !&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y a ici un \u00e9norme biais de confirmation.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbtrxg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492357391.0, "created_utc": 1492328591.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbsw9k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "yoshi570", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "En tant que voteur ind\u00e9cis, je me permets de t\u00e9moigner de ce que j'ai vu ces derni\u00e8res semaines sur ce sub: la discussion est \"ouverte et sympa\" uniquement lorsque l'on parle d'un autre candidat que M\u00e9lenchon. \n\nD\u00e8s que l'on parle de lui, on tombe dans le dogmatisme: il faut pr\u00eacher la bonne parole et toute critique se doit d'\u00eatre noy\u00e9e, y compris sous des trolls. \n\nCe sub ne subit pas de d\u00e9gradation d'ambiance \u00e0 cause de supporters d'un autre candidat, et principalement que la raison est qu'ils sont minoritaires, mais la r\u00e9alit\u00e9 est l\u00e0, on peut parler de tout le monde sauf de Jean-Luc. ", "edited": 1492326903.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En tant que voteur ind\u00e9cis, je me permets de t\u00e9moigner de ce que j&amp;#39;ai vu ces derni\u00e8res semaines sur ce sub: la discussion est &amp;quot;ouverte et sympa&amp;quot; uniquement lorsque l&amp;#39;on parle d&amp;#39;un autre candidat que M\u00e9lenchon. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e8s que l&amp;#39;on parle de lui, on tombe dans le dogmatisme: il faut pr\u00eacher la bonne parole et toute critique se doit d&amp;#39;\u00eatre noy\u00e9e, y compris sous des trolls. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce sub ne subit pas de d\u00e9gradation d&amp;#39;ambiance \u00e0 cause de supporters d&amp;#39;un autre candidat, et principalement que la raison est qu&amp;#39;ils sont minoritaires, mais la r\u00e9alit\u00e9 est l\u00e0, on peut parler de tout le monde sauf de Jean-Luc. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbsw9k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492354975.0, "created_utc": 1492326175.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgby1mw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Jahus", "parent_id": "t1_dgbuvy9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vive les gaufres et les chats volants !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vive les gaufres et les chats volants !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgby1mw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492371439.0, "created_utc": 1492342639.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbuvy9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Shinodacs", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Nique la politique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nique la politique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbuvy9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360871.0, "created_utc": 1492332071.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbvkpm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbviv6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Au pire ColdTurkey calibr\u00e9 sur Reddit pendant quelques temps et hop ! Pas de rechute.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Au pire ColdTurkey calibr\u00e9 sur Reddit pendant quelques temps et hop ! Pas de rechute.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvkpm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363179.0, "created_utc": 1492334379.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbviv6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Gatzfffield", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense que je vais l\u00e2cher Reddit jusqu'\u00e0 10-15 jours apr\u00e8s le 2nd tour\n\nDe toute fa\u00e7on j'ai plus le temps et je n'ai plus acc\u00e8s \u00e0 l'ordi/t\u00e9l\u00e9phone la plupart du temps donc \u00e7a m'arrange.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense que je vais l\u00e2cher Reddit jusqu&amp;#39;\u00e0 10-15 jours apr\u00e8s le 2nd tour&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De toute fa\u00e7on j&amp;#39;ai plus le temps et je n&amp;#39;ai plus acc\u00e8s \u00e0 l&amp;#39;ordi/t\u00e9l\u00e9phone la plupart du temps donc \u00e7a m&amp;#39;arrange.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbviv6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363002.0, "created_utc": 1492334202.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwh8j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbwgg7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui enfin je fais partie des gens du FL (Forum Libre) et les modos nazis c'est la blague r\u00e9currente ici. C'est une blague, Joe.\n\nTu vois si t'avais lu jusqu'au bout j'aurais aussi touch\u00e9 ton coeur :'(", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui enfin je fais partie des gens du FL (Forum Libre) et les modos nazis c&amp;#39;est la blague r\u00e9currente ici. C&amp;#39;est une blague, Joe.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu vois si t&amp;#39;avais lu jusqu&amp;#39;au bout j&amp;#39;aurais aussi touch\u00e9 ton coeur :&amp;#39;(&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwh8j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492366349.0, "created_utc": 1492337549.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwgg7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "lulios", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai arr\u00eat\u00e9 de lire quand tu as pr\u00f4n\u00e9 l'amour \"sauf pour ceux qui...\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai arr\u00eat\u00e9 de lire quand tu as pr\u00f4n\u00e9 l&amp;#39;amour &amp;quot;sauf pour ceux qui...&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwgg7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492366273.0, "created_utc": 1492337473.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcatgr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "whiteshirtonly", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce qui manque sur Reddit, c'est l'\u00e9galit\u00e9 du temps de parole. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce qui manque sur Reddit, c&amp;#39;est l&amp;#39;\u00e9galit\u00e9 du temps de parole. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcatgr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492392518.0, "created_utc": 1492363718.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc83mi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "TortueGeniale666", "parent_id": "t1_dgbvbfj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "oui mon ton est acerbe (encore que, faut voir comment sont trait\u00e9s les \"non-humanistes\") mais y'a toujours une remarque de fond derri\u00e8re. je comprends qu'on ne veuille pas m'upvoter, je ne demande pas \u00e7a du tout je pr\u00e9f\u00e8re rester \u00e0 1 ou 0, mais l\u00e0 c'est simplement de l'enfouissement d'opinion divergente.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;oui mon ton est acerbe (encore que, faut voir comment sont trait\u00e9s les &amp;quot;non-humanistes&amp;quot;) mais y&amp;#39;a toujours une remarque de fond derri\u00e8re. je comprends qu&amp;#39;on ne veuille pas m&amp;#39;upvoter, je ne demande pas \u00e7a du tout je pr\u00e9f\u00e8re rester \u00e0 1 ou 0, mais l\u00e0 c&amp;#39;est simplement de l&amp;#39;enfouissement d&amp;#39;opinion divergente.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc83mi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492388978.0, "created_utc": 1492360178.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvbfj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbuslh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;sur Reddit c'est Je suis Charlie, mais pas trop.\n\nDe ce que j'aper\u00e7ois c'est quand tu lances ce genre de remarque en plein commentaire que tu te fais downvoter. Je pense qu'au del\u00e0 des id\u00e9es (il me semble savoir vers quoi tu penches), je pense que c'est le ton que tu adoptes parfois. \n\nEn tout cas je t'esp\u00e8re des jours meilleurs au sein de cette communaut\u00e9 !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;sur Reddit c&amp;#39;est Je suis Charlie, mais pas trop.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;De ce que j&amp;#39;aper\u00e7ois c&amp;#39;est quand tu lances ce genre de remarque en plein commentaire que tu te fais downvoter. Je pense qu&amp;#39;au del\u00e0 des id\u00e9es (il me semble savoir vers quoi tu penches), je pense que c&amp;#39;est le ton que tu adoptes parfois. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En tout cas je t&amp;#39;esp\u00e8re des jours meilleurs au sein de cette communaut\u00e9 !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvbfj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362298.0, "created_utc": 1492333498.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbuslh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "TortueGeniale666", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "je vais partager un peu le r\u00e9sultat de ma situation apr\u00e8s avoir comment\u00e9 ici et l\u00e0 sur ce sub : j'ai \u00e9t\u00e9 tellement downvot\u00e9 que je dois attendre 10 minutes entre chaque message maintenant. je ne suis que tr\u00e8s tr\u00e8s rarement offtopic, en revanche je suis tr\u00e8s loin de la pens\u00e9e unique. sur Reddit c'est *Je suis Charlie*, mais pas trop.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;je vais partager un peu le r\u00e9sultat de ma situation apr\u00e8s avoir comment\u00e9 ici et l\u00e0 sur ce sub : j&amp;#39;ai \u00e9t\u00e9 tellement downvot\u00e9 que je dois attendre 10 minutes entre chaque message maintenant. je ne suis que tr\u00e8s tr\u00e8s rarement offtopic, en revanche je suis tr\u00e8s loin de la pens\u00e9e unique. sur Reddit c&amp;#39;est &lt;em&gt;Je suis Charlie&lt;/em&gt;, mais pas trop.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbuslh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360567.0, "created_utc": 1492331767.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc7aoh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dgc6sgf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ha oui quand m\u00eame. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ha oui quand m\u00eame. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc7aoh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492387900.0, "created_utc": 1492359100.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc6sgf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ubomw", "parent_id": "t1_dgc6d7p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non, c'est vrai, il a bien \u00e9t\u00e9 signal\u00e9. Je l'ai valid\u00e9 bien s\u00fbr. Comme on a valid\u00e9 les nombreux signalements hier qui r\u00e9clamaient un ban de l'utilisateur qui n'aimait pas les oignons dans la tartiflette.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, c&amp;#39;est vrai, il a bien \u00e9t\u00e9 signal\u00e9. Je l&amp;#39;ai valid\u00e9 bien s\u00fbr. Comme on a valid\u00e9 les nombreux signalements hier qui r\u00e9clamaient un ban de l&amp;#39;utilisateur qui n&amp;#39;aimait pas les oignons dans la tartiflette.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc6sgf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492387209.0, "created_utc": 1492358409.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc6d7p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dgbvqer", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pardon? Tu plaisantes? \nMon commentaire a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 comme incitant \u00e0 la violence? On incite \u00e0 la violence parce qu'on n'aime pas le beurre sal\u00e9? C'est n'importe quoi. \nQu'est ce qui se passe si on n'aime pas la tartiflette? On est banni?\n\nNote: j'ai grandi en France et jamais mang\u00e9 de beurre sal\u00e9 parce que je n'aimais pas \u00e7a tout comme je ne consomme pas de sirop d'\u00e9rable parce que c'est trop sucr\u00e9 \u00e0 mon go\u00fbt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pardon? Tu plaisantes? \nMon commentaire a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 comme incitant \u00e0 la violence? On incite \u00e0 la violence parce qu&amp;#39;on n&amp;#39;aime pas le beurre sal\u00e9? C&amp;#39;est n&amp;#39;importe quoi. \nQu&amp;#39;est ce qui se passe si on n&amp;#39;aime pas la tartiflette? On est banni?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Note: j&amp;#39;ai grandi en France et jamais mang\u00e9 de beurre sal\u00e9 parce que je n&amp;#39;aimais pas \u00e7a tout comme je ne consomme pas de sirop d&amp;#39;\u00e9rable parce que c&amp;#39;est trop sucr\u00e9 \u00e0 mon go\u00fbt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc6d7p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492386641.0, "created_utc": 1492357841.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvqer", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "ubomw", "parent_id": "t1_dgbvjer", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est culturel, un peu comme le sirop d'\u00e9rable au Canada, sauf qu'on en met partout en Bretagne notamment (dans les g\u00e2teaux aussi).\n\nPour info, ton commentaire a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 comme incitant \u00e0 la violence.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est culturel, un peu comme le sirop d&amp;#39;\u00e9rable au Canada, sauf qu&amp;#39;on en met partout en Bretagne notamment (dans les g\u00e2teaux aussi).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour info, ton commentaire a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 comme incitant \u00e0 la violence.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvqer", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363717.0, "created_utc": 1492334917.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwszn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgbvjer", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis d'accord sur le plan \u00e9thique, mais \u00e9tant Breton, le beurre est une pierre angulaire de notre cuisine. C'est d'ailleurs pour \u00e7a, la r\u00e9f\u00e9rence au beurre sal\u00e9 : beaucoup de Bretons consid\u00e8rent le beurre doux comme inacceptable.\n\nLa raison, c'est sans doute que le sel a toujours \u00e9t\u00e9 plus facile d'acc\u00e8s en Bretagne qu'ailleurs, vu qu'on a un marais-salant.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis d&amp;#39;accord sur le plan \u00e9thique, mais \u00e9tant Breton, le beurre est une pierre angulaire de notre cuisine. C&amp;#39;est d&amp;#39;ailleurs pour \u00e7a, la r\u00e9f\u00e9rence au beurre sal\u00e9 : beaucoup de Bretons consid\u00e8rent le beurre doux comme inacceptable.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La raison, c&amp;#39;est sans doute que le sel a toujours \u00e9t\u00e9 plus facile d&amp;#39;acc\u00e8s en Bretagne qu&amp;#39;ailleurs, vu qu&amp;#39;on a un marais-salant.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwszn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367462.0, "created_utc": 1492338662.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvjer", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dgbvf8r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben pourquoi c'est du beurre, \u00e7a vient des plantes pas d'une jolie petite vache qu'on force \u00e0 avoir des petits tous les ans puis qu'on lui enl\u00e8ve pour mieux exploiter son lait. \nEn plus c'est meilleur pour la sant\u00e9, moins de calories, moins de lipides, plus de prot\u00e9ines. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben pourquoi c&amp;#39;est du beurre, \u00e7a vient des plantes pas d&amp;#39;une jolie petite vache qu&amp;#39;on force \u00e0 avoir des petits tous les ans puis qu&amp;#39;on lui enl\u00e8ve pour mieux exploiter son lait. \nEn plus c&amp;#39;est meilleur pour la sant\u00e9, moins de calories, moins de lipides, plus de prot\u00e9ines. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvjer", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492363057.0, "created_utc": 1492334257.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvf8r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "ubomw", "parent_id": "t1_dgbv7h0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvf8r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362657.0, "created_utc": 1492333857.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbvdmm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbv7h0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Toi tu vas finir avec de la margarine 0% tu vas rien comprendre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Toi tu vas finir avec de la margarine 0% tu vas rien comprendre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvdmm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492362507.0, "created_utc": 1492333707.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc6ixy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dgbvuk9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non. On l'huile d'olive reste l'huile d'olive. On ne change pas \u00e7a. \nJe n'ai jamais vu d'huile de palme en vente dans les supermarch\u00e9s.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non. On l&amp;#39;huile d&amp;#39;olive reste l&amp;#39;huile d&amp;#39;olive. On ne change pas \u00e7a. \nJe n&amp;#39;ai jamais vu d&amp;#39;huile de palme en vente dans les supermarch\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc6ixy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492386855.0, "created_utc": 1492358055.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbvuk9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "aimgorge", "parent_id": "t1_dgbv7h0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Beurk. C'est comme remplacer l'huile d'olive par de l'huile de palme \u00e7a. \u00c7a se fait juste pas. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Beurk. C&amp;#39;est comme remplacer l&amp;#39;huile d&amp;#39;olive par de l&amp;#39;huile de palme \u00e7a. \u00c7a se fait juste pas. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbvuk9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492364120.0, "created_utc": 1492335320.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc6pde", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dgbwrh5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne cuisine jamais avec, je cuisine exclusivement \u00e0 l'huile d'olive. \nC'est juste pour en mettre un peu sur les tartines de pain le matin. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne cuisine jamais avec, je cuisine exclusivement \u00e0 l&amp;#39;huile d&amp;#39;olive. \nC&amp;#39;est juste pour en mettre un peu sur les tartines de pain le matin. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc6pde", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492387094.0, "created_utc": 1492358294.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbwrh5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgbv7h0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "(je pr\u00e9cise que ce qui vient de la noix de coco, c'est tr\u00e8s charg\u00e9 en transfat et pas bon du tout pour la sant\u00e9 de cuisiner (sur le feu) r\u00e9guli\u00e8rement avec, comme le beurre en fait. Il vaut mieux utiliser des huiles.)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;(je pr\u00e9cise que ce qui vient de la noix de coco, c&amp;#39;est tr\u00e8s charg\u00e9 en transfat et pas bon du tout pour la sant\u00e9 de cuisiner (sur le feu) r\u00e9guli\u00e8rement avec, comme le beurre en fait. Il vaut mieux utiliser des huiles.)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwrh5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367315.0, "created_utc": 1492338515.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbv7h0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t1_dgbusmz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "beurre de noix de coco \u00e7a marche?   ;)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;beurre de noix de coco \u00e7a marche?   ;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbv7h0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492361930.0, "created_utc": 1492333130.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbusmz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbkt22", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est \u00e0 cause des gens comme toi que la Haine monte en France.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est \u00e0 cause des gens comme toi que la Haine monte en France.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbusmz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360571.0, "created_utc": 1492331771.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbwr0k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgbkt22", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je vais chercher la corde, quelqu'un nous trouve un arbre assez haut pour /u/j0har1 ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je vais chercher la corde, quelqu&amp;#39;un nous trouve un arbre assez haut pour &lt;a href=\"/u/j0har1\"&gt;/u/j0har1&lt;/a&gt; ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbwr0k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492367270.0, "created_utc": 1492338470.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbkt22", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Pas bon beurre sal\u00e9  \ud83e\udd22", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas bon beurre sal\u00e9  \ud83e\udd22&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbkt22", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492339896.0, "created_utc": 1492311096.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbut3p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgbr5jo", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; comment karma : -96\n\nBon on a trouv\u00e9 le mec qui vient des commentaires du Figaro.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;comment karma : -96&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bon on a trouv\u00e9 le mec qui vient des commentaires du Figaro.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbut3p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492360611.0, "created_utc": 1492331811.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbr5jo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dgbkcnq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ose esp\u00e9rer que t'as trop bu.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ose esp\u00e9rer que t&amp;#39;as trop bu.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbr5jo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492350759.0, "created_utc": 1492321959.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65mfbf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgckolc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "piedbot", "parent_id": "t1_dgbkcnq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\nF\u00e9licitations, ce post a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 dans [le bestof](http://reddit.com/r/bestoffrance/comments/65rerg) !\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00e9licitations, ce post a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 dans &lt;a href=\"http://reddit.com/r/bestoffrance/comments/65rerg\"&gt;le bestof&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgckolc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492405505.0, "created_utc": 1492376705.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbkcnq", "gilded": 0, "archived": false, "score": -37, "report_reasons": null, "author": "gipsyouioui", "parent_id": "t3_65mfbf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "hololenchon et la grosse truie marine ... les 2 tas de boue qui montent .. qui montent ... les gens ont les poches tellement vide et le c\u0153ur tellement plain de haine et de ressentiments (\u00e0 juste titre \u00e0 mon avis apr\u00e8s 5ans de nimporte quoi \u00e0 tout les niveaux) qu ils ne sont meme plus capable d ecouter un discours politique coherent et raisonnable alors ton post de bisounours franchement je le trouve ridicule voir deplac\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;hololenchon et la grosse truie marine ... les 2 tas de boue qui montent .. qui montent ... les gens ont les poches tellement vide et le c\u0153ur tellement plain de haine et de ressentiments (\u00e0 juste titre \u00e0 mon avis apr\u00e8s 5ans de nimporte quoi \u00e0 tout les niveaux) qu ils ne sont meme plus capable d ecouter un discours politique coherent et raisonnable alors ton post de bisounours franchement je le trouve ridicule voir deplac\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgbkcnq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492339232.0, "created_utc": 1492310432.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -37}}], "after": null, "before": null}}]