[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Politique", "id": "65p6qs", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 138, "report_reasons": null, "author": "shalli", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65p6qs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "i.redd.it", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/2dlZGx1EJ-N4bSUHL7ETi7Hd0XB0ga0sQPPxkedunvk.jpg?s=f789f0fc28053862ba6c0e86e9699a21", "width": 750, "height": 826}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/2dlZGx1EJ-N4bSUHL7ETi7Hd0XB0ga0sQPPxkedunvk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=b1ed7dd5605e5e91b5b3f4a94e343fe5", "width": 108, "height": 118}, {"url": "https://i.redditmedia.com/2dlZGx1EJ-N4bSUHL7ETi7Hd0XB0ga0sQPPxkedunvk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=f9bfc8a09dedaaa5d480cc6e2db01134", "width": 216, "height": 237}, {"url": "https://i.redditmedia.com/2dlZGx1EJ-N4bSUHL7ETi7Hd0XB0ga0sQPPxkedunvk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=d19531bbe6347a2709b1aa547043a2d6", "width": 320, "height": 352}, {"url": "https://i.redditmedia.com/2dlZGx1EJ-N4bSUHL7ETi7Hd0XB0ga0sQPPxkedunvk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=c72766b5f23793c7187d4b7e82eed360", "width": 640, "height": 704}], "variants": {}, "id": "Gc-jjFaRbbRNAeqduNaVX3-ME5DNRsWVGJZrugBvYFY"}], "enabled": true}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/8Xf1fKaIInPX9jPGzYr397NC6n25-OZ5QaXlPMLsX_E.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": "imperial", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "image", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/65p6qs/henry_de_lesquen_tente_subtilement_de_faire/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492379442.0, "url": "https://i.redd.it/bdalfk457xry.jpg", "author_flair_text": "Armes Imp\u00e9riales", "quarantine": false, "title": "Henry de Lesquen tente subtilement de faire passer un message", "created_utc": 1492350642.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.78, "num_comments": 92, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 138}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc4ucl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 61, "report_reasons": null, "author": "Ulas42", "parent_id": "t3_65p6qs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il pr\u00e9pare un jeu concours pour envoyer en vacance une famille ? Il est sympa dans le fond le Henry.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il pr\u00e9pare un jeu concours pour envoyer en vacance une famille ? Il est sympa dans le fond le Henry.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc4ucl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492384543.0, "created_utc": 1492355743.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 61}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdchkr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "MonsieurGuillotin", "parent_id": "t1_dgcsd5r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": " /r/nocontext", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"/r/nocontext\"&gt;/r/nocontext&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdchkr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454539.0, "created_utc": 1492425739.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcsd5r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "vincrante", "parent_id": "t1_dgcofsd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "r/horsContext", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"/r/horsContext\"&gt;r/horsContext&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcsd5r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492415821.0, "created_utc": 1492387021.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcofsd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "YakaFokon", "parent_id": "t1_dgci0ep", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Merde, \u00e7a me donne envie de devenir noir!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Merde, \u00e7a me donne envie de devenir noir!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcofsd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492410446.0, "created_utc": 1492381646.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgci0ep", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dgce7ec", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, et il est tellement g\u00e9n\u00e9reux qu'il s'agit de vacances permanentes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, et il est tellement g\u00e9n\u00e9reux qu&amp;#39;il s&amp;#39;agit de vacances permanentes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgci0ep", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492402035.0, "created_utc": 1492373235.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgce7ec", "gilded": 0, "archived": false, "score": 43, "report_reasons": null, "author": "nomadz", "parent_id": "t3_65p6qs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai pas compris, il veut payer des vacances aux Congo\u00efdes pour leur permettre de visiter le Taj-Mahal, de se pr\u00e9lasser sur des \u00eeles tropicales paradisiaques et de faire un safari ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai pas compris, il veut payer des vacances aux Congo\u00efdes pour leur permettre de visiter le Taj-Mahal, de se pr\u00e9lasser sur des \u00eeles tropicales paradisiaques et de faire un safari ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgce7ec", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492397028.0, "created_utc": 1492368228.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 43}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcnn01", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Johannes_P", "parent_id": "t1_dgcm6u6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; \u00e7'aurait \u00e9t\u00e9 interdit au moins de 12 ans vu les roquettes qu'il aurait envoy\u00e9 \u00e0 tout le monde\n\nPlus les proc\u00e8s en incitation \u00e0 la haine raciale, ainsi que le travail que devra faire le CSA pour emp\u00eacher que ses clips de campagne ne d\u00e9rapent.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00e7&amp;#39;aurait \u00e9t\u00e9 interdit au moins de 12 ans vu les roquettes qu&amp;#39;il aurait envoy\u00e9 \u00e0 tout le monde&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Plus les proc\u00e8s en incitation \u00e0 la haine raciale, ainsi que le travail que devra faire le CSA pour emp\u00eacher que ses clips de campagne ne d\u00e9rapent.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcnn01", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492409366.0, "created_utc": 1492380566.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcm6u6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "NaonedPride", "parent_id": "t1_dgccsiv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Surtout qu'avec lui, le d\u00e9bat \u00e0 11 (12 du coup), \u00e7'aurait \u00e9t\u00e9 interdit au moins de 12 ans vu les roquettes qu'il aurait envoy\u00e9 \u00e0 tout le monde. M\u00e9lenchon et Poutou serait pass\u00e9s inaper\u00e7us. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Surtout qu&amp;#39;avec lui, le d\u00e9bat \u00e0 11 (12 du coup), \u00e7&amp;#39;aurait \u00e9t\u00e9 interdit au moins de 12 ans vu les roquettes qu&amp;#39;il aurait envoy\u00e9 \u00e0 tout le monde. M\u00e9lenchon et Poutou serait pass\u00e9s inaper\u00e7us. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcm6u6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492407465.0, "created_utc": 1492378665.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgccsiv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Johannes_P", "parent_id": "t3_65p6qs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'aurais bien aim\u00e9 qu'il essaie de se pr\u00e9senter rien que pour voir le nombre de maires tar\u00e9s qui lui auraient envoy\u00e9 un parrainage ainsi que le nombre de f\u00eal\u00e9s qui auraient vot\u00e9 pour lui.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;aurais bien aim\u00e9 qu&amp;#39;il essaie de se pr\u00e9senter rien que pour voir le nombre de maires tar\u00e9s qui lui auraient envoy\u00e9 un parrainage ainsi que le nombre de f\u00eal\u00e9s qui auraient vot\u00e9 pour lui.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgccsiv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492395126.0, "created_utc": 1492366326.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgda7c5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "titus_berenice", "parent_id": "t3_65p6qs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai une aversion profonde pour le buzz que ce mec provoque sur les r\u00e9seaux sociaux. Les gens partagent et likent ses propos parce qu'il est rigolo, et puis parce qu'il y a une dimension incontestablement absurde \u00e0 ses propos : *comment peut-on penser de telles choses en 2017 ?* Du coup on fait des blagues sur ses statuts (*\"Ouais je suis d'accord avec toi H2L, faut exterminer tous les arabes!!!\"*), on le [transforme en memes](https://i.ytimg.com/vi/Y0b19nt99QM/hqdefault.jpg), et on utilise le mot \"congo\u00efde\" parce que c'est \"ironique\", parce que c'est marrant. C'est un peu comme quand on se moque gentiment de son grand-p\u00e8re s\u00e9nile qui part sur des tirades interminables sur les noirs et les arabes. \n\nSauf que De Lesquen n'est pas un grand-p\u00e8re s\u00e9nile, c'est un mec dangereux dont ses id\u00e9es n'ont pas leur place dans une d\u00e9mocratie pluraliste fond\u00e9e sur l'\u00c9tat de droit. Il faut arr\u00eater d'exposer sa parole, de liker ses statuts de fa\u00e7on ironique, et il faut reconna\u00eetre que c'est un tar\u00e9 d'extr\u00eame droite. Partager ses tweets ou ses commentaires ahurissants sur Facebook, c'est aussi ridicule que de dessiner des croix gamm\u00e9es dans les toilettes ou hurler \"Pute-n\u00e8gre\" dans la rue sous pr\u00e9texte qu'on n'est *pas raciste*, et puis parce que c'est rigolo et \u00e7a fait chier les bien-pensants. ", "edited": 1492431574.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai une aversion profonde pour le buzz que ce mec provoque sur les r\u00e9seaux sociaux. Les gens partagent et likent ses propos parce qu&amp;#39;il est rigolo, et puis parce qu&amp;#39;il y a une dimension incontestablement absurde \u00e0 ses propos : &lt;em&gt;comment peut-on penser de telles choses en 2017 ?&lt;/em&gt; Du coup on fait des blagues sur ses statuts (&lt;em&gt;&amp;quot;Ouais je suis d&amp;#39;accord avec toi H2L, faut exterminer tous les arabes!!!&amp;quot;&lt;/em&gt;), on le &lt;a href=\"https://i.ytimg.com/vi/Y0b19nt99QM/hqdefault.jpg\"&gt;transforme en memes&lt;/a&gt;, et on utilise le mot &amp;quot;congo\u00efde&amp;quot; parce que c&amp;#39;est &amp;quot;ironique&amp;quot;, parce que c&amp;#39;est marrant. C&amp;#39;est un peu comme quand on se moque gentiment de son grand-p\u00e8re s\u00e9nile qui part sur des tirades interminables sur les noirs et les arabes. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sauf que De Lesquen n&amp;#39;est pas un grand-p\u00e8re s\u00e9nile, c&amp;#39;est un mec dangereux dont ses id\u00e9es n&amp;#39;ont pas leur place dans une d\u00e9mocratie pluraliste fond\u00e9e sur l&amp;#39;\u00c9tat de droit. Il faut arr\u00eater d&amp;#39;exposer sa parole, de liker ses statuts de fa\u00e7on ironique, et il faut reconna\u00eetre que c&amp;#39;est un tar\u00e9 d&amp;#39;extr\u00eame droite. Partager ses tweets ou ses commentaires ahurissants sur Facebook, c&amp;#39;est aussi ridicule que de dessiner des croix gamm\u00e9es dans les toilettes ou hurler &amp;quot;Pute-n\u00e8gre&amp;quot; dans la rue sous pr\u00e9texte qu&amp;#39;on n&amp;#39;est &lt;em&gt;pas raciste&lt;/em&gt;, et puis parce que c&amp;#39;est rigolo et \u00e7a fait chier les bien-pensants. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgda7c5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492446798.0, "created_utc": 1492417998.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcx1l0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "RedditTipiak", "parent_id": "t1_dgcltek", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Y'a Brasillach aussi.\n\n C'est l'erreur classique que tu soulignes effectivement: sous-estimer l'ED, les classer comme une bande d'idiots. C'est bien plus complexe que cela, h\u00e9las.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Y&amp;#39;a Brasillach aussi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est l&amp;#39;erreur classique que tu soulignes effectivement: sous-estimer l&amp;#39;ED, les classer comme une bande d&amp;#39;idiots. C&amp;#39;est bien plus complexe que cela, h\u00e9las.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcx1l0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492422036.0, "created_utc": 1492393236.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd9azq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Jean-Dhimmi", "parent_id": "t1_dgd8zwb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "D'autant plus qu'on voit l'influence de ces mecs  dans certaines \u0153uvres de mani\u00e8re sournoise (l'auteur s'en inspire ou va carr\u00e9ment prendre des passages entiers mais sans le dire \u00e9videmment). \n\nJe me souviens par exemple avoir vu un film de Goddard o\u00f9 il y avait des passages entiers de Brasillach lus hors champ.    \n\nComme il y a un tabou, leur influence passe inaper\u00e7ue, c'est encore pire. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D&amp;#39;autant plus qu&amp;#39;on voit l&amp;#39;influence de ces mecs  dans certaines \u0153uvres de mani\u00e8re sournoise (l&amp;#39;auteur s&amp;#39;en inspire ou va carr\u00e9ment prendre des passages entiers mais sans le dire \u00e9videmment). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je me souviens par exemple avoir vu un film de Goddard o\u00f9 il y avait des passages entiers de Brasillach lus hors champ.    &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Comme il y a un tabou, leur influence passe inaper\u00e7ue, c&amp;#39;est encore pire. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd9azq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492443883.0, "created_utc": 1492415083.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd8zwb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "nizanshotfirst", "parent_id": "t1_dgd4n9t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ils ne passent pas le test du temps pour toi parce que tu juges depuis justement le canon humaniste. Les futuristes italiens (surtout Marinetti) ont encore une actualit\u00e9 dans tous les d\u00e9bats sur la technologie et l'acc\u00e9l\u00e9ration (le pendant \u00e0 quelqu'un comme Virilio ou les nouveaux acc\u00e9l\u00e9rationnistes). Maurras, Barr\u00e8s et Brasillach font partie du canon intemporel de l'extr\u00eame-droite fran\u00e7aise, m\u00eame s'ils sont pour ainsi dire infr\u00e9quentables en dehors. Mishima est un monstre sacr\u00e9 niveau litt\u00e9rature. Carl Schmitt, qu'on ne peut pas soup\u00e7onner de ne pas avoir eu de sympathies d'extr\u00eame-droite, est un g\u00e9ant quasi-in\u00e9vitable quand tu t'int\u00e9resses \u00e0 l'Etat en pens\u00e9e politique.\n\nFranchement, faut se rappeler que l'extr\u00eame-droite telle qu'on la conna\u00eet (qui n'est pas la m\u00eame chose que simplement le fait d'\u00eatre r\u00e9actionnaire ou identitaire) est relativement r\u00e9cente, du coup la comparer sym\u00e9triquement \u00e0 un humanisme qu'on fait remonter \u00e0 P\u00e9trarque et Erasme c'est un peu malhonn\u00eate. Si tu veux opposer \u00e0 une autre tradition, tu peux opposer au marxisme.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ils ne passent pas le test du temps pour toi parce que tu juges depuis justement le canon humaniste. Les futuristes italiens (surtout Marinetti) ont encore une actualit\u00e9 dans tous les d\u00e9bats sur la technologie et l&amp;#39;acc\u00e9l\u00e9ration (le pendant \u00e0 quelqu&amp;#39;un comme Virilio ou les nouveaux acc\u00e9l\u00e9rationnistes). Maurras, Barr\u00e8s et Brasillach font partie du canon intemporel de l&amp;#39;extr\u00eame-droite fran\u00e7aise, m\u00eame s&amp;#39;ils sont pour ainsi dire infr\u00e9quentables en dehors. Mishima est un monstre sacr\u00e9 niveau litt\u00e9rature. Carl Schmitt, qu&amp;#39;on ne peut pas soup\u00e7onner de ne pas avoir eu de sympathies d&amp;#39;extr\u00eame-droite, est un g\u00e9ant quasi-in\u00e9vitable quand tu t&amp;#39;int\u00e9resses \u00e0 l&amp;#39;Etat en pens\u00e9e politique.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Franchement, faut se rappeler que l&amp;#39;extr\u00eame-droite telle qu&amp;#39;on la conna\u00eet (qui n&amp;#39;est pas la m\u00eame chose que simplement le fait d&amp;#39;\u00eatre r\u00e9actionnaire ou identitaire) est relativement r\u00e9cente, du coup la comparer sym\u00e9triquement \u00e0 un humanisme qu&amp;#39;on fait remonter \u00e0 P\u00e9trarque et Erasme c&amp;#39;est un peu malhonn\u00eate. Si tu veux opposer \u00e0 une autre tradition, tu peux opposer au marxisme.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd8zwb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492442978.0, "created_utc": 1492414178.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdb77r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "SaintJust1794", "parent_id": "t1_dgd4n9t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Dire cela, c'est compl\u00e8tement oublier l'h\u00e9ritage des Contre-Lumi\u00e8res qui est un mouvement aussi h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne que les Lumi\u00e8res mais qui n'en demeure pas moins un contre discours efficace. De Maistre ou Burke sont des hommes intelligent et des intellectuelles qui h\u00e9ritent d'une pens\u00e9e ancienne et qui ont influenc\u00e9 en grande partie les mouvements conservateurs d'aujourd'hui. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dire cela, c&amp;#39;est compl\u00e8tement oublier l&amp;#39;h\u00e9ritage des Contre-Lumi\u00e8res qui est un mouvement aussi h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne que les Lumi\u00e8res mais qui n&amp;#39;en demeure pas moins un contre discours efficace. De Maistre ou Burke sont des hommes intelligent et des intellectuelles qui h\u00e9ritent d&amp;#39;une pens\u00e9e ancienne et qui ont influenc\u00e9 en grande partie les mouvements conservateurs d&amp;#39;aujourd&amp;#39;hui. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdb77r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492450274.0, "created_utc": 1492421474.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd4n9t", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "idee_fx2", "parent_id": "t1_dgcltek", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mouais, intelligent ne signifie pas pour autant intellectuel. L'h\u00e9ritage de cette pens\u00e9e est faible si on le compare au camp de leur adversaires humanistes (montesquieu, voltaire, rousseau) et \u00e0 mon sens, pour m\u00e9riter le titre d'intellectuel, il faut savoir passer le test du temps. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mouais, intelligent ne signifie pas pour autant intellectuel. L&amp;#39;h\u00e9ritage de cette pens\u00e9e est faible si on le compare au camp de leur adversaires humanistes (montesquieu, voltaire, rousseau) et \u00e0 mon sens, pour m\u00e9riter le titre d&amp;#39;intellectuel, il faut savoir passer le test du temps. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd4n9t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492433442.0, "created_utc": 1492404642.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcltek", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "Gatzfffield", "parent_id": "t1_dgcj2mu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quand bien m\u00eame on peut combattre leurs id\u00e9es, les nationalismes ont \u00e9t\u00e9 promus et d\u00e9fendus par des th\u00e9oriciens et intellectuels qu'on pourrait qualifier de brillants: Maurras, Daudet et les mecs de l'Action Fran\u00e7aise, Barr\u00e8s ou Drieu La Rochelle en France, Ezra Pound, Marinetti ou Gentile et le fascisme en Italie, Goebbels (j'ai lu son journal publi\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es en gros volumes, le mec est aussi brillant et int\u00e9ressant qu'il est ignoble)...\n\nenfin bref, une des forces de l'ext. droite c'est la capacit\u00e9 \u00e0 conceptualiser, et \u00e0 organiser des id\u00e9es en doctrine. De sorte qu'une des raisons de l'arriv\u00e9e au pouvoir de leaders nationalistes au XXe, c'est la mise en action d'un parti de masse, au service d'une doctrine, laquelle fut en partie \u00e9labor\u00e9e et soutenue de fa\u00e7on assez solide par des intellectuels talentueux. \n\nC'est d'ailleurs souvent tr\u00e8s int\u00e9ressant d'aller lire leurs ouvrages de r\u00e9f\u00e9rences, je pense \u00e0 Barr\u00e8s en particulier.", "edited": 1492378905.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quand bien m\u00eame on peut combattre leurs id\u00e9es, les nationalismes ont \u00e9t\u00e9 promus et d\u00e9fendus par des th\u00e9oriciens et intellectuels qu&amp;#39;on pourrait qualifier de brillants: Maurras, Daudet et les mecs de l&amp;#39;Action Fran\u00e7aise, Barr\u00e8s ou Drieu La Rochelle en France, Ezra Pound, Marinetti ou Gentile et le fascisme en Italie, Goebbels (j&amp;#39;ai lu son journal publi\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es en gros volumes, le mec est aussi brillant et int\u00e9ressant qu&amp;#39;il est ignoble)...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;enfin bref, une des forces de l&amp;#39;ext. droite c&amp;#39;est la capacit\u00e9 \u00e0 conceptualiser, et \u00e0 organiser des id\u00e9es en doctrine. De sorte qu&amp;#39;une des raisons de l&amp;#39;arriv\u00e9e au pouvoir de leaders nationalistes au XXe, c&amp;#39;est la mise en action d&amp;#39;un parti de masse, au service d&amp;#39;une doctrine, laquelle fut en partie \u00e9labor\u00e9e et soutenue de fa\u00e7on assez solide par des intellectuels talentueux. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est d&amp;#39;ailleurs souvent tr\u00e8s int\u00e9ressant d&amp;#39;aller lire leurs ouvrages de r\u00e9f\u00e9rences, je pense \u00e0 Barr\u00e8s en particulier.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcltek", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492406971.0, "created_utc": 1492378171.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd4ob4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "idee_fx2", "parent_id": "t1_dgcybnx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On peut avoir une intelligence potentielle et la g\u00e2cher par de l'\u00e9troitesse d'esprit. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On peut avoir une intelligence potentielle et la g\u00e2cher par de l&amp;#39;\u00e9troitesse d&amp;#39;esprit. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd4ob4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492433498.0, "created_utc": 1492404698.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcybnx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dgcj2mu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "A toi de voir. Il a fait polytechnique et l'ENA. Il a fond\u00e9 le club de l'Horloge (le think-tank d\u2019extr\u00eame droite de r\u00e9f\u00e9rence).\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A toi de voir. Il a fait polytechnique et l&amp;#39;ENA. Il a fond\u00e9 le club de l&amp;#39;Horloge (le think-tank d\u2019extr\u00eame droite de r\u00e9f\u00e9rence).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcybnx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492423822.0, "created_utc": 1492395022.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcju13", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "JustJoeB", "parent_id": "t1_dgcjo91", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, c'\u00e9tait juste une boutade :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, c&amp;#39;\u00e9tait juste une boutade :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcju13", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492404384.0, "created_utc": 1492375584.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcjo91", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "BlackBird_Freedom", "parent_id": "t1_dgcj2mu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a d\u00e9pends de ta d\u00e9finition d'intellectuel j'imagine. Mais je rappelle qu'il y avait des nazi tr\u00e8s cultiv\u00e9s.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a d\u00e9pends de ta d\u00e9finition d&amp;#39;intellectuel j&amp;#39;imagine. Mais je rappelle qu&amp;#39;il y avait des nazi tr\u00e8s cultiv\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcjo91", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492404180.0, "created_utc": 1492375380.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcj2mu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "JustJoeB", "parent_id": "t1_dgcih12", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Intellectuel et extr\u00e8me-droite", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Intellectuel et extr\u00e8me-droite&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcj2mu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492403397.0, "created_utc": 1492374597.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcih12", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dgciek3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quoi donc ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quoi donc ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcih12", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492402621.0, "created_utc": 1492373821.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgciek3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Sarcasms", "parent_id": "t1_dgci232", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pas contradictoire ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas contradictoire ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgciek3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492402535.0, "created_utc": 1492373735.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgci232", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dgcgjtf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce n'est pas un homme politique, c'est un intellectuel d\u2019extr\u00eame droite.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce n&amp;#39;est pas un homme politique, c&amp;#39;est un intellectuel d\u2019extr\u00eame droite.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgci232", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492402097.0, "created_utc": 1492373297.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcor3e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "YakaFokon", "parent_id": "t1_dgcgjtf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Ca me parait trop choquant de la part d'un homme politique pour \u00eatre une satire de la personne plut\u00f4t qu'un vrai tweet\n\nRegardez [ce clip d\u2019un politicien d\u2019extr\u00eame-droite de 1970](https://www.youtube.com/watch?v=dwwnI4nqosM).\n\nBon.\n\n\u00c0 peu-pr\u00e8s dans ces ann\u00e9es l\u00e0, un pote de mon p\u00e8re, un pied-noir, vient lui raconter qu\u2019il avait vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9, la veille, un com\u00e9dien qui faisait le r\u00f4le d\u2019un politicien.\n\n\u2014 Ah? C\u2019\u00e9tait qui son nom.  \n\u2014 Heu, je ne m\u2019en souviens pas. Il faisait un type d\u2019extr\u00eame-droite tr\u00e8s caricatur\u00e9\u2026  \n\u2014 \u00c7a ne me dit rien\u2026 Peux-tu me le d\u00e9crire plus\u2026  \n\u2014 Il a un acchent auvergnat\u2026  \n\u2014 Camil Samson? \n\u2014 Oui! \u00c7a me revient! C\u2019est lui! Il est vachement bon, hein?\n\u2014 Mon pauvre\u2026 C\u2019est pas un com\u00e9dien, mais un vrai politicien\u2026\n\u2014 Quoi?\n\u2014 Eh oui\u2026\n\nAlors l\u00e0, le type \u00e9tait vraiment d\u00e9courag\u00e9 de la politique au Qu\u00e9bec\u2026 (Mais il faut dire qu\u2019\u00e0 peine 10 ans plus t\u00f4t, nous \u00e9tions encore au moyen-\u00e2ge)\u2026\n\nEt le pire, c\u2019est que ce gnace avait sufisamment de d\u00e9put\u00e9s pour foutre de la merde\u2026", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ca me parait trop choquant de la part d&amp;#39;un homme politique pour \u00eatre une satire de la personne plut\u00f4t qu&amp;#39;un vrai tweet&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Regardez &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=dwwnI4nqosM\"&gt;ce clip d\u2019un politicien d\u2019extr\u00eame-droite de 1970&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bon.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c0 peu-pr\u00e8s dans ces ann\u00e9es l\u00e0, un pote de mon p\u00e8re, un pied-noir, vient lui raconter qu\u2019il avait vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9, la veille, un com\u00e9dien qui faisait le r\u00f4le d\u2019un politicien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u2014 Ah? C\u2019\u00e9tait qui son nom.&lt;br/&gt;\n\u2014 Heu, je ne m\u2019en souviens pas. Il faisait un type d\u2019extr\u00eame-droite tr\u00e8s caricatur\u00e9\u2026&lt;br/&gt;\n\u2014 \u00c7a ne me dit rien\u2026 Peux-tu me le d\u00e9crire plus\u2026&lt;br/&gt;\n\u2014 Il a un acchent auvergnat\u2026&lt;br/&gt;\n\u2014 Camil Samson? \n\u2014 Oui! \u00c7a me revient! C\u2019est lui! Il est vachement bon, hein?\n\u2014 Mon pauvre\u2026 C\u2019est pas un com\u00e9dien, mais un vrai politicien\u2026\n\u2014 Quoi?\n\u2014 Eh oui\u2026&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Alors l\u00e0, le type \u00e9tait vraiment d\u00e9courag\u00e9 de la politique au Qu\u00e9bec\u2026 (Mais il faut dire qu\u2019\u00e0 peine 10 ans plus t\u00f4t, nous \u00e9tions encore au moyen-\u00e2ge)\u2026&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et le pire, c\u2019est que ce gnace avait sufisamment de d\u00e9put\u00e9s pour foutre de la merde\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcor3e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492410886.0, "created_utc": 1492382086.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdf3zy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Gottts", "parent_id": "t1_dgcgjtf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non, il n'y est pour rien. A la base ce sont des trolls qui se sont pris au jeu, et de Lesquen est d'accord puisque \u00e7a lui fait de la pub. Quelqu'un sur le sub conna\u00eet un des webmasters je crois.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, il n&amp;#39;y est pour rien. A la base ce sont des trolls qui se sont pris au jeu, et de Lesquen est d&amp;#39;accord puisque \u00e7a lui fait de la pub. Quelqu&amp;#39;un sur le sub conna\u00eet un des webmasters je crois.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdf3zy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492461029.0, "created_utc": 1492432229.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd01et", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t1_dgcgjtf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Non, il a embauch\u00e9 des trolls pour la comm, un redditeur ici disait les conna\u00eetre. Ils sont plus ou moins en roue libre, tant qu'ils font de l'audience Lesquen approuve.\n\nMais si \u00e7a te parait choquant, c'est que tu n'as s\u00fbrement pas connu  le FN d'avant la d\u00e9diabolisation. Et m\u00eame apr\u00e8s, Taubira a eu son lot de caricature en singes, y compris par des candidats FN officiels (et condamn\u00e9s pour \u00e7a).\n\nLesquen pour l'instant, il passe sous les radars des assoces, mais ses communicants adapteront le ton quand ils devront respecter un peu plus scrupuleusement la loi. Un premier proc\u00e8s lui ferait de la pub, pas sur qu'il cherche \u00e0 \u00e9viter \u00e7a.\n\nFinalement, c'est sur les terres de Papa Le Pen, laiss\u00e9es en friche par fifille, qu'il chasse. Je lui souhaite un grand succ\u00e8s \u00e0 cr\u00e9er une fracture au FN.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, il a embauch\u00e9 des trolls pour la comm, un redditeur ici disait les conna\u00eetre. Ils sont plus ou moins en roue libre, tant qu&amp;#39;ils font de l&amp;#39;audience Lesquen approuve.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais si \u00e7a te parait choquant, c&amp;#39;est que tu n&amp;#39;as s\u00fbrement pas connu  le FN d&amp;#39;avant la d\u00e9diabolisation. Et m\u00eame apr\u00e8s, Taubira a eu son lot de caricature en singes, y compris par des candidats FN officiels (et condamn\u00e9s pour \u00e7a).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lesquen pour l&amp;#39;instant, il passe sous les radars des assoces, mais ses communicants adapteront le ton quand ils devront respecter un peu plus scrupuleusement la loi. Un premier proc\u00e8s lui ferait de la pub, pas sur qu&amp;#39;il cherche \u00e0 \u00e9viter \u00e7a.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Finalement, c&amp;#39;est sur les terres de Papa Le Pen, laiss\u00e9es en friche par fifille, qu&amp;#39;il chasse. Je lui souhaite un grand succ\u00e8s \u00e0 cr\u00e9er une fracture au FN.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd01et", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492426208.0, "created_utc": 1492397408.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcgjtf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "AliAzzz", "parent_id": "t3_65p6qs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais c'est vraiment lui qui tweete ? Ca me parait trop choquant de la part d'un homme politique pour \u00eatre une satire de la personne plut\u00f4t qu'un vrai tweet", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais c&amp;#39;est vraiment lui qui tweete ? Ca me parait trop choquant de la part d&amp;#39;un homme politique pour \u00eatre une satire de la personne plut\u00f4t qu&amp;#39;un vrai tweet&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcgjtf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492400134.0, "created_utc": 1492371334.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgda0gy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "feox", "parent_id": "t1_dgcilkl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ironique ou sociopathique ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ironique ou sociopathique ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgda0gy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492446158.0, "created_utc": 1492417358.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcilkl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "DunBeSorry", "parent_id": "t3_65p6qs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben je trouve \u00e7a assez dr\u00f4le ma foi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben je trouve \u00e7a assez dr\u00f4le ma foi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcilkl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492402786.0, "created_utc": 1492373986.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcalx3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Swansky", "parent_id": "t1_dgc7dk3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, il me semble m\u00eame que les CM soient sur airfrance.\nEn gros HDL les laisse g\u00e9rer ses r\u00e9seaux sociaux, lui il s'en fiche \u00e7a fait de la pub pour sa radio.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, il me semble m\u00eame que les CM soient sur airfrance.\nEn gros HDL les laisse g\u00e9rer ses r\u00e9seaux sociaux, lui il s&amp;#39;en fiche \u00e7a fait de la pub pour sa radio.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcalx3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492392240.0, "created_utc": 1492363440.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc7dk3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Bloodinhaler", "parent_id": "t3_65p6qs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense que son community manager le troll depuis quelques mois (\u00e7a doit \u00eatre un mec de jvcom) regardez juste l'\u00e9tat de son YouTube...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense que son community manager le troll depuis quelques mois (\u00e7a doit \u00eatre un mec de jvcom) regardez juste l&amp;#39;\u00e9tat de son YouTube...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc7dk3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492388006.0, "created_utc": 1492359206.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcs4m7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Elfix", "parent_id": "t1_dgcs3vt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "j'aime \u00e0 penser que c'est la traduction litt\u00e9rale de Hamlet", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;j&amp;#39;aime \u00e0 penser que c&amp;#39;est la traduction litt\u00e9rale de Hamlet&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcs4m7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492415498.0, "created_utc": 1492386698.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcwmna", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "YakaFokon", "parent_id": "t1_dgcs3vt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah. Comme \u00abgode shave de couenne\u00bb, quoi\u2026", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah. Comme \u00abgode shave de couenne\u00bb, quoi\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcwmna", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492421479.0, "created_utc": 1492392679.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcs3vt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Elfix", "parent_id": "t1_dgcocif", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "laisse-couenne", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;laisse-couenne&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcs3vt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492415470.0, "created_utc": 1492386670.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd50yr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "ForetBlanche", "parent_id": "t1_dgcocif", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Comme \"mesquin\" :P", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Comme &amp;quot;mesquin&amp;quot; :P&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd50yr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492434175.0, "created_utc": 1492405375.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgczyal", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "YakaFokon", "parent_id": "t1_dgcyos1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Moi, je dirais \u00ablekon\u00bb\u2026", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Moi, je dirais \u00ablekon\u00bb\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgczyal", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492426086.0, "created_utc": 1492397286.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcyos1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "agumonkey", "parent_id": "t1_dgcocif", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "certains disent lekun", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;certains disent lekun&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcyos1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492424329.0, "created_utc": 1492395529.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcocif", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "YakaFokon", "parent_id": "t3_65p6qs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Au fait, \u00e7a se prononce \u00ablaisse-quenne\u00bb ou bedon \u00ables quennes\u00bb???", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Au fait, \u00e7a se prononce \u00ablaisse-quenne\u00bb ou bedon \u00ables quennes\u00bb???&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcocif", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492410323.0, "created_utc": 1492381523.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgchgrh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "nothingneverever", "parent_id": "t1_dgc8ixy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Normal, il a chang\u00e9 le nom de son profil depuis la fin de la course aux 500 signatures. Le lien ne fonctionne donc plus. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Normal, il a chang\u00e9 le nom de son profil depuis la fin de la course aux 500 signatures. Le lien ne fonctionne donc plus. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgchgrh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492401329.0, "created_utc": 1492372529.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc8ixy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "OlivierDeCarglass", "parent_id": "t3_65p6qs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Impossible que ce soit son vrai profil. Trop de memes et le lien depuis son site officiel renvoie sur un profil supprim\u00e9", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Impossible que ce soit son vrai profil. Trop de memes et le lien depuis son site officiel renvoie sur un profil supprim\u00e9&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc8ixy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492389539.0, "created_utc": 1492360739.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd9pee", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Aversiste", "parent_id": "t1_dgc5nex", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Autant qu'une blague sur Staline.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Autant qu&amp;#39;une blague sur Staline.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd9pee", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492445139.0, "created_utc": 1492416339.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc5nex", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gabychish", "parent_id": "t3_65p6qs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Super marrant... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Super marrant... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc5nex", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492385661.0, "created_utc": 1492356861.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcch9k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Johannes_P", "parent_id": "t1_dgcayru", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; Ce n'est pas ma faute, les fachos me poussent \u00e0 l'ironie tellement leurs id\u00e9es sont stupides. \n\nEt celui-l\u00e0 est particuli\u00e8rement gratin\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ce n&amp;#39;est pas ma faute, les fachos me poussent \u00e0 l&amp;#39;ironie tellement leurs id\u00e9es sont stupides. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et celui-l\u00e0 est particuli\u00e8rement gratin\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcch9k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492394706.0, "created_utc": 1492365906.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcayru", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "j0har1", "parent_id": "t3_65p6qs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Vous voyez le mal partout! Il ne veut pas virer les personnes toutes les personnes d'origine \u00e9trang\u00e8re, pas les asiatiques et les arabes et encore pas tous les noirs. Si vous regardez bien son message, il ne veut virer que les hommes noirs \u00e0 turban, les femmes noires aux cheveux longs, les gar\u00e7ons noirs et les grands-m\u00e8res noires. \nDonc il faut que les hommes enl\u00e8vent leur turban et les femmes se coupent les cheveux et hop probl\u00e8me r\u00e9solu. Bon, c'est vrai, on ne peut rien faire pour les gar\u00e7ons et les mamies. Mais on a d\u00e9j\u00e0 sauv\u00e9 un paquet de monde! /s\n\nOkay, je sors \ud83d\ude14\nCe n'est pas ma faute, les fachos me poussent \u00e0 l'ironie tellement leurs id\u00e9es sont stupides. ", "edited": 1492368981.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vous voyez le mal partout! Il ne veut pas virer les personnes toutes les personnes d&amp;#39;origine \u00e9trang\u00e8re, pas les asiatiques et les arabes et encore pas tous les noirs. Si vous regardez bien son message, il ne veut virer que les hommes noirs \u00e0 turban, les femmes noires aux cheveux longs, les gar\u00e7ons noirs et les grands-m\u00e8res noires. \nDonc il faut que les hommes enl\u00e8vent leur turban et les femmes se coupent les cheveux et hop probl\u00e8me r\u00e9solu. Bon, c&amp;#39;est vrai, on ne peut rien faire pour les gar\u00e7ons et les mamies. Mais on a d\u00e9j\u00e0 sauv\u00e9 un paquet de monde! /s&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Okay, je sors \ud83d\ude14\nCe n&amp;#39;est pas ma faute, les fachos me poussent \u00e0 l&amp;#39;ironie tellement leurs id\u00e9es sont stupides. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcayru", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492392716.0, "created_utc": 1492363916.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc2xu3", "gilded": 0, "archived": false, "score": -12, "report_reasons": null, "author": "sphericalbeaver", "parent_id": "t3_65p6qs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Merci de partager ce contenu de qualit\u00e9 ici, c'est vrai qu'on a vraiment besoin de voir ces d\u00e9lires racistes", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Merci de partager ce contenu de qualit\u00e9 ici, c&amp;#39;est vrai qu&amp;#39;on a vraiment besoin de voir ces d\u00e9lires racistes&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc2xu3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381668.0, "created_utc": 1492352868.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -12}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgchj4j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "nothingneverever", "parent_id": "t1_dgchg71", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Un faux site ? Qu'est-ce qui te permet d'avancer \u00e7a ? C'est un faux humain aussi ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Un faux site ? Qu&amp;#39;est-ce qui te permet d&amp;#39;avancer \u00e7a ? C&amp;#39;est un faux humain aussi ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgchj4j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492401415.0, "created_utc": 1492372615.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgchg71", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "xroche", "parent_id": "t1_dgchdkp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Cela ne prouve pas grand chose, si ce n'est que le faux profil a un faux site.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Cela ne prouve pas grand chose, si ce n&amp;#39;est que le faux profil a un faux site.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgchg71", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492401310.0, "created_utc": 1492372510.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgchdkp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "nothingneverever", "parent_id": "t1_dgch7yq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "https://lesquen2017.com/qui-est-henry-de-lesquen-2/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://lesquen2017.com/qui-est-henry-de-lesquen-2/\"&gt;https://lesquen2017.com/qui-est-henry-de-lesquen-2/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgchdkp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492401218.0, "created_utc": 1492372418.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgch7yq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "xroche", "parent_id": "t1_dgcc6cz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; C'est son vrai profil. \n\nSource ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est son vrai profil. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Source ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgch7yq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492401016.0, "created_utc": 1492372216.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcgwkq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "nothingneverever", "parent_id": "t1_dgcgt9t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non. Il est r\u00e9el. Il y a eu une vid\u00e9o canular il y a quelques mois, expliquant soi-disant que c'\u00e9tait un personnage cr\u00e9\u00e9 de toutes pi\u00e8ces, mais non. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non. Il est r\u00e9el. Il y a eu une vid\u00e9o canular il y a quelques mois, expliquant soi-disant que c&amp;#39;\u00e9tait un personnage cr\u00e9\u00e9 de toutes pi\u00e8ces, mais non. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcgwkq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492400604.0, "created_utc": 1492371804.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcgt9t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "BaronDeSpireal", "parent_id": "t1_dgcc6cz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Mais Lesquen est une fausse personne, non ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais Lesquen est une fausse personne, non ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcgt9t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492400482.0, "created_utc": 1492371682.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcc6cz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "nothingneverever", "parent_id": "t1_dgcatk5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est son vrai profil. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est son vrai profil. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcc6cz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492394305.0, "created_utc": 1492365505.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcatk5", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "xroche", "parent_id": "t3_65p6qs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Tl;DR: Les adolescents attard\u00e9s de JVC s'amusent avec un faux profil de Lesquen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tl;DR: Les adolescents attard\u00e9s de JVC s&amp;#39;amusent avec un faux profil de Lesquen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcatk5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492392522.0, "created_utc": 1492363722.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc23xr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dgc1wnx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Peut-\u00eatre qu'il est rastafari.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Peut-\u00eatre qu&amp;#39;il est rastafari.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc23xr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492380340.0, "created_utc": 1492351540.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc4kg0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Polopopom", "parent_id": "t1_dgc2zni", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pareil, j'ai pas compris.\n\nOn le voit boire de l'eau avec une \u00e9charpe, puis dans un montage avec Trump, et enfin une vieille citation de Chirac avec une photo de Pompidou. C'est un r\u00e9bus ?\n\nEDIT : ah mais mort de lol, il y a v\u00e9ritablement un r\u00e9bus juste en dessous, cette fois un peu plus parlant. Je suis \u00e0 la fois tellement clairvoyant et aveugle, je m'\u00e9pate.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pareil, j&amp;#39;ai pas compris.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On le voit boire de l&amp;#39;eau avec une \u00e9charpe, puis dans un montage avec Trump, et enfin une vieille citation de Chirac avec une photo de Pompidou. C&amp;#39;est un r\u00e9bus ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT : ah mais mort de lol, il y a v\u00e9ritablement un r\u00e9bus juste en dessous, cette fois un peu plus parlant. Je suis \u00e0 la fois tellement clairvoyant et aveugle, je m&amp;#39;\u00e9pate.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc4kg0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492384148.0, "created_utc": 1492355348.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc64n8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "PM_ME_YOUR_EYE-", "parent_id": "t1_dgc2zni", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\"don't take life too seriously, you'll never make it out alive\" ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;don&amp;#39;t take life too seriously, you&amp;#39;ll never make it out alive&amp;quot; &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc64n8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492386320.0, "created_utc": 1492357520.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc3aes", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ToucheDuBois", "parent_id": "t1_dgc2zni", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pr\u00e9f\u00e8re pas te l'expliquer apr\u00e8s les fascistes vont nous mettre au goulag. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pr\u00e9f\u00e8re pas te l&amp;#39;expliquer apr\u00e8s les fascistes vont nous mettre au goulag. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc3aes", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492382212.0, "created_utc": 1492353412.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc2zni", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Jean-Dhimmi", "parent_id": "t1_dgc1wnx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne comprends m\u00eame pas la blague, je ne dois pas \u00eatre assez raciste. \n\nEdit : Ou alors je suis trop raciste ? \n\nJe ne sais plus.", "edited": 1492353172.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne comprends m\u00eame pas la blague, je ne dois pas \u00eatre assez raciste. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit : Ou alors je suis trop raciste ? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne sais plus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc2zni", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381749.0, "created_utc": 1492352949.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc30rg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Kleys", "parent_id": "t1_dgc2tqb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis partisan du \" il vaut mieux en rire qu'en pleurer \" mais on ne d\u00e9cr\u00e9dibilise personne en riant dans notre coin sur ce sub.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis partisan du &amp;quot; il vaut mieux en rire qu&amp;#39;en pleurer &amp;quot; mais on ne d\u00e9cr\u00e9dibilise personne en riant dans notre coin sur ce sub.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc30rg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381798.0, "created_utc": 1492352998.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc5ney", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dgc54ow", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Je pense que personne ici n'oserait penser qu'un mod peut \u00eatre un gros nazi. \n\nPS: je continue \u00e0 travailler pour faire monter la temp\u00e9rature et la salinit\u00e9 de l'eau ici ;)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense que personne ici n&amp;#39;oserait penser qu&amp;#39;un mod peut \u00eatre un gros nazi. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;PS: je continue \u00e0 travailler pour faire monter la temp\u00e9rature et la salinit\u00e9 de l&amp;#39;eau ici ;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc5ney", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492385660.0, "created_utc": 1492356860.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc54ow", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgc524g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est exact ! Je fais juste attention de me signaler histoire que quelqu'un de moins regardant fasse le lien et me disqualifie d'embl\u00e9e. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est exact ! Je fais juste attention de me signaler histoire que quelqu&amp;#39;un de moins regardant fasse le lien et me disqualifie d&amp;#39;embl\u00e9e. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc54ow", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492384945.0, "created_utc": 1492356145.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc524g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dgc44kb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; Qu'on soit d'accord : je ne cautionne pas, hein.\n\nJ'ai pas dit que tu cautionnes.\n\n&gt; Mais H2L est raciste, m\u00eame si il caricature \u00e0 mort sur les r\u00e9seaux sociaux.\n\nTes potes ne font pas de la satire ou quoi qu'il soit. Ils font \u00e7a simplement pour troller ceux qui seraient emb\u00eat\u00e9s par le racisme (c'est \u00e7a ce que tu disais IIRC). Ils perp\u00e9tuent ce genre de comportement, eux cautionnent. Et le fait qu'ils n'ont aucune conviction, dans leur conscience \u00e7a leur permet de se disculper", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Qu&amp;#39;on soit d&amp;#39;accord : je ne cautionne pas, hein.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai pas dit que tu cautionnes.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mais H2L est raciste, m\u00eame si il caricature \u00e0 mort sur les r\u00e9seaux sociaux.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tes potes ne font pas de la satire ou quoi qu&amp;#39;il soit. Ils font \u00e7a simplement pour troller ceux qui seraient emb\u00eat\u00e9s par le racisme (c&amp;#39;est \u00e7a ce que tu disais IIRC). Ils perp\u00e9tuent ce genre de comportement, eux cautionnent. Et le fait qu&amp;#39;ils n&amp;#39;ont aucune conviction, dans leur conscience \u00e7a leur permet de se disculper&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc524g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492384843.0, "created_utc": 1492356043.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc44kb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgc3rcm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Qu'on soit d'accord : je ne cautionne pas, hein.\n\nMais H2L *est* raciste, m\u00eame si il caricature \u00e0 mort sur les r\u00e9seaux sociaux. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Qu&amp;#39;on soit d&amp;#39;accord : je ne cautionne pas, hein.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais H2L &lt;em&gt;est&lt;/em&gt; raciste, m\u00eame si il caricature \u00e0 mort sur les r\u00e9seaux sociaux. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc44kb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492383492.0, "created_utc": 1492354692.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc3rcm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Low_discrepancy", "parent_id": "t1_dgc2tqb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  on rigole de sa b\u00eatise et se moquer comme \u00e7a de la b\u00eatise de quelqu'un de raciste comme lui\n\nC'est /u/Amiral_Poitou qui racontait que Lesquen n'a rien \u00e0 faire avec son compte Twitter et FB. C'est un de ses pots qui sont manageurs et le font parce que c'est marrant de troller les gens avec des poteaux super racistes. \n\nC'est tout aussi marrant que de dessiner des croix gamm\u00e9es sur des murs. C'est compl\u00e8tement con et une frange de /r/France entretien \u00e7a. \n\n\u00c7a sert \u00e0 rien de moquer ce racisme parce que les cr\u00e9ateurs n'y croient pas. Et il y aura tjrs des gogos qui vont se laisser import\u00e9", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;on rigole de sa b\u00eatise et se moquer comme \u00e7a de la b\u00eatise de quelqu&amp;#39;un de raciste comme lui&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est &lt;a href=\"/u/Amiral_Poitou\"&gt;/u/Amiral_Poitou&lt;/a&gt; qui racontait que Lesquen n&amp;#39;a rien \u00e0 faire avec son compte Twitter et FB. C&amp;#39;est un de ses pots qui sont manageurs et le font parce que c&amp;#39;est marrant de troller les gens avec des poteaux super racistes. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est tout aussi marrant que de dessiner des croix gamm\u00e9es sur des murs. C&amp;#39;est compl\u00e8tement con et une frange de &lt;a href=\"/r/France\"&gt;/r/France&lt;/a&gt; entretien \u00e7a. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c7a sert \u00e0 rien de moquer ce racisme parce que les cr\u00e9ateurs n&amp;#39;y croient pas. Et il y aura tjrs des gogos qui vont se laisser import\u00e9&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc3rcm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492382937.0, "created_utc": 1492354137.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc30p9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Vuraki", "parent_id": "t1_dgc2xp3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est une fa\u00e7on de voir les choses, moi tel que je le vois c'est l'inverse, \u00e7a rend invraisemblable un racisme pareil, et rendre le sujet tabou c'est justement le rendre s\u00e9rieux.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est une fa\u00e7on de voir les choses, moi tel que je le vois c&amp;#39;est l&amp;#39;inverse, \u00e7a rend invraisemblable un racisme pareil, et rendre le sujet tabou c&amp;#39;est justement le rendre s\u00e9rieux.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc30p9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381795.0, "created_utc": 1492352995.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdgs8z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "pseudodejapris", "parent_id": "t1_dgdb1c0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Grand par la r\u00e9putation et par le nombre d'adh\u00e9rents, sans doute.\n\nA mes yeux le PS et LR sont obsol\u00e8tes (entre autres), alors \u00e7a me choque pas quand leur comportement est conforme \u00e0 la vision que j'ai d'eux.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Grand par la r\u00e9putation et par le nombre d&amp;#39;adh\u00e9rents, sans doute.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A mes yeux le PS et LR sont obsol\u00e8tes (entre autres), alors \u00e7a me choque pas quand leur comportement est conforme \u00e0 la vision que j&amp;#39;ai d&amp;#39;eux.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdgs8z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492464037.0, "created_utc": 1492435237.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdb1c0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Joseph_Stalion", "parent_id": "t1_dgc35t6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je trouve pas \u00e7a rigolo que le dernier grand parti de France (le PS vient de s'\u00e9crouler) n'ait aucun probl\u00e8me \u00e0 diffuser des caricatures antis\u00e9mites. Mais bon chacun son d\u00e9lire, hein.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je trouve pas \u00e7a rigolo que le dernier grand parti de France (le PS vient de s&amp;#39;\u00e9crouler) n&amp;#39;ait aucun probl\u00e8me \u00e0 diffuser des caricatures antis\u00e9mites. Mais bon chacun son d\u00e9lire, hein.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdb1c0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492449713.0, "created_utc": 1492420913.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc35t6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "pseudodejapris", "parent_id": "t1_dgc2xp3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a fait rire parce que c'est grossier.\n\nJe trouve \u00e7a plut\u00f4t rassurant perso. C'est comme la caricature de Macron avec le haut de forme, le cigare et le nez crochu, c'est choquant mais rigolo parce que grossier et anachronique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a fait rire parce que c&amp;#39;est grossier.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je trouve \u00e7a plut\u00f4t rassurant perso. C&amp;#39;est comme la caricature de Macron avec le haut de forme, le cigare et le nez crochu, c&amp;#39;est choquant mais rigolo parce que grossier et anachronique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc35t6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492382013.0, "created_utc": 1492353213.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc2xp3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Joseph_Stalion", "parent_id": "t1_dgc2tqb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Son racisme est surtout banalis\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Son racisme est surtout banalis\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc2xp3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381663.0, "created_utc": 1492352863.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc2z03", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t1_dgc2tqb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "M\u00eame sa b\u00eatise et son ignorance ne me font pas rire. Au contraire, je trouve que c'est tr\u00e8s dangereux.\n\nJe ne suis ni partisan du rire avec les racistes ni partisan du rire des racistes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;M\u00eame sa b\u00eatise et son ignorance ne me font pas rire. Au contraire, je trouve que c&amp;#39;est tr\u00e8s dangereux.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne suis ni partisan du rire avec les racistes ni partisan du rire des racistes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc2z03", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381720.0, "created_utc": 1492352920.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc2tqb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 37, "report_reasons": null, "author": "Vuraki", "parent_id": "t1_dgc2qez", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et bien justement, on se moque pas parce que c'est rigolo c'est raciste, on rigole de sa b\u00eatise et se moquer comme \u00e7a de la b\u00eatise de quelqu'un de raciste comme lui, c'est vingt fois plus efficace que de prendre le sujet au s\u00e9rieux parce que son racisme est d\u00e9cr\u00e9dibilis\u00e9.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et bien justement, on se moque pas parce que c&amp;#39;est rigolo c&amp;#39;est raciste, on rigole de sa b\u00eatise et se moquer comme \u00e7a de la b\u00eatise de quelqu&amp;#39;un de raciste comme lui, c&amp;#39;est vingt fois plus efficace que de prendre le sujet au s\u00e9rieux parce que son racisme est d\u00e9cr\u00e9dibilis\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc2tqb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381492.0, "created_utc": 1492352692.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 37}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcjtm0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t1_dgciwcy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Chacun son avis. Ce n'est pas le mien.\n\nOn peut moquer l'incomp\u00e9tence de l'extr\u00eame droite. Mais rire parce que l'extr\u00eame droite est raciste parce que fondamentalement, c'est ce que les gens qui upvotent \u00e7a font, c'est pas ma nature. Le racisme ne me fait pas rire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Chacun son avis. Ce n&amp;#39;est pas le mien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On peut moquer l&amp;#39;incomp\u00e9tence de l&amp;#39;extr\u00eame droite. Mais rire parce que l&amp;#39;extr\u00eame droite est raciste parce que fondamentalement, c&amp;#39;est ce que les gens qui upvotent \u00e7a font, c&amp;#39;est pas ma nature. Le racisme ne me fait pas rire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcjtm0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492404369.0, "created_utc": 1492375569.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgciwcy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "nomadz", "parent_id": "t1_dgc2qez", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Le racisme n'est pas un sujet l\u00e9ger pour moi.\n\nEt la moquerie n'a jamais \u00e9t\u00e9 un instrument l\u00e9ger non plus. Ce n'est pas pour rien que les philosophes et pol\u00e9mistes des Lumi\u00e8res en ont us\u00e9 et abus\u00e9 sous toutes ses formes. Penser que le rire et la moquerie ne sont que \"des blagues\", c'est passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un outil de combat majeur. Une id\u00e9e raill\u00e9e par tout le monde est une id\u00e9e bien plus s\u00fbrement enterr\u00e9e qu'une id\u00e9e critiqu\u00e9e. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le racisme n&amp;#39;est pas un sujet l\u00e9ger pour moi.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et la moquerie n&amp;#39;a jamais \u00e9t\u00e9 un instrument l\u00e9ger non plus. Ce n&amp;#39;est pas pour rien que les philosophes et pol\u00e9mistes des Lumi\u00e8res en ont us\u00e9 et abus\u00e9 sous toutes ses formes. Penser que le rire et la moquerie ne sont que &amp;quot;des blagues&amp;quot;, c&amp;#39;est passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d&amp;#39;un outil de combat majeur. Une id\u00e9e raill\u00e9e par tout le monde est une id\u00e9e bien plus s\u00fbrement enterr\u00e9e qu&amp;#39;une id\u00e9e critiqu\u00e9e. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgciwcy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492403166.0, "created_utc": 1492374366.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc2qez", "gilded": 0, "archived": false, "score": -20, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t1_dgc2n4t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne m'excuse pas. Le racisme n'est pas un sujet l\u00e9ger pour moi. Apr\u00e8s les autres pensent ce qu'ils veulent.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne m&amp;#39;excuse pas. Le racisme n&amp;#39;est pas un sujet l\u00e9ger pour moi. Apr\u00e8s les autres pensent ce qu&amp;#39;ils veulent.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc2qez", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381353.0, "created_utc": 1492352553.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -20}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc2n4t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 30, "report_reasons": null, "author": "pseudodejapris", "parent_id": "t1_dgc1wnx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pisse froid.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pisse froid.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc2n4t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381210.0, "created_utc": 1492352410.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 30}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc2xkm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t1_dgc2uqn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui \u00e7a pue tout simplement du cul.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui \u00e7a pue tout simplement du cul.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc2xkm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381658.0, "created_utc": 1492352858.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdc1sn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "relaxitwonthurt", "parent_id": "t1_dgce8pl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; il n'y a jamais eu de racisme \"pour le lol\" \u00e0 la base chez 4chan, le national-socialisme a toujours \u00e9t\u00e9 au centre de leur identit\u00e9 (enfin on parle de /pol plut\u00f4t que de 4chan mais peu importe)\n\n/pol/ a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2011, soit 8 ans apr\u00e8s la cr\u00e9ation de 4chan et bien apr\u00e8s que tous les gens qui fr\u00e9quentaient le site \"\u00e0 la base\" et qui l'aient rendu int\u00e9ressant se soient barr\u00e9s. Le site a souffert de sa popularit\u00e9 et attir\u00e9 pleins d'idiots avec les convictions politiques que tu d\u00e9cris, mais il s'agit plus d'un \"hijack\" qu'autre chose.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il n&amp;#39;y a jamais eu de racisme &amp;quot;pour le lol&amp;quot; \u00e0 la base chez 4chan, le national-socialisme a toujours \u00e9t\u00e9 au centre de leur identit\u00e9 (enfin on parle de /pol plut\u00f4t que de 4chan mais peu importe)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;/pol/ a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2011, soit 8 ans apr\u00e8s la cr\u00e9ation de 4chan et bien apr\u00e8s que tous les gens qui fr\u00e9quentaient le site &amp;quot;\u00e0 la base&amp;quot; et qui l&amp;#39;aient rendu int\u00e9ressant se soient barr\u00e9s. Le site a souffert de sa popularit\u00e9 et attir\u00e9 pleins d&amp;#39;idiots avec les convictions politiques que tu d\u00e9cris, mais il s&amp;#39;agit plus d&amp;#39;un &amp;quot;hijack&amp;quot; qu&amp;#39;autre chose.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdc1sn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492453143.0, "created_utc": 1492424343.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgce8pl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "TortueGeniale666", "parent_id": "t1_dgc2uqn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "il n'y a jamais eu de racisme \"pour le lol\" \u00e0 la base chez 4chan, le national-socialisme a toujours \u00e9t\u00e9 au centre de leur identit\u00e9 (enfin on parle de /pol plut\u00f4t que de 4chan mais peu importe). en fait ils prennent leur racisme tr\u00e8s au s\u00e9rieux, ce qui n'est pas mieux, mais je voulais juste t'apporter un \u00e9clairage diff\u00e9rent sur cette communaut\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;il n&amp;#39;y a jamais eu de racisme &amp;quot;pour le lol&amp;quot; \u00e0 la base chez 4chan, le national-socialisme a toujours \u00e9t\u00e9 au centre de leur identit\u00e9 (enfin on parle de /pol plut\u00f4t que de 4chan mais peu importe). en fait ils prennent leur racisme tr\u00e8s au s\u00e9rieux, ce qui n&amp;#39;est pas mieux, mais je voulais juste t&amp;#39;apporter un \u00e9clairage diff\u00e9rent sur cette communaut\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgce8pl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492397075.0, "created_utc": 1492368275.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc2uqn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "Joseph_Stalion", "parent_id": "t1_dgc1wnx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La mentalit\u00e9 4chan du racisme \"pour de lol\" est vraiment un cancer. On voit d'ailleurs o\u00f9 \u00e7a a men\u00e9 cette communaut\u00e9 : ils sont pass\u00e9s de nazis ironiques par provocation \u00e0 nazis pur jus.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La mentalit\u00e9 4chan du racisme &amp;quot;pour de lol&amp;quot; est vraiment un cancer. On voit d&amp;#39;ailleurs o\u00f9 \u00e7a a men\u00e9 cette communaut\u00e9 : ils sont pass\u00e9s de nazis ironiques par provocation \u00e0 nazis pur jus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc2uqn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381536.0, "created_utc": 1492352736.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcoh6p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t1_dgcodhk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "quand il est hitlerant ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;quand il est hitlerant ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcoh6p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492410501.0, "created_utc": 1492381701.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcodhk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "YakaFokon", "parent_id": "t1_dgc1wnx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pardon, pardon, le racisme peut \u00eatre dr\u00f4le: quand il est hilarant.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pardon, pardon, le racisme peut \u00eatre dr\u00f4le: quand il est hilarant.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcodhk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492410360.0, "created_utc": 1492381560.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc3x9l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "ToucheDuBois", "parent_id": "t1_dgc3kwg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non mais justement c'est \u00e7a qui est dr\u00f4le, le fait qu'il utilise des emojis tout mignon pour d\u00e9crire sa politique de remigration d\u00e9lirante. \n\nEt on ne rie pas avec lui, on rie de lui, on se fout de sa gueule quoi. \n\nPutain faut tout vous expliquer, vous \u00eates grave. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non mais justement c&amp;#39;est \u00e7a qui est dr\u00f4le, le fait qu&amp;#39;il utilise des emojis tout mignon pour d\u00e9crire sa politique de remigration d\u00e9lirante. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et on ne rie pas avec lui, on rie de lui, on se fout de sa gueule quoi. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Putain faut tout vous expliquer, vous \u00eates grave. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc3x9l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492383187.0, "created_utc": 1492354387.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc3kwg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Senescences", "parent_id": "t1_dgc1wnx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Non, mais tu comprends, il a utilis\u00e9 des emojis. C'est pas important que le message soit naus\u00e9abon, c'est trop moderne, c'est trop cool, vive le racisme. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, mais tu comprends, il a utilis\u00e9 des emojis. C&amp;#39;est pas important que le message soit naus\u00e9abon, c&amp;#39;est trop moderne, c&amp;#39;est trop cool, vive le racisme. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc3kwg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492382662.0, "created_utc": 1492353862.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65p6qs", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc37jn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "ToucheDuBois", "parent_id": "t1_dgc33o5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Tant mieux pour toi, j'ai pas envie de le conna\u00eetre plus. Et j'ai le droit de rire de lui que \u00e7a te plaise ou non. \n\nAh dommage pour toi mais je ne suis pas d'extr\u00eame droite. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tant mieux pour toi, j&amp;#39;ai pas envie de le conna\u00eetre plus. Et j&amp;#39;ai le droit de rire de lui que \u00e7a te plaise ou non. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah dommage pour toi mais je ne suis pas d&amp;#39;extr\u00eame droite. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc37jn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492382089.0, "created_utc": 1492353289.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc33o5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t1_dgc2xzv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Contrairement \u00e0 toi, je connais De Lesquen.\n\nC'est chiant, j'ai souvent l'impression de mieux connaitre l'extr\u00eame droite en France que les kikoo du net qui se disent d'extr\u00eame droite.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Contrairement \u00e0 toi, je connais De Lesquen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est chiant, j&amp;#39;ai souvent l&amp;#39;impression de mieux connaitre l&amp;#39;extr\u00eame droite en France que les kikoo du net qui se disent d&amp;#39;extr\u00eame droite.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc33o5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381922.0, "created_utc": 1492353122.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc2xzv", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "ToucheDuBois", "parent_id": "t1_dgc2s0o", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Tu me traite de raciste ? Sale fasciste ! \n\nTu prends au s\u00e9rieux De Lesquen et \u00e7a tu devrais pas en \u00eatre fi\u00e8r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu me traite de raciste ? Sale fasciste ! &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu prends au s\u00e9rieux De Lesquen et \u00e7a tu devrais pas en \u00eatre fi\u00e8r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc2xzv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381676.0, "created_utc": 1492352876.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc2s0o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t1_dgc2hdh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne fais pas rire les racistes et j'en suis tr\u00e8s fier.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne fais pas rire les racistes et j&amp;#39;en suis tr\u00e8s fier.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc2s0o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492381419.0, "created_utc": 1492352619.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc2hdh", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "ToucheDuBois", "parent_id": "t1_dgc1wnx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Non c'est toi qui est pas dr\u00f4le. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non c&amp;#39;est toi qui est pas dr\u00f4le. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc2hdh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492380956.0, "created_utc": 1492352156.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc1wnx", "gilded": 0, "archived": false, "score": -28, "report_reasons": null, "author": "anthobb", "parent_id": "t3_65p6qs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Le racisme n'est pas dr\u00f4le. Que l'auteur fasse 0.00001 % d'intention de vote ou 22 %.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le racisme n&amp;#39;est pas dr\u00f4le. Que l&amp;#39;auteur fasse 0.00001 % d&amp;#39;intention de vote ou 22 %.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc1wnx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492379997.0, "created_utc": 1492351197.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -28}}], "after": null, "before": null}}]