[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Politique", "id": "65pd00", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 85, "report_reasons": null, "author": "Bezbojnicul", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65pd00", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "i.imgur.com", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/R3uwNBlfUv5EY2nHdq7kdXydD9pxz-Whin3T4bvngBI.jpg?s=56d761c80f3aca1399ba1d50deb945f5", "width": 1000, "height": 698}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/R3uwNBlfUv5EY2nHdq7kdXydD9pxz-Whin3T4bvngBI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=12fcf0e2f95854e8952222715afb887a", "width": 108, "height": 75}, {"url": "https://i.redditmedia.com/R3uwNBlfUv5EY2nHdq7kdXydD9pxz-Whin3T4bvngBI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=1611b7fc6de4216e0df6eb84f45ce8a1", "width": 216, "height": 150}, {"url": "https://i.redditmedia.com/R3uwNBlfUv5EY2nHdq7kdXydD9pxz-Whin3T4bvngBI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=0285664c2452ea4973adb27585db2a9f", "width": 320, "height": 223}, {"url": "https://i.redditmedia.com/R3uwNBlfUv5EY2nHdq7kdXydD9pxz-Whin3T4bvngBI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=df8487d5ffd2a4ee123c977321b55882", "width": 640, "height": 446}, {"url": "https://i.redditmedia.com/R3uwNBlfUv5EY2nHdq7kdXydD9pxz-Whin3T4bvngBI.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=2e56371eb0c077007536435372b3e62f", "width": 960, "height": 670}], "variants": {}, "id": "UK_YcVW1mG7s1bCcJ-Rzxg9khO0FRin4Ebpa1v8HkH8"}], "enabled": true}, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/HWqYMvt8XxJKgIzkpuLd9fpo_e0vuQ1VsmCmRRr27R4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": "PACA", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "image", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/65pd00/pr\u00e9sidentielles_cumul_des_mandats_et_carri\u00e8re/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492381746.0, "url": "http://i.imgur.com/Kvw4Caq.jpg", "author_flair_text": "PACA", "quarantine": false, "title": "Pr\u00e9sidentielles: cumul des mandats et carri\u00e8re politique des candidats", "created_utc": 1492352946.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.88, "num_comments": 26, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 85}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgchjk3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dgc876k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Beaucoup trop. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Beaucoup trop. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgchjk3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492401430.0, "created_utc": 1492372630.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc876k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "Nisargha", "parent_id": "t3_65pd00", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tr\u00e8s int\u00e9ressant comme tableau. Faut le montrer \u00e0 tout le monde. Faudrait essayer de calculer ce que cela leurs\u200b rapportent en retraite cumul\u00e9 ?!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tr\u00e8s int\u00e9ressant comme tableau. Faut le montrer \u00e0 tout le monde. Faudrait essayer de calculer ce que cela leurs\u200b rapportent en retraite cumul\u00e9 ?!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc876k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492389106.0, "created_utc": 1492360306.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc7hsv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "minidou", "parent_id": "t1_dgc7f2b", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "je l'ai calcul\u00e9 je l'ai m\u00eame pas mis, merci\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;je l&amp;#39;ai calcul\u00e9 je l&amp;#39;ai m\u00eame pas mis, merci&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc7hsv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492388164.0, "created_utc": 1492359364.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc7f2b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "RobertLeCanard", "parent_id": "t1_dgc79e0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu as oubli\u00e9 M\u00e9luche \u00e0 1.63", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu as oubli\u00e9 M\u00e9luche \u00e0 1.63&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc7f2b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492388062.0, "created_utc": 1492359262.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdnz4z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "SansFiltre", "parent_id": "t1_dgdg5vo", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je parlais de Math\u00e9matiques l\u00e0, c'est s\u00fbr que c'est abstrait. La seule chose que \u00e7a dit, c'est qu'on ne peut pas diviser z\u00e9ro par z\u00e9ro. Une fois ce r\u00e9sultat \u00e9tabli, il s'applique \u00e0 tous les cas, m\u00eame si la m\u00e9thode utilis\u00e9e ne fait pas grand sens dans le cas des ann\u00e9es de carri\u00e8res d'un politicien. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je parlais de Math\u00e9matiques l\u00e0, c&amp;#39;est s\u00fbr que c&amp;#39;est abstrait. La seule chose que \u00e7a dit, c&amp;#39;est qu&amp;#39;on ne peut pas diviser z\u00e9ro par z\u00e9ro. Une fois ce r\u00e9sultat \u00e9tabli, il s&amp;#39;applique \u00e0 tous les cas, m\u00eame si la m\u00e9thode utilis\u00e9e ne fait pas grand sens dans le cas des ann\u00e9es de carri\u00e8res d&amp;#39;un politicien. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdnz4z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492473515.0, "created_utc": 1492444715.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdg5vo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "BlackBird_Freedom", "parent_id": "t1_dgdfprd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais dans ce cas-l\u00e0, comment tu exprimes les ann\u00e9es de carri\u00e8re et les mandats cumul\u00e9s sous forme de s\u00e9rie ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais dans ce cas-l\u00e0, comment tu exprimes les ann\u00e9es de carri\u00e8re et les mandats cumul\u00e9s sous forme de s\u00e9rie ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdg5vo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492462984.0, "created_utc": 1492434184.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdfprd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "SansFiltre", "parent_id": "t1_dgdchve", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non. Une mani\u00e8re de calculer ce genre de chose consiste \u00e0 prendre deux s\u00e9ries de nombres dont la somme (infinie) converge vers z\u00e9ro et de diviser ces deux s\u00e9ries. \n\nCe qu'on constate, c'est que le r\u00e9sultat d\u00e9pends de la vitesse \u00e0 laquelle les suites tendent vers z\u00e9ro. Si c'est le num\u00e9rateur qui est plus rapide, le r\u00e9sultat convergera vers z\u00e9ro, si c'est le d\u00e9nominateur, le r\u00e9sultat divergera vers l'infini. Si les deux suites convergent \u00e0 la m\u00eame vitesse, le r\u00e9sultat peut \u00eatre n'importe quel nombre, selon les suites choisies. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non. Une mani\u00e8re de calculer ce genre de chose consiste \u00e0 prendre deux s\u00e9ries de nombres dont la somme (infinie) converge vers z\u00e9ro et de diviser ces deux s\u00e9ries. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce qu&amp;#39;on constate, c&amp;#39;est que le r\u00e9sultat d\u00e9pends de la vitesse \u00e0 laquelle les suites tendent vers z\u00e9ro. Si c&amp;#39;est le num\u00e9rateur qui est plus rapide, le r\u00e9sultat convergera vers z\u00e9ro, si c&amp;#39;est le d\u00e9nominateur, le r\u00e9sultat divergera vers l&amp;#39;infini. Si les deux suites convergent \u00e0 la m\u00eame vitesse, le r\u00e9sultat peut \u00eatre n&amp;#39;importe quel nombre, selon les suites choisies. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdfprd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492462191.0, "created_utc": 1492433391.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdchve", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "BlackBird_Freedom", "parent_id": "t1_dgcnrix", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ou alors 1 ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ou alors 1 ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdchve", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454564.0, "created_utc": 1492425764.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcnrix", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "SansFiltre", "parent_id": "t1_dgcn5xd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Poutou : DivideByZeroException\n\nC\u00c7PT", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Poutou : DivideByZeroException&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C\u00c7PT&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcnrix", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492409534.0, "created_utc": 1492380734.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgcn5xd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Mister_Poutou", "parent_id": "t1_dgc79e0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "- Poutou : 0.0", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Poutou : 0.0&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcn5xd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492408761.0, "created_utc": 1492379961.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdbzmu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "httpteapot", "parent_id": "t1_dgc79e0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ministre n'est pas \u00e0 proprement parler un  \u00ab mandat \u00bb... Mais bon c'est assez marginal ici ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ministre n&amp;#39;est pas \u00e0 proprement parler un  \u00ab mandat \u00bb... Mais bon c&amp;#39;est assez marginal ici &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbzmu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492452945.0, "created_utc": 1492424145.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgcl13q", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "eHorsee", "parent_id": "t1_dgc79e0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Jean-Luc M\u00e9le**n**chon\n\nEdit : Il avait \u00e9crit \u00ab M\u00e9lechon \u00bb", "edited": 1492383666.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jean-Luc M\u00e9le&lt;strong&gt;n&lt;/strong&gt;chon&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit : Il avait \u00e9crit \u00ab M\u00e9lechon \u00bb&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgcl13q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492405958.0, "created_utc": 1492377158.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc79e0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 40, "report_reasons": null, "author": "minidou", "parent_id": "t3_65pd00", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "cumul moyen des candidats, en mandats par ann\u00e9e de carri\u00e8re:\n\n-Fillon: 2.93\n\n-Lassale : 2.67\n\n-NDA: 2.57\n\n-Le Pen: 1.83\n\n-M\u00e9lenchon: 1.63\n\n-Hamon: 1.5", "edited": 1492382754.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;cumul moyen des candidats, en mandats par ann\u00e9e de carri\u00e8re:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;-Fillon: 2.93&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;-Lassale : 2.67&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;-NDA: 2.57&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;-Le Pen: 1.83&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;-M\u00e9lenchon: 1.63&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;-Hamon: 1.5&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc79e0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492387853.0, "created_utc": 1492359053.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 40}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdlpba", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "anthistle", "parent_id": "t1_dgdl4hj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et les secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux des partis ? Ceux de l'\u00c9lys\u00e9e ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et les secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux des partis ? Ceux de l&amp;#39;\u00c9lys\u00e9e ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdlpba", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470878.0, "created_utc": 1492442078.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdl4hj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "thxz", "parent_id": "t1_dgd90a3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pour cela qu'il est pr\u00e9cis\u00e9 \"cumul des mandats ET carri\u00e8re politique\". ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pour cela qu&amp;#39;il est pr\u00e9cis\u00e9 &amp;quot;cumul des mandats ET carri\u00e8re politique&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdl4hj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470163.0, "created_utc": 1492441363.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd90a3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Silencement", "parent_id": "t3_65pd00", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00catre ministre n'est pas un mandat. Le terme mandat s'applique uniquement aux positions n\u00e9cessitant d'\u00eatre \u00e9lu.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00catre ministre n&amp;#39;est pas un mandat. Le terme mandat s&amp;#39;applique uniquement aux positions n\u00e9cessitant d&amp;#39;\u00eatre \u00e9lu.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd90a3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492443011.0, "created_utc": 1492414211.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd8lqz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "sharkoz", "parent_id": "t3_65pd00", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Macron n'a jamais \u00e9t\u00e9 '\u00e9lu' ministre... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Macron n&amp;#39;a jamais \u00e9t\u00e9 &amp;#39;\u00e9lu&amp;#39; ministre... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd8lqz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492441911.0, "created_utc": 1492413111.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd9rnb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "nobb", "parent_id": "t3_65pd00", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Est ce que \u00e7a \"compte\" vraiment le cumul maire / intercommunal ? \u00e7a me semble assez naturel.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Est ce que \u00e7a &amp;quot;compte&amp;quot; vraiment le cumul maire / intercommunal ? \u00e7a me semble assez naturel.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd9rnb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492445344.0, "created_utc": 1492416544.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgc58i3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "PrisonersofFate", "parent_id": "t1_dgc54vn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pensais surtout aux petites villes en fait, et j'ai r\u00e9alis\u00e9 un peu plus tard que oui, c'est plus chaud pour les grandes villes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pensais surtout aux petites villes en fait, et j&amp;#39;ai r\u00e9alis\u00e9 un peu plus tard que oui, c&amp;#39;est plus chaud pour les grandes villes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc58i3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492385091.0, "created_utc": 1492356291.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc54vn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Mozaiic", "parent_id": "t1_dgc3dj6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Cela d\u00e9pend de la taille de la ville. Si t'as une petite mairie \u00e0 administrer OK. Par contre maire-ministre ou d\u00e9put\u00e9 quand ta ville a besoin d'un plein temps, comment le justifier ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Cela d\u00e9pend de la taille de la ville. Si t&amp;#39;as une petite mairie \u00e0 administrer OK. Par contre maire-ministre ou d\u00e9put\u00e9 quand ta ville a besoin d&amp;#39;un plein temps, comment le justifier ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc54vn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492384953.0, "created_utc": 1492356153.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd32l8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dgc3dj6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pensais surtout pareil pour les mandats des territorialit\u00e9s locales. \u00catre maire, conseil r\u00e9gional et conseil intercommunal ne me choque pas (si 2/3, avoir trois mandat, je trouve cela trop).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pensais surtout pareil pour les mandats des territorialit\u00e9s locales. \u00catre maire, conseil r\u00e9gional et conseil intercommunal ne me choque pas (si 2/3, avoir trois mandat, je trouve cela trop).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd32l8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492430725.0, "created_utc": 1492401925.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc3dj6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "PrisonersofFate", "parent_id": "t3_65pd00", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Je suis pas contre le cumul des mandats. Bien s\u00fbr, \u00e7a doit \u00eatre controll\u00e9 car sinon, \u00e7a finit dans des situations ubuesques avec un mandat local, un r\u00e9gional, un national et tout \u00e7a.\nMais je pense qu'un mandat local, surtout celui de maire, ne devrait pas emp\u00e9cher un mandat national. D\u00e9put\u00e9-Maire, ou maire-ministre, \u00e7a me va. Apr\u00e8s, quand on te pistonne d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en ou pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral car t'es pas dans la majorit\u00e9 au parlement, c'est nul.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis pas contre le cumul des mandats. Bien s\u00fbr, \u00e7a doit \u00eatre controll\u00e9 car sinon, \u00e7a finit dans des situations ubuesques avec un mandat local, un r\u00e9gional, un national et tout \u00e7a.\nMais je pense qu&amp;#39;un mandat local, surtout celui de maire, ne devrait pas emp\u00e9cher un mandat national. D\u00e9put\u00e9-Maire, ou maire-ministre, \u00e7a me va. Apr\u00e8s, quand on te pistonne d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en ou pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral car t&amp;#39;es pas dans la majorit\u00e9 au parlement, c&amp;#39;est nul.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgc3dj6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492382342.0, "created_utc": 1492353542.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdjk6c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "LeDivinBueno", "parent_id": "t3_65pd00", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "AJA que M\u00e9lenchon avait 65 ans o_O", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;AJA que M\u00e9lenchon avait 65 ans o_O&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdjk6c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492468147.0, "created_utc": 1492439347.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65pd00", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdtq7s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dgdaro7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah, int\u00e9ressant.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah, int\u00e9ressant.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdtq7s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492479925.0, "created_utc": 1492451125.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdaro7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Tehjaliz", "parent_id": "t1_dgd35ar", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est le moment o\u00f9 il a commenc\u00e9 \u00e0 quitter le PS.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est le moment o\u00f9 il a commenc\u00e9 \u00e0 quitter le PS.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdaro7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492448776.0, "created_utc": 1492419976.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd35ar", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t3_65pd00", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je savais pas que Arthaud avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, c'est bon \u00e0 savoir.\n\nSinon, quelqu'un sait pourquoi M\u00e9lenchon n'a pas fait de cumul depuis 2001 ou 2002 ? Il s'est dit que le probl\u00e8me c'\u00e9tait celui de ceux qui se gavaient ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je savais pas que Arthaud avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, c&amp;#39;est bon \u00e0 savoir.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sinon, quelqu&amp;#39;un sait pourquoi M\u00e9lenchon n&amp;#39;a pas fait de cumul depuis 2001 ou 2002 ? Il s&amp;#39;est dit que le probl\u00e8me c&amp;#39;\u00e9tait celui de ceux qui se gavaient ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd35ar", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492430850.0, "created_utc": 1492402050.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]