[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Politique", "id": "65u9ja", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 90, "report_reasons": null, "author": "el_walou", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "i.redd.it", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/jNrwFCuPE0l3VpWJUkC8XAmp07vN5bEGgOWg_80SBNc.png?s=e5c52777d2b962b8ba743b9f1ada272c", "width": 614, "height": 357}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/jNrwFCuPE0l3VpWJUkC8XAmp07vN5bEGgOWg_80SBNc.png?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=aa06bb0b3bf31d6c4fb4b6a767e77d02", "width": 108, "height": 62}, {"url": "https://i.redditmedia.com/jNrwFCuPE0l3VpWJUkC8XAmp07vN5bEGgOWg_80SBNc.png?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=4a4ad48ac7898730514ee2b681360aa4", "width": 216, "height": 125}, {"url": "https://i.redditmedia.com/jNrwFCuPE0l3VpWJUkC8XAmp07vN5bEGgOWg_80SBNc.png?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=fb4a69bf95b57757d72986cf29214d7d", "width": 320, "height": 186}], "variants": {}, "id": "gRaVSLppNH2to-gNtlOoaChyC4lselCr0yzEQ0gGMf8"}], "enabled": true}, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/caQHVskKxhIe5LQBENBo-tv9r1BGDI8O8JTnuYGOUB0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": "ZZZZZtroll", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "image", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/65u9ja/poutou_avec_m\u00e9lenchon_on_risque_de_connaitre_\u00e0/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492444230.0, "url": "https://i.redd.it/0xre17mrj2sy.png", "author_flair_text": "Face de troll", "quarantine": false, "title": "Poutou :\" avec M\u00e9lenchon on risque de connaitre \u00e0 nouveau des d\u00e9sillusions d\u2019une gauche qui promet des tas de choses\"", "created_utc": 1492415430.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.72, "num_comments": 260, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 90}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdkj59", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "agumonkey", "parent_id": "t1_dgdafvu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quitte a etre decu autant choisir le parfum", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quitte a etre decu autant choisir le parfum&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdkj59", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492469421.0, "created_utc": 1492440621.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdor6n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "sloes", "parent_id": "t1_dgdafvu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En fait le probl\u00e8me c'est surtout d'\u00e9lire quelqu'un qui promet de faire des choses infaisables ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En fait le probl\u00e8me c&amp;#39;est surtout d&amp;#39;\u00e9lire quelqu&amp;#39;un qui promet de faire des choses infaisables &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdor6n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492474404.0, "created_utc": 1492445604.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdcjpb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "FriiZyy", "parent_id": "t1_dgdafvu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est donc pour \u00e7a qu'il faut la fin de la monarchie pr\u00e9sidentielle avec la VIeme r\u00e9publique", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est donc pour \u00e7a qu&amp;#39;il faut la fin de la monarchie pr\u00e9sidentielle avec la VIeme r\u00e9publique&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcjpb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454719.0, "created_utc": 1492425919.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdqvym", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "DontMentionWombats", "parent_id": "t1_dgdafvu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Selon mes conversations avec des coll\u00e8gues en France, j'ai bien l'impression que ce ne soit pas question de \"Messie\", mais de ne pas se permettre ce genre de connerie que les Am\u00e9ricains viennent de commettre (et que les Hollandais ont heureusement \u00e9vit\u00e9.)\n\nCe qui me fait peur est qu'on observe dans le dialogue politique en France les m\u00eames erreurs qu'ont aid\u00e9 fortement \u00e0 Trump - \"ils sont tous identiques\", par exemple.  Cela nous fait peur dans le reste de l'Europe, brr...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Selon mes conversations avec des coll\u00e8gues en France, j&amp;#39;ai bien l&amp;#39;impression que ce ne soit pas question de &amp;quot;Messie&amp;quot;, mais de ne pas se permettre ce genre de connerie que les Am\u00e9ricains viennent de commettre (et que les Hollandais ont heureusement \u00e9vit\u00e9.)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce qui me fait peur est qu&amp;#39;on observe dans le dialogue politique en France les m\u00eames erreurs qu&amp;#39;ont aid\u00e9 fortement \u00e0 Trump - &amp;quot;ils sont tous identiques&amp;quot;, par exemple.  Cela nous fait peur dans le reste de l&amp;#39;Europe, brr...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdqvym", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492476775.0, "created_utc": 1492447975.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge4hqd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Volner", "parent_id": "t1_dgdafvu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Personnellement je trouve que le programme l'avenir en commun est tr\u00e8s utopique sur certains points mais \u00e7a ne m'emp\u00eache pas de vouloir voter M\u00e9lenchon, il ne faut pas oublier qu'il y a des mesures applicables directement (m\u00eame si leur application ne d\u00e9pend pas que de lui): La constitutionnalisation de la r\u00e8gle verte, du droit \u00e0 l'IVG, du droit au suicide assist\u00e9, du r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire; ce sont selon moi des choses essentielles. \nDe plus la cr\u00e9ation d'une 6eme Republique (estim\u00e9e finie d'ici 2 ans apr\u00e8s son \u00e9lection) implique une nouvelle \u00e9lection pr\u00e9sidentielle, d'ici la normalement toutes les mesures \"rapides\" auront \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9es, soumises au vote du parlement, etc.  \nJe suis s\u00fbr de ne pas \u00eatre d\u00e9\u00e7u sur ce point l\u00e0.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Personnellement je trouve que le programme l&amp;#39;avenir en commun est tr\u00e8s utopique sur certains points mais \u00e7a ne m&amp;#39;emp\u00eache pas de vouloir voter M\u00e9lenchon, il ne faut pas oublier qu&amp;#39;il y a des mesures applicables directement (m\u00eame si leur application ne d\u00e9pend pas que de lui): La constitutionnalisation de la r\u00e8gle verte, du droit \u00e0 l&amp;#39;IVG, du droit au suicide assist\u00e9, du r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire; ce sont selon moi des choses essentielles. \nDe plus la cr\u00e9ation d&amp;#39;une 6eme Republique (estim\u00e9e finie d&amp;#39;ici 2 ans apr\u00e8s son \u00e9lection) implique une nouvelle \u00e9lection pr\u00e9sidentielle, d&amp;#39;ici la normalement toutes les mesures &amp;quot;rapides&amp;quot; auront \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9es, soumises au vote du parlement, etc.&lt;br/&gt;\nJe suis s\u00fbr de ne pas \u00eatre d\u00e9\u00e7u sur ce point l\u00e0.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge4hqd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492492026.0, "created_utc": 1492463226.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge5p9m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Rafratrat", "parent_id": "t1_dge5ghr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je trouvais que tu soulevais un peu le probl\u00e8me des \u00e9lections. La s\u00e9duction des candidats, la pr\u00e9cipitation en fin de mandat.  \nQuand on regarde bien \u00e7a sonne beaucoup l'hypocrisie g\u00e9n\u00e9rale, o\u00f9 sont-ils au milieu de l'ann\u00e9e ?\n\nJ'en ai vu qui votais blanc pour refuser l'illusion. Moi je me demande si M\u00e9lenchon va changer les choses, et dans quel sens. Peut-\u00eatre que je tombe dans un pi\u00e8ge.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je trouvais que tu soulevais un peu le probl\u00e8me des \u00e9lections. La s\u00e9duction des candidats, la pr\u00e9cipitation en fin de mandat.&lt;br/&gt;\nQuand on regarde bien \u00e7a sonne beaucoup l&amp;#39;hypocrisie g\u00e9n\u00e9rale, o\u00f9 sont-ils au milieu de l&amp;#39;ann\u00e9e ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;en ai vu qui votais blanc pour refuser l&amp;#39;illusion. Moi je me demande si M\u00e9lenchon va changer les choses, et dans quel sens. Peut-\u00eatre que je tombe dans un pi\u00e8ge.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge5p9m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492493482.0, "created_utc": 1492464682.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge5ghr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "fundamentalism101", "parent_id": "t1_dge51w8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Du tout, je ne sais m\u00eame pas pour qui je compte voter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du tout, je ne sais m\u00eame pas pour qui je compte voter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge5ghr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492493189.0, "created_utc": 1492464389.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge51w8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Rafratrat", "parent_id": "t1_dgdafvu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vote blanc rpz?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vote blanc rpz?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge51w8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492492697.0, "created_utc": 1492463897.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdafvu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 31, "report_reasons": null, "author": "fundamentalism101", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En soit, peut importe qui on \u00e9lit on risque la m\u00eame d\u00e9sillusion. Le probl\u00e8me c'est qu'on croit encore que le pr\u00e9sident \u00e9lu va repr\u00e9senter un nouveau Messie qui va tous nous sauver.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En soit, peut importe qui on \u00e9lit on risque la m\u00eame d\u00e9sillusion. Le probl\u00e8me c&amp;#39;est qu&amp;#39;on croit encore que le pr\u00e9sident \u00e9lu va repr\u00e9senter un nouveau Messie qui va tous nous sauver.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdafvu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447616.0, "created_utc": 1492418816.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 31}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdi6df", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t1_dgdcsm7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Perso je jette pas la pierre \u00e0 quelqu'un qui vote Poutou. M\u00e9lenchon est \u00e0 mon sens le moins pire des 4 premiers mais je comprends qu'on se lasse du moins pire \u00e0 un moment.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Perso je jette pas la pierre \u00e0 quelqu&amp;#39;un qui vote Poutou. M\u00e9lenchon est \u00e0 mon sens le moins pire des 4 premiers mais je comprends qu&amp;#39;on se lasse du moins pire \u00e0 un moment.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdi6df", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466212.0, "created_utc": 1492437412.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdf8qj", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "Sabrovitch", "parent_id": "t1_dgdf2ir", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Sur les 11 candidats, y'a 2 candidats lib\u00e9raux de centre-droit/droite, 1 de gauche (Hamon). Donc ouais y'a quand m\u00eame une concentration inn\u00e9e de ce c\u00f4t\u00e9. Apr\u00e8s clairement y'a plus de gens qui votent \u00e0 droite.  \nC'est justement l'espoir pour la gauche, d'\u00eatre plus unie. Et c'est pour \u00e7a que ces appels \u00e0 la discorde de Poutou sont contre-productifs.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sur les 11 candidats, y&amp;#39;a 2 candidats lib\u00e9raux de centre-droit/droite, 1 de gauche (Hamon). Donc ouais y&amp;#39;a quand m\u00eame une concentration inn\u00e9e de ce c\u00f4t\u00e9. Apr\u00e8s clairement y&amp;#39;a plus de gens qui votent \u00e0 droite.&lt;br/&gt;\nC&amp;#39;est justement l&amp;#39;espoir pour la gauche, d&amp;#39;\u00eatre plus unie. Et c&amp;#39;est pour \u00e7a que ces appels \u00e0 la discorde de Poutou sont contre-productifs.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdf8qj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492461286.0, "created_utc": 1492432486.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdf2ir", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "EinesFreundesFreund", "parent_id": "t1_dgdextq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Hm, le truc c'est que un mec qui vote Poutou se retrouvera plus ou moins dans M\u00e9lenchon s'il est \u00e9lu. Il se retrouvera pas du tout dans Macron ou Le Pen.\n\nC'est pas le cas d'apr\u00e8s Poutou. D'ailleurs, quand on critique M\u00e9lenchon, vous \u00eates les premiers \u00e0 dire ''c'est pas un socialiste, il veut pas nationaliser les moyens de production''. Donc, d'\u00e9vidence, il y a une diff\u00e9rence massive entre M\u00e9lenchon et Poutou.\n\nDivis\u00e9 face aux forces lib\u00e9rales? Il y a deux candidats lib\u00e9raux \u00e0 20% (Macron et Fillon) face \u00e0 un candidat de gauche. Les lib\u00e9raux ont 40% sur les voix, compar\u00e9 \u00e0 30% quand tu additionnes M\u00e9lenchon, Hamon, Arthaud et Poutou. Donc, clairement, si M\u00e9lenchon passe, c'est sur base d'une gauche plus unie que le reste; la France \u00e9tant clairement plus \u00e0 droite sur ces \u00e9lections. C'est bien la gauche qui vote utile apparemment.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Hm, le truc c&amp;#39;est que un mec qui vote Poutou se retrouvera plus ou moins dans M\u00e9lenchon s&amp;#39;il est \u00e9lu. Il se retrouvera pas du tout dans Macron ou Le Pen.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas le cas d&amp;#39;apr\u00e8s Poutou. D&amp;#39;ailleurs, quand on critique M\u00e9lenchon, vous \u00eates les premiers \u00e0 dire &amp;#39;&amp;#39;c&amp;#39;est pas un socialiste, il veut pas nationaliser les moyens de production&amp;#39;&amp;#39;. Donc, d&amp;#39;\u00e9vidence, il y a une diff\u00e9rence massive entre M\u00e9lenchon et Poutou.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Divis\u00e9 face aux forces lib\u00e9rales? Il y a deux candidats lib\u00e9raux \u00e0 20% (Macron et Fillon) face \u00e0 un candidat de gauche. Les lib\u00e9raux ont 40% sur les voix, compar\u00e9 \u00e0 30% quand tu additionnes M\u00e9lenchon, Hamon, Arthaud et Poutou. Donc, clairement, si M\u00e9lenchon passe, c&amp;#39;est sur base d&amp;#39;une gauche plus unie que le reste; la France \u00e9tant clairement plus \u00e0 droite sur ces \u00e9lections. C&amp;#39;est bien la gauche qui vote utile apparemment.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdf2ir", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492460949.0, "created_utc": 1492432149.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdgwqn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "koxkoxkox", "parent_id": "t1_dgdextq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mentir sur les sondages va les rendre moins biais\u00e9s? Un concept int\u00e9ressant... Tu es cens\u00e9 dire pour qui tu votes, on s'en fout de la raison, si c'est parce que tu as peur des autres, tu appr\u00e9cies ses id\u00e9es, tu aimes sa coiffure ou tu as choisi au hasard.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mentir sur les sondages va les rendre moins biais\u00e9s? Un concept int\u00e9ressant... Tu es cens\u00e9 dire pour qui tu votes, on s&amp;#39;en fout de la raison, si c&amp;#39;est parce que tu as peur des autres, tu appr\u00e9cies ses id\u00e9es, tu aimes sa coiffure ou tu as choisi au hasard.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdgwqn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492464236.0, "created_utc": 1492435436.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdix15", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Sabrovitch", "parent_id": "t1_dgdiuzl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le capitalisme, une id\u00e9e d'avenir j'avoue.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le capitalisme, une id\u00e9e d&amp;#39;avenir j&amp;#39;avoue.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdix15", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492467265.0, "created_utc": 1492438465.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdiuzl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "fdesouche", "parent_id": "t1_dgdextq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Faudra m'expliquer comment des forces peuvent \u00eatre \u00e0 la fois lib\u00e9rales et r\u00e9actionnaires. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Faudra m&amp;#39;expliquer comment des forces peuvent \u00eatre \u00e0 la fois lib\u00e9rales et r\u00e9actionnaires. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdiuzl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492467188.0, "created_utc": 1492438388.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdextq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Sabrovitch", "parent_id": "t1_dgdem4s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Hm, le truc c'est que un mec qui vote Poutou se retrouvera plus ou moins dans M\u00e9lenchon s'il est \u00e9lu. Il se retrouvera pas du tout dans Macron ou Le Pen.  \nAlors oui le vote utile est une ignominie, mais, vu comment la gauche (Hamon, Poutou, M\u00e9lenchon, Arthaud) est divis\u00e9e face aux forces lib\u00e9rales &amp; r\u00e9actionnaires, il faut aussi faire des choix strat\u00e9giques.  \nSi Hamon \u00e9tait loin devant M\u00e9lenchon, j'aurais s\u00fbrement vot\u00e9 Hamon en mode \"vote utile\", car malheureusement notre r\u00e9publique marche comme \u00e7a.  \nPar contre, le vote utile n'est vraiment int\u00e9ressant que le jour du vote, avant, autant se dire pour la personne que l'on veut vraiment, \u00e7a biaise moins les sondages.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hm, le truc c&amp;#39;est que un mec qui vote Poutou se retrouvera plus ou moins dans M\u00e9lenchon s&amp;#39;il est \u00e9lu. Il se retrouvera pas du tout dans Macron ou Le Pen.&lt;br/&gt;\nAlors oui le vote utile est une ignominie, mais, vu comment la gauche (Hamon, Poutou, M\u00e9lenchon, Arthaud) est divis\u00e9e face aux forces lib\u00e9rales &amp;amp; r\u00e9actionnaires, il faut aussi faire des choix strat\u00e9giques.&lt;br/&gt;\nSi Hamon \u00e9tait loin devant M\u00e9lenchon, j&amp;#39;aurais s\u00fbrement vot\u00e9 Hamon en mode &amp;quot;vote utile&amp;quot;, car malheureusement notre r\u00e9publique marche comme \u00e7a.&lt;br/&gt;\nPar contre, le vote utile n&amp;#39;est vraiment int\u00e9ressant que le jour du vote, avant, autant se dire pour la personne que l&amp;#39;on veut vraiment, \u00e7a biaise moins les sondages.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdextq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492460688.0, "created_utc": 1492431888.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge2pxd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Volner", "parent_id": "t1_dgdem4s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "D'un point de vue strat\u00e9gique personnel, le vote utile n'est pas quelque chose d'idiot.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D&amp;#39;un point de vue strat\u00e9gique personnel, le vote utile n&amp;#39;est pas quelque chose d&amp;#39;idiot.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge2pxd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492490024.0, "created_utc": 1492461224.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdem4s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 32, "report_reasons": null, "author": "EinesFreundesFreund", "parent_id": "t1_dgddwop", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quand M\u00e9lenchon v\u00e9g\u00e9tait \u00e0 9%, ce subreddit faisait la chasse au vote utile pour Macron parce que ''les id\u00e9es c'est plus important''. Et au final, ils avaient raison vu que M\u00e9lenchon est maintenant \u00e0 20. Donc, ne faisons pas les hypocrites, s'il y a une personne dont les id\u00e9es sont plus proches de Poutou, qu'il vote Poutou.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quand M\u00e9lenchon v\u00e9g\u00e9tait \u00e0 9%, ce subreddit faisait la chasse au vote utile pour Macron parce que &amp;#39;&amp;#39;les id\u00e9es c&amp;#39;est plus important&amp;#39;&amp;#39;. Et au final, ils avaient raison vu que M\u00e9lenchon est maintenant \u00e0 20. Donc, ne faisons pas les hypocrites, s&amp;#39;il y a une personne dont les id\u00e9es sont plus proches de Poutou, qu&amp;#39;il vote Poutou.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdem4s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492460018.0, "created_utc": 1492431218.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 32}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdvteh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dgdpvcd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On est dans la m\u00eame optique si Macron passe. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On est dans la m\u00eame optique si Macron passe. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdvteh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492482237.0, "created_utc": 1492453437.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdq023", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Sabrovitch", "parent_id": "t1_dgdpvcd", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "\"Tu penses que la grippe est une maladie ? Regarde l'ebola et ose me dire que la grippe est une maladie.\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Tu penses que la grippe est une maladie ? Regarde l&amp;#39;ebola et ose me dire que la grippe est une maladie.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdq023", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492475797.0, "created_utc": 1492446997.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdpvcd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "French_honhon", "parent_id": "t1_dgdi4sy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'avais oubli\u00e9 que sur ce sub,il y a des gens comme toi qui disent lib\u00e9ral comme une insulte(et en bonus viennent dire Ultra lib\u00e9ral juste pour exag\u00e9rer et se donner raison.)\n\nTu veux voir un \u00e9tat ultra lib\u00e9ral ?Regarde les USA et ose me dire qu'on a de \"l'ultra lib\u00e9ralisme.\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;avais oubli\u00e9 que sur ce sub,il y a des gens comme toi qui disent lib\u00e9ral comme une insulte(et en bonus viennent dire Ultra lib\u00e9ral juste pour exag\u00e9rer et se donner raison.)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu veux voir un \u00e9tat ultra lib\u00e9ral ?Regarde les USA et ose me dire qu&amp;#39;on a de &amp;quot;l&amp;#39;ultra lib\u00e9ralisme.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdpvcd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492475652.0, "created_utc": 1492446852.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdxlz1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Yop333", "parent_id": "t1_dgdvksj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'aimerais bien connaitre le raisonnement logique qui am\u00e8ne \u00e0 dire que l'\u00e9tat qui globalement taxe et d\u00e9pense le plus au monde est ultra lib\u00e9ral, ou que c'est \u00e0 cause du lib\u00e9ralisme que le pays le moins lib\u00e9ral des pays industrialis\u00e9s est en difficult\u00e9. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;aimerais bien connaitre le raisonnement logique qui am\u00e8ne \u00e0 dire que l&amp;#39;\u00e9tat qui globalement taxe et d\u00e9pense le plus au monde est ultra lib\u00e9ral, ou que c&amp;#39;est \u00e0 cause du lib\u00e9ralisme que le pays le moins lib\u00e9ral des pays industrialis\u00e9s est en difficult\u00e9. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdxlz1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492484270.0, "created_utc": 1492455470.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdvksj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Sabrovitch", "parent_id": "t1_dgdu22m", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Comme quoi, le lib\u00e9ralisme \u00e7a marche pas vu notre d\u00e9ficit. Merci d'\u00e9tayer mes propos !  \nEt apparemment \u00e7a marche pas pour grand monde.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Comme quoi, le lib\u00e9ralisme \u00e7a marche pas vu notre d\u00e9ficit. Merci d&amp;#39;\u00e9tayer mes propos !&lt;br/&gt;\nEt apparemment \u00e7a marche pas pour grand monde.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdvksj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492481973.0, "created_utc": 1492453173.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdu22m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Yop333", "parent_id": "t1_dgdi4sy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La France, ce fameux paradis turbo-lib\u00e9ral m\u00e9connu.\n\nComparons ce charmant pays avec les autres de l'OCDE...\n\nNum\u00e9ro un en d\u00e9penses publiques (% du PIB) https://data.oecd.org/gga/general-government-spending.htm\n\nNum\u00e9ro 4 en recettes fiscales\nhttps://data.oecd.org/gga/general-government-revenue.htm#indicator-chart\n\n6eme pire d\u00e9ficit public et endettement national\nhttps://data.oecd.org/gga/general-government-deficit.htm#indicator-chart\nhttps://data.oecd.org/gga/general-government-debt.htm#indicator-chart\n\nOups.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La France, ce fameux paradis turbo-lib\u00e9ral m\u00e9connu.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Comparons ce charmant pays avec les autres de l&amp;#39;OCDE...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Num\u00e9ro un en d\u00e9penses publiques (% du PIB) &lt;a href=\"https://data.oecd.org/gga/general-government-spending.htm\"&gt;https://data.oecd.org/gga/general-government-spending.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Num\u00e9ro 4 en recettes fiscales\n&lt;a href=\"https://data.oecd.org/gga/general-government-revenue.htm#indicator-chart\"&gt;https://data.oecd.org/gga/general-government-revenue.htm#indicator-chart&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;6eme pire d\u00e9ficit public et endettement national\n&lt;a href=\"https://data.oecd.org/gga/general-government-deficit.htm#indicator-chart\"&gt;https://data.oecd.org/gga/general-government-deficit.htm#indicator-chart&lt;/a&gt;\n&lt;a href=\"https://data.oecd.org/gga/general-government-debt.htm#indicator-chart\"&gt;https://data.oecd.org/gga/general-government-debt.htm#indicator-chart&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Oups.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdu22m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492480290.0, "created_utc": 1492451490.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdi4sy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Sabrovitch", "parent_id": "t1_dgdi2vn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Macroniste ?  \nNan parce que pour le d\u00e9sastre pour moi c'est de continuer l'\u00e9lan ultra-lib\u00e9ral impos\u00e9 par l'intelligentsia depuis des d\u00e9cennies et qui ruine la France et ses habitants.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Macroniste ?&lt;br/&gt;\nNan parce que pour le d\u00e9sastre pour moi c&amp;#39;est de continuer l&amp;#39;\u00e9lan ultra-lib\u00e9ral impos\u00e9 par l&amp;#39;intelligentsia depuis des d\u00e9cennies et qui ruine la France et ses habitants.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdi4sy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466146.0, "created_utc": 1492437346.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdi2vn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Belphefran", "parent_id": "t1_dgddwop", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Retourne lire son programme, \u00e7a serait un d\u00e9sastre pour la France.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Retourne lire son programme, \u00e7a serait un d\u00e9sastre pour la France.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdi2vn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466069.0, "created_utc": 1492437269.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgddwop", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Sabrovitch", "parent_id": "t1_dgdcsm7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Dans un syst\u00e8me \u00e0 deux tours, malheureusement, ouais. C'est pas M\u00e9lenchon le plus proche de mes id\u00e9es, mais y'a que lui qui me donne espoir d'un avenir positif pour la France et qui peut \u00eatre \u00e9lu.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dans un syst\u00e8me \u00e0 deux tours, malheureusement, ouais. C&amp;#39;est pas M\u00e9lenchon le plus proche de mes id\u00e9es, mais y&amp;#39;a que lui qui me donne espoir d&amp;#39;un avenir positif pour la France et qui peut \u00eatre \u00e9lu.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddwop", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492458403.0, "created_utc": 1492429603.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcsm7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "EinesFreundesFreund", "parent_id": "t1_dgd9i1i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\"Vote utile, votez M\u00e9lenchon pas Poutou''", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Vote utile, votez M\u00e9lenchon pas Poutou&amp;#39;&amp;#39;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcsm7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492455461.0, "created_utc": 1492426661.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdjj6i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "yoshi570", "parent_id": "t1_dgd9i1i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Qui se souvient de quand cet argument \u00e9tait rejet\u00e9 sur ce sub ? Qu'il fallait voter par adh\u00e9sion, blabla ? Ah, ce bon vieux temps d'il y a un mois.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Qui se souvient de quand cet argument \u00e9tait rejet\u00e9 sur ce sub ? Qu&amp;#39;il fallait voter par adh\u00e9sion, blabla ? Ah, ce bon vieux temps d&amp;#39;il y a un mois.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdjj6i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492468111.0, "created_utc": 1492439311.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdormg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "blsd", "parent_id": "t1_dgdftvx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "http://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/comparateur/\n\nhttp://www.lemonde.fr/programmes/\n\nhttp://www.voxe.org/comparer/\n\nhttp://www.lepoint.fr/html/ifrap-comparateur/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/comparateur/\"&gt;http://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/comparateur/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.lemonde.fr/programmes/\"&gt;http://www.lemonde.fr/programmes/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.voxe.org/comparer/\"&gt;http://www.voxe.org/comparer/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.lepoint.fr/html/ifrap-comparateur/\"&gt;http://www.lepoint.fr/html/ifrap-comparateur/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdormg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492474419.0, "created_utc": 1492445619.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdg5lx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Terminator2a", "parent_id": "t1_dgdftvx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouai, t'as lefigaro qui fait ca, mais la j'suis sur tel je peux pas te donner ca, je te laisse google :).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouai, t&amp;#39;as lefigaro qui fait ca, mais la j&amp;#39;suis sur tel je peux pas te donner ca, je te laisse google :).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdg5lx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492462971.0, "created_utc": 1492434171.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge114c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dgdftvx", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Y'a aussi un lien dans la sidebar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Y&amp;#39;a aussi un lien dans la sidebar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge114c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492488141.0, "created_utc": 1492459341.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdftvx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "blamo111", "parent_id": "t1_dgd9i1i", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Hors-sujet, mais y'a-t-il un site qui me permettrait de facilement comparer les politiques des candidats sur des sujets sp\u00e9cifiques comme l'immigration?\n\nDurant la derni\u00e8re \u00e9lection, quelqu'un sur ce sous-jlailu en avait potelis\u00e9 une, c'\u00e9tait super.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hors-sujet, mais y&amp;#39;a-t-il un site qui me permettrait de facilement comparer les politiques des candidats sur des sujets sp\u00e9cifiques comme l&amp;#39;immigration?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Durant la derni\u00e8re \u00e9lection, quelqu&amp;#39;un sur ce sous-jlailu en avait potelis\u00e9 une, c&amp;#39;\u00e9tait super.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdftvx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492462400.0, "created_utc": 1492433600.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd9i1i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 147, "report_reasons": null, "author": "RatonBroyeur", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Alors qu'avec Macron/Fillon/LePen, on est SUR de ne pas avoir de gauche :D", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alors qu&amp;#39;avec Macron/Fillon/LePen, on est SUR de ne pas avoir de gauche :D&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd9i1i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492444482.0, "created_utc": 1492415682.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 147}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd9v5k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgd9r1l", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "A la diff\u00e9rence que Poutou n'a aucune intention d'\u00eatre \u00e9lu.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A la diff\u00e9rence que Poutou n&amp;#39;a aucune intention d&amp;#39;\u00eatre \u00e9lu.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd9v5k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492445662.0, "created_utc": 1492416862.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd9r1l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 44, "report_reasons": null, "author": "xroche", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Alors qu'avec les anciens de la LCR, les promesses de lendemains qui chantent, c'est pas du tout leur genre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alors qu&amp;#39;avec les anciens de la LCR, les promesses de lendemains qui chantent, c&amp;#39;est pas du tout leur genre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd9r1l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492445288.0, "created_utc": 1492416488.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 44}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd9ph6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 43, "report_reasons": null, "author": "_throawayplop_", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est s\u00fbr que c'est pas avec le npa que \u00e7a risque de nous arriver", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est s\u00fbr que c&amp;#39;est pas avec le npa que \u00e7a risque de nous arriver&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd9ph6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492445147.0, "created_utc": 1492416347.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 43}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdaoy8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "tnarref", "parent_id": "t1_dgd9o41", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "oh les agents dormants sud am\u00e9ricains c'est pas encore le r\u00e9veil, l'activation est pr\u00e9vu sous 1 mois", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;oh les agents dormants sud am\u00e9ricains c&amp;#39;est pas encore le r\u00e9veil, l&amp;#39;activation est pr\u00e9vu sous 1 mois&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdaoy8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492448511.0, "created_utc": 1492419711.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge2m86", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dge15cv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "De t\u00eate, l'[Association des \u00c9tats des Cara\u00efbes](https://fr.wikipedia.org/wiki/Association_des_%C3%89tats_de_la_Cara%C3%AFbe), dont Cuba et le Venezuela font partie ainsi que la France pour nos collectivit\u00e9s Saint-Martin et Saint-Bartelemy. La Martinique, la Guadeloupe et la Guyane fran\u00e7aise y sont aussi. Et la Russie est membre observateur.\n\nL'autre je sais plus. On a des tas de trait\u00e9s bilat\u00e9raux avec les suppos\u00e9s pires pays du monde comme l'Iran, l'Irak, la Syrie, l'Arabie Saoudite, la Qatar, la Russie, Cuba, un paquet de dictatures africaines. On en a sign\u00e9 7 avec le Venezuela ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es et sous Fillon on en a fait autant avec d'autres suppos\u00e9s mal vus.\n\nIl faut [pas se fier aveugl\u00e9ment](https://fr.wikipedia.org/wiki/Fichier:Liberte_de_la_presse_en_Europe_de_2002_a_2010.png) \u00e0 notre [presse](https://rsf.org/fr/donnees-classement). D'exp\u00e9rience quand c'est trop gros c'est que c'est faux.", "edited": 1492473973.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De t\u00eate, l&amp;#39;&lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Association_des_%C3%89tats_de_la_Cara%C3%AFbe\"&gt;Association des \u00c9tats des Cara\u00efbes&lt;/a&gt;, dont Cuba et le Venezuela font partie ainsi que la France pour nos collectivit\u00e9s Saint-Martin et Saint-Bartelemy. La Martinique, la Guadeloupe et la Guyane fran\u00e7aise y sont aussi. Et la Russie est membre observateur.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;autre je sais plus. On a des tas de trait\u00e9s bilat\u00e9raux avec les suppos\u00e9s pires pays du monde comme l&amp;#39;Iran, l&amp;#39;Irak, la Syrie, l&amp;#39;Arabie Saoudite, la Qatar, la Russie, Cuba, un paquet de dictatures africaines. On en a sign\u00e9 7 avec le Venezuela ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es et sous Fillon on en a fait autant avec d&amp;#39;autres suppos\u00e9s mal vus.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il faut &lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Fichier:Liberte_de_la_presse_en_Europe_de_2002_a_2010.png\"&gt;pas se fier aveugl\u00e9ment&lt;/a&gt; \u00e0 notre &lt;a href=\"https://rsf.org/fr/donnees-classement\"&gt;presse&lt;/a&gt;. D&amp;#39;exp\u00e9rience quand c&amp;#39;est trop gros c&amp;#39;est que c&amp;#39;est faux.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge2m86", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492489908.0, "created_utc": 1492461108.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge15cv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dgdfrh9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah oui ? Lesquels tiens ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah oui ? Lesquels tiens ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge15cv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492488277.0, "created_utc": 1492459477.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdfrh9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "_Handsome_Jack", "parent_id": "t1_dgd9o41", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 ton r\u00eave, on fait *d\u00e9j\u00e0* parti de deux groupes avec Cuba et le Venezuela :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 ton r\u00eave, on fait &lt;em&gt;d\u00e9j\u00e0&lt;/em&gt; parti de deux groupes avec Cuba et le Venezuela :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdfrh9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492462280.0, "created_utc": 1492433480.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdf1pr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "usernamesareshorther", "parent_id": "t1_dgddo5x", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; C'est un trait\u00e9 \u00e9conomique, rien de plus.\n\nNon, c'est une organisation politique, culturelle, sociale et \u00e9conomique, ce n'est pas qu'\u00e9conomique, et leur but est de promouvoir, entre autre, les droits de l'Homme, ce qui est lol vu les membres. \n\nD'ailleurs les positions de l'ALBA sont tr\u00e8s claires: ils ont soutenu les veto russes et chinois contre une r\u00e9solution de l'ONU condamnant Bachar Al-Assad, et ils sont pour la revendication Argentine des Falkland. \n\nPlus concr\u00e8tement, les missions d'\u00e9ducation de l'ALBA se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s \u00eatre des nids \u00e0 corruption.\n\nSinon, c'est le Mercosur qui est une organisation \u00e9conomique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est un trait\u00e9 \u00e9conomique, rien de plus.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non, c&amp;#39;est une organisation politique, culturelle, sociale et \u00e9conomique, ce n&amp;#39;est pas qu&amp;#39;\u00e9conomique, et leur but est de promouvoir, entre autre, les droits de l&amp;#39;Homme, ce qui est lol vu les membres. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D&amp;#39;ailleurs les positions de l&amp;#39;ALBA sont tr\u00e8s claires: ils ont soutenu les veto russes et chinois contre une r\u00e9solution de l&amp;#39;ONU condamnant Bachar Al-Assad, et ils sont pour la revendication Argentine des Falkland. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Plus concr\u00e8tement, les missions d&amp;#39;\u00e9ducation de l&amp;#39;ALBA se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s \u00eatre des nids \u00e0 corruption.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sinon, c&amp;#39;est le Mercosur qui est une organisation \u00e9conomique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdf1pr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492460904.0, "created_utc": 1492432104.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgddo5x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "ItsACaragor", "parent_id": "t1_dgd9o41", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "C'est un trait\u00e9 \u00e9conomique, rien de plus. Faut arr\u00eater de monter \u00e7a en \u00e9pingle comme si c'\u00e9tait une alliance militaire ou politique. On a ce genre de trait\u00e9s avec plein de gouvernements discutables et c'est pas M\u00e9lenchon qui les a sign\u00e9s.\n\nCet argument lanc\u00e9 par les m\u00e9dias prend vraiment les gens pour des cons. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est un trait\u00e9 \u00e9conomique, rien de plus. Faut arr\u00eater de monter \u00e7a en \u00e9pingle comme si c&amp;#39;\u00e9tait une alliance militaire ou politique. On a ce genre de trait\u00e9s avec plein de gouvernements discutables et c&amp;#39;est pas M\u00e9lenchon qui les a sign\u00e9s.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Cet argument lanc\u00e9 par les m\u00e9dias prend vraiment les gens pour des cons. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddo5x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492457818.0, "created_utc": 1492429018.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge13uu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dgd9o41", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oh tiens, un nouveau compte!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oh tiens, un nouveau compte!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge13uu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492488228.0, "created_utc": 1492459428.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd9o41", "gilded": 0, "archived": false, "score": 63, "report_reasons": null, "author": "Tarcid123", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais au moins on fera parti de l'entente bolivarienne, ce qui \u00e9tait mon r\u00eave de gosse  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais au moins on fera parti de l&amp;#39;entente bolivarienne, ce qui \u00e9tait mon r\u00eave de gosse  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd9o41", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492445023.0, "created_utc": 1492416223.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 63}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdb6x6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Sidnioulz", "parent_id": "t1_dgdaeth", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vas-y, balance les propos et les r\u00e9actions. Moi en tant qu'ancien LCR pass\u00e9 FI pour cette \u00e9lection, \u00e7a me fait juste glousser tant l'ironie est patent\u00e9e. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vas-y, balance les propos et les r\u00e9actions. Moi en tant qu&amp;#39;ancien LCR pass\u00e9 FI pour cette \u00e9lection, \u00e7a me fait juste glousser tant l&amp;#39;ironie est patent\u00e9e. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdb6x6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492450245.0, "created_utc": 1492421445.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgddd0t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Amenemhab", "parent_id": "t1_dgdd5zs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c9coute je suis d'accord que notre syst\u00e8me \u00e9lectoral est d\u00e9bile. Mais une fois le syst\u00e8me donn\u00e9, le vote utile est un comportement tout \u00e0 fait rationnel. Si tu votes pour un type qui est bas dans les sondages ta voix n'a aucune influence sur le r\u00e9sultat, tu pourrais tout aussi bien rester chez toi. Le \"poison pour la d\u00e9mocratie\" c'est cet \u00e9tat de fait, c'est pas les gens qui votent utile.\n\nSi M\u00e9lenchon est aussi haut c'est parce qu'il a piqu\u00e9 plein d'\u00e9lecteurs \u00e0 Hamon lorsqu'il est pass\u00e9 devant lui dans les sondages. Sans vote utile Hamon aurait un peu plus de voix aux d\u00e9pens de Macron et M\u00e9lenchon, et Le Pen et Fillon auraient un boulevard. Je vois pas en quoi ce serait une victoire pour la d\u00e9mocratie que la gauche ait aucune chance de gagner.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c9coute je suis d&amp;#39;accord que notre syst\u00e8me \u00e9lectoral est d\u00e9bile. Mais une fois le syst\u00e8me donn\u00e9, le vote utile est un comportement tout \u00e0 fait rationnel. Si tu votes pour un type qui est bas dans les sondages ta voix n&amp;#39;a aucune influence sur le r\u00e9sultat, tu pourrais tout aussi bien rester chez toi. Le &amp;quot;poison pour la d\u00e9mocratie&amp;quot; c&amp;#39;est cet \u00e9tat de fait, c&amp;#39;est pas les gens qui votent utile.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si M\u00e9lenchon est aussi haut c&amp;#39;est parce qu&amp;#39;il a piqu\u00e9 plein d&amp;#39;\u00e9lecteurs \u00e0 Hamon lorsqu&amp;#39;il est pass\u00e9 devant lui dans les sondages. Sans vote utile Hamon aurait un peu plus de voix aux d\u00e9pens de Macron et M\u00e9lenchon, et Le Pen et Fillon auraient un boulevard. Je vois pas en quoi ce serait une victoire pour la d\u00e9mocratie que la gauche ait aucune chance de gagner.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddd0t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492457039.0, "created_utc": 1492428239.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdk9c9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dgdd5zs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ne plains pas les sondages, mais ceux qui les interpr\u00e8tent comme bon leur semble.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ne plains pas les sondages, mais ceux qui les interpr\u00e8tent comme bon leur semble.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdk9c9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492469072.0, "created_utc": 1492440272.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdd5zs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "TeeMR", "parent_id": "t1_dgdcujl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Merci qui ? Merci tonton sondage !\n\nAu pas la d\u00e9mocratie.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Merci qui ? Merci tonton sondage !&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Au pas la d\u00e9mocratie.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdd5zs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492456526.0, "created_utc": 1492427726.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcujl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Amenemhab", "parent_id": "t1_dgdcrjf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Si tout le monde s'\u00e9tait tourn\u00e9 vers Hamon juste parce que les sondages lui donnaient l'avantage on en serait pas dans une situation aussi bonne pour M\u00e9lenchon.\n\nOui et si tous les \u00e9lecteurs qui pr\u00e9f\u00e8rent Hamon continuaient \u00e0 voter pour lui alors que M\u00e9lenchon est devant non plus.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Si tout le monde s&amp;#39;\u00e9tait tourn\u00e9 vers Hamon juste parce que les sondages lui donnaient l&amp;#39;avantage on en serait pas dans une situation aussi bonne pour M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui et si tous les \u00e9lecteurs qui pr\u00e9f\u00e8rent Hamon continuaient \u00e0 voter pour lui alors que M\u00e9lenchon est devant non plus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcujl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492455624.0, "created_utc": 1492426824.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdjnn5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "yoshi570", "parent_id": "t1_dgdcrjf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Si tout le monde s'\u00e9tait tourn\u00e9 vers Hamon juste parce que les sondages lui donnaient l'avantage on en serait pas dans une situation aussi bonne pour M\u00e9lenchon.\n\nC'est vrai, on serait dans une position o\u00f9 Hamon serait au second tour dans un ticket Hamon-M\u00e9lenchon. C'est pas aussi bien que d'avoir juste M\u00e9lenchon j'imagine !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Si tout le monde s&amp;#39;\u00e9tait tourn\u00e9 vers Hamon juste parce que les sondages lui donnaient l&amp;#39;avantage on en serait pas dans une situation aussi bonne pour M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est vrai, on serait dans une position o\u00f9 Hamon serait au second tour dans un ticket Hamon-M\u00e9lenchon. C&amp;#39;est pas aussi bien que d&amp;#39;avoir juste M\u00e9lenchon j&amp;#39;imagine !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdjnn5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492468282.0, "created_utc": 1492439482.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcrjf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "TeeMR", "parent_id": "t1_dgdclxv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si tout le monde s'\u00e9tait tourn\u00e9 vers Hamon juste parce que les sondages lui donnaient l'avantage on en serait pas dans une situation aussi bonne pour M\u00e9lenchon.\n\nLe vote utile est un poison de la d\u00e9mocratie.\n\n\u00c7a n'emp\u00eache qu'il est compr\u00e9hensible qu'il soit utilis\u00e9 comme argument pour ramener des gens. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si tout le monde s&amp;#39;\u00e9tait tourn\u00e9 vers Hamon juste parce que les sondages lui donnaient l&amp;#39;avantage on en serait pas dans une situation aussi bonne pour M\u00e9lenchon.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le vote utile est un poison de la d\u00e9mocratie.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c7a n&amp;#39;emp\u00eache qu&amp;#39;il est compr\u00e9hensible qu&amp;#39;il soit utilis\u00e9 comme argument pour ramener des gens. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcrjf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492455380.0, "created_utc": 1492426580.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdsrlu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Voloskaya", "parent_id": "t1_dgdry0k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  Bayrou avait tir\u00e9 qui dans quelle direction, avec son refus de donner une consigne de vote ?\n\nJe ne te parles pas de tirer les \u00e9lecteurs, je te parle de tirer les candidats par rapport a leurs programmes. Pour m\u00e9moire Bayrou avait d\u00e9battu avec Royal entre les deux tours.\n\n&gt; Et son parti avait eu combien de d\u00e9put\u00e9s ?\n\n3 sieges et 7% de tous les suffrages au 1er tour, pendant que tout les autres partis en dehors du PS et de l'UMP en avait eu 0.\n\n&gt; Sans compter que le cas Bayrou est assez diff\u00e9rent, vu qu'il semblait quand m\u00eame avoir une chance de passer au second tour.  \n\nTu tentes le bluff? Ou tu parles juste sans savoir?\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_de_sondages_sur_l%27%C3%A9lection_pr%C3%A9sidentielle_fran%C3%A7aise_de_2007  \nEn janvier Bayrou \u00e9tait cr\u00e9dit\u00e9 entre 9 et 12% des voix et a monter progressivement jusqu'a 18-20% en avril.  \nJLM \u00e9tait cr\u00e9dit\u00e9 de 10 a 13% en janvier et de 18% a 20% maintenant.  \nC'est tout sauf \"assez diff\u00e9rent\".\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Bayrou avait tir\u00e9 qui dans quelle direction, avec son refus de donner une consigne de vote ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne te parles pas de tirer les \u00e9lecteurs, je te parle de tirer les candidats par rapport a leurs programmes. Pour m\u00e9moire Bayrou avait d\u00e9battu avec Royal entre les deux tours.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et son parti avait eu combien de d\u00e9put\u00e9s ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;3 sieges et 7% de tous les suffrages au 1er tour, pendant que tout les autres partis en dehors du PS et de l&amp;#39;UMP en avait eu 0.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sans compter que le cas Bayrou est assez diff\u00e9rent, vu qu&amp;#39;il semblait quand m\u00eame avoir une chance de passer au second tour.  &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu tentes le bluff? Ou tu parles juste sans savoir?\n&lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_de_sondages_sur_l%27%C3%A9lection_pr%C3%A9sidentielle_fran%C3%A7aise_de_2007\"&gt;https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_de_sondages_sur_l%27%C3%A9lection_pr%C3%A9sidentielle_fran%C3%A7aise_de_2007&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\nEn janvier Bayrou \u00e9tait cr\u00e9dit\u00e9 entre 9 et 12% des voix et a monter progressivement jusqu&amp;#39;a 18-20% en avril.&lt;br/&gt;\nJLM \u00e9tait cr\u00e9dit\u00e9 de 10 a 13% en janvier et de 18% a 20% maintenant.&lt;br/&gt;\nC&amp;#39;est tout sauf &amp;quot;assez diff\u00e9rent&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdsrlu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492478870.0, "created_utc": 1492450070.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdry0k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Amenemhab", "parent_id": "t1_dgdr5vk", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, il y a plein de gens qui annoncent voter pour les petits candidats. C'est pas forc\u00e9ment qu'ils se foutent de ce que je viens dire, mais si c'est \u00e7a je pense effectivement qu'ils se font pigeonner par le syst\u00e8me. Ils peuvent aussi annoncer un truc dans le sondage deux semaines avant mais ils verront bien au moment de l'\u00e9lection (\u00e7'aurait \u00e9t\u00e9 mon cas, il y a deux semaines j'aurais dit que je votais Hamon), ou consid\u00e9rer que les candidats mieux plac\u00e9s se valent.\n\nJe parle pas de sondages de toute fa\u00e7on, je parle du vrai vote.\n\n&gt;Tout ca sans parler du fait que m\u00eame si il finit par ne pas \u00eatre au second tour, avoir un haut score, permet ensuite de faire pression sur les candidats restants pour les tirer dans une direction (comme vait Bayrou avec ses 17%), et met le parti dans une poistion bien plus cr\u00e9dible pour les l\u00e9gislative. \n\nRappelle-moi, Bayrou avait tir\u00e9 qui dans quelle direction, avec son refus de donner une consigne de vote ? Et son parti avait eu combien de d\u00e9put\u00e9s ?\n\nSans compter que le cas Bayrou est assez diff\u00e9rent, vu qu'il semblait quand m\u00eame avoir une chance de passer au second tour.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, il y a plein de gens qui annoncent voter pour les petits candidats. C&amp;#39;est pas forc\u00e9ment qu&amp;#39;ils se foutent de ce que je viens dire, mais si c&amp;#39;est \u00e7a je pense effectivement qu&amp;#39;ils se font pigeonner par le syst\u00e8me. Ils peuvent aussi annoncer un truc dans le sondage deux semaines avant mais ils verront bien au moment de l&amp;#39;\u00e9lection (\u00e7&amp;#39;aurait \u00e9t\u00e9 mon cas, il y a deux semaines j&amp;#39;aurais dit que je votais Hamon), ou consid\u00e9rer que les candidats mieux plac\u00e9s se valent.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je parle pas de sondages de toute fa\u00e7on, je parle du vrai vote.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tout ca sans parler du fait que m\u00eame si il finit par ne pas \u00eatre au second tour, avoir un haut score, permet ensuite de faire pression sur les candidats restants pour les tirer dans une direction (comme vait Bayrou avec ses 17%), et met le parti dans une poistion bien plus cr\u00e9dible pour les l\u00e9gislative. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Rappelle-moi, Bayrou avait tir\u00e9 qui dans quelle direction, avec son refus de donner une consigne de vote ? Et son parti avait eu combien de d\u00e9put\u00e9s ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sans compter que le cas Bayrou est assez diff\u00e9rent, vu qu&amp;#39;il semblait quand m\u00eame avoir une chance de passer au second tour.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdry0k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492477955.0, "created_utc": 1492449155.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdr5vk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Voloskaya", "parent_id": "t1_dgdqfe3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "A part que ces personnes qui ont annonc\u00e9es voter JLM quand il \u00e9tait a 8-10% ont permis de le demarquer des \"petits candidats\" a 0%, lui donner plus de temps de parole (puisque c'est en fonction du score dans les sondages), et le mettre dans une situation d'atlernative cr\u00e9dible a Hamon apr\u00e9s le bordel du PS.  \nAutrement dit ces personnes que tu critiques lui ont permis d'\u00eatre aujourd'hui dans une position ou il pourrait passer au second tour et donc potentiellement de gagner.  \nJ'ai donc beaucoup de mal a comprendre ce que tu leur reproches.  \n\nTout ca sans parler du fait que m\u00eame si il finit par ne pas \u00eatre au second tour, avoir un haut score, permet ensuite de faire pression sur les candidats restants pour les tirer dans une direction (comme avait fait Bayrou avec ses 17%), et met le parti dans une position bien plus cr\u00e9dible pour les l\u00e9gislative. \n  \n", "edited": 1492449051.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A part que ces personnes qui ont annonc\u00e9es voter JLM quand il \u00e9tait a 8-10% ont permis de le demarquer des &amp;quot;petits candidats&amp;quot; a 0%, lui donner plus de temps de parole (puisque c&amp;#39;est en fonction du score dans les sondages), et le mettre dans une situation d&amp;#39;atlernative cr\u00e9dible a Hamon apr\u00e9s le bordel du PS.&lt;br/&gt;\nAutrement dit ces personnes que tu critiques lui ont permis d&amp;#39;\u00eatre aujourd&amp;#39;hui dans une position ou il pourrait passer au second tour et donc potentiellement de gagner.&lt;br/&gt;\nJ&amp;#39;ai donc beaucoup de mal a comprendre ce que tu leur reproches.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tout ca sans parler du fait que m\u00eame si il finit par ne pas \u00eatre au second tour, avoir un haut score, permet ensuite de faire pression sur les candidats restants pour les tirer dans une direction (comme avait fait Bayrou avec ses 17%), et met le parti dans une position bien plus cr\u00e9dible pour les l\u00e9gislative. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdr5vk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492477079.0, "created_utc": 1492448279.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdqfe3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Amenemhab", "parent_id": "t1_dgdm19a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah oui ? Voter \u00e7a sert \u00e0 choisir qui gouverne le pays, c'est pas juste un scoreboard. Le vote a des cons\u00e9quences r\u00e9elles. Le type qui facilite l'arriv\u00e9e au pouvoir d'un parti aux id\u00e9es diam\u00e9tralement oppos\u00e9es aux siennes en votant pour un candidat qui n'a aucune chance, c'est quand m\u00eame assez discutable qu'il vote \"pour ses convictions\".\n\nOui c'est un syst\u00e8me con et j'aimerais bien qu'il change. Mais en attendant \u00e7a marche comme \u00e7a.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah oui ? Voter \u00e7a sert \u00e0 choisir qui gouverne le pays, c&amp;#39;est pas juste un scoreboard. Le vote a des cons\u00e9quences r\u00e9elles. Le type qui facilite l&amp;#39;arriv\u00e9e au pouvoir d&amp;#39;un parti aux id\u00e9es diam\u00e9tralement oppos\u00e9es aux siennes en votant pour un candidat qui n&amp;#39;a aucune chance, c&amp;#39;est quand m\u00eame assez discutable qu&amp;#39;il vote &amp;quot;pour ses convictions&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui c&amp;#39;est un syst\u00e8me con et j&amp;#39;aimerais bien qu&amp;#39;il change. Mais en attendant \u00e7a marche comme \u00e7a.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdqfe3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492476268.0, "created_utc": 1492447468.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdm19a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Voloskaya", "parent_id": "t1_dgddnxb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je comprends pas, tu te plains qu'un type a voulu voter pour ses convictions?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je comprends pas, tu te plains qu&amp;#39;un type a voulu voter pour ses convictions?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdm19a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492471275.0, "created_utc": 1492442475.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgddnxb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Amenemhab", "parent_id": "t1_dgddk3r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis d'accord. Malheureusement on a pas ce syst\u00e8me. L\u00e0 le type disait juste \"je m'en fous de perdre et que les lib\u00e9raux restent au pouvoir\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis d&amp;#39;accord. Malheureusement on a pas ce syst\u00e8me. L\u00e0 le type disait juste &amp;quot;je m&amp;#39;en fous de perdre et que les lib\u00e9raux restent au pouvoir&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddnxb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492457800.0, "created_utc": 1492429000.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgddk3r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "TarMil", "parent_id": "t1_dgdclxv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et il aurait parfaitement raison de penser comme \u00e7a, si l'on avait un syst\u00e8me de vote plus nuanc\u00e9 que \"choisis 1 candidat\". Il pourrait alors mettre M\u00e9lenchon en premier et Hamon en deuxi\u00e8me, et tout le monde serait content.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et il aurait parfaitement raison de penser comme \u00e7a, si l&amp;#39;on avait un syst\u00e8me de vote plus nuanc\u00e9 que &amp;quot;choisis 1 candidat&amp;quot;. Il pourrait alors mettre M\u00e9lenchon en premier et Hamon en deuxi\u00e8me, et tout le monde serait content.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddk3r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492457535.0, "created_utc": 1492428735.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdclxv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Amenemhab", "parent_id": "t1_dgdaeth", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je me rappelle m'\u00eatre disput\u00e9 sur ce sub avec un \"insoumis\" qui me disait en gros \"je m'en fous que Hamon ait plus de chances de gagner [chose qu'il ne disputait pas], je pr\u00e9f\u00e8re avoir raison\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je me rappelle m&amp;#39;\u00eatre disput\u00e9 sur ce sub avec un &amp;quot;insoumis&amp;quot; qui me disait en gros &amp;quot;je m&amp;#39;en fous que Hamon ait plus de chances de gagner [chose qu&amp;#39;il ne disputait pas], je pr\u00e9f\u00e8re avoir raison&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdclxv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454907.0, "created_utc": 1492426107.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdaeth", "gilded": 0, "archived": false, "score": 37, "report_reasons": null, "author": "Absandreux", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je trouve tout de m\u00eame assez ironique la r\u00e9action quasi-sectaire des insoumis face aux propos de Philippe Poutou, alors qu'il y a peu ils tenaient exactement les m\u00eames concernant Hamon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je trouve tout de m\u00eame assez ironique la r\u00e9action quasi-sectaire des insoumis face aux propos de Philippe Poutou, alors qu&amp;#39;il y a peu ils tenaient exactement les m\u00eames concernant Hamon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdaeth", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447511.0, "created_utc": 1492418711.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 37}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcmdw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "FriiZyy", "parent_id": "t1_dgdcbwn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Victoire de M\u00e9lenchon au premier tour\n\nS\u00e9rieusement si JLM est contre Macron au second tour \u00e7a risque de mal se passer sauf si il arrive \u00e0 s'enlever l'\u00e9tiquette et \u00e0 convaincre les gens qui vont s'int\u00e9resser \u00e0 lui", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Victoire de M\u00e9lenchon au premier tour&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e9rieusement si JLM est contre Macron au second tour \u00e7a risque de mal se passer sauf si il arrive \u00e0 s&amp;#39;enlever l&amp;#39;\u00e9tiquette et \u00e0 convaincre les gens qui vont s&amp;#39;int\u00e9resser \u00e0 lui&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcmdw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454946.0, "created_utc": 1492426146.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdec5l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Elession", "parent_id": "t1_dgdcnge", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ou blanc. Le vote utile entre la peste et le cholera!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ou blanc. Le vote utile entre la peste et le cholera!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdec5l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492459407.0, "created_utc": 1492430607.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcnge", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "wisi_eu", "parent_id": "t1_dgdcmrj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00e7a ce serait le r\u00eave... car tout le monde irait voter \"avec une pince \u00e0 linge\" pour M\u00e9luche. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00e7a ce serait le r\u00eave... car tout le monde irait voter &amp;quot;avec une pince \u00e0 linge&amp;quot; pour M\u00e9luche. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcnge", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492455037.0, "created_utc": 1492426237.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcmrj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "TheYearOfThe_Rat", "parent_id": "t1_dgdcbwn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "2\u00e8me tour M\u00e9lenchon-Marine, ne revez pas. Il faudra choisir #lemoinspire", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;2\u00e8me tour M\u00e9lenchon-Marine, ne revez pas. Il faudra choisir #lemoinspire&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcmrj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454979.0, "created_utc": 1492426179.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdhhbe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ragarnoy", "parent_id": "t1_dgdcbwn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "LOL", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;LOL&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdhhbe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492465149.0, "created_utc": 1492436349.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdkalr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dgdcbwn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'esp\u00e8re que ce sera \u00e7a. Ce serait VRAIMENT rafra\u00eechissant.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;esp\u00e8re que ce sera \u00e7a. Ce serait VRAIMENT rafra\u00eechissant.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdkalr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492469117.0, "created_utc": 1492440317.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcbwn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "wisi_eu", "parent_id": "t1_dgdc82s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "2\u00e8 tour M\u00e9lenchon-Macron ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;2\u00e8 tour M\u00e9lenchon-Macron &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcbwn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454041.0, "created_utc": 1492425241.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdc82s", "gilded": 0, "archived": false, "score": -8, "report_reasons": null, "author": "el_walou", "parent_id": "t1_dgdc6ly", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "2 \u00e8me tour Fillon-MLP.\nNe revez pas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;2 \u00e8me tour Fillon-MLP.\nNe revez pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdc82s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492453705.0, "created_utc": 1492424905.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdc6ly", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "IAMA_KEVIN", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je voterai peut\u00eatre M\u00e9luche au premier tour histoire qu'il fasse pas un trop mauvais score, mais au second mon vote utile ira \u00e0 Poutou!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je voterai peut\u00eatre M\u00e9luche au premier tour histoire qu&amp;#39;il fasse pas un trop mauvais score, mais au second mon vote utile ira \u00e0 Poutou!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdc6ly", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492453575.0, "created_utc": 1492424775.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdasxm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Valemount", "parent_id": "t1_dgdangr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; C'est pas vraiment sur le plus d'emploi, plus de revenu, plus de pouvoir d'achat qu'il a ax\u00e9 sa comm.\n\nOui c'est vrai, maintenant que tu le dis. Mais \u00e0 part Hamon les autres pas beaucoup plus. Et \u00e7a reste des points majeur de son programme m\u00eame s'il n'en a pas tant parl\u00e9 dans les d\u00e9bats.\n\nC'est un exercice difficile de se mettre dans la t\u00eate des gens. Il y a quand m\u00eame une large remise en question de la classe politique fran\u00e7aise, et Le Pen s'en nourrit en partie, qui passe parfois avant l'arbitrage sur les programmes \u00e9conomiques. Donc je suppose que s'il en parle autant c'est qu'il consid\u00e8re que c'est une th\u00e9matique qui peut plaire, \u00e0 voir dimanche si \u00e7a si pla\u00eet suffisamment en plus du reste.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas vraiment sur le plus d&amp;#39;emploi, plus de revenu, plus de pouvoir d&amp;#39;achat qu&amp;#39;il a ax\u00e9 sa comm.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui c&amp;#39;est vrai, maintenant que tu le dis. Mais \u00e0 part Hamon les autres pas beaucoup plus. Et \u00e7a reste des points majeur de son programme m\u00eame s&amp;#39;il n&amp;#39;en a pas tant parl\u00e9 dans les d\u00e9bats.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est un exercice difficile de se mettre dans la t\u00eate des gens. Il y a quand m\u00eame une large remise en question de la classe politique fran\u00e7aise, et Le Pen s&amp;#39;en nourrit en partie, qui passe parfois avant l&amp;#39;arbitrage sur les programmes \u00e9conomiques. Donc je suppose que s&amp;#39;il en parle autant c&amp;#39;est qu&amp;#39;il consid\u00e8re que c&amp;#39;est une th\u00e9matique qui peut plaire, \u00e0 voir dimanche si \u00e7a si pla\u00eet suffisamment en plus du reste.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdasxm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492448898.0, "created_utc": 1492420098.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdbjik", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chatdecheshire", "parent_id": "t1_dgdangr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; C'est pas vraiment sur le plus d'emploi, plus de revenu, plus de pouvoir d'achat qu'il a ax\u00e9 sa comm.\n\nJemaisquoi ?\n\nIl a syst\u00e9matiquement mentionn\u00e9 sa r\u00e9forme fiscale, notamment sur les tranches d'imp\u00f4t, qui permettra \u00e0 toutes les personnes qui gagnent moins de 4000 euros par mois de payer moins d'imp\u00f4ts. Il a promis d'augmenter le SMIC, le paiement des heures suppl\u00e9mentaires (retour r\u00e9el aux 35h). Et concernant l'emploi, il a beaucoup discouru sur les emplois qui seraient cr\u00e9\u00e9s avec la planification \u00e9cologique, avec l'\u00e9conomie de la mer, etc. Et tout son programme \u00e9conomique est bas\u00e9 sur un plan de relance ; on peut consid\u00e9rer ce choix comme valide ou non, mais c'est typiquement le genre de plan qui sert prioritairement l'emploi et le pouvoir d'achat. S\u00e9rieux, c'est le *coeur* de *tous* ses discours d\u00e8s lors qu'il aborde l'aspect \u00e9conomie/social de son programme.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas vraiment sur le plus d&amp;#39;emploi, plus de revenu, plus de pouvoir d&amp;#39;achat qu&amp;#39;il a ax\u00e9 sa comm.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jemaisquoi ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il a syst\u00e9matiquement mentionn\u00e9 sa r\u00e9forme fiscale, notamment sur les tranches d&amp;#39;imp\u00f4t, qui permettra \u00e0 toutes les personnes qui gagnent moins de 4000 euros par mois de payer moins d&amp;#39;imp\u00f4ts. Il a promis d&amp;#39;augmenter le SMIC, le paiement des heures suppl\u00e9mentaires (retour r\u00e9el aux 35h). Et concernant l&amp;#39;emploi, il a beaucoup discouru sur les emplois qui seraient cr\u00e9\u00e9s avec la planification \u00e9cologique, avec l&amp;#39;\u00e9conomie de la mer, etc. Et tout son programme \u00e9conomique est bas\u00e9 sur un plan de relance ; on peut consid\u00e9rer ce choix comme valide ou non, mais c&amp;#39;est typiquement le genre de plan qui sert prioritairement l&amp;#39;emploi et le pouvoir d&amp;#39;achat. S\u00e9rieux, c&amp;#39;est le &lt;em&gt;coeur&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;tous&lt;/em&gt; ses discours d\u00e8s lors qu&amp;#39;il aborde l&amp;#39;aspect \u00e9conomie/social de son programme.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbjik", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451452.0, "created_utc": 1492422652.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgddn9r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "TarMil", "parent_id": "t1_dgdangr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; C'est pas vraiment sur le plus d'emploi, plus de revenu, plus de pouvoir d'achat qu'il a ax\u00e9 sa comm.\n\nC'est encore moins sur l'ALBA et le mariage gay...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas vraiment sur le plus d&amp;#39;emploi, plus de revenu, plus de pouvoir d&amp;#39;achat qu&amp;#39;il a ax\u00e9 sa comm.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est encore moins sur l&amp;#39;ALBA et le mariage gay...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddn9r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492457755.0, "created_utc": 1492428955.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdcbfj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "LarryBeard", "parent_id": "t1_dgdangr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; C'est pas vraiment sur le plus d'emploi, plus de revenu, plus de pouvoir d'achat qu'il a ax\u00e9 sa comm.\n\nGenre ceux qui ont fait \u00e7a avant (Sarko par exemple) on chang\u00e9 les choses.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas vraiment sur le plus d&amp;#39;emploi, plus de revenu, plus de pouvoir d&amp;#39;achat qu&amp;#39;il a ax\u00e9 sa comm.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Genre ceux qui ont fait \u00e7a avant (Sarko par exemple) on chang\u00e9 les choses.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcbfj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454000.0, "created_utc": 1492425200.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdangr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgdahp6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt;Quel rapport avec l'id\u00e9ologie ? Je ne te parle pas de principes mais justement d'action politique.\n\n\u00c7a rapporte pas \u00e0 bouffer, c'est ce que je voulais dire.\n\n&gt;Sinon, M\u00e9lenchon ne semble pas celui qui veut augmenter la pr\u00e9carit\u00e9 dans ces \u00e9lections, donc m\u00eame si \u00e7a peut \u00eatre difficile \u00e0 s'imaginer pour certains que la constituante am\u00e9liorera probablement les choses, \u00e7a ne les emp\u00eachera pas forc\u00e9ment de voter pour lui pour d'autres raisons.\n\nC'est pas vraiment sur le plus d'emploi, plus de revenu, plus de pouvoir d'achat qu'il a ax\u00e9 sa comm.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Quel rapport avec l&amp;#39;id\u00e9ologie ? Je ne te parle pas de principes mais justement d&amp;#39;action politique.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c7a rapporte pas \u00e0 bouffer, c&amp;#39;est ce que je voulais dire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sinon, M\u00e9lenchon ne semble pas celui qui veut augmenter la pr\u00e9carit\u00e9 dans ces \u00e9lections, donc m\u00eame si \u00e7a peut \u00eatre difficile \u00e0 s&amp;#39;imaginer pour certains que la constituante am\u00e9liorera probablement les choses, \u00e7a ne les emp\u00eachera pas forc\u00e9ment de voter pour lui pour d&amp;#39;autres raisons.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas vraiment sur le plus d&amp;#39;emploi, plus de revenu, plus de pouvoir d&amp;#39;achat qu&amp;#39;il a ax\u00e9 sa comm.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdangr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492448365.0, "created_utc": 1492419565.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdahp6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Valemount", "parent_id": "t1_dgdaeho", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quel rapport avec l'id\u00e9ologie ? Je ne te parle pas de principes mais justement d'action politique.\n\nSinon, M\u00e9lenchon ne semble pas celui qui veut augmenter la pr\u00e9carit\u00e9 dans ces \u00e9lections, donc m\u00eame si \u00e7a peut \u00eatre difficile \u00e0 s'imaginer pour certains que la constituante am\u00e9liorera probablement les choses, \u00e7a ne les emp\u00eachera pas forc\u00e9ment de voter pour lui pour d'autres raisons.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quel rapport avec l&amp;#39;id\u00e9ologie ? Je ne te parle pas de principes mais justement d&amp;#39;action politique.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sinon, M\u00e9lenchon ne semble pas celui qui veut augmenter la pr\u00e9carit\u00e9 dans ces \u00e9lections, donc m\u00eame si \u00e7a peut \u00eatre difficile \u00e0 s&amp;#39;imaginer pour certains que la constituante am\u00e9liorera probablement les choses, \u00e7a ne les emp\u00eachera pas forc\u00e9ment de voter pour lui pour d&amp;#39;autres raisons.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdahp6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447799.0, "created_utc": 1492418999.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdbic4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgdbgy1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah oui moi aussi mais ce que je pr\u00e9f\u00e8rerais quand m\u00eame c'est d'\u00eatre moins pauvre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah oui moi aussi mais ce que je pr\u00e9f\u00e8rerais quand m\u00eame c&amp;#39;est d&amp;#39;\u00eatre moins pauvre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbic4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451342.0, "created_utc": 1492422542.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge1fot", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dgdbgy1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne suis pas si sur. Je connais des ch\u00f4meurs longue dur\u00e9e : d\u00e9prime total. Il serait pr\u00eat \u00e0 bosser pour rien certains j'en suis quasiment sur.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne suis pas si sur. Je connais des ch\u00f4meurs longue dur\u00e9e : d\u00e9prime total. Il serait pr\u00eat \u00e0 bosser pour rien certains j&amp;#39;en suis quasiment sur.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge1fot", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492488598.0, "created_utc": 1492459798.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgddpap", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "crevez_tous", "parent_id": "t1_dgdbrfg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu peux t'en servir pour trouver un revenu justement. Quand tu es \u00e9cras\u00e9 par un travail debilitant paye une mis\u00e8re, et que tu dois compenser par un temps de travail d\u00e9bile pour ceux qui peuvent (les chauffeurs uber par exemple), tu n'as pas le temps de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 comment am\u00e9liorer ton avenir ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu peux t&amp;#39;en servir pour trouver un revenu justement. Quand tu es \u00e9cras\u00e9 par un travail debilitant paye une mis\u00e8re, et que tu dois compenser par un temps de travail d\u00e9bile pour ceux qui peuvent (les chauffeurs uber par exemple), tu n&amp;#39;as pas le temps de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 comment am\u00e9liorer ton avenir &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddpap", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492457899.0, "created_utc": 1492429099.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcg2a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "wisi_eu", "parent_id": "t1_dgdbrfg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "wow... tu te rends compte du Macronisme de ta phrase l\u00e0 ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;wow... tu te rends compte du Macronisme de ta phrase l\u00e0 ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcg2a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454408.0, "created_utc": 1492425608.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbrfg", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "PureScientist", "parent_id": "t1_dgdbgy1", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "A quoi bon avoir du temps de libre qu'on ne peut pas utiliser par manque de revenus ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A quoi bon avoir du temps de libre qu&amp;#39;on ne peut pas utiliser par manque de revenus ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbrfg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492452201.0, "created_utc": 1492423401.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbgy1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "crevez_tous", "parent_id": "t1_dgdb99a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quitte \u00e0 \u00eatre pauvre, je pr\u00e9f\u00e8re encore avoir du temps libre. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quitte \u00e0 \u00eatre pauvre, je pr\u00e9f\u00e8re encore avoir du temps libre. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbgy1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451206.0, "created_utc": 1492422406.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdbnx7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "chatdecheshire", "parent_id": "t1_dgdbb06", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Non, c'est faux, c'est du pareil au m\u00eame, la seule diff\u00e9rence c'est que l\u00e0 bas ils font travailler les pauvres plut\u00f4t que les laisser au chomedu.\n\nMort de rire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Non, c&amp;#39;est faux, c&amp;#39;est du pareil au m\u00eame, la seule diff\u00e9rence c&amp;#39;est que l\u00e0 bas ils font travailler les pauvres plut\u00f4t que les laisser au chomedu.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Mort de rire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbnx7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451870.0, "created_utc": 1492423070.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbb06", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Joseph_Stalion", "parent_id": "t1_dgdb99a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah oui, d'accord. Je vois le genre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah oui, d&amp;#39;accord. Je vois le genre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbb06", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492450639.0, "created_utc": 1492421839.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdb99a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgdb6su", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Non, c'est faux, c'est du pareil au m\u00eame, la seule diff\u00e9rence c'est que l\u00e0 bas ils font travailler les pauvres plut\u00f4t que les laisser au chomedu.\n\nPuis bon, comparer l'Allemagne avec une population vieillissante et la notre n'a aucun sens.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, c&amp;#39;est faux, c&amp;#39;est du pareil au m\u00eame, la seule diff\u00e9rence c&amp;#39;est que l\u00e0 bas ils font travailler les pauvres plut\u00f4t que les laisser au chomedu.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Puis bon, comparer l&amp;#39;Allemagne avec une population vieillissante et la notre n&amp;#39;a aucun sens.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdb99a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492450467.0, "created_utc": 1492421667.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdb6su", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Joseph_Stalion", "parent_id": "t1_dgdb6aw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui. Mais en Allemagne c'est pire. D'o\u00f9 ma remarque.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui. Mais en Allemagne c&amp;#39;est pire. D&amp;#39;o\u00f9 ma remarque.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdb6su", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492450234.0, "created_utc": 1492421434.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdb6aw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgdb3ih", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En France aussi on a des millions de personnes pauvres, travailleurs ou pas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En France aussi on a des millions de personnes pauvres, travailleurs ou pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdb6aw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492450188.0, "created_utc": 1492421388.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdb3ih", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Joseph_Stalion", "parent_id": "t1_dgdaeho", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; qui d\u00e9gradera leur situation de pr\u00e9caire\n\nCe qui disqualifie imm\u00e9diatement tous ceux qui veulent suivre le mod\u00e8le allemand et ses millions de travailleurs pauvres.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;qui d\u00e9gradera leur situation de pr\u00e9caire&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce qui disqualifie imm\u00e9diatement tous ceux qui veulent suivre le mod\u00e8le allemand et ses millions de travailleurs pauvres.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdb3ih", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492449917.0, "created_utc": 1492421117.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdbn3e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "chatdecheshire", "parent_id": "t1_dgdb85e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il propose tout un plan d'aide pour l'emploi des jeunes (petit clip \u00e0 4 minutes sur cette vid\u00e9o https://youtu.be/TBgNycaFV1c?t=4m )", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il propose tout un plan d&amp;#39;aide pour l&amp;#39;emploi des jeunes (petit clip \u00e0 4 minutes sur cette vid\u00e9o &lt;a href=\"https://youtu.be/TBgNycaFV1c?t=4m\"&gt;https://youtu.be/TBgNycaFV1c?t=4m&lt;/a&gt; )&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbn3e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451794.0, "created_utc": 1492422994.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdb85e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgdb5ap", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais enfin si t'es au chomedu et que tu obtient du boulot, les aides c'est beaucoup moins important.\n\nPuis je pense pas qu'un jeune qui va se lancer sur le march\u00e9 du travail se dit, chouette, je vais avoir plein d'aide parce que je vais \u00eatre pauvre.\n\nFaut sortir du d\u00e9lire un peu.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais enfin si t&amp;#39;es au chomedu et que tu obtient du boulot, les aides c&amp;#39;est beaucoup moins important.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Puis je pense pas qu&amp;#39;un jeune qui va se lancer sur le march\u00e9 du travail se dit, chouette, je vais avoir plein d&amp;#39;aide parce que je vais \u00eatre pauvre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Faut sortir du d\u00e9lire un peu.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdb85e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492450363.0, "created_utc": 1492421563.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdt4iu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ktk_reddit", "parent_id": "t1_dgdbefi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Parce que y a pas le plein emploi en france ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Parce que y a pas le plein emploi en france ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdt4iu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492479269.0, "created_utc": 1492450469.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgddybc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "de_perspectivalt", "parent_id": "t1_dgdbefi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[pertinent](https://media.giphy.com/media/j8EqWplBOsxO/giphy.gif)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://media.giphy.com/media/j8EqWplBOsxO/giphy.gif\"&gt;pertinent&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddybc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492458508.0, "created_utc": 1492429708.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbefi", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgdb5ap", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "et pourquoi tu ne vas pas bosser plutot que d'attendre des aides ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;et pourquoi tu ne vas pas bosser plutot que d&amp;#39;attendre des aides ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbefi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492450967.0, "created_utc": 1492422167.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdb5ap", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "brioche007", "parent_id": "t1_dgdaeho", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais quand t'as rien \u00e0 bouffer, que les autres candidats te sucrent les aides et qu'ils empirent encore ton pouuvoir d'achat pour faire d'\u00e9ni\u00e8me cadeaux aux grands patrons (parce que les petits aussi ont du mal \u00e0 bouffer), celui qui ne fait pas de casse et propose une relance par l'\u00e9conomie de la mer, par des ouvertures aux march\u00e9s proches des territoires outre-mers, investit dans la recherche,  permet un meilleur pouvoir d'achat, qui ne coupe pas l'eau, c'est pas le pire.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais quand t&amp;#39;as rien \u00e0 bouffer, que les autres candidats te sucrent les aides et qu&amp;#39;ils empirent encore ton pouuvoir d&amp;#39;achat pour faire d&amp;#39;\u00e9ni\u00e8me cadeaux aux grands patrons (parce que les petits aussi ont du mal \u00e0 bouffer), celui qui ne fait pas de casse et propose une relance par l&amp;#39;\u00e9conomie de la mer, par des ouvertures aux march\u00e9s proches des territoires outre-mers, investit dans la recherche,  permet un meilleur pouvoir d&amp;#39;achat, qui ne coupe pas l&amp;#39;eau, c&amp;#39;est pas le pire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdb5ap", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492450089.0, "created_utc": 1492421289.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdaeho", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgdabkn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "C'est pas en votant pour un candidat qui n'apportera rien ou qui d\u00e9gradera leur situation de pr\u00e9caire que \u00e7a les aidera, la constitution c'est le cadet de tes soucis quand t'as rien \u00e0 bouffer.\n\nL'id\u00e9ologie, c'est beau quand t'en as les moyens, autrement c'est un luxe que tu peux pas te permettre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas en votant pour un candidat qui n&amp;#39;apportera rien ou qui d\u00e9gradera leur situation de pr\u00e9caire que \u00e7a les aidera, la constitution c&amp;#39;est le cadet de tes soucis quand t&amp;#39;as rien \u00e0 bouffer.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;id\u00e9ologie, c&amp;#39;est beau quand t&amp;#39;en as les moyens, autrement c&amp;#39;est un luxe que tu peux pas te permettre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdaeho", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447479.0, "created_utc": 1492418679.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdabkn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "Valemount", "parent_id": "t1_dgd9zob", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;Quand t'as rien \u00e0 bouffer dans l'assiette, l'entente bolivarienne, le mariage gay ou une 6\u00e8me r\u00e9publique, les gens n'en auront rien \u00e0 foutre et \u00e0 raison.\n\nL'ALBA est un point tr\u00e8s mineur du programme quand m\u00eame, et le mariage gay a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait.\n\nLes gens ne peuvent pas se plaindre que les choses n'aillent pas comme ils veulent et voir comme inutile une r\u00e9forme des institutions qui pourrait les placer au centre des d\u00e9cisions politiques. Apr\u00e8s s'ils pr\u00e9f\u00e8rent attendre l'homme providentiel qui va r\u00e9soudre leurs probl\u00e8mes sans qu'ils aient besoin de s'impliquer, je pense qu'ils peuvent attendre longtemps...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Quand t&amp;#39;as rien \u00e0 bouffer dans l&amp;#39;assiette, l&amp;#39;entente bolivarienne, le mariage gay ou une 6\u00e8me r\u00e9publique, les gens n&amp;#39;en auront rien \u00e0 foutre et \u00e0 raison.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;ALBA est un point tr\u00e8s mineur du programme quand m\u00eame, et le mariage gay a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les gens ne peuvent pas se plaindre que les choses n&amp;#39;aillent pas comme ils veulent et voir comme inutile une r\u00e9forme des institutions qui pourrait les placer au centre des d\u00e9cisions politiques. Apr\u00e8s s&amp;#39;ils pr\u00e9f\u00e8rent attendre l&amp;#39;homme providentiel qui va r\u00e9soudre leurs probl\u00e8mes sans qu&amp;#39;ils aient besoin de s&amp;#39;impliquer, je pense qu&amp;#39;ils peuvent attendre longtemps...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdabkn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447200.0, "created_utc": 1492418400.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbe69", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgd9zob", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "declin du pouvoir d'achat ? Putain mais qu'est-ce qu'il ne fait pas entendre...\n\nEn 81 il y avait encore pas mal de logement sans salle de bains avec des toilettes sur le palier. Combien coutait l'electro menager ? Une tele ? Un voyage ? \n\nLes gens n'ont pas rien a bouffer en France. C'est completement faux. Suffit d'aller faire un tour dans une grande surface genre Carrefour pour voir ce que les gens achetent et vu leur allure ils ne sont pas cadres sup, les clients de Carrefour\n\nSuffit de regarder un peu les voitures dans la rue. Bref, faut arreter ce delire, ca devient gonflant. Meme les etudiants ont des smartphone \u00e0 500\u20ac", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;declin du pouvoir d&amp;#39;achat ? Putain mais qu&amp;#39;est-ce qu&amp;#39;il ne fait pas entendre...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En 81 il y avait encore pas mal de logement sans salle de bains avec des toilettes sur le palier. Combien coutait l&amp;#39;electro menager ? Une tele ? Un voyage ? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les gens n&amp;#39;ont pas rien a bouffer en France. C&amp;#39;est completement faux. Suffit d&amp;#39;aller faire un tour dans une grande surface genre Carrefour pour voir ce que les gens achetent et vu leur allure ils ne sont pas cadres sup, les clients de Carrefour&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Suffit de regarder un peu les voitures dans la rue. Bref, faut arreter ce delire, ca devient gonflant. Meme les etudiants ont des smartphone \u00e0 500\u20ac&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbe69", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492450942.0, "created_utc": 1492422142.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd9zob", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Sur le fond il a raison, en 81 on a \u00e9lu Mitterrand, 5 ans apr\u00e8s on avait Chirac premier ministre.\n\n\u00c7a a pas emp\u00each\u00e9 un grave d\u00e9clin de l'industrie et celui du pouvoir d'achat.\n\nOk, c'est pas la m\u00eame p\u00e9riode mais j'ai pas l\u2019impression que M\u00e9luche puisse arrang\u00e9 grand chose de ce point de vue. \n\nQuand t'as rien \u00e0 bouffer dans l'assiette, l'entente bolivarienne, le mariage gay ou une 6\u00e8me r\u00e9publique, les gens n'en auront rien \u00e0 foutre et \u00e0 raison.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sur le fond il a raison, en 81 on a \u00e9lu Mitterrand, 5 ans apr\u00e8s on avait Chirac premier ministre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c7a a pas emp\u00each\u00e9 un grave d\u00e9clin de l&amp;#39;industrie et celui du pouvoir d&amp;#39;achat.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ok, c&amp;#39;est pas la m\u00eame p\u00e9riode mais j&amp;#39;ai pas l\u2019impression que M\u00e9luche puisse arrang\u00e9 grand chose de ce point de vue. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quand t&amp;#39;as rien \u00e0 bouffer dans l&amp;#39;assiette, l&amp;#39;entente bolivarienne, le mariage gay ou une 6\u00e8me r\u00e9publique, les gens n&amp;#39;en auront rien \u00e0 foutre et \u00e0 raison.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd9zob", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492446087.0, "created_utc": 1492417287.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdfl3j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "RobertLeCanard", "parent_id": "t1_dgde8gb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; mais \u00e7a m'\u00e9tonnerait que le r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire soit utilis\u00e9 - et surtout avec succ\u00e8s - tous les quatre matins.\n\nLe probl\u00e8me c'est justement \u00e7a: ne pas faire surprendre et pr\u00e9voir un syst\u00e8me suffisamment robuste pour anticiper un maximum les d\u00e9rives possibles. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;mais \u00e7a m&amp;#39;\u00e9tonnerait que le r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire soit utilis\u00e9 - et surtout avec succ\u00e8s - tous les quatre matins.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Le probl\u00e8me c&amp;#39;est justement \u00e7a: ne pas faire surprendre et pr\u00e9voir un syst\u00e8me suffisamment robuste pour anticiper un maximum les d\u00e9rives possibles. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdfl3j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492461948.0, "created_utc": 1492433148.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdky97", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "VilLeSublime", "parent_id": "t1_dgdi7fa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Moi de ce qu'on m'a dit les militants m\u00e9lenchonistes sont excellents au RISK (surtout l'\u00e9dition Game of Thrones) et ont tendance \u00e0 humilier leurs adversaires r\u00e9guli\u00e8rement, au point que ceux-ci refusent de rejouer de peur de se faire mettre en PLS. Pas mal pour des mononeurones, non ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Moi de ce qu&amp;#39;on m&amp;#39;a dit les militants m\u00e9lenchonistes sont excellents au RISK (surtout l&amp;#39;\u00e9dition Game of Thrones) et ont tendance \u00e0 humilier leurs adversaires r\u00e9guli\u00e8rement, au point que ceux-ci refusent de rejouer de peur de se faire mettre en PLS. Pas mal pour des mononeurones, non ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdky97", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492469947.0, "created_utc": 1492441147.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdi7fa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Charmase", "parent_id": "t1_dgde8gb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je sais pas si les fran\u00e7ais sont des gueux mais en tout cas, j'ai dans mon entourage 2 militants m\u00e9lenchonistes et \u00e0 eux 2 ils arrivent \u00e0 peine \u00e0 former un neurone...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je sais pas si les fran\u00e7ais sont des gueux mais en tout cas, j&amp;#39;ai dans mon entourage 2 militants m\u00e9lenchonistes et \u00e0 eux 2 ils arrivent \u00e0 peine \u00e0 former un neurone...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdi7fa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466255.0, "created_utc": 1492437455.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdj67s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "ABaseDePopopopop", "parent_id": "t1_dgde8gb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; C'est presque attristant, mais les gens aiment la stabilit\u00e9 et ont souvent pas tellement d'int\u00e9r\u00eat pour la r\u00e9volution permanente.\n\nC'est pas attristant, c'est la meilleure fa\u00e7on d'augmenter sa qualit\u00e9 de vie. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est presque attristant, mais les gens aiment la stabilit\u00e9 et ont souvent pas tellement d&amp;#39;int\u00e9r\u00eat pour la r\u00e9volution permanente.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas attristant, c&amp;#39;est la meilleure fa\u00e7on d&amp;#39;augmenter sa qualit\u00e9 de vie. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdj67s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492467619.0, "created_utc": 1492438819.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgde8gb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "VilLeSublime", "parent_id": "t1_dgddqka", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est vrai si tu pars du principe que les Fran\u00e7ais sont une meute de gueux tout juste sortis du Moyen \u00c2ge, anim\u00e9s par des pulsions et incapables de r\u00e9flexion individuelle.\n\nMais moi je peux te r\u00e9pondre que la population fran\u00e7aise n'a dans l'ensemble jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9duqu\u00e9e dans son histoire. Et que fondamentalement le suffrage universel a souvent \u00e9t\u00e9 un outil bien plus conservateur que r\u00e9volutionnaire. C'est presque attristant, mais les gens aiment la stabilit\u00e9 et ont souvent pas tellement d'int\u00e9r\u00eat pour la r\u00e9volution permanente. Leur donner du pouvoir permet surtout de se pr\u00e9munir contre les foutages de gueule manifestes \u00e0 la Hollandus Magnus, et incite les gouvernants \u00e0 plus de prudence par un effet d'autor\u00e9gulation, mais \u00e7a m'\u00e9tonnerait que le r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire soit utilis\u00e9 - et surtout avec succ\u00e8s - tous les quatre matins.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est vrai si tu pars du principe que les Fran\u00e7ais sont une meute de gueux tout juste sortis du Moyen \u00c2ge, anim\u00e9s par des pulsions et incapables de r\u00e9flexion individuelle.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais moi je peux te r\u00e9pondre que la population fran\u00e7aise n&amp;#39;a dans l&amp;#39;ensemble jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9duqu\u00e9e dans son histoire. Et que fondamentalement le suffrage universel a souvent \u00e9t\u00e9 un outil bien plus conservateur que r\u00e9volutionnaire. C&amp;#39;est presque attristant, mais les gens aiment la stabilit\u00e9 et ont souvent pas tellement d&amp;#39;int\u00e9r\u00eat pour la r\u00e9volution permanente. Leur donner du pouvoir permet surtout de se pr\u00e9munir contre les foutages de gueule manifestes \u00e0 la Hollandus Magnus, et incite les gouvernants \u00e0 plus de prudence par un effet d&amp;#39;autor\u00e9gulation, mais \u00e7a m&amp;#39;\u00e9tonnerait que le r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire soit utilis\u00e9 - et surtout avec succ\u00e8s - tous les quatre matins.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgde8gb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492459169.0, "created_utc": 1492430369.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgddqka", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "ABaseDePopopopop", "parent_id": "t1_dgdd7iv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Lynchage collectif 101", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lynchage collectif 101&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddqka", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492457988.0, "created_utc": 1492429188.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdd7iv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "VilLeSublime", "parent_id": "t1_dgdczfv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et ce serait \u00e0 nous, peuple fran\u00e7ais, de juger si il y a adaptation ou trahison. C'est l'avantage de la d\u00e9mocratie : les Fran\u00e7ais ne sont pas des juges pointilleux qui v\u00e9rifient que chaque point a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9 \u00e0 la lettre. L'important c'est que l'esprit soit respect\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et ce serait \u00e0 nous, peuple fran\u00e7ais, de juger si il y a adaptation ou trahison. C&amp;#39;est l&amp;#39;avantage de la d\u00e9mocratie : les Fran\u00e7ais ne sont pas des juges pointilleux qui v\u00e9rifient que chaque point a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9 \u00e0 la lettre. L&amp;#39;important c&amp;#39;est que l&amp;#39;esprit soit respect\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdd7iv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492456641.0, "created_utc": 1492427841.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdd9dj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "DaForge", "parent_id": "t1_dgdczfv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "D'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de transparence dans les tractations, o\u00f9 le politique devra r\u00e9ellement communiquer avec son peuple, et non plus faire \"de la com\" et passer les trucs impopulaires en douce ou de force.\n\nDe plus, je crois savoir que le syst\u00e8me propos\u00e9 par la FI tend aussi \u00e0 prot\u00e9ger des exc\u00e8s d'usage (p\u00e9tition puis r\u00e9f\u00e9rundum)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D&amp;#39;o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de transparence dans les tractations, o\u00f9 le politique devra r\u00e9ellement communiquer avec son peuple, et non plus faire &amp;quot;de la com&amp;quot; et passer les trucs impopulaires en douce ou de force.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De plus, je crois savoir que le syst\u00e8me propos\u00e9 par la FI tend aussi \u00e0 prot\u00e9ger des exc\u00e8s d&amp;#39;usage (p\u00e9tition puis r\u00e9f\u00e9rundum)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdd9dj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492456777.0, "created_utc": 1492427977.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdczfv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "RobertLeCanard", "parent_id": "t1_dgdcqsv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; parcequ'il est impopulaire du fait qu'il ne respecte pas le programme pour lequel il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu\n\nOK pour le reste, mais \u00e7a \u00e7a me parait dangereux. Entre le programme que propose l'\u00e9lu et ce qu'il fait, il y a forc\u00e9ment une adaptation (et donc des d\u00e9\u00e7us) apr\u00e8s l'\u00e9lection, pour prendre en compte la situation r\u00e9elle, et le fait que l'\u00e9lu repr\u00e9sente 100% des fran\u00e7ais et pas seulement les 50%+1 qui l'ont \u00e9lu (et donc la n\u00e9cessit\u00e9 de faire des compromis). ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;parcequ&amp;#39;il est impopulaire du fait qu&amp;#39;il ne respecte pas le programme pour lequel il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;OK pour le reste, mais \u00e7a \u00e7a me parait dangereux. Entre le programme que propose l&amp;#39;\u00e9lu et ce qu&amp;#39;il fait, il y a forc\u00e9ment une adaptation (et donc des d\u00e9\u00e7us) apr\u00e8s l&amp;#39;\u00e9lection, pour prendre en compte la situation r\u00e9elle, et le fait que l&amp;#39;\u00e9lu repr\u00e9sente 100% des fran\u00e7ais et pas seulement les 50%+1 qui l&amp;#39;ont \u00e9lu (et donc la n\u00e9cessit\u00e9 de faire des compromis). &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdczfv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492456022.0, "created_utc": 1492427222.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgebt4t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "dwerbin", "parent_id": "t1_dgdzt65", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Pour la \u00e9ni\u00e8me fois, le mode de scrutin de l'\u00e9lection du Parlement n'est pas inscrit dans la Constitution mais rel\u00e8ve d'une simple loi.\n\nTIL.\n\n&gt; On a besoin d'une nouvelle Constitution pour \u00e7a ?\n\nLe probl\u00e8me c'est que si on ne fait pas de constitution pour \u00e7a, ce genre de changement ne peut venir que de l'ex\u00e9cutif qui sera ensuite amand\u00e9 voir supprim\u00e9 par le l\u00e9gislatif. Or la probabilit\u00e9 pour que le pouvoir se mette lui m\u00eame des chaines est extr\u00eamement faible...\n\nComme la dose de d\u00e9mocratie directe dans les institutions est quasi nulle, notre seul espoir de voir ce genre de mesures advenir est de convoquer une constituante compos\u00e9e de citoyens non \u00e9lus. En tant normal, on pourrait dire qu'il serait impossible que cela arrive, mais on a aujourd'hui un candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle qui a ses chances d'acc\u00e9der \u00e0 la fonction et qui propose \u00e7a... Alors oui, c'est peut \u00eatre utiliser un marteau pilon pour \u00e9craser une mouche... Mais quand on voit qu'en 60 ans de Vi\u00e8me r\u00e9publique personne n'a \u00e9t\u00e9 foutu de mettre la main sur une tapette et qu'on a un marteau pilon \u00e0 port\u00e9e de main... Pourquoi s'en priver ?\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pour la \u00e9ni\u00e8me fois, le mode de scrutin de l&amp;#39;\u00e9lection du Parlement n&amp;#39;est pas inscrit dans la Constitution mais rel\u00e8ve d&amp;#39;une simple loi.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;TIL.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;On a besoin d&amp;#39;une nouvelle Constitution pour \u00e7a ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Le probl\u00e8me c&amp;#39;est que si on ne fait pas de constitution pour \u00e7a, ce genre de changement ne peut venir que de l&amp;#39;ex\u00e9cutif qui sera ensuite amand\u00e9 voir supprim\u00e9 par le l\u00e9gislatif. Or la probabilit\u00e9 pour que le pouvoir se mette lui m\u00eame des chaines est extr\u00eamement faible...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Comme la dose de d\u00e9mocratie directe dans les institutions est quasi nulle, notre seul espoir de voir ce genre de mesures advenir est de convoquer une constituante compos\u00e9e de citoyens non \u00e9lus. En tant normal, on pourrait dire qu&amp;#39;il serait impossible que cela arrive, mais on a aujourd&amp;#39;hui un candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle qui a ses chances d&amp;#39;acc\u00e9der \u00e0 la fonction et qui propose \u00e7a... Alors oui, c&amp;#39;est peut \u00eatre utiliser un marteau pilon pour \u00e9craser une mouche... Mais quand on voit qu&amp;#39;en 60 ans de Vi\u00e8me r\u00e9publique personne n&amp;#39;a \u00e9t\u00e9 foutu de mettre la main sur une tapette et qu&amp;#39;on a un marteau pilon \u00e0 port\u00e9e de main... Pourquoi s&amp;#39;en priver ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgebt4t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492501302.0, "created_utc": 1492472502.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdzt65", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ypallage", "parent_id": "t1_dgdcqsv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Le changement du mode de scrutin permettrait la mont\u00e9e des petits partis, le renouvellement de la classe politique et sa diversit\u00e9, ce qui permettra de sortir de l'alternance droite d\u00e9complex\u00e9e / droite complex\u00e9e.\n\nPour la \u00e9ni\u00e8me fois, le mode de scrutin de l'\u00e9lection du Parlement **n'est pas inscrit dans la Constitution** mais rel\u00e8ve d'une simple loi.\n\n&gt;L'avennement de plus de d\u00e9mocratie directe par l\u2019interm\u00e9diaire de r\u00e9f\u00e9rendums d'initiative populaire permettrait une remont\u00e9e plus rapide des aspirations populaires vers les centres de d\u00e9cisions et une moins grande d\u00e9connexions des \u00e9lus avec leur base.\n\nC'est d\u00e9j\u00e0 dans la Constitution et il suffirait simplement d'une loi constitutionnelle pour r\u00e9former ces articles, puisqu'on sait que \u00e7a ne marche actuellement pas.\n\n&gt;La possibilit\u00e9 de r\u00e9voquer un \u00e9lu inscrit dans la constitution parce qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 pris la main dans le pot de confiture ou parcequ'il est impopulaire du fait qu'il ne respecte pas le programme pour lequel il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu permettrait de diminuer la corruption des \u00e9lus et de ne plus tomber dans les d\u00e9sillusions de la gauche dont parle Poutou ici.\n\nOn a besoin d'une nouvelle Constitution pour \u00e7a ?\n\n\nLa seule raison d'aller vers une autre r\u00e9publique, c'est si l'on veut mettre fin au r\u00e9gime semi-pr\u00e9sidentiel, c'est tout. Les autres arguments tiennent peu.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le changement du mode de scrutin permettrait la mont\u00e9e des petits partis, le renouvellement de la classe politique et sa diversit\u00e9, ce qui permettra de sortir de l&amp;#39;alternance droite d\u00e9complex\u00e9e / droite complex\u00e9e.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour la \u00e9ni\u00e8me fois, le mode de scrutin de l&amp;#39;\u00e9lection du Parlement &lt;strong&gt;n&amp;#39;est pas inscrit dans la Constitution&lt;/strong&gt; mais rel\u00e8ve d&amp;#39;une simple loi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;L&amp;#39;avennement de plus de d\u00e9mocratie directe par l\u2019interm\u00e9diaire de r\u00e9f\u00e9rendums d&amp;#39;initiative populaire permettrait une remont\u00e9e plus rapide des aspirations populaires vers les centres de d\u00e9cisions et une moins grande d\u00e9connexions des \u00e9lus avec leur base.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est d\u00e9j\u00e0 dans la Constitution et il suffirait simplement d&amp;#39;une loi constitutionnelle pour r\u00e9former ces articles, puisqu&amp;#39;on sait que \u00e7a ne marche actuellement pas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La possibilit\u00e9 de r\u00e9voquer un \u00e9lu inscrit dans la constitution parce qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 pris la main dans le pot de confiture ou parcequ&amp;#39;il est impopulaire du fait qu&amp;#39;il ne respecte pas le programme pour lequel il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu permettrait de diminuer la corruption des \u00e9lus et de ne plus tomber dans les d\u00e9sillusions de la gauche dont parle Poutou ici.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;On a besoin d&amp;#39;une nouvelle Constitution pour \u00e7a ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La seule raison d&amp;#39;aller vers une autre r\u00e9publique, c&amp;#39;est si l&amp;#39;on veut mettre fin au r\u00e9gime semi-pr\u00e9sidentiel, c&amp;#39;est tout. Les autres arguments tiennent peu.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdzt65", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492486771.0, "created_utc": 1492457971.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcqsv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "dwerbin", "parent_id": "t1_dgdci8t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le changement du mode de scrutin permettrait la mont\u00e9e des petits partis, le renouvellement de la classe politique et sa diversit\u00e9, ce qui permettra de sortir de l'alternance droite d\u00e9complex\u00e9e / droite complex\u00e9e.\n\nL'avennement de plus de d\u00e9mocratie directe par l\u2019interm\u00e9diaire de r\u00e9f\u00e9rendums d'initiative populaire permettrait une remont\u00e9e plus rapide des aspirations populaires vers les centres de d\u00e9cisions et une moins grande d\u00e9connexions des \u00e9lus avec leur base.\n\nLa possibilit\u00e9 de r\u00e9voquer un \u00e9lu inscrit dans la constitution parce qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 pris la main dans le pot de confiture ou parcequ'il est impopulaire du fait qu'il ne respecte pas le programme pour lequel il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu permettrait de diminuer la corruption des \u00e9lus et de ne plus tomber dans les d\u00e9sillusions de la gauche dont parle Poutou ici.\n\n\netc...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le changement du mode de scrutin permettrait la mont\u00e9e des petits partis, le renouvellement de la classe politique et sa diversit\u00e9, ce qui permettra de sortir de l&amp;#39;alternance droite d\u00e9complex\u00e9e / droite complex\u00e9e.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L&amp;#39;avennement de plus de d\u00e9mocratie directe par l\u2019interm\u00e9diaire de r\u00e9f\u00e9rendums d&amp;#39;initiative populaire permettrait une remont\u00e9e plus rapide des aspirations populaires vers les centres de d\u00e9cisions et une moins grande d\u00e9connexions des \u00e9lus avec leur base.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La possibilit\u00e9 de r\u00e9voquer un \u00e9lu inscrit dans la constitution parce qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 pris la main dans le pot de confiture ou parcequ&amp;#39;il est impopulaire du fait qu&amp;#39;il ne respecte pas le programme pour lequel il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu permettrait de diminuer la corruption des \u00e9lus et de ne plus tomber dans les d\u00e9sillusions de la gauche dont parle Poutou ici.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;etc...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcqsv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492455320.0, "created_utc": 1492426520.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdci8t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "RobertLeCanard", "parent_id": "t1_dgdao8a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et qu'est ce que changerait une autre r\u00e9publique ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et qu&amp;#39;est ce que changerait une autre r\u00e9publique ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdci8t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454597.0, "created_utc": 1492425797.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdhlp2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Avenflar", "parent_id": "t1_dgdf3fq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si les gens veulent du FN, qu'ils aient le FN. Ca permettrait au moins de leur enlever cette histoire de \"ils ont jamais eu de pouvoir, laissez leur une chance!\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si les gens veulent du FN, qu&amp;#39;ils aient le FN. Ca permettrait au moins de leur enlever cette histoire de &amp;quot;ils ont jamais eu de pouvoir, laissez leur une chance!&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdhlp2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492465339.0, "created_utc": 1492436539.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgebjid", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "eberkut", "parent_id": "t1_dge1wiw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour ton premier point on est d\u00e9j\u00e0 suppos\u00e9 avoir le S\u00e9nat pour remplir ce r\u00f4le.\n\nPour ton second point, en souhaitant le m\u00eame r\u00e9sultat je suis en opposition totale. Avec ton id\u00e9e, le compromis ne se fait qu'\u00e0 un seul moment, celui de l'\u00e9lection. Si on veut pouvoir avoir des discussions un peu plus raisonnables avec des majorit\u00e9s fluides par sujet au Parlement, je trouverai plus sain qu'on puisse avoir des compromis \u00e0 chaque texte de loi et pour \u00e7a, il vaut mieux une repr\u00e9sentation plus proportionnelle. L\u00e0 tu renforces juste le fait majoritaire et tu risques d'aggraver le peu de foi que les citoyens ont dans leurs institutions.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour ton premier point on est d\u00e9j\u00e0 suppos\u00e9 avoir le S\u00e9nat pour remplir ce r\u00f4le.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour ton second point, en souhaitant le m\u00eame r\u00e9sultat je suis en opposition totale. Avec ton id\u00e9e, le compromis ne se fait qu&amp;#39;\u00e0 un seul moment, celui de l&amp;#39;\u00e9lection. Si on veut pouvoir avoir des discussions un peu plus raisonnables avec des majorit\u00e9s fluides par sujet au Parlement, je trouverai plus sain qu&amp;#39;on puisse avoir des compromis \u00e0 chaque texte de loi et pour \u00e7a, il vaut mieux une repr\u00e9sentation plus proportionnelle. L\u00e0 tu renforces juste le fait majoritaire et tu risques d&amp;#39;aggraver le peu de foi que les citoyens ont dans leurs institutions.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgebjid", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492500971.0, "created_utc": 1492472171.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge1wiw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "usernamesareshorther", "parent_id": "t1_dge1j8k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je suis pas contre la d\u00e9mocratie, je suis partisan de la repr\u00e9sentativit\u00e9 des territoires, ce qui n'est pas possible avec la proportionnelle, et ce qui permet de trouver une balance entre zones urbaines et territoires ruraux. \n\nDe plus, la proportionnalit\u00e9 entra\u00eenerait des scrutins \u00e0 un tour, et j'aime les scrutins en deux tours avec des triangulaires car ils permettent de trouver des compromis, et les compromis c'est important, il ne faut pas diviser notre soci\u00e9t\u00e9. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis pas contre la d\u00e9mocratie, je suis partisan de la repr\u00e9sentativit\u00e9 des territoires, ce qui n&amp;#39;est pas possible avec la proportionnelle, et ce qui permet de trouver une balance entre zones urbaines et territoires ruraux. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De plus, la proportionnalit\u00e9 entra\u00eenerait des scrutins \u00e0 un tour, et j&amp;#39;aime les scrutins en deux tours avec des triangulaires car ils permettent de trouver des compromis, et les compromis c&amp;#39;est important, il ne faut pas diviser notre soci\u00e9t\u00e9. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge1wiw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492489117.0, "created_utc": 1492460317.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge1j8k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dgdf3fq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu es contre la d\u00e9mocratie alors ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu es contre la d\u00e9mocratie alors ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge1j8k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492488708.0, "created_utc": 1492459908.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdf3fq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "usernamesareshorther", "parent_id": "t1_dgdekc4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Avec un tel mode de scrutin on aurait 35% FN \u00e0 l'Assembl\u00e9e, les gens semblent l'oublier.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Avec un tel mode de scrutin on aurait 35% FN \u00e0 l&amp;#39;Assembl\u00e9e, les gens semblent l&amp;#39;oublier.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdf3fq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492460999.0, "created_utc": 1492432199.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdekc4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "relaxitwonthurt", "parent_id": "t1_dgdbxnh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'ai hate qu'on passe \u00e0 la proportionelle pour que les gens puissent se plaindre et dire que la majoritaire \u00e9tait mieux. Les deux syst\u00e8mes se valent, on aura juste des probl\u00e8mes diff\u00e9rents en passant \u00e0 la proportionelle.", "edited": 1492447278.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai hate qu&amp;#39;on passe \u00e0 la proportionelle pour que les gens puissent se plaindre et dire que la majoritaire \u00e9tait mieux. Les deux syst\u00e8mes se valent, on aura juste des probl\u00e8mes diff\u00e9rents en passant \u00e0 la proportionelle.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdekc4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492459913.0, "created_utc": 1492431113.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgebkf0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "blsd", "parent_id": "t1_dge01fb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En quelque sorte. En fait chez nous le nombre de s\u00e9nateurs provenant de chaque territoire est d\u00e9termin\u00e9 en fonction du nombre d'habitants. Si je mentionne les US c'est qu'ils ont le m\u00eame nombre de s\u00e9nateurs par \u00e9tat (2), ce qui place plus d'emphase sur la repr\u00e9sentation g\u00e9ographique que sur la repr\u00e9sentation de la population. Dans ce qui \u00e9tait dit plus haut l'assembl\u00e9e nationale serait celle qui est charg\u00e9e d'incarner la population (plus que maintenant en tout cas) car les listes seraient nationales et la repr\u00e9sentation proportionnelle.\n\n'fin bon \u00e7a reste des si et des peut-\u00eatre tout \u00e7a :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En quelque sorte. En fait chez nous le nombre de s\u00e9nateurs provenant de chaque territoire est d\u00e9termin\u00e9 en fonction du nombre d&amp;#39;habitants. Si je mentionne les US c&amp;#39;est qu&amp;#39;ils ont le m\u00eame nombre de s\u00e9nateurs par \u00e9tat (2), ce qui place plus d&amp;#39;emphase sur la repr\u00e9sentation g\u00e9ographique que sur la repr\u00e9sentation de la population. Dans ce qui \u00e9tait dit plus haut l&amp;#39;assembl\u00e9e nationale serait celle qui est charg\u00e9e d&amp;#39;incarner la population (plus que maintenant en tout cas) car les listes seraient nationales et la repr\u00e9sentation proportionnelle.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;#39;fin bon \u00e7a reste des si et des peut-\u00eatre tout \u00e7a :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgebkf0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492501002.0, "created_utc": 1492472202.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge01fb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ypallage", "parent_id": "t1_dgdqm47", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est que fait d\u00e9j\u00e0 notre S\u00e9nat actuel, en quelque sorte.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est que fait d\u00e9j\u00e0 notre S\u00e9nat actuel, en quelque sorte.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge01fb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492487027.0, "created_utc": 1492458227.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdqm47", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "blsd", "parent_id": "t1_dgdeksy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Puisqu'on est dans la r\u00e9forme on pourrait confier la repr\u00e9sentation des territoires aux s\u00e9nateurs, comme aux US.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Puisqu&amp;#39;on est dans la r\u00e9forme on pourrait confier la repr\u00e9sentation des territoires aux s\u00e9nateurs, comme aux US.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdqm47", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492476469.0, "created_utc": 1492447669.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdeksy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Broken_Potatoe", "parent_id": "t1_dgddewy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est vrai et c'est un probl\u00e8me aussi avec un syst\u00e8me comme je le d\u00e9cris. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est vrai et c&amp;#39;est un probl\u00e8me aussi avec un syst\u00e8me comme je le d\u00e9cris. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdeksy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492459940.0, "created_utc": 1492431140.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgddewy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "TarMil", "parent_id": "t1_dgdbxnh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Des petits partis locaux pourraient si\u00e9ger \u00e0 l'assembl\u00e9e et d\u00e9centraliser la politique l\u00e9gislative \u00e9galement.\n\nEn contrepartie, tu perds l'aspect local de chaque d\u00e9put\u00e9, puisqu'ils sont issus d'une liste nationale. Il n'y a plus de \"d\u00e9put\u00e9 PS de Haute-Garonne\" ou \"d\u00e9put\u00e9 LR du Bas-Rhin\", il n'y a plus que des d\u00e9put\u00e9s de tel ou tel parti, et seuls quelques uns (ceux des petits partis locaux que tu cites) seraient amen\u00e9s \u00e0 faire remonter les probl\u00e8mes des \u00e9lecteurs locaux. S'il n'y a pas dans ta r\u00e9gion de parti local suffisamment fort pour obtenir des si\u00e8ges, tant pis pour ta gueule.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Des petits partis locaux pourraient si\u00e9ger \u00e0 l&amp;#39;assembl\u00e9e et d\u00e9centraliser la politique l\u00e9gislative \u00e9galement.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;En contrepartie, tu perds l&amp;#39;aspect local de chaque d\u00e9put\u00e9, puisqu&amp;#39;ils sont issus d&amp;#39;une liste nationale. Il n&amp;#39;y a plus de &amp;quot;d\u00e9put\u00e9 PS de Haute-Garonne&amp;quot; ou &amp;quot;d\u00e9put\u00e9 LR du Bas-Rhin&amp;quot;, il n&amp;#39;y a plus que des d\u00e9put\u00e9s de tel ou tel parti, et seuls quelques uns (ceux des petits partis locaux que tu cites) seraient amen\u00e9s \u00e0 faire remonter les probl\u00e8mes des \u00e9lecteurs locaux. S&amp;#39;il n&amp;#39;y a pas dans ta r\u00e9gion de parti local suffisamment fort pour obtenir des si\u00e8ges, tant pis pour ta gueule.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddewy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492457176.0, "created_utc": 1492428376.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdcgrr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Senescences", "parent_id": "t1_dgdbxnh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La IVe r\u00e9publique a appel\u00e9", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La IVe r\u00e9publique a appel\u00e9&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcgrr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454467.0, "created_utc": 1492425667.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbxnh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Broken_Potatoe", "parent_id": "t1_dgdbfjf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Personnellement je suis pas un expert du droit politique ou ce genre de trucs mais j'aimerais voir un pr\u00e9sident honorifique et un premier ministre responsable devant l'assembl\u00e9e comme r\u00e9el preneur de d\u00e9cisions. Je veux que l'assembl\u00e9e (Je suis neutre sur la question de la suppression du s\u00e9nat je n'y ai pas beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi) soit a la proportionnelle absolue.\n\nTu as 2% des voix tu prends 2% des si\u00e8ges. Je veux arr\u00eater de voir des partis gigantesques qui couvrent des pans id\u00e9ologiques entier et des contradictions internes. Je veux des coalitions de partis comme aux Pays-Bas. Des partis qui travaillent ensemble et qui n\u00e9gocient pour arriver \u00e0 des compromis. Pas des mini organismes dictatoriaux. Des petits partis locaux pourraient si\u00e9ger \u00e0 l'assembl\u00e9e et d\u00e9centraliser la politique l\u00e9gislative \u00e9galement.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Personnellement je suis pas un expert du droit politique ou ce genre de trucs mais j&amp;#39;aimerais voir un pr\u00e9sident honorifique et un premier ministre responsable devant l&amp;#39;assembl\u00e9e comme r\u00e9el preneur de d\u00e9cisions. Je veux que l&amp;#39;assembl\u00e9e (Je suis neutre sur la question de la suppression du s\u00e9nat je n&amp;#39;y ai pas beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi) soit a la proportionnelle absolue.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu as 2% des voix tu prends 2% des si\u00e8ges. Je veux arr\u00eater de voir des partis gigantesques qui couvrent des pans id\u00e9ologiques entier et des contradictions internes. Je veux des coalitions de partis comme aux Pays-Bas. Des partis qui travaillent ensemble et qui n\u00e9gocient pour arriver \u00e0 des compromis. Pas des mini organismes dictatoriaux. Des petits partis locaux pourraient si\u00e9ger \u00e0 l&amp;#39;assembl\u00e9e et d\u00e9centraliser la politique l\u00e9gislative \u00e9galement.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbxnh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492452769.0, "created_utc": 1492423969.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdcm27", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "IcehandGino", "parent_id": "t1_dgdc99r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne suis pas du tout d'accord, la loi est regard\u00e9e comme l'expression de la volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale.\n\nLes d\u00e9put\u00e9s \u00e9tant les repr\u00e9sentants du peuple, leurs actes peuvent \u00eatre l\u00e9gitimement regard\u00e9s comme l'expression de la volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale (apr\u00e8s on peut chipoter sur l'aspect philosophique de la chose, mais l\u00e9galement c'est \u00e7a).\n\nQuand le Gouvernement vient mener son chantage au 49-3, les d\u00e9put\u00e9s ne votent pas sur le texte mais sur autre chose, c'est \u00e0 dire la motion de censure, et on peut l\u00e9gitimement comprendre qu'un d\u00e9put\u00e9 qui voulait voter non au texte ne veut pas n\u00e9cessairement renverser le gouvernement qui fait des choses qu'il juge bonnes dans 95 % des cas.\n\nEn privant les d\u00e9put\u00e9s d'un vote sur le texte et sur le texte uniquement, on prive la loi de sa fonction d'incarnation de la volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale, ce qui cause un \u00e9norme d\u00e9ficit d\u00e9mocratique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne suis pas du tout d&amp;#39;accord, la loi est regard\u00e9e comme l&amp;#39;expression de la volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les d\u00e9put\u00e9s \u00e9tant les repr\u00e9sentants du peuple, leurs actes peuvent \u00eatre l\u00e9gitimement regard\u00e9s comme l&amp;#39;expression de la volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale (apr\u00e8s on peut chipoter sur l&amp;#39;aspect philosophique de la chose, mais l\u00e9galement c&amp;#39;est \u00e7a).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quand le Gouvernement vient mener son chantage au 49-3, les d\u00e9put\u00e9s ne votent pas sur le texte mais sur autre chose, c&amp;#39;est \u00e0 dire la motion de censure, et on peut l\u00e9gitimement comprendre qu&amp;#39;un d\u00e9put\u00e9 qui voulait voter non au texte ne veut pas n\u00e9cessairement renverser le gouvernement qui fait des choses qu&amp;#39;il juge bonnes dans 95 % des cas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En privant les d\u00e9put\u00e9s d&amp;#39;un vote sur le texte et sur le texte uniquement, on prive la loi de sa fonction d&amp;#39;incarnation de la volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale, ce qui cause un \u00e9norme d\u00e9ficit d\u00e9mocratique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcm27", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454919.0, "created_utc": 1492426119.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdcf2t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "LarryBeard", "parent_id": "t1_dgdc99r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; simplement avec les voix de la majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s.\n\nTu trouve simple d'avoir une majorit\u00e9 toi ? Tu vis bien en France rassure moi, parce que la majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s elle est pas simple a avoir.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;simplement avec les voix de la majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu trouve simple d&amp;#39;avoir une majorit\u00e9 toi ? Tu vis bien en France rassure moi, parce que la majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s elle est pas simple a avoir.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcf2t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454324.0, "created_utc": 1492425524.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdd2xa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "IamAcovertOps", "parent_id": "t1_dgdc99r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Arr\u00eatons avec ce faux argument.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Arr\u00eatons avec ce faux argument.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdd2xa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492456292.0, "created_utc": 1492427492.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdfy47", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "ItsACaragor", "parent_id": "t1_dgderh4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le parti au gouvernement est dans 90% des cas le parti qui a la majorit\u00e9 au parlement. Les d\u00e9put\u00e9s \u00e9tant attach\u00e9s \u00e0 leur petite carri\u00e8re au sein de ce parti, une motion de censure \u00e9quivaut pour le d\u00e9put\u00e9 moyen \u00e0 voter \"souhaitez vous continuer votre carri\u00e8re dans la politique ou souhaitez vous abandonner tous vos privil\u00e8ges et vous faire remplacer aux prochaines \u00e9lections ?\".\n\nTrouver une majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 dispos\u00e9s \u00e0 voter contre leurs propres int\u00e9r\u00eats \u00e9quivaut \u00e0 trouver une licorne. On l'a bien vu avec la loi travail. Ce contre pouvoir ne fonctionne absolument pas et dans la pratique le gouvernement est libre de faire usage du 49-3 \u00e0 volont\u00e9 et sans limite. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le parti au gouvernement est dans 90% des cas le parti qui a la majorit\u00e9 au parlement. Les d\u00e9put\u00e9s \u00e9tant attach\u00e9s \u00e0 leur petite carri\u00e8re au sein de ce parti, une motion de censure \u00e9quivaut pour le d\u00e9put\u00e9 moyen \u00e0 voter &amp;quot;souhaitez vous continuer votre carri\u00e8re dans la politique ou souhaitez vous abandonner tous vos privil\u00e8ges et vous faire remplacer aux prochaines \u00e9lections ?&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Trouver une majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 dispos\u00e9s \u00e0 voter contre leurs propres int\u00e9r\u00eats \u00e9quivaut \u00e0 trouver une licorne. On l&amp;#39;a bien vu avec la loi travail. Ce contre pouvoir ne fonctionne absolument pas et dans la pratique le gouvernement est libre de faire usage du 49-3 \u00e0 volont\u00e9 et sans limite. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdfy47", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492462608.0, "created_utc": 1492433808.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgderh4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "ZEAZK-41", "parent_id": "t1_dgddl2u", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Qu'est-ce qu'il y a de si impossible \u00e0 faire adopter une motion de censure (\u00e0 la majorit\u00e9 absolue) ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Qu&amp;#39;est-ce qu&amp;#39;il y a de si impossible \u00e0 faire adopter une motion de censure (\u00e0 la majorit\u00e9 absolue) ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgderh4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492460329.0, "created_utc": 1492431529.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgddl2u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ItsACaragor", "parent_id": "t1_dgdc99r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "\"Le 49-3 est tout \u00e0 fait contrable, il suffit tout simplement de r\u00e9unir du sang de licorne, un foie de chim\u00e8re et un bec de dodo un 30 F\u00e9vrier sur le continent perdu de l'Atlantide. Qu'on ne me dise pas que c'est le m\u00e9pris des repr\u00e9sentants du peuple !\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Le 49-3 est tout \u00e0 fait contrable, il suffit tout simplement de r\u00e9unir du sang de licorne, un foie de chim\u00e8re et un bec de dodo un 30 F\u00e9vrier sur le continent perdu de l&amp;#39;Atlantide. Qu&amp;#39;on ne me dise pas que c&amp;#39;est le m\u00e9pris des repr\u00e9sentants du peuple !&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddl2u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492457602.0, "created_utc": 1492428802.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdgr3a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgdfsr9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "~~Comment \u00e7a ?~~ Ah oui c'est compl\u00e8tement utilis\u00e9 comme d\u00e9ni de d\u00e9mocratie. Il suffit d'avoir une majorit\u00e9 un peu loyale (ce qui est la norme avec un quinquennat co\u00efncidant avec les l\u00e9gislatives)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;del&gt;Comment \u00e7a ?&lt;/del&gt; Ah oui c&amp;#39;est compl\u00e8tement utilis\u00e9 comme d\u00e9ni de d\u00e9mocratie. Il suffit d&amp;#39;avoir une majorit\u00e9 un peu loyale (ce qui est la norme avec un quinquennat co\u00efncidant avec les l\u00e9gislatives)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdgr3a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492463986.0, "created_utc": 1492435186.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdfsr9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "BlackBird_Freedom", "parent_id": "t1_dgddywh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a me laisse donc dubitatif sur le caract\u00e8re non-m\u00e9prisant du 49.3", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a me laisse donc dubitatif sur le caract\u00e8re non-m\u00e9prisant du 49.3&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdfsr9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492462343.0, "created_utc": 1492433543.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgddywh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgdcdgb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Une fois, sous De Gaulle, qui s'est empress\u00e9 de dissoudre l'Assembl\u00e9e et de r\u00e9tablir \u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame gouvernement et reprendre sa politique l\u00e0 o\u00f9 il l'avait laiss\u00e9e.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Une fois, sous De Gaulle, qui s&amp;#39;est empress\u00e9 de dissoudre l&amp;#39;Assembl\u00e9e et de r\u00e9tablir \u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame gouvernement et reprendre sa politique l\u00e0 o\u00f9 il l&amp;#39;avait laiss\u00e9e.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddywh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492458547.0, "created_utc": 1492429747.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcdgb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "BlackBird_Freedom", "parent_id": "t1_dgdc99r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce qui s'est v\u00e9rifi\u00e9 puisque \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 eu lieu", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce qui s&amp;#39;est v\u00e9rifi\u00e9 puisque \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 eu lieu&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcdgb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454181.0, "created_utc": 1492425381.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdc99r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "ZEAZK-41", "parent_id": "t1_dgdbs8v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le 49.3 n'est pas le m\u00e9pris des repr\u00e9sentants du peuple, ceux-ci pouvant censurer le gouvernement, et ce simplement avec les voix de la majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le 49.3 n&amp;#39;est pas le m\u00e9pris des repr\u00e9sentants du peuple, ceux-ci pouvant censurer le gouvernement, et ce simplement avec les voix de la majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdc99r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492453810.0, "created_utc": 1492425010.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbs8v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "IcehandGino", "parent_id": "t1_dgdbfjf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L'immense probl\u00e8me de la V\u00e8me, c'est que depuis le quinquennat presque toute la vie politique est dict\u00e9e par l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.\n\nLe fait que ce soit cette \u00e9lection qui soit centrale favorise un ph\u00e9nom\u00e8ne de personnification de la vie politique qui place plus le d\u00e9bat sur les qualit\u00e9s personnelles du candidat que sur ses id\u00e9es.\n\nLe r\u00e9sultat est qu'on n'a pas un d\u00e9bat politique men\u00e9 par la confrontation d'id\u00e9es, mais par la recherche illusoire d'un messie pour sauver la patrie.\n\nIl y a pas mal d'autres probl\u00e8mes \u00e0 corriger, comme supprimer l'article 16 sur les pleins pouvoirs, comme en terminer avec le 49-3 qui est le m\u00e9pris absolu du r\u00f4le de repr\u00e9sentant du peuple des d\u00e9put\u00e9s ou encore en finir avec le S\u00e9nat actuel qui n'\u00e9tait qu'une garantie octroy\u00e9e aux conservateurs d'avoir un minimum d'influence.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;immense probl\u00e8me de la V\u00e8me, c&amp;#39;est que depuis le quinquennat presque toute la vie politique est dict\u00e9e par l&amp;#39;\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le fait que ce soit cette \u00e9lection qui soit centrale favorise un ph\u00e9nom\u00e8ne de personnification de la vie politique qui place plus le d\u00e9bat sur les qualit\u00e9s personnelles du candidat que sur ses id\u00e9es.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le r\u00e9sultat est qu&amp;#39;on n&amp;#39;a pas un d\u00e9bat politique men\u00e9 par la confrontation d&amp;#39;id\u00e9es, mais par la recherche illusoire d&amp;#39;un messie pour sauver la patrie.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y a pas mal d&amp;#39;autres probl\u00e8mes \u00e0 corriger, comme supprimer l&amp;#39;article 16 sur les pleins pouvoirs, comme en terminer avec le 49-3 qui est le m\u00e9pris absolu du r\u00f4le de repr\u00e9sentant du peuple des d\u00e9put\u00e9s ou encore en finir avec le S\u00e9nat actuel qui n&amp;#39;\u00e9tait qu&amp;#39;une garantie octroy\u00e9e aux conservateurs d&amp;#39;avoir un minimum d&amp;#39;influence.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbs8v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492452277.0, "created_utc": 1492423477.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdmxth", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Staross", "parent_id": "t1_dgdbfjf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "D\u00e9j\u00e0 faut arr\u00eater avec le pr\u00e9sident. A la base c'est une concession que les r\u00e9publicains avec fait aux monarchistes; en r\u00e9publique on prend les d\u00e9cisions coll\u00e9gialement, pas tout seul dans son coin. Et venez pas me dire que \u00e7a fonctionne pas, en Suisse \u00e7a marche tr\u00e8s bien.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D\u00e9j\u00e0 faut arr\u00eater avec le pr\u00e9sident. A la base c&amp;#39;est une concession que les r\u00e9publicains avec fait aux monarchistes; en r\u00e9publique on prend les d\u00e9cisions coll\u00e9gialement, pas tout seul dans son coin. Et venez pas me dire que \u00e7a fonctionne pas, en Suisse \u00e7a marche tr\u00e8s bien.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdmxth", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492472329.0, "created_utc": 1492443529.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdjlis", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "yoshi570", "parent_id": "t1_dgdbfjf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Trop de pouvoir dans les mains du pr\u00e9sident et pas assez de repr\u00e9sentativit\u00e9 \u00e0 l'AN. \n\nEDIT: et le mode de scrutin pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentiel, il est archa\u00efque et franchement stupide.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Trop de pouvoir dans les mains du pr\u00e9sident et pas assez de repr\u00e9sentativit\u00e9 \u00e0 l&amp;#39;AN. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT: et le mode de scrutin pour l&amp;#39;\u00e9lection pr\u00e9sidentiel, il est archa\u00efque et franchement stupide.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdjlis", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492468202.0, "created_utc": 1492439402.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbfjf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "holiquetal", "parent_id": "t1_dgdao8a", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Pourquoi exactement? Qu'est-ce qui va pas dans la V\u00e8me?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pourquoi exactement? Qu&amp;#39;est-ce qui va pas dans la V\u00e8me?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbfjf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451075.0, "created_utc": 1492422275.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdao8a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Nigel_Kervane", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tant qu'on reste dans la 5e r\u00e9publique, oui il risque d'y avoir des d\u00e9sillusions. C'est pour \u00e7a qu'il faut en sortir.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tant qu&amp;#39;on reste dans la 5e r\u00e9publique, oui il risque d&amp;#39;y avoir des d\u00e9sillusions. C&amp;#39;est pour \u00e7a qu&amp;#39;il faut en sortir.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdao8a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492448438.0, "created_utc": 1492419638.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdtdn1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Ktk_reddit", "parent_id": "t1_dgddpj2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je pense que le parti de Poutou et celui de M\u00e9lenchon ne se consid\u00e8rent absolument pas dans la m\u00eame branche politique (la \"gauche\").\n\nPour Poutou et son parti, il y a probablement peu de diff\u00e9rences entre M\u00e9lenchon et Hamon ou Macron.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je pense que le parti de Poutou et celui de M\u00e9lenchon ne se consid\u00e8rent absolument pas dans la m\u00eame branche politique (la &amp;quot;gauche&amp;quot;).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour Poutou et son parti, il y a probablement peu de diff\u00e9rences entre M\u00e9lenchon et Hamon ou Macron.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdtdn1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492479544.0, "created_utc": 1492450744.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgddpj2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "chloratine", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je trouve cela tellement triste. Alors que la gauche devrait se serrer les coudes, ils pr\u00e9f\u00e8rent se tirer dans les pates. Si un rapprochement avant le premier tour est effectivement impossible, ils devraient au moins \u00e9viter de s'insulter et laisser les portes ouvertes pour le deuxi\u00e8me tour.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je trouve cela tellement triste. Alors que la gauche devrait se serrer les coudes, ils pr\u00e9f\u00e8rent se tirer dans les pates. Si un rapprochement avant le premier tour est effectivement impossible, ils devraient au moins \u00e9viter de s&amp;#39;insulter et laisser les portes ouvertes pour le deuxi\u00e8me tour.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddpj2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492457916.0, "created_utc": 1492429116.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdcvyo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "TeeMR", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a ne m'inqui\u00e8te pas trop ce genre de remarque, il est \u00e9vident que le programme se base sur des conditions optimales, et que beaucoup de forces r\u00e9ac vont tenter de le faire \u00e9chouer si M\u00e9lenchon gagne.\n\nS'il fait une fraction de ce qui est indiqu\u00e9 dans son programme je serai satisfait. Je veux juste la 6eme r\u00e9publique et l'enclenchement de la sortie du nucl\u00e9aire.\n\nOui, certains vont \u00eatre d\u00e9\u00e7u parce que tout ne sera pas fait. Mais ils seront moins d\u00e9\u00e7us que si Macron chie sur le code du travail ou si Fillon transfert un peu plus d'imp\u00f4t des riche sur la TVA.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a ne m&amp;#39;inqui\u00e8te pas trop ce genre de remarque, il est \u00e9vident que le programme se base sur des conditions optimales, et que beaucoup de forces r\u00e9ac vont tenter de le faire \u00e9chouer si M\u00e9lenchon gagne.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S&amp;#39;il fait une fraction de ce qui est indiqu\u00e9 dans son programme je serai satisfait. Je veux juste la 6eme r\u00e9publique et l&amp;#39;enclenchement de la sortie du nucl\u00e9aire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui, certains vont \u00eatre d\u00e9\u00e7u parce que tout ne sera pas fait. Mais ils seront moins d\u00e9\u00e7us que si Macron chie sur le code du travail ou si Fillon transfert un peu plus d&amp;#39;imp\u00f4t des riche sur la TVA.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcvyo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492455740.0, "created_utc": 1492426940.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdr83x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Amenemhab", "parent_id": "t1_dgd9yci", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et il faut l'accord du parlement pour organiser le r\u00e9f\u00e9rendum en question.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et il faut l&amp;#39;accord du parlement pour organiser le r\u00e9f\u00e9rendum en question.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdr83x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492477150.0, "created_utc": 1492448350.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd9yci", "gilded": 0, "archived": false, "score": 31, "report_reasons": null, "author": "Sentry_Down", "parent_id": "t1_dgd9q1j", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si r\u00e9f\u00e9rendum, le pr\u00e9sident n'a pas encore les pleins pouvoirs en France", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si r\u00e9f\u00e9rendum, le pr\u00e9sident n&amp;#39;a pas encore les pleins pouvoirs en France&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd9yci", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492445968.0, "created_utc": 1492417168.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 31}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgda41b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "RedditTipiak", "parent_id": "t1_dgd9xtz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Erdogan a tenu sa promesse :o", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Erdogan a tenu sa promesse :o&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgda41b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492446490.0, "created_utc": 1492417690.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdr489", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Amenemhab", "parent_id": "t1_dgdaljl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le r\u00e9f\u00e9rendum qui a rendu le pr\u00e9sident \u00e9lu par le peuple n'\u00e9tait pas constitutionnel, et De Gaulle s'en est tir\u00e9 parce que le Conseil Constitutionnel \u00e9tait \u00e0 sa botte. Je suis assez convaincu que sans la l\u00e9gitimit\u00e9 apport\u00e9e par les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles le r\u00e9gime \"monarchique\" n'aurait pas surv\u00e9cu \u00e0 De Gaulle, et qu'on en serait revenu \u00e0 l'esprit original de la Constitution, \u00e0 savoir un r\u00e9gime essentiellement parlementaire o\u00f9 le pr\u00e9sident a un r\u00f4le de contre-pouvoir important.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le r\u00e9f\u00e9rendum qui a rendu le pr\u00e9sident \u00e9lu par le peuple n&amp;#39;\u00e9tait pas constitutionnel, et De Gaulle s&amp;#39;en est tir\u00e9 parce que le Conseil Constitutionnel \u00e9tait \u00e0 sa botte. Je suis assez convaincu que sans la l\u00e9gitimit\u00e9 apport\u00e9e par les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles le r\u00e9gime &amp;quot;monarchique&amp;quot; n&amp;#39;aurait pas surv\u00e9cu \u00e0 De Gaulle, et qu&amp;#39;on en serait revenu \u00e0 l&amp;#39;esprit original de la Constitution, \u00e0 savoir un r\u00e9gime essentiellement parlementaire o\u00f9 le pr\u00e9sident a un r\u00f4le de contre-pouvoir important.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdr489", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492477031.0, "created_utc": 1492448231.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdaljl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "Foxkilt", "parent_id": "t1_dgdahy0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Heu... oui. La pr\u00e9sidence de Gaulle avait pas mal d'aspects autocratiques.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Heu... oui. La pr\u00e9sidence de Gaulle avait pas mal d&amp;#39;aspects autocratiques.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdaljl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492448171.0, "created_utc": 1492419371.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcagd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "HGWXXX", "parent_id": "t1_dgdahy0", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et comment vous appelez un pays qui a comme pr\u00e9sident un militaire avec les pleins pouvoirs, une police secr\u00e8te, une seule cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision et dont toute l'information est contr\u00f4l\u00e9e par l'\u00c9tat ?\n\nJ'appelle \u00e7a la France, mademoiselle. Et pas n'importe laquelle ; [la France du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle.](https://www.youtube.com/watch?v=s6ylqpyik9M)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et comment vous appelez un pays qui a comme pr\u00e9sident un militaire avec les pleins pouvoirs, une police secr\u00e8te, une seule cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision et dont toute l&amp;#39;information est contr\u00f4l\u00e9e par l&amp;#39;\u00c9tat ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;appelle \u00e7a la France, mademoiselle. Et pas n&amp;#39;importe laquelle ; &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=s6ylqpyik9M\"&gt;la France du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcagd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492453916.0, "created_utc": 1492425116.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdahy0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Delthyr", "parent_id": "t1_dgd9xtz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Charles de Gaulle, cet autocrate.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Charles de Gaulle, cet autocrate.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdahy0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447822.0, "created_utc": 1492419022.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdcyvg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "grobibi", "parent_id": "t1_dgdc6c5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "non, une lettre par citoyen. un genre de cadavre exquis g\u00e9ant.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;non, une lettre par citoyen. un genre de cadavre exquis g\u00e9ant.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcyvg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492455978.0, "created_utc": 1492427178.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdcktr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "FriiZyy", "parent_id": "t1_dgdc6c5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je sais pas comment ce sera mis en place, mais c'est sur que c'est pas le gvt qui va s\u00e9lectionner les qlq persones", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je sais pas comment ce sera mis en place, mais c&amp;#39;est sur que c&amp;#39;est pas le gvt qui va s\u00e9lectionner les qlq persones&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcktr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454811.0, "created_utc": 1492426011.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdc6c5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "ZEAZK-41", "parent_id": "t1_dgdbm1p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; nous\n\nAu sens de quelques personnes j'imagine", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;nous&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Au sens de quelques personnes j&amp;#39;imagine&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdc6c5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492453550.0, "created_utc": 1492424750.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdp0qk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "expedy", "parent_id": "t1_dgdchwh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Beaucoup d'autocrates utilisent des modifications de la constitution pour s'accaparer plus de pouvoirs, mais si on regarde le mod\u00e8le d'assembl\u00e9e constituante que propose le programme de M\u00e9lenchon, c'est plus un fonctionnement sur le mod\u00e8le Islandais en 2011. Ce n'est pas un super bon coup \u00e0 jouer quand on veut mettre en place une autocratie !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Beaucoup d&amp;#39;autocrates utilisent des modifications de la constitution pour s&amp;#39;accaparer plus de pouvoirs, mais si on regarde le mod\u00e8le d&amp;#39;assembl\u00e9e constituante que propose le programme de M\u00e9lenchon, c&amp;#39;est plus un fonctionnement sur le mod\u00e8le Islandais en 2011. Ce n&amp;#39;est pas un super bon coup \u00e0 jouer quand on veut mettre en place une autocratie !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdp0qk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492474703.0, "created_utc": 1492445903.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdchwh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "canardwc13", "parent_id": "t1_dgdbm1p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "les autocrates disent \u00e7a aussi, il NOUS proposent de la r\u00e9\u00e9crire en notre nom ....", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;les autocrates disent \u00e7a aussi, il NOUS proposent de la r\u00e9\u00e9crire en notre nom ....&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdchwh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454567.0, "created_utc": 1492425767.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbm1p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "expedy", "parent_id": "t1_dgd9xtz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "M\u00e9lenchon ne dit pas qu'il va la r\u00e9crire, il NOUS propose de la r\u00e9crire nous m\u00eame. C'est pas tr\u00e8s autocratique \u00e7a.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;M\u00e9lenchon ne dit pas qu&amp;#39;il va la r\u00e9crire, il NOUS propose de la r\u00e9crire nous m\u00eame. C&amp;#39;est pas tr\u00e8s autocratique \u00e7a.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbm1p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451691.0, "created_utc": 1492422891.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdb4xk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "seszett", "parent_id": "t1_dgd9xtz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Forc\u00e9ment, puisque la plupart des constitutions ne donnent pas tous les pouvoirs \u00e0 une personne, donc c'est \u00e9vident.\n\nPar contre l'inverse n'est pas vrai, la plupart des constitutions n'ont pas \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9es ou \u00e9crites par (ni pour) des autocrates.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Forc\u00e9ment, puisque la plupart des constitutions ne donnent pas tous les pouvoirs \u00e0 une personne, donc c&amp;#39;est \u00e9vident.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Par contre l&amp;#39;inverse n&amp;#39;est pas vrai, la plupart des constitutions n&amp;#39;ont pas \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9es ou \u00e9crites par (ni pour) des autocrates.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdb4xk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492450055.0, "created_utc": 1492421255.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd9xtz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "canardwc13", "parent_id": "t1_dgd9q1j", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "les autocrates promettent toujours de modifier la constitution ....", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;les autocrates promettent toujours de modifier la constitution ....&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd9xtz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492445916.0, "created_utc": 1492417116.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdb0r8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Wikirexmax", "parent_id": "t1_dgd9q1j", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Impossible? Pourquoi? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Impossible? Pourquoi? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdb0r8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492449660.0, "created_utc": 1492420860.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdaw50", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Algent", "parent_id": "t1_dgd9q1j", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Bien dit, votons pour notre Erdogan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bien dit, votons pour notre Erdogan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdaw50", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492449209.0, "created_utc": 1492420409.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd9q1j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "fonxtal", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On aura au moins la nouvelle constitution, \u00e7a me parait impossible que \u00e7a ne ce fasse pas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On aura au moins la nouvelle constitution, \u00e7a me parait impossible que \u00e7a ne ce fasse pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd9q1j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492445197.0, "created_utc": 1492416397.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgda0jm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Akirami", "parent_id": "t1_dgd9ya9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;il admet le fait que \u00e7a peut potentiellement bien se passer.\n\nAvec une bonne marque de vaseline, possible.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il admet le fait que \u00e7a peut potentiellement bien se passer.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Avec une bonne marque de vaseline, possible.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgda0jm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492446166.0, "created_utc": 1492417366.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdc6cz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "canardwc13", "parent_id": "t1_dgd9ya9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mouarf, on s'accroche aux branches, c'est vrai que ses promesses sont tellement irr\u00e9alistes que c'est dur \u00e0 croire... Apr\u00e8s la carotte Hollande va t'on assister \u00e0 la carotte M\u00e9lenchon ...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mouarf, on s&amp;#39;accroche aux branches, c&amp;#39;est vrai que ses promesses sont tellement irr\u00e9alistes que c&amp;#39;est dur \u00e0 croire... Apr\u00e8s la carotte Hollande va t&amp;#39;on assister \u00e0 la carotte M\u00e9lenchon ...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdc6cz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492453552.0, "created_utc": 1492424752.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge1u61", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Niquarl", "parent_id": "t1_dgd9ya9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne pense pas que Poutou est un super orateur qui sait choisir ses mots pour faire passer un message *secret* comme \u00e7a.\n\nApr\u00e8s, si tu penses que c'\u00e9tait inconscient, peut-\u00eatre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne pense pas que Poutou est un super orateur qui sait choisir ses mots pour faire passer un message &lt;em&gt;secret&lt;/em&gt; comme \u00e7a.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Apr\u00e8s, si tu penses que c&amp;#39;\u00e9tait inconscient, peut-\u00eatre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge1u61", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492489044.0, "created_utc": 1492460244.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd9ya9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Maelzelgast", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Suis-je la seule personne \u00e0 voir l'optimisme de sa phrase ?\n\"On risque\", pas \"on conna\u00eetra\". Et la nuance est de taille : il admet le fait que \u00e7a peut potentiellement bien se passer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Suis-je la seule personne \u00e0 voir l&amp;#39;optimisme de sa phrase ?\n&amp;quot;On risque&amp;quot;, pas &amp;quot;on conna\u00eetra&amp;quot;. Et la nuance est de taille : il admet le fait que \u00e7a peut potentiellement bien se passer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd9ya9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492445962.0, "created_utc": 1492417162.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdhvf8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Avenflar", "parent_id": "t1_dgdbxu9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; y'en a un qui se pr\u00e9sente pour dire qu'il veut pas \u00eatre \u00e9lu", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;y&amp;#39;en a un qui se pr\u00e9sente pour dire qu&amp;#39;il veut pas \u00eatre \u00e9lu&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdhvf8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492465752.0, "created_utc": 1492436952.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbxu9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Seluj422", "parent_id": "t1_dgda880", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, s'il ya un candidat qui ne veux pas changer les choses, c'est clairement Poutou.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, s&amp;#39;il ya un candidat qui ne veux pas changer les choses, c&amp;#39;est clairement Poutou.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbxu9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492452785.0, "created_utc": 1492423985.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgda880", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "BeranPanasper", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Ouais bah entre vous deux, y'en a qui se pr\u00e9sente pour changer les choses, et y'en a un qui se pr\u00e9sente pour dire qu'il veut pas \u00eatre \u00e9lu. Evidemment qu'on risque d'avoir des d\u00e9sillusions - comme disait ma grand-m\u00e8re, y'a que ceux qui font des choses qui font des erreurs, n'est ce pas ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais bah entre vous deux, y&amp;#39;en a qui se pr\u00e9sente pour changer les choses, et y&amp;#39;en a un qui se pr\u00e9sente pour dire qu&amp;#39;il veut pas \u00eatre \u00e9lu. Evidemment qu&amp;#39;on risque d&amp;#39;avoir des d\u00e9sillusions - comme disait ma grand-m\u00e8re, y&amp;#39;a que ceux qui font des choses qui font des erreurs, n&amp;#39;est ce pas ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgda880", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492446881.0, "created_utc": 1492418081.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdada3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Valemount", "parent_id": "t1_dgda4if", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le compte twitter de France Inter rapporte les propos qu'a tenu Poutou sur leur antenne. Il manque des guillemets en effet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le compte twitter de France Inter rapporte les propos qu&amp;#39;a tenu Poutou sur leur antenne. Il manque des guillemets en effet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdada3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447362.0, "created_utc": 1492418562.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgddbzm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "trollglodytefr", "parent_id": "t1_dgdae7t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ok, merci pour le contexte :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ok, merci pour le contexte :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddbzm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492456963.0, "created_utc": 1492428163.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdae7t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Olosta_", "parent_id": "t1_dgda4if", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le tweet de France Inter est une citation d'un d\u00e9claration de Poutou pendant l'\u00e9mission : le 7/9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le tweet de France Inter est une citation d&amp;#39;un d\u00e9claration de Poutou pendant l&amp;#39;\u00e9mission : le 7/9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdae7t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447452.0, "created_utc": 1492418652.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgda4if", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "trollglodytefr", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "D'apr\u00e8s la capture d'\u00e9cran,c'est pas plut\u00f4t de France Inter que vient le tweet ? et \u00e0 l'attention de Poutou ? PP en est-il l'auteur ?\n\nQuestion s\u00e9rieuse, je connais pas bien le fonctionnement de Twitter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D&amp;#39;apr\u00e8s la capture d&amp;#39;\u00e9cran,c&amp;#39;est pas plut\u00f4t de France Inter que vient le tweet ? et \u00e0 l&amp;#39;attention de Poutou ? PP en est-il l&amp;#39;auteur ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Question s\u00e9rieuse, je connais pas bien le fonctionnement de Twitter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgda4if", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492446537.0, "created_utc": 1492417737.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdaiiy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "PsyX99", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Comme le dirait un camarade syndiquer : tout ce joue apr\u00e8s l'\u00e9lection.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Comme le dirait un camarade syndiquer : tout ce joue apr\u00e8s l&amp;#39;\u00e9lection.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdaiiy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447879.0, "created_utc": 1492419079.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdb2t8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "uMunthu", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas tr\u00e8s r\u00e9volutionnaire \u00e7a, camarade... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas tr\u00e8s r\u00e9volutionnaire \u00e7a, camarade... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdb2t8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492449853.0, "created_utc": 1492421053.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdbnok", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "PureScientist", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est un peu l\u2019h\u00f4pital qui se fout de la charit\u00e9...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est un peu l\u2019h\u00f4pital qui se fout de la charit\u00e9...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbnok", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451848.0, "created_utc": 1492423048.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcn0v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "FriiZyy", "parent_id": "t1_dgdcdro", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Plutot lepen ? Je voterai macron si \u00e7a arrivait", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Plutot lepen ? Je voterai macron si \u00e7a arrivait&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcn0v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492455000.0, "created_utc": 1492426200.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdw12a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Erlandal", "parent_id": "t1_dgdcdro", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "S'ils se respectent, ils feront tout pour \u00e9viter Le Pen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S&amp;#39;ils se respectent, ils feront tout pour \u00e9viter Le Pen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdw12a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492482480.0, "created_utc": 1492453680.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdcte2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Mezziaz", "parent_id": "t1_dgdcdro", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais si", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais si&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcte2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492455525.0, "created_utc": 1492426725.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcdro", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "wisi_eu", "parent_id": "t1_dgda9n8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Jamais les M\u00e9lenchistes voteront Macron... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jamais les M\u00e9lenchistes voteront Macron... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcdro", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454208.0, "created_utc": 1492425408.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgda9n8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "thinkpadeceptor", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Voter Melenchon au premier tour puis Macron/Madelin/Minc au second tour va \u00eatre effectivement tr\u00e8s dur pour certains, m\u00eame avec des pinces \u00e0 linges sur le nez", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Voter Melenchon au premier tour puis Macron/Madelin/Minc au second tour va \u00eatre effectivement tr\u00e8s dur pour certains, m\u00eame avec des pinces \u00e0 linges sur le nez&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgda9n8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447015.0, "created_utc": 1492418215.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdhxs8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Avenflar", "parent_id": "t1_dgdhrjt", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est quand tu mets la capote magnum mais que une fois dans le lit t'arrives plus \u00e0 bander", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est quand tu mets la capote magnum mais que une fois dans le lit t&amp;#39;arrives plus \u00e0 bander&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdhxs8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492465855.0, "created_utc": 1492437055.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdhrjt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "-Malky-", "parent_id": "t1_dgdd596", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; M\u00e9lenchon va t-il nous faire une Tsipras\n\nJe ne connais pas cette pratique sexuelle, \u00e7a consiste en quoi ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;M\u00e9lenchon va t-il nous faire une Tsipras&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne connais pas cette pratique sexuelle, \u00e7a consiste en quoi ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdhrjt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492465585.0, "created_utc": 1492436785.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdd596", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Je sais pas, moi j'h\u00e9site. M\u00e9lenchon va t-il nous faire une Tsipras ou une Chavez ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je sais pas, moi j&amp;#39;h\u00e9site. M\u00e9lenchon va t-il nous faire une Tsipras ou une Chavez ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdd596", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492456469.0, "created_utc": 1492427669.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge6wbl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "wisi_eu", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "ParleCommeEmmanuelHollande...\n\nLe seul vote utile (contre #MLP) c'est Jean-Luc M\u00e9lenchon\n\n\nhttps://laec.fr ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ParleCommeEmmanuelHollande...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le seul vote utile (contre #MLP) c&amp;#39;est Jean-Luc M\u00e9lenchon&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://laec.fr\"&gt;https://laec.fr&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge6wbl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492494965.0, "created_utc": 1492466165.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbwoe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Tortolino", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "M\u00e9lanchon = Tsipras", "edited": 1492425810.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;M\u00e9lanchon = Tsipras&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbwoe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492452682.0, "created_utc": 1492423882.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdfom5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "EXTREME_PONEY", "parent_id": "t1_dgdaeur", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "/r/jai13ansetcestprofond", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"/r/jai13ansetcestprofond\"&gt;/r/jai13ansetcestprofond&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdfom5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492462132.0, "created_utc": 1492433332.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgddz9s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "DaForge", "parent_id": "t1_dgdc6ez", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ok celle-l\u00e0 je la garde. Elle correspond tr\u00e8s bien \u00e0 mon \u00e9tat d'esprit actuel", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ok celle-l\u00e0 je la garde. Elle correspond tr\u00e8s bien \u00e0 mon \u00e9tat d&amp;#39;esprit actuel&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddz9s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492458571.0, "created_utc": 1492429771.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgde07h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgdc6ez", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "POPOPO", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;POPOPO&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgde07h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492458633.0, "created_utc": 1492429833.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdcw51", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Taickyto", "parent_id": "t1_dgdc6ez", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "PUNCHLINE", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;PUNCHLINE&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcw51", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492455755.0, "created_utc": 1492426955.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdc6ez", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t1_dgdbeul", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est le seul qui peut me d\u00e9cevoir: je n'attends rien des autres!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est le seul qui peut me d\u00e9cevoir: je n&amp;#39;attends rien des autres!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdc6ez", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492453557.0, "created_utc": 1492424757.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgddeau", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "zefccqrtq", "parent_id": "t1_dgdbeul", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "ecrire_lamel**e**nche", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ecrire_lamel&lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt;nche&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddeau", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492457130.0, "created_utc": 1492428330.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbeul", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "holiquetal", "parent_id": "t1_dgdaeur", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "tu risques d'\u00eatre d\u00e9\u00e7u avec la m\u00e9lanche au pouvoir :(", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;tu risques d&amp;#39;\u00eatre d\u00e9\u00e7u avec la m\u00e9lanche au pouvoir :(&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbeul", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451008.0, "created_utc": 1492422208.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdaeur", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "keepthepace", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "On \u00e9lit pas un pr\u00e9sident pour qu'il fasse des choses. On l'\u00e9lit pour qu'il n'emp\u00eache pas de faire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On \u00e9lit pas un pr\u00e9sident pour qu&amp;#39;il fasse des choses. On l&amp;#39;\u00e9lit pour qu&amp;#39;il n&amp;#39;emp\u00eache pas de faire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdaeur", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447515.0, "created_utc": 1492418715.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdbe20", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "MoohMooh", "parent_id": "t1_dgd9xga", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "It's treason, then.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;It&amp;#39;s treason, then.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbe20", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492450932.0, "created_utc": 1492422132.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd9xga", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[Philippe ! Moi qui t'aimais tant !](https://pics.me.me/you-were-my-brother-i-loved-you-16116548.png)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://pics.me.me/you-were-my-brother-i-loved-you-16116548.png\"&gt;Philippe ! Moi qui t&amp;#39;aimais tant !&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd9xga", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492445877.0, "created_utc": 1492417077.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdcyjg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Colfab", "parent_id": "t1_dgdcsqf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bof, \u00e7a serait pas l'extr\u00eame gauche si \u00e7a s'attaquait pas \u00e0 ceux de gauche qui ont vraiment une chance (si mince soit-elle) de passer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bof, \u00e7a serait pas l&amp;#39;extr\u00eame gauche si \u00e7a s&amp;#39;attaquait pas \u00e0 ceux de gauche qui ont vraiment une chance (si mince soit-elle) de passer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcyjg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492455951.0, "created_utc": 1492427151.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcsqf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Flokappe", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'trouve \u00e7a tellement contre-productif ce genre de remarque, \u00e7a fait qu'encore plus cliver les gens susceptibles de voter \u00e0 gauche, ce qui diminue du m\u00eame coup les chances pour M\u00e9lenchon ou Poutou de passer. \n\nPeu importe qu'il ait raison ou pas, j'pense qu'il pr\u00e9f\u00e8rerait que ce soit M\u00e9lenchon qui passe plut\u00f4t que Le Pen, donc autant ne pas lui tirer dans les pattes, nan ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;trouve \u00e7a tellement contre-productif ce genre de remarque, \u00e7a fait qu&amp;#39;encore plus cliver les gens susceptibles de voter \u00e0 gauche, ce qui diminue du m\u00eame coup les chances pour M\u00e9lenchon ou Poutou de passer. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Peu importe qu&amp;#39;il ait raison ou pas, j&amp;#39;pense qu&amp;#39;il pr\u00e9f\u00e8rerait que ce soit M\u00e9lenchon qui passe plut\u00f4t que Le Pen, donc autant ne pas lui tirer dans les pattes, nan ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcsqf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492455472.0, "created_utc": 1492426672.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u9ja", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd9zks", "gilded": 0, "archived": false, "score": -11, "report_reasons": null, "author": "Flagg1982", "parent_id": "t3_65u9ja", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour une fois que je suis d'accord avec ce charlatan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour une fois que je suis d&amp;#39;accord avec ce charlatan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgd9zks", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492446079.0, "created_utc": 1492417279.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -11}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}]