[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "france", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Politique", "id": "65udx5", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 89, "report_reasons": null, "author": "wisi_eu", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65udx5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "lemonde.fr", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/2rNatjCi1_cJAndEBCSsJooqE0BKsWCKeyJzQNlhXGM.jpg?s=52ba25c38d63ec0c32f0c54517f8f0f7", "width": 644, "height": 322}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/2rNatjCi1_cJAndEBCSsJooqE0BKsWCKeyJzQNlhXGM.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=d376bf7101fa3b70ddbdc719d8966abe", "width": 108, "height": 54}, {"url": "https://i.redditmedia.com/2rNatjCi1_cJAndEBCSsJooqE0BKsWCKeyJzQNlhXGM.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=17b0f5ea8046ad5bcec083a55cd8970f", "width": 216, "height": 108}, {"url": "https://i.redditmedia.com/2rNatjCi1_cJAndEBCSsJooqE0BKsWCKeyJzQNlhXGM.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=d7f972d44b21ce0a4144291509d490b0", "width": 320, "height": 160}, {"url": "https://i.redditmedia.com/2rNatjCi1_cJAndEBCSsJooqE0BKsWCKeyJzQNlhXGM.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=f8c861f8b00d4d5962ff88153167c2e3", "width": 640, "height": 320}], "variants": {}, "id": "x_DJRl89Wz8-ENQvCGNIcOZLovNTNJi_506E5ISBlA0"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/YrB3tjmdtbfm1LxYkxfza2_hwRiguNV-u5oLS_M1-C8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "edited": false, "link_flair_css_class": "red", "author_flair_css_class": "ZAFrancophonie", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/france/comments/65udx5/chantal_mouffe_m\u00e9lenchon_ne_veut_pas_de_r\u00e9gime/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492446623.0, "url": "http://www.lemonde.fr/idees/article/2017/04/15/chantal-mouffe-melenchon-un-reformiste-radical-contre-l-oligarchisation_5111864_3232.html", "author_flair_text": "Francophonie", "quarantine": false, "title": "Chantal Mouffe : \u00ab M\u00e9lenchon ne veut pas de r\u00e9gime autoritaire, mais mettre fin au r\u00e9gime oligarchique \u00bb", "created_utc": 1492417823.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.68, "num_comments": 227, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 89}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdklbf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "BonneCouverture", "parent_id": "t1_dgdjq1e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "2017-30 = 1945 selon toi, donc. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;2017-30 = 1945 selon toi, donc. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdklbf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492469495.0, "created_utc": 1492440695.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdtn3j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "SalaDaim", "parent_id": "t1_dgdl5is", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "ah bah merde alors, tous les jours je vois \u00e9crit sur ce sub que nous vivons actuellement en plein paradigme ultralib\u00e9ral, serait ce faux du coup ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ah bah merde alors, tous les jours je vois \u00e9crit sur ce sub que nous vivons actuellement en plein paradigme ultralib\u00e9ral, serait ce faux du coup ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdtn3j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492479829.0, "created_utc": 1492451029.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge710u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dge331e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est charlu lui m\u00eame qui propose de refaire comme il y a 30 ans. Personne ici ne propose de faire comme en 1920. Ta comparaison avec 1920 sort d'absolument nul part.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est charlu lui m\u00eame qui propose de refaire comme il y a 30 ans. Personne ici ne propose de faire comme en 1920. Ta comparaison avec 1920 sort d&amp;#39;absolument nul part.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge710u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492495127.0, "created_utc": 1492466327.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge331e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "realusername42", "parent_id": "t1_dgdy4nh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah c'est toi qui compare des id\u00e9es \u00e0 leur dates, moi je m'en fout personnellement. Je te repondais juste un contre-exemple pour te dire que comparer la date des id\u00e9es comme tu le fait, \u00e7a n'avance \u00e0 rien.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah c&amp;#39;est toi qui compare des id\u00e9es \u00e0 leur dates, moi je m&amp;#39;en fout personnellement. Je te repondais juste un contre-exemple pour te dire que comparer la date des id\u00e9es comme tu le fait, \u00e7a n&amp;#39;avance \u00e0 rien.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge331e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492490433.0, "created_utc": 1492461633.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdy4nh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dgdm8xp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L\u00e0 on atteint des remarques tellement triviales que je vois pas l'int\u00e9r\u00eat d'en discuter. Te suffit d'ouvrir l'article wikipedia sur lib\u00e9ralisme pour d\u00e9couvrir que ce que tu racontes est d'une idiotie sans nom. Tout aussi intelligent que de r\u00e9sumer le \"socialisme\" (courant au moins aussi vague que le \"lib\u00e9ralisme\") \u00e0 une d\u00e9cennie en particulier.\n\nJ'imagine que dans les pays lib\u00e9raux actuels on vit comme dans les ann\u00e9es 20. De la scandinavie aux \u00e9tats unis, australie compris. Vous \u00eates lunaires.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e0 on atteint des remarques tellement triviales que je vois pas l&amp;#39;int\u00e9r\u00eat d&amp;#39;en discuter. Te suffit d&amp;#39;ouvrir l&amp;#39;article wikipedia sur lib\u00e9ralisme pour d\u00e9couvrir que ce que tu racontes est d&amp;#39;une idiotie sans nom. Tout aussi intelligent que de r\u00e9sumer le &amp;quot;socialisme&amp;quot; (courant au moins aussi vague que le &amp;quot;lib\u00e9ralisme&amp;quot;) \u00e0 une d\u00e9cennie en particulier.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;imagine que dans les pays lib\u00e9raux actuels on vit comme dans les ann\u00e9es 20. De la scandinavie aux \u00e9tats unis, australie compris. Vous \u00eates lunaires.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdy4nh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492484859.0, "created_utc": 1492456059.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdm8xp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "realusername42", "parent_id": "t1_dgdlxki", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Merci pour ton commentaire \u00e9clair\u00e9 ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Merci pour ton commentaire \u00e9clair\u00e9 &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdm8xp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492471525.0, "created_utc": 1492442725.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdxd0k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dgdml6t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est stupide ce raisonnement. Tout ne se r\u00e9sume pas \u00e0 ses origines. Le socialisme actuel s'inspire de la lutte des classiques, c'est donc la m\u00eame politique qu'\u00e0 l'\u00e9poque de Marx ?", "edited": 1492458598.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est stupide ce raisonnement. Tout ne se r\u00e9sume pas \u00e0 ses origines. Le socialisme actuel s&amp;#39;inspire de la lutte des classiques, c&amp;#39;est donc la m\u00eame politique qu&amp;#39;\u00e0 l&amp;#39;\u00e9poque de Marx ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdxd0k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492483988.0, "created_utc": 1492455188.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdml6t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "gangofminotaurs", "parent_id": "t1_dgdlxki", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est le moment ou l'ordolib\u00e9ralisme allemand a pris forme, donc il a en parti raison. C'est le moment cl\u00e9 du lib\u00e9ralisme Europ\u00e9en.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est le moment ou l&amp;#39;ordolib\u00e9ralisme allemand a pris forme, donc il a en parti raison. C&amp;#39;est le moment cl\u00e9 du lib\u00e9ralisme Europ\u00e9en.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdml6t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492471922.0, "created_utc": 1492443122.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdytzw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Chibimao", "parent_id": "t1_dgdmjvw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Vu le niveau de ses r\u00e9ponses cela dit si tu lui parles de double mouvement il va faire une rupture d'an\u00e9vrisme...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vu le niveau de ses r\u00e9ponses cela dit si tu lui parles de double mouvement il va faire une rupture d&amp;#39;an\u00e9vrisme...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdytzw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492485658.0, "created_utc": 1492456858.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge2n92", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dge0pvy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le n\u00e9olib\u00e9ralisme c'est pas du lib\u00e9ralisme ?\n\nEt je croyais qu'on vivait une \u00e9poque ULTRA-LIBERALE ?\n\nCa n'a ni queue ni t\u00eate votre truc. Tout \u00e7a pour tenter de justifier  vaille que vaille que le lib\u00e9ralisme est des ann\u00e9es 20 :D\n\nedit: oops mauvaise manip en supprimant mon message pr\u00e9c\u00e9dent", "edited": 1492466242.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le n\u00e9olib\u00e9ralisme c&amp;#39;est pas du lib\u00e9ralisme ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et je croyais qu&amp;#39;on vivait une \u00e9poque ULTRA-LIBERALE ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca n&amp;#39;a ni queue ni t\u00eate votre truc. Tout \u00e7a pour tenter de justifier  vaille que vaille que le lib\u00e9ralisme est des ann\u00e9es 20 :D&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;edit: oops mauvaise manip en supprimant mon message pr\u00e9c\u00e9dent&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge2n92", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492489941.0, "created_utc": 1492461141.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge0pvy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Lolke", "parent_id": "t1_dge0hay", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Cette analyse du march\u00e9 comme institution non naturelle suscite d\u00e9sormais un v\u00e9ritable regain d'int\u00e9r\u00eat dans un monde globalis\u00e9 o\u00f9 le n\u00e9olib\u00e9ralisme est \u00e0 son tour entr\u00e9 dans une crise dont on attend qu'il en r\u00e9sulte une nouvelle \u00abgrande transformation\u00bb.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Cette analyse du march\u00e9 comme institution non naturelle suscite d\u00e9sormais un v\u00e9ritable regain d&amp;#39;int\u00e9r\u00eat dans un monde globalis\u00e9 o\u00f9 le n\u00e9olib\u00e9ralisme est \u00e0 son tour entr\u00e9 dans une crise dont on attend qu&amp;#39;il en r\u00e9sulte une nouvelle \u00abgrande transformation\u00bb.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge0pvy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492487789.0, "created_utc": 1492458989.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge0hay", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dgdmjvw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": 1492461067.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge0hay", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492487520.0, "created_utc": 1492458720.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdmjvw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Lolke", "parent_id": "t1_dgdlxki", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;La \u00abGrande Transformation\u00bb, Polanyi le montre, c'est ce qui est arriv\u00e9 au monde \u00e0 travers la grande crise \u00e9conomique et politique des ann\u00e9es 1930-1945 : la mort du lib\u00e9ralisme \u00e9conomique. \nApparu un si\u00e8cle plus t\u00f4t avec la r\u00e9volution industrielle, ce lib\u00e9ralisme \u00e9tait une puissante innovation du monde occidental, un cas unique dans l'histoire de l'humanit\u00e9 : jusque-l\u00e0 \u00e9l\u00e9ment secondaire de la vie \u00e9conomique, le march\u00e9 s'est rendu ind\u00e9pendant des autres fonctions et pos\u00e9 en \u00e9l\u00e9ment autor\u00e9gulateur.\nL'innovation consistait essentiellement dans un mode de pens\u00e9e. Pour la premi\u00e8re fois, on se repr\u00e9sentait une sorte particuli\u00e8re de ph\u00e9nom\u00e8nes sociaux, les ph\u00e9nom\u00e8nes \u00e9conomiques, comme s\u00e9par\u00e9s et constituant \u00e0 eux seuls un syst\u00e8me distinct auquel tout le reste du social \u2013 \u00e0 commencer par la terre, le travail et l'argent \u2013 devait \u00eatre soumis. On avait d\u00e9socialis\u00e9 l'\u00e9conomie ; la grande crise des ann\u00e9es trente imposa au monde une resocialisation de l'\u00e9conomie.\nCette analyse du march\u00e9 comme institution non naturelle suscite d\u00e9sormais un v\u00e9ritable regain d'int\u00e9r\u00eat dans un monde globalis\u00e9 o\u00f9 le n\u00e9olib\u00e9ralisme est \u00e0 son tour entr\u00e9 dans une crise dont on attend qu'il en r\u00e9sulte une nouvelle \u00abgrande transformation\u00bb.\n\nC'est le quatri\u00e8me de couverture de *La Grande Transformation*, de Karl Polanyi, je te le recommande !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La \u00abGrande Transformation\u00bb, Polanyi le montre, c&amp;#39;est ce qui est arriv\u00e9 au monde \u00e0 travers la grande crise \u00e9conomique et politique des ann\u00e9es 1930-1945 : la mort du lib\u00e9ralisme \u00e9conomique. \nApparu un si\u00e8cle plus t\u00f4t avec la r\u00e9volution industrielle, ce lib\u00e9ralisme \u00e9tait une puissante innovation du monde occidental, un cas unique dans l&amp;#39;histoire de l&amp;#39;humanit\u00e9 : jusque-l\u00e0 \u00e9l\u00e9ment secondaire de la vie \u00e9conomique, le march\u00e9 s&amp;#39;est rendu ind\u00e9pendant des autres fonctions et pos\u00e9 en \u00e9l\u00e9ment autor\u00e9gulateur.\nL&amp;#39;innovation consistait essentiellement dans un mode de pens\u00e9e. Pour la premi\u00e8re fois, on se repr\u00e9sentait une sorte particuli\u00e8re de ph\u00e9nom\u00e8nes sociaux, les ph\u00e9nom\u00e8nes \u00e9conomiques, comme s\u00e9par\u00e9s et constituant \u00e0 eux seuls un syst\u00e8me distinct auquel tout le reste du social \u2013 \u00e0 commencer par la terre, le travail et l&amp;#39;argent \u2013 devait \u00eatre soumis. On avait d\u00e9socialis\u00e9 l&amp;#39;\u00e9conomie ; la grande crise des ann\u00e9es trente imposa au monde une resocialisation de l&amp;#39;\u00e9conomie.\nCette analyse du march\u00e9 comme institution non naturelle suscite d\u00e9sormais un v\u00e9ritable regain d&amp;#39;int\u00e9r\u00eat dans un monde globalis\u00e9 o\u00f9 le n\u00e9olib\u00e9ralisme est \u00e0 son tour entr\u00e9 dans une crise dont on attend qu&amp;#39;il en r\u00e9sulte une nouvelle \u00abgrande transformation\u00bb.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est le quatri\u00e8me de couverture de &lt;em&gt;La Grande Transformation&lt;/em&gt;, de Karl Polanyi, je te le recommande !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdmjvw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492471879.0, "created_utc": 1492443079.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdlxki", "gilded": 0, "archived": false, "score": -13, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dgdl5is", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Continuez \u00e0 manifester votre inculture.\n\nedit: commentaire \u00e0 -10 :D\n\nle lib\u00e9ralisme s'\u00e9tale grosso modo du 18\u00e8me si\u00e8cle \u00e0 aujourd'hui, de Locke \u00e0 Rawls, et d'autres. Tain la vache, le niveau de culture des anti-lib\u00e9raux/m\u00e9lenchonistes, je suis sid\u00e9r\u00e9, vraiment. R\u00e9sumer le lib\u00e9ralisme aux ann\u00e9es, 20, wtf ?", "edited": 1492455974.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Continuez \u00e0 manifester votre inculture.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;edit: commentaire \u00e0 -10 :D&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;le lib\u00e9ralisme s&amp;#39;\u00e9tale grosso modo du 18\u00e8me si\u00e8cle \u00e0 aujourd&amp;#39;hui, de Locke \u00e0 Rawls, et d&amp;#39;autres. Tain la vache, le niveau de culture des anti-lib\u00e9raux/m\u00e9lenchonistes, je suis sid\u00e9r\u00e9, vraiment. R\u00e9sumer le lib\u00e9ralisme aux ann\u00e9es, 20, wtf ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdlxki", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492471155.0, "created_utc": 1492442355.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdl5is", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "realusername42", "parent_id": "t1_dgdjq1e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah le lib\u00e9ralisme c'est les ann\u00e9es 20 donc c'est un retour encore plus grand en arri\u00e9re si on part de la.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah le lib\u00e9ralisme c&amp;#39;est les ann\u00e9es 20 donc c&amp;#39;est un retour encore plus grand en arri\u00e9re si on part de la.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdl5is", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470200.0, "created_utc": 1492441400.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge1an7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Thouny", "parent_id": "t1_dgdvvsm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce commentaire a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Tu peux t\u2019exprimer sans insulter les autres.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce commentaire a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Tu peux t\u2019exprimer sans insulter les autres.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge1an7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492488441.0, "created_utc": 1492459641.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdvvsm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dgdkqah", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdvvsm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492482315.0, "created_utc": 1492453515.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdkqah", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "Colfab", "parent_id": "t1_dgdkk2k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Dit-il en me sortant un lien wikip\u00e9dia.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dit-il en me sortant un lien wikip\u00e9dia.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdkqah", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492469672.0, "created_utc": 1492440872.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdkk2k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dgdka97", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "ahah, j'aime beaucoup quand vous faites dans la caricature stupide. Ca met pas en valeur votre connaissance de l'histoire des courants politiques.\n\nTiens, lis l'histoire du social-lib\u00e9ralisme : https://fr.wikipedia.org/wiki/Social-lib%C3%A9ralisme", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ahah, j&amp;#39;aime beaucoup quand vous faites dans la caricature stupide. Ca met pas en valeur votre connaissance de l&amp;#39;histoire des courants politiques.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tiens, lis l&amp;#39;histoire du social-lib\u00e9ralisme : &lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Social-lib%C3%A9ralisme\"&gt;https://fr.wikipedia.org/wiki/Social-lib%C3%A9ralisme&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdkk2k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492469452.0, "created_utc": 1492440652.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdka97", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "Colfab", "parent_id": "t1_dgdjq1e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; Les d\u00e9fenseurs du programme de M\u00e9lenchon assument de plus en plus que son projet est un retour aux principes \u00e9conomiques d'il y a 30 ans et plus.\n\nAu moins c'est assum\u00e9, contrairement aux fanboys de Macron qui veut revenir au capitalisme du 18\u00e8me-19\u00e8me  si\u00e8cle", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Les d\u00e9fenseurs du programme de M\u00e9lenchon assument de plus en plus que son projet est un retour aux principes \u00e9conomiques d&amp;#39;il y a 30 ans et plus.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Au moins c&amp;#39;est assum\u00e9, contrairement aux fanboys de Macron qui veut revenir au capitalisme du 18\u00e8me-19\u00e8me  si\u00e8cle&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdka97", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492469105.0, "created_utc": 1492440305.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdjq1e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dgdib4v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Les d\u00e9fenseurs du programme de M\u00e9lenchon assument de plus en plus que son projet est un retour aux principes \u00e9conomiques d'il y a 30 ans et plus. Sans doute en pendant que \u00e7a va ramener les 30 glorieuses.\n\nEt faire aujourd'hui un bon de 30 ans en arri\u00e8re, c'est pas un changement l\u00e9ger. D'ailleurs c'est marrant de critiquer un pseudo \"statu quo\" en d\u00e9fendant un retour en arri\u00e8re.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les d\u00e9fenseurs du programme de M\u00e9lenchon assument de plus en plus que son projet est un retour aux principes \u00e9conomiques d&amp;#39;il y a 30 ans et plus. Sans doute en pendant que \u00e7a va ramener les 30 glorieuses.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et faire aujourd&amp;#39;hui un bon de 30 ans en arri\u00e8re, c&amp;#39;est pas un changement l\u00e9ger. D&amp;#39;ailleurs c&amp;#39;est marrant de critiquer un pseudo &amp;quot;statu quo&amp;quot; en d\u00e9fendant un retour en arri\u00e8re.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdjq1e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492468369.0, "created_utc": 1492439569.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdnb9x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "usernamesareshorther", "parent_id": "t1_dgdm9z7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "On construit un parc nucl\u00e9aire et \u00e7a y est c'est la planification de l'\u00e9conomie ? C'est toi qui pense pas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On construit un parc nucl\u00e9aire et \u00e7a y est c&amp;#39;est la planification de l&amp;#39;\u00e9conomie ? C&amp;#39;est toi qui pense pas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdnb9x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492472756.0, "created_utc": 1492443956.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdvooc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dgdm9z7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "De l'id\u00e9ologie. Zizek, sauve nous de ces fous ! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De l&amp;#39;id\u00e9ologie. Zizek, sauve nous de ces fous ! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdvooc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492482093.0, "created_utc": 1492453293.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdm9z7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "gangofminotaurs", "parent_id": "t1_dgdldaj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu ne sais pas que c'est Elon Musk qui a construit notre parc nucl\u00e9aire? \n\nQuel d\u00e9lire, je ne sais pas ce que pondent les m\u00e9dias aujourd'hui mais les gens semblent avoir d\u00e9cid\u00e9 d'arr\u00eater de penser.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu ne sais pas que c&amp;#39;est Elon Musk qui a construit notre parc nucl\u00e9aire? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quel d\u00e9lire, je ne sais pas ce que pondent les m\u00e9dias aujourd&amp;#39;hui mais les gens semblent avoir d\u00e9cid\u00e9 d&amp;#39;arr\u00eater de penser.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdm9z7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492471558.0, "created_utc": 1492442758.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdw9h6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "based2", "parent_id": "t1_dgdnc55", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'\u00e9tait une transition d\u00e9mographique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;\u00e9tait une transition d\u00e9mographique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdw9h6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492482741.0, "created_utc": 1492453941.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdq6v6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdpblg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si le march\u00e9 n'est pas capable d'\u00eatre comp\u00e9titif face aux entreprises subventionn\u00e9es par l'\u00e9tat qui profitent au bien commun, tant pis pour lui.", "edited": 1492472751.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si le march\u00e9 n&amp;#39;est pas capable d&amp;#39;\u00eatre comp\u00e9titif face aux entreprises subventionn\u00e9es par l&amp;#39;\u00e9tat qui profitent au bien commun, tant pis pour lui.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdq6v6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492476007.0, "created_utc": 1492447207.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdtjsu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Narvarth", "parent_id": "t1_dgdpblg", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  la planification \u00e9conomique s'oppose \u00e0 celle du march\u00e9\n\nOn sait tr\u00e8s bien que le *tout \u00c9tat* ou le *tout march\u00e9*, les deux extr\u00eames   ca ne marche jamais.\nCommunisme ou lib\u00e9ral : les deux sont id\u00e9ologiques et loin d'une quelconque v\u00e9rit\u00e9 scientifique...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;la planification \u00e9conomique s&amp;#39;oppose \u00e0 celle du march\u00e9&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;On sait tr\u00e8s bien que le &lt;em&gt;tout \u00c9tat&lt;/em&gt; ou le &lt;em&gt;tout march\u00e9&lt;/em&gt;, les deux extr\u00eames   ca ne marche jamais.\nCommunisme ou lib\u00e9ral : les deux sont id\u00e9ologiques et loin d&amp;#39;une quelconque v\u00e9rit\u00e9 scientifique...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdtjsu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492479730.0, "created_utc": 1492450930.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdpblg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "usernamesareshorther", "parent_id": "t1_dgdp75p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui c'est incompatible, la planification \u00e9conomique s'oppose \u00e0 celle du march\u00e9, ce que tu montres c'est juste quelques plans fait pour faire plaisir \u00e0 la gauche et il n'\u00e9tait qu'incitatif, et donc lib\u00e9ral. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui c&amp;#39;est incompatible, la planification \u00e9conomique s&amp;#39;oppose \u00e0 celle du march\u00e9, ce que tu montres c&amp;#39;est juste quelques plans fait pour faire plaisir \u00e0 la gauche et il n&amp;#39;\u00e9tait qu&amp;#39;incitatif, et donc lib\u00e9ral. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdpblg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492475042.0, "created_utc": 1492446242.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdp75p", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdnc55", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Est-ce incompatible ?\n\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Planification_en_France", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Est-ce incompatible ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Planification_en_France\"&gt;https://fr.wikipedia.org/wiki/Planification_en_France&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdp75p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492474901.0, "created_utc": 1492446101.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdnc55", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "usernamesareshorther", "parent_id": "t1_dgdldaj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les 30 glorieuses c'\u00e9tait une \u00e9conomie de march\u00e9, pas de la planification \u00e9conomique... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les 30 glorieuses c&amp;#39;\u00e9tait une \u00e9conomie de march\u00e9, pas de la planification \u00e9conomique... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdnc55", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492472783.0, "created_utc": 1492443983.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdldaj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdkkd6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bah bien s\u00fbr, les 30 glorieuses c'\u00e9tait la loi de la jungle. Non mais franchement.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bah bien s\u00fbr, les 30 glorieuses c&amp;#39;\u00e9tait la loi de la jungle. Non mais franchement.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdldaj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470468.0, "created_utc": 1492441668.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdkkd6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "usernamesareshorther", "parent_id": "t1_dgdib4v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; \u00c9conomiquement il n'y a rien de r\u00e9volutionnaire : planification\n\nLa planification n'a jamais march\u00e9 en \u00e9conomie, car ce n'est pas planifiable, toutes les tentatives de planification se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9es \u00eatre de cuisants \u00e9checs et les r\u00e9gimes ont tous eu des d\u00e9rives autoritaires.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00c9conomiquement il n&amp;#39;y a rien de r\u00e9volutionnaire : planification&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;La planification n&amp;#39;a jamais march\u00e9 en \u00e9conomie, car ce n&amp;#39;est pas planifiable, toutes les tentatives de planification se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9es \u00eatre de cuisants \u00e9checs et les r\u00e9gimes ont tous eu des d\u00e9rives autoritaires.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdkkd6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492469462.0, "created_utc": 1492440662.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdyzq1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "NotAProperName", "parent_id": "t1_dgdszfn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pour info, \"\u00e9m\u00e9rite\" ne recouvre pas une notion de qualit\u00e9 de la personne, c'est juste un enseignant-chercheur retrait\u00e9 \u00e0 qui on garde une place assise au labo.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour info, &amp;quot;\u00e9m\u00e9rite&amp;quot; ne recouvre pas une notion de qualit\u00e9 de la personne, c&amp;#39;est juste un enseignant-chercheur retrait\u00e9 \u00e0 qui on garde une place assise au labo.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdyzq1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492485842.0, "created_utc": 1492457042.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdszfn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Confit_", "parent_id": "t1_dgdr46s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non mais \u00eatre de droite \u00e7a rends plus malin qu'\u00eatre professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense. Ou d'avoir \u00e9crit dix bouquins. Pfiou, du vent qu'on peut torcher en deux lignes.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non mais \u00eatre de droite \u00e7a rends plus malin qu&amp;#39;\u00eatre professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l&amp;#39;universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense. Ou d&amp;#39;avoir \u00e9crit dix bouquins. Pfiou, du vent qu&amp;#39;on peut torcher en deux lignes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdszfn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492479111.0, "created_utc": 1492450311.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdyuj5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "NotAProperName", "parent_id": "t1_dgdythf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[suite du [premier post](https://www.reddit.com/r/france/comments/65udx5/chantal_mouffe_m%C3%A9lenchon_ne_veut_pas_de_r%C3%A9gime/dgdythf/)]\n\n&gt; Certes, le d\u00e9veloppement de l\u2019intermittence comme celle du travail collaboratif pose la question de la r\u00e9mun\u00e9ration du travail contributif, mais celle-ci doit \u00eatre trait\u00e9e en elle-m\u00eame et pas confondue avec la question de la retraite ou du ch\u00f4mage.\n\n&gt; Bernard Friot fait l\u2019\u00e9loge de la production publique (\u00e9cole, retraite publique, h\u00f4pitaux, cr\u00e8che, infrastructure) et on doit s\u2019associer \u00e0 ses \u00e9loges. Oui, l\u2019activit\u00e9 publique g\u00e9n\u00e8re une production et de la valeur \u00e9conomique. Pr\u00e9tendre comme le Medef que le secteur public serait improductif et vivrait sur le dos du secteur priv\u00e9 est absurde. L\u2019enseignant ou l\u2019infirmi\u00e8re sont plus productifs que le trader, le communicant ou le publicitaire. Partant de l\u2019id\u00e9e que toute la production pourrait \u00eatre organis\u00e9e demain comme la production publique aujourd\u2019hui, Friot a progressivement d\u00e9velopp\u00e9 un projet de soci\u00e9t\u00e9 utopique, bas\u00e9e sur le salaire \u00e0 vie, projet totalitaire qu\u2019il expose avec dogmatisme (il en a con\u00e7u \u00e0 lui seul toutes les caract\u00e9ristiques) sans vouloir en voir les difficult\u00e9s et contradictions.\n\n&gt; Ainsi, chaque individu aurait droit \u00e0 un salaire \u00e0 vie \u00e0 partir de 18 ans, dont le niveau d\u00e9pendrait de sa qualification, Friot \u00e9tant tr\u00e8s flou sur la fa\u00e7on serait d\u00e9termin\u00e9 cette qualification, en particulier sur l\u2019influence relative du dipl\u00f4me et du travail d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9. Certains \u00e0 18 ans devraient travailler, d\u2019autres pourraient continuer leurs \u00e9tudes, selon quelle base ? Il n\u2019y aurait que quatre niveaux de qualification et donc de salaire de 1500 \u00e0 6000 euros par mois. Le salari\u00e9 pourrait progresser en passant des examens (comme dans la Fonction publique aujourd\u2019hui), qui reconnaitrait soit l\u2019acquisition de nouvelles comp\u00e9tences, soit le travail pass\u00e9. Apr\u00e8s sa retraite \u00e0 55 ans, son salaire serait continu\u00e9. Mais on voit mal ce que deviendrait l\u2019ardeur au travail, si le salaire n\u2019en d\u00e9pendait pas quelque peu. Certes, on peut nier, dans une vision de gauche, le lien entre salaire et participation effective \u00e0 la production, mais concr\u00e8tement le probl\u00e8me se poserait. Comment imposerait-on une t\u00e2che p\u00e9nible \u00e0 tel salari\u00e9 si celui-ci est assur\u00e9 d\u2019un salaire \u00e0 vie ? Chaque salari\u00e9 devrait trouver une entreprise dispos\u00e9e \u00e0 l\u2019employer ou convaincre une caisse d\u2019investissement de financer l\u2019entreprise qu\u2019il cr\u00e9erait. Que se passerait-il pour les salari\u00e9s qui ne r\u00e9ussiraient pas \u00e0 se faire embaucher ? Pour ceux qui refuseraient de faire l\u2019effort n\u00e9cessaire ? Pour ceux dont l\u2019entreprise jugerait que la qualification, donc le salaire, est excessif par rapport \u00e0 la productivit\u00e9 ? Le salaire \u00e0 vie a-t-il comme contrepartie l\u2019obligation du travail ? ou faut-il g\u00e9n\u00e9raliser aux personnes de 18 \u00e0 55 ans, la d\u00e9couverte de Bernard Friot pour les retrait\u00e9s : toute activit\u00e9 (m\u00eame la non-activit\u00e9 cr\u00e9e de la valeur sociale) ? Comment sera d\u00e9cid\u00e9 de fermer ou de maintenir en activit\u00e9 des activit\u00e9s ou des entreprises d\u00e9ficitaires ? On comprend certes la volont\u00e9 de Friot de supprimer le march\u00e9 du travail, de supprimer la subordination des travailleurs aux capitalistes, mais cela pose des questions qu\u2019il ne r\u00e9sout pas vraiment.\n\n&gt; Bernard Friot propose ensuite d\u2019exproprier les capitalistes. La production sera socialement d\u00e9cid\u00e9e ; une part de la valeur ajout\u00e9e produite serait collect\u00e9e sous forme de cotisations qui seront vers\u00e9es \u00e0 des caisses d\u2019investissement qui d\u00e9cideront et financeront les investissements ;  la propri\u00e9t\u00e9 capitaliste serait abolie. Bien s\u00fbr, on ne peut qu\u2019\u00eatre d\u2019accord avec ce projet. Mais avec trois r\u00e9serves. D\u2019une part, Bernard Friot n\u2019explique pas comment serait cr\u00e9\u00e9 le rapport de force qui permettra d\u2019exproprier les capitalistes sans indminisation. D\u2019autre part,  Bernard Friot n\u2019explique pas comment la production sera organis\u00e9e et d\u00e9cid\u00e9e ;comment seront prises les d\u00e9cisions d\u2019investir ;  r\u00eave-t-il d\u2019une \u00e9conomie sovi\u00e9tique o\u00f9 l\u2019Etat d\u00e9cide quoi produire ? Oui, je sais l\u2019argument est d\u00e9plaisant, mais ne faut-il pas tirer les le\u00e7ons de l\u2019\u00e9chec de l\u2019exp\u00e9rience socialiste ? Sans \u00eatre un chantre de l\u2019innovation ou de la multiplicit\u00e9 des produits, il faut reconna\u00eetre que les qualit\u00e9s du capitalisme sur ce plan, m\u00eame si cela passe par la cr\u00e9ation perp\u00e9tuelle de nouveaux besoins, par des consommations ostentatoires au d\u00e9triment des besoins de base.  Quelle sera l\u2019incitation des entreprises \u00e0 satisfaire les clients ?\n\n&gt; Enfin, Friot  n\u2019explique pas comment seront fix\u00e9s les prix des biens s\u2019ils n\u2019int\u00e8grent pas le co\u00fbt du travail effectivement utilis\u00e9 et le co\u00fbt du capital utilis\u00e9 pour les produire, mais uniquement une cotisation d\u00e9pendant des salaires.  Friot est pris dans une contradiction puisqu\u2019il se refuse \u00e0 ce que le prix des biens corresponde \u00e0 leur co\u00fbt de production (les consommations interm\u00e9diaires, mais aussi le travail utilis\u00e9 et le co\u00fbt du capital).  Ainsi, \u00e9crit-il (ELT, p.88) : \u00ab On pourrait d\u00e9cider que tout prix soit la multiplication par 1,25 du prix des consommations interm\u00e9diaires \u00bb. Ce qui se mord la queue. Comment serait fix\u00e9 le prix des consommations interm\u00e9diaires ? Et comment se feraient les choix \u00e9conomiques avec des prix sans lien direct avec les co\u00fbts ?  Friot pr\u00e9tend que sa soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale sera une soci\u00e9t\u00e9 marchande, sans en tirer les cons\u00e9quences : cela rend n\u00e9cessaire que les prix refl\u00e8tent les co\u00fbts, que les entreprises non rentables soient ferm\u00e9es, que le calcul \u00e9conomique soit possible.\n\n&gt; Friot imagine ainsi une soci\u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement g\u00e9r\u00e9 par des conseils de salari\u00e9s qui d\u00e9cideraient de la qualification des salari\u00e9s, des entreprises o\u00f9 investir, des productions \u00e0 d\u00e9velopper, etc. Une soci\u00e9t\u00e9 sovi\u00e9tique pourrait-on dire.\n\n&gt; Le projet de Friot a certes un sens social et politique : montrer que les salari\u00e9s n\u2019ont pas besoin des capitalistes pour produire. Ceci en s\u2019appuyant sur l\u2019exemple de la S\u00e9curit\u00e9 sociale ou de la production publique. Mais,  ce projet n\u2019a pas le contenu \u00e9conomique qui le rendrait convainquant : expliquer pr\u00e9cis\u00e9ment comment fonctionnerait cette \u00e9conomie non-marchande, sans capitaliste (et sans capital r\u00e9mun\u00e9r\u00e9).  Certes, notre combat doit viser \u00e0 diminuer la part du marchand dans l\u2019\u00e9conomie, au profit du public, du commun, du priv\u00e9, mais, ce n\u2019est pas si simple.\n\n&gt; Le point g\u00eanant est qu\u2019au nom de son projet illusoire et totalitaire, Friot critique toutes les avanc\u00e9es pour lesquels se battent aujourd\u2019hui les organisations syndicales ou progressistes, que ce soit les prestations d\u2019assistance, l\u2019imp\u00f4t redistributif, la r\u00e9duction du temps de travail, la taxation du capital, le p\u00f4le public bancaire, l\u2019allocation d\u2019autonomie pour les jeunes, etc. (ELT, p.100). Il ne faut pas taxer les revenus du capital, mais les supprimer, nous dit-il. Il ne faut pas un revenu minimum, puisque chacun a droit \u00e0 un salaire \u00e0 vie. Notons toutefois que Friot ne dit rien sur les prestations pour les enfants, pour les handicap\u00e9s, pour ceux qui ne peuvent ou ne veulent travailler. Bref, tout ce qui n\u2019est pas le salaire \u00e0 vie est une \u00ab conduite d\u2019\u00e9vitement \u00bb. Aucun compromis n\u2019est possible.\n\n&gt; L\u2019\u00e9trange est que se soit organis\u00e9 autour de Bernard Friot une sorte de secte qui ne me semble  pas fonctionner comme une organisation cr\u00e9atrice et critique.\n\n&gt; Alors, Marx des temps moderne ou gourou illumin\u00e9 ?\n\n&gt; [1] Nous nous appuyons ici essentiellement sur : Bernard Friot :   Emanciper le travail, La dispute, 2014. (ELT, par la suite).\n\n&gt; [2] Je rejoins ici J.-M. Harribey, \u00ab Les retrait\u00e9s cr\u00e9ent-ils la valeur mon\u00e9taire qu\u2019ils per\u00e7oivent ?, Remarques sur le livre de Bernard Friot, L \u2018enjeu des retraites \u00bb, Revue fran\u00e7aise de socio-\u00e9conomie, n\u00b0 6, second semestre 2010, p. 149-156.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[suite du &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/france/comments/65udx5/chantal_mouffe_m%C3%A9lenchon_ne_veut_pas_de_r%C3%A9gime/dgdythf/\"&gt;premier post&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Certes, le d\u00e9veloppement de l\u2019intermittence comme celle du travail collaboratif pose la question de la r\u00e9mun\u00e9ration du travail contributif, mais celle-ci doit \u00eatre trait\u00e9e en elle-m\u00eame et pas confondue avec la question de la retraite ou du ch\u00f4mage.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bernard Friot fait l\u2019\u00e9loge de la production publique (\u00e9cole, retraite publique, h\u00f4pitaux, cr\u00e8che, infrastructure) et on doit s\u2019associer \u00e0 ses \u00e9loges. Oui, l\u2019activit\u00e9 publique g\u00e9n\u00e8re une production et de la valeur \u00e9conomique. Pr\u00e9tendre comme le Medef que le secteur public serait improductif et vivrait sur le dos du secteur priv\u00e9 est absurde. L\u2019enseignant ou l\u2019infirmi\u00e8re sont plus productifs que le trader, le communicant ou le publicitaire. Partant de l\u2019id\u00e9e que toute la production pourrait \u00eatre organis\u00e9e demain comme la production publique aujourd\u2019hui, Friot a progressivement d\u00e9velopp\u00e9 un projet de soci\u00e9t\u00e9 utopique, bas\u00e9e sur le salaire \u00e0 vie, projet totalitaire qu\u2019il expose avec dogmatisme (il en a con\u00e7u \u00e0 lui seul toutes les caract\u00e9ristiques) sans vouloir en voir les difficult\u00e9s et contradictions.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ainsi, chaque individu aurait droit \u00e0 un salaire \u00e0 vie \u00e0 partir de 18 ans, dont le niveau d\u00e9pendrait de sa qualification, Friot \u00e9tant tr\u00e8s flou sur la fa\u00e7on serait d\u00e9termin\u00e9 cette qualification, en particulier sur l\u2019influence relative du dipl\u00f4me et du travail d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9. Certains \u00e0 18 ans devraient travailler, d\u2019autres pourraient continuer leurs \u00e9tudes, selon quelle base ? Il n\u2019y aurait que quatre niveaux de qualification et donc de salaire de 1500 \u00e0 6000 euros par mois. Le salari\u00e9 pourrait progresser en passant des examens (comme dans la Fonction publique aujourd\u2019hui), qui reconnaitrait soit l\u2019acquisition de nouvelles comp\u00e9tences, soit le travail pass\u00e9. Apr\u00e8s sa retraite \u00e0 55 ans, son salaire serait continu\u00e9. Mais on voit mal ce que deviendrait l\u2019ardeur au travail, si le salaire n\u2019en d\u00e9pendait pas quelque peu. Certes, on peut nier, dans une vision de gauche, le lien entre salaire et participation effective \u00e0 la production, mais concr\u00e8tement le probl\u00e8me se poserait. Comment imposerait-on une t\u00e2che p\u00e9nible \u00e0 tel salari\u00e9 si celui-ci est assur\u00e9 d\u2019un salaire \u00e0 vie ? Chaque salari\u00e9 devrait trouver une entreprise dispos\u00e9e \u00e0 l\u2019employer ou convaincre une caisse d\u2019investissement de financer l\u2019entreprise qu\u2019il cr\u00e9erait. Que se passerait-il pour les salari\u00e9s qui ne r\u00e9ussiraient pas \u00e0 se faire embaucher ? Pour ceux qui refuseraient de faire l\u2019effort n\u00e9cessaire ? Pour ceux dont l\u2019entreprise jugerait que la qualification, donc le salaire, est excessif par rapport \u00e0 la productivit\u00e9 ? Le salaire \u00e0 vie a-t-il comme contrepartie l\u2019obligation du travail ? ou faut-il g\u00e9n\u00e9raliser aux personnes de 18 \u00e0 55 ans, la d\u00e9couverte de Bernard Friot pour les retrait\u00e9s : toute activit\u00e9 (m\u00eame la non-activit\u00e9 cr\u00e9e de la valeur sociale) ? Comment sera d\u00e9cid\u00e9 de fermer ou de maintenir en activit\u00e9 des activit\u00e9s ou des entreprises d\u00e9ficitaires ? On comprend certes la volont\u00e9 de Friot de supprimer le march\u00e9 du travail, de supprimer la subordination des travailleurs aux capitalistes, mais cela pose des questions qu\u2019il ne r\u00e9sout pas vraiment.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bernard Friot propose ensuite d\u2019exproprier les capitalistes. La production sera socialement d\u00e9cid\u00e9e ; une part de la valeur ajout\u00e9e produite serait collect\u00e9e sous forme de cotisations qui seront vers\u00e9es \u00e0 des caisses d\u2019investissement qui d\u00e9cideront et financeront les investissements ;  la propri\u00e9t\u00e9 capitaliste serait abolie. Bien s\u00fbr, on ne peut qu\u2019\u00eatre d\u2019accord avec ce projet. Mais avec trois r\u00e9serves. D\u2019une part, Bernard Friot n\u2019explique pas comment serait cr\u00e9\u00e9 le rapport de force qui permettra d\u2019exproprier les capitalistes sans indminisation. D\u2019autre part,  Bernard Friot n\u2019explique pas comment la production sera organis\u00e9e et d\u00e9cid\u00e9e ;comment seront prises les d\u00e9cisions d\u2019investir ;  r\u00eave-t-il d\u2019une \u00e9conomie sovi\u00e9tique o\u00f9 l\u2019Etat d\u00e9cide quoi produire ? Oui, je sais l\u2019argument est d\u00e9plaisant, mais ne faut-il pas tirer les le\u00e7ons de l\u2019\u00e9chec de l\u2019exp\u00e9rience socialiste ? Sans \u00eatre un chantre de l\u2019innovation ou de la multiplicit\u00e9 des produits, il faut reconna\u00eetre que les qualit\u00e9s du capitalisme sur ce plan, m\u00eame si cela passe par la cr\u00e9ation perp\u00e9tuelle de nouveaux besoins, par des consommations ostentatoires au d\u00e9triment des besoins de base.  Quelle sera l\u2019incitation des entreprises \u00e0 satisfaire les clients ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Enfin, Friot  n\u2019explique pas comment seront fix\u00e9s les prix des biens s\u2019ils n\u2019int\u00e8grent pas le co\u00fbt du travail effectivement utilis\u00e9 et le co\u00fbt du capital utilis\u00e9 pour les produire, mais uniquement une cotisation d\u00e9pendant des salaires.  Friot est pris dans une contradiction puisqu\u2019il se refuse \u00e0 ce que le prix des biens corresponde \u00e0 leur co\u00fbt de production (les consommations interm\u00e9diaires, mais aussi le travail utilis\u00e9 et le co\u00fbt du capital).  Ainsi, \u00e9crit-il (ELT, p.88) : \u00ab On pourrait d\u00e9cider que tout prix soit la multiplication par 1,25 du prix des consommations interm\u00e9diaires \u00bb. Ce qui se mord la queue. Comment serait fix\u00e9 le prix des consommations interm\u00e9diaires ? Et comment se feraient les choix \u00e9conomiques avec des prix sans lien direct avec les co\u00fbts ?  Friot pr\u00e9tend que sa soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale sera une soci\u00e9t\u00e9 marchande, sans en tirer les cons\u00e9quences : cela rend n\u00e9cessaire que les prix refl\u00e8tent les co\u00fbts, que les entreprises non rentables soient ferm\u00e9es, que le calcul \u00e9conomique soit possible.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Friot imagine ainsi une soci\u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement g\u00e9r\u00e9 par des conseils de salari\u00e9s qui d\u00e9cideraient de la qualification des salari\u00e9s, des entreprises o\u00f9 investir, des productions \u00e0 d\u00e9velopper, etc. Une soci\u00e9t\u00e9 sovi\u00e9tique pourrait-on dire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le projet de Friot a certes un sens social et politique : montrer que les salari\u00e9s n\u2019ont pas besoin des capitalistes pour produire. Ceci en s\u2019appuyant sur l\u2019exemple de la S\u00e9curit\u00e9 sociale ou de la production publique. Mais,  ce projet n\u2019a pas le contenu \u00e9conomique qui le rendrait convainquant : expliquer pr\u00e9cis\u00e9ment comment fonctionnerait cette \u00e9conomie non-marchande, sans capitaliste (et sans capital r\u00e9mun\u00e9r\u00e9).  Certes, notre combat doit viser \u00e0 diminuer la part du marchand dans l\u2019\u00e9conomie, au profit du public, du commun, du priv\u00e9, mais, ce n\u2019est pas si simple.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le point g\u00eanant est qu\u2019au nom de son projet illusoire et totalitaire, Friot critique toutes les avanc\u00e9es pour lesquels se battent aujourd\u2019hui les organisations syndicales ou progressistes, que ce soit les prestations d\u2019assistance, l\u2019imp\u00f4t redistributif, la r\u00e9duction du temps de travail, la taxation du capital, le p\u00f4le public bancaire, l\u2019allocation d\u2019autonomie pour les jeunes, etc. (ELT, p.100). Il ne faut pas taxer les revenus du capital, mais les supprimer, nous dit-il. Il ne faut pas un revenu minimum, puisque chacun a droit \u00e0 un salaire \u00e0 vie. Notons toutefois que Friot ne dit rien sur les prestations pour les enfants, pour les handicap\u00e9s, pour ceux qui ne peuvent ou ne veulent travailler. Bref, tout ce qui n\u2019est pas le salaire \u00e0 vie est une \u00ab conduite d\u2019\u00e9vitement \u00bb. Aucun compromis n\u2019est possible.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u2019\u00e9trange est que se soit organis\u00e9 autour de Bernard Friot une sorte de secte qui ne me semble  pas fonctionner comme une organisation cr\u00e9atrice et critique.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Alors, Marx des temps moderne ou gourou illumin\u00e9 ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;[1] Nous nous appuyons ici essentiellement sur : Bernard Friot :   Emanciper le travail, La dispute, 2014. (ELT, par la suite).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;[2] Je rejoins ici J.-M. Harribey, \u00ab Les retrait\u00e9s cr\u00e9ent-ils la valeur mon\u00e9taire qu\u2019ils per\u00e7oivent ?, Remarques sur le livre de Bernard Friot, L \u2018enjeu des retraites \u00bb, Revue fran\u00e7aise de socio-\u00e9conomie, n\u00b0 6, second semestre 2010, p. 149-156.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdyuj5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492485675.0, "created_utc": 1492456875.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdythf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "NotAProperName", "parent_id": "t1_dgdr46s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Honn\u00eatement, tout, de ses pr\u00e9misses sur les cotisations jusqu'\u00e0 ses propositions de salaire \u00e0 vie. Ce qu'il propose implique (et ce n'est pas une hyperbole) une organisation de type soviets.\n\nJe suis enseignant chercheur en \u00e9conomie dans une universit\u00e9 parisienne. Je me situe dans une optique mainstream, comme 99 % de mes coll\u00e8gues.\n\nAvant d'\u00eatre trait\u00e9 d'ultra-n\u00e9o-lib\u00e9ral incapable de comprendre la nouveaut\u00e9 radicale et/ou d'\u00eatre inf\u00e9od\u00e9 au grand patronat oligarchique ; je laisse un lien vers un texte d' Henri Sterdyniak, \u00e9conomiste que l'on ne peut pas soup\u00e7onner de sympathie pour le lib\u00e9ralisme \u00e9conomique : [\u00c0 propos de Bernard Friot, quelques remarques](https://blogs.mediapart.fr/henri-sterdyniak/blog/030616/propos-de-bernard-friot-quelques-remarques) (coup\u00e9 en 2 pour des raisons de longueur)\n\n&gt;Bernard Friot[1] est membre du Parti Communiste Fran\u00e7ais. Il lutte donc pour une soci\u00e9t\u00e9 plus juste, plus \u00e9galitaire, plus d\u00e9mocratique, o\u00f9 les travailleurs et les citoyens pourraient d\u00e9cider de l\u2019orientation de la soci\u00e9t\u00e9 et de leurs entreprises. De ce point de vue, ses positions sont toujours respectables.\n\n&gt; En tant qu\u2019\u00e9conomiste, Bernard Friot est un marginal, en ce sens que ces positions sont jug\u00e9es fausses et absurdes par 95% des \u00e9conomistes. Ce n\u2019est certes pas un crit\u00e8re dirimant : en 2006, 80% des \u00e9conomistes pensaient que les march\u00e9s financiers \u00e9taient rationnels et performants ; en 2008, qui parmi eux soutenait encore ce point de vue ? Mais, il faut le savoir : Friot est tr\u00e8s marginal parmi les \u00e9conomistes. Et sans doute m\u00eame parmi les \u00e9conomistes h\u00e9t\u00e9rodoxes.\n\n&gt; Bernard Friot pousse \u00e0 l\u2019extr\u00eame les positions des \u00e9conomistes h\u00e9t\u00e9rodoxes (ceux qui luttent contre le n\u00e9o-lib\u00e9ralisme, ceux qui veulent d\u00e9passer le capitalisme). Il pr\u00f4ne l\u2019abolition imm\u00e9diate du capitalisme, la fin de la propri\u00e9t\u00e9 privative des moyens de production, la gestion des entreprises par les salari\u00e9s. D\u2019un c\u00f4t\u00e9, c\u2019est une caricature d\u00e9cr\u00e9dibilisante des \u00e9conomistes h\u00e9t\u00e9rodoxes. De l\u2019autre, il peut les am\u00e8ner \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur la coh\u00e9rence de leurs positions : peut-on pr\u00f4ner l\u2019abolition imm\u00e9diate du capitalisme ?\n\n&gt; Les travaux des \u00e9conomistes h\u00e9t\u00e9rodoxes se partagent en trois cat\u00e9gories. D\u2019une part, montrer qu\u2019une soci\u00e9t\u00e9 post capitaliste est possible et souhaitable. D\u2019autre part, analyser comment fonctionne (ou ne fonctionne pas) une \u00e9conomie capitaliste. Enfin, et c\u2019est l\u00e0 le point d\u00e9licat, d\u00e9fendre les objectifs imm\u00e9diats de lutte des forces progressives, comme la hausse des salaires, la baisse du temps de travail, la hausse des d\u00e9penses publiques et sociales , objectifs  de court-moyen qui acceptent obligatoirement le capitalisme tel qu\u2019il est. Mais cette troisi\u00e8me fonction est souvent contradictoire avec la deuxi\u00e8me. Les \u00e9conomistes h\u00e9t\u00e9rodoxes doivent soutenir que des r\u00e9formes progressistes (comme la hausse des salaires) vont dans le bon sens pour le fonctionnement du capitalisme lui-m\u00eame. Ils doivent \u00eatre sociaux-d\u00e9mocrates keyn\u00e9siens. Ils doivent pr\u00e9tendre qu\u2019une hausse des salaires augmentera l\u2019emploi et permettra au capitalisme de mieux fonctionner. Ils doivent imaginer un capitaliste, mod\u00e9r\u00e9, viable et pr\u00e9f\u00e9rable au capitalisme financier mondialis\u00e9.  Sinon, ils doivent \u00eatre r\u00e9volutionnaires et dire clairement : le capitalisme est incompatible avec la satisfaction des aspirations des salari\u00e9s. Dans le capitalisme actuel, une hausse de salaires provoque une baisse de l\u2019emploi (car les capitalistes peuvent aller produire \u00e0 l\u2019\u00e9tranger ou substituer du capital au travail). A court terme, le ch\u00f4mage augmente. Cela d\u00e9grade le rapport de force en d\u00e9faveur des salari\u00e9s et permet aux capitalistes de reprendre les hausses de salaires  que les travailleurs ont arrach\u00e9es.  C\u2019est la r\u00e9volution ou l\u2019acceptation du capitalisme financiaris\u00e9. Il n\u2019y a plus de capitalisme acceptable.\n\n&gt; Dans une \u00e9conomie capitaliste moderne, la satisfaction des besoins humains  s\u2019effectue de trois fa\u00e7ons : la production marchande, la production publique, les activit\u00e9s domestiques: l\u2019automobile, l\u2019\u00e9cole, l\u2019amour. L\u2019\u00e9conomie est mixte. Bernard Friot soutient que les activit\u00e9s domestiques cr\u00e9ent de la valeur sociale et sont (ou devraient) r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es pour cela. Ainsi, selon Friot, le retrait\u00e9 cr\u00e9e de la valeur sociale lorsqu\u2019il s\u2019occupe de ses petits-enfants ou m\u00eame quand il lit le journal. Sa pension de retraite  serait un salaire qui r\u00e9mun\u00e9rerait cette activit\u00e9. C\u2019est une fa\u00e7on saugrenue de justifier le syst\u00e8me  social de retraite[2]. Quoi que nous fassions, nous produirions en fait de la valeur sociale, ce qui justifierait notre salaire.  Friot veut briser le lien pr\u00e9sent dans la soci\u00e9t\u00e9 marchande : le salaire est la contrepartie de notre participation \u00e0 une production socialement reconnue que ce soit une production marchande (la contrepartie est alors le fruit du rapport de force avec le patron) ou une production publique (la contrepartie est socialement fix\u00e9e)  Mais peut-on oublier cette contrepartie ? Traiter de la m\u00eame fa\u00e7on des activit\u00e9s que l\u2019on fait volontairement pour soi, sa famille et ses proches et des activit\u00e9s que l\u2019on fait dans un cadre socialement impos\u00e9 pour des clients ou des usagers ? M\u00eame si une activit\u00e9 domestique g\u00e9n\u00e8re une valeur d\u2019usage, cette valeur est imm\u00e9diatement consomm\u00e9e par le producteur lui-m\u00eame (ou ses proches), de sorte qu\u2019elle ne peut servir de base \u00e0 un pr\u00e9tendu salaire. Peut-on utiliser l\u2019argument \u00ab la retraite est un salaire continu\u00e9 \u00bb pour pr\u00e9coniser une retraite \u00e0 55 ans \u00e0 100% du dernier salaire net, sans consid\u00e9ration de la carri\u00e8re, avec un fort niveau de cotisations sociales sur les actifs, donc une baisse du niveau de vie de ceux-ci, baisse qui ne serait pas compens\u00e9e par une pr\u00e9tendue valeur sociale produite par les retrait\u00e9s ?\n\n&gt; On peut certes imaginer (et m\u00eame souhaiter) que la soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9cide un jour de r\u00e9duire fortement la part de l\u2019activit\u00e9 marchande, qu\u2019elle fasse la chasse aux consommations ostentatoires et aux emplois inutiles. Dans ce cadre, une forte r\u00e9duction de la dur\u00e9e du travail serait envisageable. Elle pourrait prendre la forme de cong\u00e9s annuels, parentaux ou sabbatiques mais aussi du maintien \u00e0 60 ans de l\u2019\u00e2ge de la retraite. Mais ce choix social ne peut \u00eatre justifi\u00e9 par l\u2019argument : le retrait\u00e9 travaille. De m\u00eame, le ch\u00f4meur veut retrouver un emploi ; on ne peut lui dire : \u00ab votre prestation ch\u00f4mage est un salaire qui r\u00e9compense votre travail en tant que ch\u00f4meur \u00bb.\n\n[suite au [post suivant](https://www.reddit.com/r/france/comments/65udx5/chantal_mouffe_m%C3%A9lenchon_ne_veut_pas_de_r%C3%A9gime/dgdyuj5/)]\n\n", "edited": 1492457077.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Honn\u00eatement, tout, de ses pr\u00e9misses sur les cotisations jusqu&amp;#39;\u00e0 ses propositions de salaire \u00e0 vie. Ce qu&amp;#39;il propose implique (et ce n&amp;#39;est pas une hyperbole) une organisation de type soviets.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis enseignant chercheur en \u00e9conomie dans une universit\u00e9 parisienne. Je me situe dans une optique mainstream, comme 99 % de mes coll\u00e8gues.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Avant d&amp;#39;\u00eatre trait\u00e9 d&amp;#39;ultra-n\u00e9o-lib\u00e9ral incapable de comprendre la nouveaut\u00e9 radicale et/ou d&amp;#39;\u00eatre inf\u00e9od\u00e9 au grand patronat oligarchique ; je laisse un lien vers un texte d&amp;#39; Henri Sterdyniak, \u00e9conomiste que l&amp;#39;on ne peut pas soup\u00e7onner de sympathie pour le lib\u00e9ralisme \u00e9conomique : &lt;a href=\"https://blogs.mediapart.fr/henri-sterdyniak/blog/030616/propos-de-bernard-friot-quelques-remarques\"&gt;\u00c0 propos de Bernard Friot, quelques remarques&lt;/a&gt; (coup\u00e9 en 2 pour des raisons de longueur)&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Bernard Friot[1] est membre du Parti Communiste Fran\u00e7ais. Il lutte donc pour une soci\u00e9t\u00e9 plus juste, plus \u00e9galitaire, plus d\u00e9mocratique, o\u00f9 les travailleurs et les citoyens pourraient d\u00e9cider de l\u2019orientation de la soci\u00e9t\u00e9 et de leurs entreprises. De ce point de vue, ses positions sont toujours respectables.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En tant qu\u2019\u00e9conomiste, Bernard Friot est un marginal, en ce sens que ces positions sont jug\u00e9es fausses et absurdes par 95% des \u00e9conomistes. Ce n\u2019est certes pas un crit\u00e8re dirimant : en 2006, 80% des \u00e9conomistes pensaient que les march\u00e9s financiers \u00e9taient rationnels et performants ; en 2008, qui parmi eux soutenait encore ce point de vue ? Mais, il faut le savoir : Friot est tr\u00e8s marginal parmi les \u00e9conomistes. Et sans doute m\u00eame parmi les \u00e9conomistes h\u00e9t\u00e9rodoxes.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bernard Friot pousse \u00e0 l\u2019extr\u00eame les positions des \u00e9conomistes h\u00e9t\u00e9rodoxes (ceux qui luttent contre le n\u00e9o-lib\u00e9ralisme, ceux qui veulent d\u00e9passer le capitalisme). Il pr\u00f4ne l\u2019abolition imm\u00e9diate du capitalisme, la fin de la propri\u00e9t\u00e9 privative des moyens de production, la gestion des entreprises par les salari\u00e9s. D\u2019un c\u00f4t\u00e9, c\u2019est une caricature d\u00e9cr\u00e9dibilisante des \u00e9conomistes h\u00e9t\u00e9rodoxes. De l\u2019autre, il peut les am\u00e8ner \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur la coh\u00e9rence de leurs positions : peut-on pr\u00f4ner l\u2019abolition imm\u00e9diate du capitalisme ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les travaux des \u00e9conomistes h\u00e9t\u00e9rodoxes se partagent en trois cat\u00e9gories. D\u2019une part, montrer qu\u2019une soci\u00e9t\u00e9 post capitaliste est possible et souhaitable. D\u2019autre part, analyser comment fonctionne (ou ne fonctionne pas) une \u00e9conomie capitaliste. Enfin, et c\u2019est l\u00e0 le point d\u00e9licat, d\u00e9fendre les objectifs imm\u00e9diats de lutte des forces progressives, comme la hausse des salaires, la baisse du temps de travail, la hausse des d\u00e9penses publiques et sociales , objectifs  de court-moyen qui acceptent obligatoirement le capitalisme tel qu\u2019il est. Mais cette troisi\u00e8me fonction est souvent contradictoire avec la deuxi\u00e8me. Les \u00e9conomistes h\u00e9t\u00e9rodoxes doivent soutenir que des r\u00e9formes progressistes (comme la hausse des salaires) vont dans le bon sens pour le fonctionnement du capitalisme lui-m\u00eame. Ils doivent \u00eatre sociaux-d\u00e9mocrates keyn\u00e9siens. Ils doivent pr\u00e9tendre qu\u2019une hausse des salaires augmentera l\u2019emploi et permettra au capitalisme de mieux fonctionner. Ils doivent imaginer un capitaliste, mod\u00e9r\u00e9, viable et pr\u00e9f\u00e9rable au capitalisme financier mondialis\u00e9.  Sinon, ils doivent \u00eatre r\u00e9volutionnaires et dire clairement : le capitalisme est incompatible avec la satisfaction des aspirations des salari\u00e9s. Dans le capitalisme actuel, une hausse de salaires provoque une baisse de l\u2019emploi (car les capitalistes peuvent aller produire \u00e0 l\u2019\u00e9tranger ou substituer du capital au travail). A court terme, le ch\u00f4mage augmente. Cela d\u00e9grade le rapport de force en d\u00e9faveur des salari\u00e9s et permet aux capitalistes de reprendre les hausses de salaires  que les travailleurs ont arrach\u00e9es.  C\u2019est la r\u00e9volution ou l\u2019acceptation du capitalisme financiaris\u00e9. Il n\u2019y a plus de capitalisme acceptable.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dans une \u00e9conomie capitaliste moderne, la satisfaction des besoins humains  s\u2019effectue de trois fa\u00e7ons : la production marchande, la production publique, les activit\u00e9s domestiques: l\u2019automobile, l\u2019\u00e9cole, l\u2019amour. L\u2019\u00e9conomie est mixte. Bernard Friot soutient que les activit\u00e9s domestiques cr\u00e9ent de la valeur sociale et sont (ou devraient) r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es pour cela. Ainsi, selon Friot, le retrait\u00e9 cr\u00e9e de la valeur sociale lorsqu\u2019il s\u2019occupe de ses petits-enfants ou m\u00eame quand il lit le journal. Sa pension de retraite  serait un salaire qui r\u00e9mun\u00e9rerait cette activit\u00e9. C\u2019est une fa\u00e7on saugrenue de justifier le syst\u00e8me  social de retraite[2]. Quoi que nous fassions, nous produirions en fait de la valeur sociale, ce qui justifierait notre salaire.  Friot veut briser le lien pr\u00e9sent dans la soci\u00e9t\u00e9 marchande : le salaire est la contrepartie de notre participation \u00e0 une production socialement reconnue que ce soit une production marchande (la contrepartie est alors le fruit du rapport de force avec le patron) ou une production publique (la contrepartie est socialement fix\u00e9e)  Mais peut-on oublier cette contrepartie ? Traiter de la m\u00eame fa\u00e7on des activit\u00e9s que l\u2019on fait volontairement pour soi, sa famille et ses proches et des activit\u00e9s que l\u2019on fait dans un cadre socialement impos\u00e9 pour des clients ou des usagers ? M\u00eame si une activit\u00e9 domestique g\u00e9n\u00e8re une valeur d\u2019usage, cette valeur est imm\u00e9diatement consomm\u00e9e par le producteur lui-m\u00eame (ou ses proches), de sorte qu\u2019elle ne peut servir de base \u00e0 un pr\u00e9tendu salaire. Peut-on utiliser l\u2019argument \u00ab la retraite est un salaire continu\u00e9 \u00bb pour pr\u00e9coniser une retraite \u00e0 55 ans \u00e0 100% du dernier salaire net, sans consid\u00e9ration de la carri\u00e8re, avec un fort niveau de cotisations sociales sur les actifs, donc une baisse du niveau de vie de ceux-ci, baisse qui ne serait pas compens\u00e9e par une pr\u00e9tendue valeur sociale produite par les retrait\u00e9s ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On peut certes imaginer (et m\u00eame souhaiter) que la soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9cide un jour de r\u00e9duire fortement la part de l\u2019activit\u00e9 marchande, qu\u2019elle fasse la chasse aux consommations ostentatoires et aux emplois inutiles. Dans ce cadre, une forte r\u00e9duction de la dur\u00e9e du travail serait envisageable. Elle pourrait prendre la forme de cong\u00e9s annuels, parentaux ou sabbatiques mais aussi du maintien \u00e0 60 ans de l\u2019\u00e2ge de la retraite. Mais ce choix social ne peut \u00eatre justifi\u00e9 par l\u2019argument : le retrait\u00e9 travaille. De m\u00eame, le ch\u00f4meur veut retrouver un emploi ; on ne peut lui dire : \u00ab votre prestation ch\u00f4mage est un salaire qui r\u00e9compense votre travail en tant que ch\u00f4meur \u00bb.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;[suite au &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/france/comments/65udx5/chantal_mouffe_m%C3%A9lenchon_ne_veut_pas_de_r%C3%A9gime/dgdyuj5/\"&gt;post suivant&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdythf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492485641.0, "created_utc": 1492456841.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdvpy9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dgdr46s", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ben il est pas r\u00e9aliste pour commencer. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ben il est pas r\u00e9aliste pour commencer. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdvpy9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492482134.0, "created_utc": 1492453334.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdr46s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "3lokut", "parent_id": "t1_dgdmgor", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce serait bien de dire en quoi elles le sont plut\u00f4t que de prononcer un simple jugement. \u00c9claire-nous !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce serait bien de dire en quoi elles le sont plut\u00f4t que de prononcer un simple jugement. \u00c9claire-nous !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdr46s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492477029.0, "created_utc": 1492448229.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdmgor", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "NotAProperName", "parent_id": "t1_dgdib4v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Je vais pas participer \u00e0 la discussion, mais sinc\u00e8rement Friot c'est vraiment n'importe quoi. Il vaut mieux \u00e9viter de recourir \u00e0 ses analyses \u00e9conomiques. Je sais qu'il a bonne presse chez une partie de la gauche, mais son analyse et ses propositions sont franchement d\u00e9lirantes.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je vais pas participer \u00e0 la discussion, mais sinc\u00e8rement Friot c&amp;#39;est vraiment n&amp;#39;importe quoi. Il vaut mieux \u00e9viter de recourir \u00e0 ses analyses \u00e9conomiques. Je sais qu&amp;#39;il a bonne presse chez une partie de la gauche, mais son analyse et ses propositions sont franchement d\u00e9lirantes.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdmgor", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492471777.0, "created_utc": 1492442977.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdib4v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdde4o", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "De quel point de vue ? \u00c9conomiquement il n'y a rien de r\u00e9volutionnaire : planification, taxation comme dans les ann\u00e9es 90, rejet des trait\u00e9s sign\u00e9s depuis 2005.\n\nEn 30 ans, il y a [10% du PIB](https://youtu.be/RqHxMfQPKy4) qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par les propri\u00e9taires lucratifs, soit 200 milliards par an, il est temps de les r\u00e9cup\u00e9rer pour les injecter l\u00e0 o\u00f9 nous en avons besoin, et pas l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a rapporte le plus.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De quel point de vue ? \u00c9conomiquement il n&amp;#39;y a rien de r\u00e9volutionnaire : planification, taxation comme dans les ann\u00e9es 90, rejet des trait\u00e9s sign\u00e9s depuis 2005.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En 30 ans, il y a &lt;a href=\"https://youtu.be/RqHxMfQPKy4\"&gt;10% du PIB&lt;/a&gt; qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par les propri\u00e9taires lucratifs, soit 200 milliards par an, il est temps de les r\u00e9cup\u00e9rer pour les injecter l\u00e0 o\u00f9 nous en avons besoin, et pas l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a rapporte le plus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdib4v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466406.0, "created_utc": 1492437606.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdde4o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 37, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dgdaz0j", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;  d\u00e9clench\u00e9 une campagne des d\u00e9fenseurs du statu quo\n\nM\u00e9lenchon propose un programme radical, qui n'a fait ses preuves nul part.\n\nOui c'est s\u00fbr que par rapport \u00e0 un tel programme aventureux et inconsid\u00e9r\u00e9, tous les autres sont pour le statu quo. Tout est relatif.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;d\u00e9clench\u00e9 une campagne des d\u00e9fenseurs du statu quo&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00e9lenchon propose un programme radical, qui n&amp;#39;a fait ses preuves nul part.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui c&amp;#39;est s\u00fbr que par rapport \u00e0 un tel programme aventureux et inconsid\u00e9r\u00e9, tous les autres sont pour le statu quo. Tout est relatif.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdde4o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492457117.0, "created_utc": 1492428317.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 37}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdqagd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "whataboutbots", "parent_id": "t1_dgdd7uu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Parlons-en justement, de la sant\u00e9, quand les hopitaux craquent, quand la moiti\u00e9 des candidats veulent privatiser la s\u00e9cu, quand on a une \u00e9pid\u00e9mie d'ob\u00e9sit\u00e9, de d\u00e9pression, de cancers...\n\nParlons-en de la retraite, quand on voit dans quelles conditions ils vivent dans certaines maisons de retraite.\n\nParlons-en de la protection du salari\u00e9 quand le mod\u00e8le Uber gagne du terrain et que la moiti\u00e9 des candidats veulent se d\u00e9barasser des 35 heures. \n\nParlons-en, de l'acc\u00e8s \u00e0 la consommation et de la protection du consomateur \u00e0 l'heure de l'obsolescence programm\u00e9e, des donn\u00e9es personnelles vol\u00e9es et revendues, des produits alimentaires d\u00e9gueulasses dans lesquels on met du sucre pour cacher le go\u00fbt.\n\nEt c'est sans parler de la d\u00e9vastation de l'\u00e9cosyst\u00e8me et du changement climatique qui va causer des mouvements de population in\u00e9dits que nous ne sommes absolumant pas pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 g\u00e9rer.\n\nAh, oui, c'est tout \u00e0 fait supportable, tu as raison. D\u00e9j\u00e0 qu'en soi l'argument \"\u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pire\" est pas tr\u00e8s bon, je suis m\u00eame pas certain qu'il soit valide avec les probl\u00e8mes \u00e9cologiques qu'on a sur le dos. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Parlons-en justement, de la sant\u00e9, quand les hopitaux craquent, quand la moiti\u00e9 des candidats veulent privatiser la s\u00e9cu, quand on a une \u00e9pid\u00e9mie d&amp;#39;ob\u00e9sit\u00e9, de d\u00e9pression, de cancers...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Parlons-en de la retraite, quand on voit dans quelles conditions ils vivent dans certaines maisons de retraite.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Parlons-en de la protection du salari\u00e9 quand le mod\u00e8le Uber gagne du terrain et que la moiti\u00e9 des candidats veulent se d\u00e9barasser des 35 heures. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Parlons-en, de l&amp;#39;acc\u00e8s \u00e0 la consommation et de la protection du consomateur \u00e0 l&amp;#39;heure de l&amp;#39;obsolescence programm\u00e9e, des donn\u00e9es personnelles vol\u00e9es et revendues, des produits alimentaires d\u00e9gueulasses dans lesquels on met du sucre pour cacher le go\u00fbt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et c&amp;#39;est sans parler de la d\u00e9vastation de l&amp;#39;\u00e9cosyst\u00e8me et du changement climatique qui va causer des mouvements de population in\u00e9dits que nous ne sommes absolumant pas pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 g\u00e9rer.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah, oui, c&amp;#39;est tout \u00e0 fait supportable, tu as raison. D\u00e9j\u00e0 qu&amp;#39;en soi l&amp;#39;argument &amp;quot;\u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pire&amp;quot; est pas tr\u00e8s bon, je suis m\u00eame pas certain qu&amp;#39;il soit valide avec les probl\u00e8mes \u00e9cologiques qu&amp;#39;on a sur le dos. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdqagd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492476117.0, "created_utc": 1492447317.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge235v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Volner", "parent_id": "t1_dgdwmor", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "[POPOPOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOO](https://www.youtube.com/watch?v=_dhOa8kPiYs)!  \n(Je suis d\u00e9sol\u00e9 mais je mais je me sentais oblig\u00e9 de dire \u00e7a) ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=_dhOa8kPiYs\"&gt;POPOPOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOO&lt;/a&gt;!&lt;br/&gt;\n(Je suis d\u00e9sol\u00e9 mais je mais je me sentais oblig\u00e9 de dire \u00e7a) &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge235v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492489323.0, "created_utc": 1492460523.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdwmor", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "IamAcovertOps", "parent_id": "t1_dgdvfp6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Te fatigue pas \u00e0 franciser TL;DR si tu choisis d'employer des anglicismes \u00e0 deux balles dans ta phrase pr\u00e9c\u00e9dente. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Te fatigue pas \u00e0 franciser TL;DR si tu choisis d&amp;#39;employer des anglicismes \u00e0 deux balles dans ta phrase pr\u00e9c\u00e9dente. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdwmor", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492483159.0, "created_utc": 1492454359.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdvfp6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "roma_schla", "parent_id": "t1_dgdvass", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Mis\u00e9rabilisme et appeal to emotion.\n\nNon, je retire rien de mon tl;pl.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mis\u00e9rabilisme et appeal to emotion.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Non, je retire rien de mon tl;pl.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdvfp6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492481812.0, "created_utc": 1492453012.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdvass", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "IamAcovertOps", "parent_id": "t1_dgdk2jr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ta r\u00e9ponse est m\u00e9prisable, tu n'as rien compris \u00e0 la mienne - l'as tu lue ? - et tu la caricature donc par paresse intellectuelle. Bravo.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ta r\u00e9ponse est m\u00e9prisable, tu n&amp;#39;as rien compris \u00e0 la mienne - l&amp;#39;as tu lue ? - et tu la caricature donc par paresse intellectuelle. Bravo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdvass", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492481662.0, "created_utc": 1492452862.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdk2jr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "roma_schla", "parent_id": "t1_dgdi7ze", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Voici le tl;pl pour ceux qui n'ont pas le courage de se farcir ce wall of text : \"le monde n'est pas parfait, y a des probl\u00e8mes, la vie est dure (votez m\u00e9lenchon ?)\"\n\nJe vais pas te contredire la dessus...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Voici le tl;pl pour ceux qui n&amp;#39;ont pas le courage de se farcir ce wall of text : &amp;quot;le monde n&amp;#39;est pas parfait, y a des probl\u00e8mes, la vie est dure (votez m\u00e9lenchon ?)&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je vais pas te contredire la dessus...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdk2jr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492468826.0, "created_utc": 1492440026.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdi7ze", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "IamAcovertOps", "parent_id": "t1_dgdd7uu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Un acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation : \u00e9ducation qui se paup\u00e9rise, qui n'apprend plus rien \u00e0 des gamins qui ne sont plus capables de faire la diff\u00e9rence entre le verbe \u00eatre et le verbe avoir, \u00e9ducation faite gr\u00e2ce \u00e0 un recours massif envers des personnes n'ayant pas les qualifications pour \u00eatre profs.\n\nUn acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 alors que les personnels de sant\u00e9 cr\u00e8vent la bouche ouverte, se suicident \u00e0 tour de bras et travaillent dans des conditions inhumaines, mais sont des feignants qui pourraient en faire plus, quand m\u00eame. \n\nQuant au droit protecteur du salari\u00e9, les r\u00e9centes lois sur le travail n'ont pas l'air d'aller dans ce sens, je crois... Et avec l'\u00e9mergence de nouveaux acteurs dans la veine d'Uber sur le march\u00e9 du travail, on voit vers quelle soci\u00e9t\u00e9 on se dirige demain. \n\nLa faim n'existe plus et pourtant la malbouffe est partout. \n\nLes classes populaires ont acc\u00e8s \u00e0 la consommation : c'est vrai que la consommation est un indicateur fiable du bien-\u00eatre et du bonheur des gens. C'est m\u00eame tout le contraire, la consommation est un cache-mis\u00e8re vers lequel les gens sont pouss\u00e9s \u00e0 grand renfort de campagnes de pub qui ne font qu'ajouter au sentiment de mis\u00e8re et qui ajoutent \u00e0 la b\u00eatise ambiante. La consommation r\u00e9duit l'\u00eatre humain \u00e0 croire que ce qui, seul, compte est d'avoir alors que son seul int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur v\u00e9ritablement int\u00e9ressant est d'\u00eatre. \n\n\u00ab J\u2019\u00e9coute la publicit\u00e9 sur mon transistor\u2026 Gr\u00e2ce \u00e0 Esso, je pars tranquille sur la route du r\u00eave et j\u2019oublie le reste. J\u2019oublie Hiroshima\u2026, j\u2019oublie Auschwitz\u2026 j\u2019oublie Budapest\u2026, j\u2019oublie le Vietnam, j\u2019oublie le S.M.I.G., j\u2019oublie la crise du logement\u2026 j\u2019oublie la famine aux Indes. J\u2019ai tout oubli\u00e9, sauf que\u2026 [\u2026] \u2026 puisqu\u2019on me ram\u00e8ne \u00e0 z\u00e9ro, c\u2019est de l\u00e0 qu\u2019il faudra repartir\u2026 \u00bb (Godard, Deux ou trois choses que je sais d'elle)\n\n\u00ab Une maladie mentale a envahi la plan\u00e8te : la banalisation. Chacun est hypnotis\u00e9 par la production et le confort \u2014 tout-\u00e0-l\u2019\u00e9go\u00fbt, ascenseur, salle de bains, machine \u00e0 laver.\n\nCet \u00e9tat de fait qui a pris naissance dans une protestation contre la mis\u00e8re d\u00e9passe son but lointain \u2014 lib\u00e9ration de l\u2019homme des soucis mat\u00e9riels \u2014 pour devenir une image obs\u00e9dante dans l\u2019imm\u00e9diat. Entre l\u2019amour et le vide-ordure automatique la jeunesse de tous les pays a fait son choix et pr\u00e9f\u00e8re le vide-ordure. Un revirement complet de l\u2019esprit est devenu indispensable, par la mise en lumi\u00e8re de d\u00e9sirs oubli\u00e9s et la cr\u00e9ation de d\u00e9sirs enti\u00e8rement nouveaux. Et par une propagande intensive en faveur de ces d\u00e9sirs. \u00bb (Ivain, Formulaire pour un urbanisme nouveau, 1er bulletin de l'Internationale Situationniste)\n\nTous \u00e7a pour dire que sous couvert de confort - oui, c'est vrai qu'on arrive \u00e0 manger, \u00e0 avoir un toit, une \u00e9ducation, un acc\u00e8s la sant\u00e9 -, tu sembles dire que la situation n'est plus critiquable maintenant qu'on ne cr\u00e8ve plus de la moindre maladie ou \u00e0 chaque hiver un peu rude. Eh bien si, la situation est hautement critiquable et ne doit pas cesser de l'\u00eatre. On nous a endormi en nous persuadant que puisque nous avions tous un lave-linge, nous \u00e9tions heureux. Et il y a des gens pour le croire. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Un acc\u00e8s \u00e0 l&amp;#39;\u00e9ducation : \u00e9ducation qui se paup\u00e9rise, qui n&amp;#39;apprend plus rien \u00e0 des gamins qui ne sont plus capables de faire la diff\u00e9rence entre le verbe \u00eatre et le verbe avoir, \u00e9ducation faite gr\u00e2ce \u00e0 un recours massif envers des personnes n&amp;#39;ayant pas les qualifications pour \u00eatre profs.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Un acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 alors que les personnels de sant\u00e9 cr\u00e8vent la bouche ouverte, se suicident \u00e0 tour de bras et travaillent dans des conditions inhumaines, mais sont des feignants qui pourraient en faire plus, quand m\u00eame. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quant au droit protecteur du salari\u00e9, les r\u00e9centes lois sur le travail n&amp;#39;ont pas l&amp;#39;air d&amp;#39;aller dans ce sens, je crois... Et avec l&amp;#39;\u00e9mergence de nouveaux acteurs dans la veine d&amp;#39;Uber sur le march\u00e9 du travail, on voit vers quelle soci\u00e9t\u00e9 on se dirige demain. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La faim n&amp;#39;existe plus et pourtant la malbouffe est partout. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les classes populaires ont acc\u00e8s \u00e0 la consommation : c&amp;#39;est vrai que la consommation est un indicateur fiable du bien-\u00eatre et du bonheur des gens. C&amp;#39;est m\u00eame tout le contraire, la consommation est un cache-mis\u00e8re vers lequel les gens sont pouss\u00e9s \u00e0 grand renfort de campagnes de pub qui ne font qu&amp;#39;ajouter au sentiment de mis\u00e8re et qui ajoutent \u00e0 la b\u00eatise ambiante. La consommation r\u00e9duit l&amp;#39;\u00eatre humain \u00e0 croire que ce qui, seul, compte est d&amp;#39;avoir alors que son seul int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur v\u00e9ritablement int\u00e9ressant est d&amp;#39;\u00eatre. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00ab J\u2019\u00e9coute la publicit\u00e9 sur mon transistor\u2026 Gr\u00e2ce \u00e0 Esso, je pars tranquille sur la route du r\u00eave et j\u2019oublie le reste. J\u2019oublie Hiroshima\u2026, j\u2019oublie Auschwitz\u2026 j\u2019oublie Budapest\u2026, j\u2019oublie le Vietnam, j\u2019oublie le S.M.I.G., j\u2019oublie la crise du logement\u2026 j\u2019oublie la famine aux Indes. J\u2019ai tout oubli\u00e9, sauf que\u2026 [\u2026] \u2026 puisqu\u2019on me ram\u00e8ne \u00e0 z\u00e9ro, c\u2019est de l\u00e0 qu\u2019il faudra repartir\u2026 \u00bb (Godard, Deux ou trois choses que je sais d&amp;#39;elle)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00ab Une maladie mentale a envahi la plan\u00e8te : la banalisation. Chacun est hypnotis\u00e9 par la production et le confort \u2014 tout-\u00e0-l\u2019\u00e9go\u00fbt, ascenseur, salle de bains, machine \u00e0 laver.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Cet \u00e9tat de fait qui a pris naissance dans une protestation contre la mis\u00e8re d\u00e9passe son but lointain \u2014 lib\u00e9ration de l\u2019homme des soucis mat\u00e9riels \u2014 pour devenir une image obs\u00e9dante dans l\u2019imm\u00e9diat. Entre l\u2019amour et le vide-ordure automatique la jeunesse de tous les pays a fait son choix et pr\u00e9f\u00e8re le vide-ordure. Un revirement complet de l\u2019esprit est devenu indispensable, par la mise en lumi\u00e8re de d\u00e9sirs oubli\u00e9s et la cr\u00e9ation de d\u00e9sirs enti\u00e8rement nouveaux. Et par une propagande intensive en faveur de ces d\u00e9sirs. \u00bb (Ivain, Formulaire pour un urbanisme nouveau, 1er bulletin de l&amp;#39;Internationale Situationniste)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tous \u00e7a pour dire que sous couvert de confort - oui, c&amp;#39;est vrai qu&amp;#39;on arrive \u00e0 manger, \u00e0 avoir un toit, une \u00e9ducation, un acc\u00e8s la sant\u00e9 -, tu sembles dire que la situation n&amp;#39;est plus critiquable maintenant qu&amp;#39;on ne cr\u00e8ve plus de la moindre maladie ou \u00e0 chaque hiver un peu rude. Eh bien si, la situation est hautement critiquable et ne doit pas cesser de l&amp;#39;\u00eatre. On nous a endormi en nous persuadant que puisque nous avions tous un lave-linge, nous \u00e9tions heureux. Et il y a des gens pour le croire. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdi7ze", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466278.0, "created_utc": 1492437478.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdixe9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "iinavpov", "parent_id": "t1_dgdhsgy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;C'est quoi ta logique ? Tu souhaite minimiser plut\u00f4t que corriger ? \"1000 personne dans la rue, c'est le mieux qu'on puisse faire, mais c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal vu que la majorit\u00e9 sont au chaud\". Et bien non. Pour certains, m\u00eame une seule personne dans la d\u00e9tresse c'est inacceptable.\n\nC'est, je crois assez clair.\n\nPar ailleurs, il faut distinguer \u00ab ambitieux \u00bb et \u00ab n\u00e9cessite des moyens autocratiques pour \u00eatre mis en place \u00bb.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est quoi ta logique ? Tu souhaite minimiser plut\u00f4t que corriger ? &amp;quot;1000 personne dans la rue, c&amp;#39;est le mieux qu&amp;#39;on puisse faire, mais c&amp;#39;est d\u00e9j\u00e0 pas mal vu que la majorit\u00e9 sont au chaud&amp;quot;. Et bien non. Pour certains, m\u00eame une seule personne dans la d\u00e9tresse c&amp;#39;est inacceptable.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est, je crois assez clair.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Par ailleurs, il faut distinguer \u00ab ambitieux \u00bb et \u00ab n\u00e9cessite des moyens autocratiques pour \u00eatre mis en place \u00bb.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdixe9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492467278.0, "created_utc": 1492438478.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdhsgy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Jingbee", "parent_id": "t1_dgdh0ng", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Si pour toi tout syst\u00e8me qui conduirait une seule personne \u00e0 la rue est mauvais, il ne te reste que des syst\u00e8mes totalitaires o\u00f9 personne n'est heureux\n\nC'est quoi ce sophisme \u00e0 deux sous ? Et ce n'est pas ce que j'ai dit. Je n'ai pas dit que tout syst\u00e8me imparfait \u00e9tait automatiquement pourri. Je ne suis pas stupide. Tu crois que je pense que le programme de M\u00e9lenchon est parfait ? Pas du tout. Mais je critique ceux qui disent qu'un programme ambitieux est ridicule parcequ'il est ambitieux, et ceux qui disent qu'un programme ambitieux est trop compliqu\u00e9 \u00e0 mettre en place, \"surtout que le syst\u00e8me actuel marche d\u00e9j\u00e0 pas mal\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Si pour toi tout syst\u00e8me qui conduirait une seule personne \u00e0 la rue est mauvais, il ne te reste que des syst\u00e8mes totalitaires o\u00f9 personne n&amp;#39;est heureux&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est quoi ce sophisme \u00e0 deux sous ? Et ce n&amp;#39;est pas ce que j&amp;#39;ai dit. Je n&amp;#39;ai pas dit que tout syst\u00e8me imparfait \u00e9tait automatiquement pourri. Je ne suis pas stupide. Tu crois que je pense que le programme de M\u00e9lenchon est parfait ? Pas du tout. Mais je critique ceux qui disent qu&amp;#39;un programme ambitieux est ridicule parcequ&amp;#39;il est ambitieux, et ceux qui disent qu&amp;#39;un programme ambitieux est trop compliqu\u00e9 \u00e0 mettre en place, &amp;quot;surtout que le syst\u00e8me actuel marche d\u00e9j\u00e0 pas mal&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdhsgy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492465626.0, "created_utc": 1492436826.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdimaj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "iinavpov", "parent_id": "t1_dgdib5y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Contrairement \u00e0 la Russie de Brejnev?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Contrairement \u00e0 la Russie de Brejnev?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdimaj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466856.0, "created_utc": 1492438056.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdl6g3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "roma_schla", "parent_id": "t1_dgdib5y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est peut-\u00eatre vrai, mais le bonheur est un \u00e9tat psychologique individuel, pas un \u00e9tat social qui peut \u00eatre atteint par la planification \u00e9conomique et sociale.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est peut-\u00eatre vrai, mais le bonheur est un \u00e9tat psychologique individuel, pas un \u00e9tat social qui peut \u00eatre atteint par la planification \u00e9conomique et sociale.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdl6g3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470231.0, "created_utc": 1492441431.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdtgex", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "ALeX850", "parent_id": "t1_dgdib5y", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "quel rapport ? je suis s\u00fbr qu'on trouve des personnes tr\u00e8s heureuses selon tes crit\u00e8res m\u00eame dans les pires dictatures que la plan\u00e8te ait connues. D'ailleurs plus la soci\u00e9t\u00e9 est \"\u00e9volu\u00e9e et d\u00e9mocratique\" plus il y aura propension \u00e0 cr\u00e9er des sources de \"malheur\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;quel rapport ? je suis s\u00fbr qu&amp;#39;on trouve des personnes tr\u00e8s heureuses selon tes crit\u00e8res m\u00eame dans les pires dictatures que la plan\u00e8te ait connues. D&amp;#39;ailleurs plus la soci\u00e9t\u00e9 est &amp;quot;\u00e9volu\u00e9e et d\u00e9mocratique&amp;quot; plus il y aura propension \u00e0 cr\u00e9er des sources de &amp;quot;malheur&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdtgex", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492479626.0, "created_utc": 1492450826.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdib5y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "IamAcovertOps", "parent_id": "t1_dgdh0ng", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; il ne te reste que des syst\u00e8mes totalitaires o\u00f9 personne n'est heureux \n\nBien peu de personnes sont r\u00e9ellement heureuses dans notre belle soci\u00e9t\u00e9 \u00e9volu\u00e9e et d\u00e9mocratique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il ne te reste que des syst\u00e8mes totalitaires o\u00f9 personne n&amp;#39;est heureux &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bien peu de personnes sont r\u00e9ellement heureuses dans notre belle soci\u00e9t\u00e9 \u00e9volu\u00e9e et d\u00e9mocratique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdib5y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466407.0, "created_utc": 1492437607.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdh0ng", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "iinavpov", "parent_id": "t1_dgdgl5c", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tout ce qui est excessif est insignifiant.\n\nSi pour toi tout syst\u00e8me qui conduirait une seule personne \u00e0 la rue est mauvais, il ne te reste que des syst\u00e8mes totalitaires o\u00f9 personne n'est heureux -- y compris le pauvre type \u00e0 la rue dans l'autre syst\u00e8me qui maintenant vit dans un cube de b\u00e9ton et a un travail inutile.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tout ce qui est excessif est insignifiant.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si pour toi tout syst\u00e8me qui conduirait une seule personne \u00e0 la rue est mauvais, il ne te reste que des syst\u00e8mes totalitaires o\u00f9 personne n&amp;#39;est heureux -- y compris le pauvre type \u00e0 la rue dans l&amp;#39;autre syst\u00e8me qui maintenant vit dans un cube de b\u00e9ton et a un travail inutile.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdh0ng", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492464413.0, "created_utc": 1492435613.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdkcxr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "roma_schla", "parent_id": "t1_dgdhm2e", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah bon ? \u00c7a ne change rien que l'on vit en moyenne dans un confort dont nos anc\u00eatres, m\u00eame ceux des classes privil\u00e9gi\u00e9es, n'auraient jamais r\u00eav\u00e9 ? Je peux te demander quel est ton rapport personnel \u00e0 la pauvret\u00e9 ?\n\nEt oui, m\u00e9lenchon comme le Pen veulent faire du protectionnisme, du matraquage fiscal, de la manipulation mon\u00e9taire, toutes ces bonnes id\u00e9es mises en pratique des dizaines de fois dans le monde rien qu'au 20eme si\u00e8cle. Ils font partie de ces gens qui sont aveugl\u00e9s par l'id\u00e9ologie au point de ne pas voir la r\u00e9alit\u00e9 de notre situation \u00e9conomique.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah bon ? \u00c7a ne change rien que l&amp;#39;on vit en moyenne dans un confort dont nos anc\u00eatres, m\u00eame ceux des classes privil\u00e9gi\u00e9es, n&amp;#39;auraient jamais r\u00eav\u00e9 ? Je peux te demander quel est ton rapport personnel \u00e0 la pauvret\u00e9 ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et oui, m\u00e9lenchon comme le Pen veulent faire du protectionnisme, du matraquage fiscal, de la manipulation mon\u00e9taire, toutes ces bonnes id\u00e9es mises en pratique des dizaines de fois dans le monde rien qu&amp;#39;au 20eme si\u00e8cle. Ils font partie de ces gens qui sont aveugl\u00e9s par l&amp;#39;id\u00e9ologie au point de ne pas voir la r\u00e9alit\u00e9 de notre situation \u00e9conomique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdkcxr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492469201.0, "created_utc": 1492440401.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdhm2e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Jingbee", "parent_id": "t1_dgdhaly", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; il vaut mieux \u00eatre pauvre en France aujourd'hui qu'\u00e0 n'importe quelle autre p\u00e9riode\n\nQuand tu meurs dans la rue, tu meurs. Que ce soit maintenant ou il y a 5 si\u00e8cles, la douleur est la m\u00eame.\nQuand tu as froid, ou quand tu as faim, la sensation est la m\u00eame aussi.\nC'est vrai qu'il y a une sorte de \"classe moyenne pauvre\", qui est sans doute mieux lotie qu'il y a quelques si\u00e8cles, mais \u00e7a ne change rien.\n\n&gt; des gens comme le Pen et M\u00e9lenchon veulent nous en enlever les institutions fondatrices.\n\nTu peux d\u00e9velopper ? Je ne comprend pas.\n\n&gt; Ils pr\u00e9tendent venir en aide aux plus d\u00e9munis aux d\u00e9pens des riches, en r\u00e9alit\u00e9 ils le feront aux d\u00e9pens de la classe moyenne,  et le situation des plus d\u00e9munis n'en sera pas am\u00e9lior\u00e9e, et m\u00eame ils se retrouveront probablement plus mal qu'avant. \n\nTu peux d\u00e9velopper ? Ce n'est pas argument\u00e9.\n\n&gt; D'ailleurs dans les deux cas et d'apr\u00e8s mon exp\u00e9rience ce ne sont jamais les plus mal lotis qui votent pour ces deux l\u00e0, bien au contraire.\n\nTon exp\u00e9rience ne prouve rien. Cependant m\u00eame si c'\u00e9tait vrai, \u00e7a ne changerait rien non plus.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il vaut mieux \u00eatre pauvre en France aujourd&amp;#39;hui qu&amp;#39;\u00e0 n&amp;#39;importe quelle autre p\u00e9riode&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Quand tu meurs dans la rue, tu meurs. Que ce soit maintenant ou il y a 5 si\u00e8cles, la douleur est la m\u00eame.\nQuand tu as froid, ou quand tu as faim, la sensation est la m\u00eame aussi.\nC&amp;#39;est vrai qu&amp;#39;il y a une sorte de &amp;quot;classe moyenne pauvre&amp;quot;, qui est sans doute mieux lotie qu&amp;#39;il y a quelques si\u00e8cles, mais \u00e7a ne change rien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;des gens comme le Pen et M\u00e9lenchon veulent nous en enlever les institutions fondatrices.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu peux d\u00e9velopper ? Je ne comprend pas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ils pr\u00e9tendent venir en aide aux plus d\u00e9munis aux d\u00e9pens des riches, en r\u00e9alit\u00e9 ils le feront aux d\u00e9pens de la classe moyenne,  et le situation des plus d\u00e9munis n&amp;#39;en sera pas am\u00e9lior\u00e9e, et m\u00eame ils se retrouveront probablement plus mal qu&amp;#39;avant. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu peux d\u00e9velopper ? Ce n&amp;#39;est pas argument\u00e9.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;D&amp;#39;ailleurs dans les deux cas et d&amp;#39;apr\u00e8s mon exp\u00e9rience ce ne sont jamais les plus mal lotis qui votent pour ces deux l\u00e0, bien au contraire.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ton exp\u00e9rience ne prouve rien. Cependant m\u00eame si c&amp;#39;\u00e9tait vrai, \u00e7a ne changerait rien non plus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdhm2e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492465355.0, "created_utc": 1492436555.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdhaly", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "roma_schla", "parent_id": "t1_dgdgl5c", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Je vais le dire clairement : il vaut mieux \u00eatre pauvre en France  aujourd'hui qu'\u00e0 n'importe quelle autre p\u00e9riode. Et cette prosp\u00e9rit\u00e9 que nous avons acquise, des gens comme le Pen et m\u00e9lenchon veulent nous en enlever les institutions fondatrices. Ils pr\u00e9tendent venir en aide aux plus d\u00e9munis aux d\u00e9pens des riches, en r\u00e9alit\u00e9 ils le feront aux d\u00e9pens de la classe moyenne, et le situation des plus d\u00e9munis n'en sera pas am\u00e9lior\u00e9e, et m\u00eame ils se retrouveront probablement plus mal qu'avant. \n\nD'ailleurs dans les deux cas et d'apr\u00e8s mon exp\u00e9rience ce ne sont jamais les plus mal lotis qui votent pour ces deux l\u00e0, bien au contraire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je vais le dire clairement : il vaut mieux \u00eatre pauvre en France  aujourd&amp;#39;hui qu&amp;#39;\u00e0 n&amp;#39;importe quelle autre p\u00e9riode. Et cette prosp\u00e9rit\u00e9 que nous avons acquise, des gens comme le Pen et m\u00e9lenchon veulent nous en enlever les institutions fondatrices. Ils pr\u00e9tendent venir en aide aux plus d\u00e9munis aux d\u00e9pens des riches, en r\u00e9alit\u00e9 ils le feront aux d\u00e9pens de la classe moyenne, et le situation des plus d\u00e9munis n&amp;#39;en sera pas am\u00e9lior\u00e9e, et m\u00eame ils se retrouveront probablement plus mal qu&amp;#39;avant. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D&amp;#39;ailleurs dans les deux cas et d&amp;#39;apr\u00e8s mon exp\u00e9rience ce ne sont jamais les plus mal lotis qui votent pour ces deux l\u00e0, bien au contraire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdhaly", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492464858.0, "created_utc": 1492436058.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdgl5c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Jingbee", "parent_id": "t1_dgdfiam", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Ce n'est paut-\u00eatre pas insupportable pour toi, mais c'est insupportable pour beaucoup. Et quand bien m\u00eame ils seraient une minorit\u00e9, il faut les prendre en compte.\n\nC'est quoi ta logique ? Tu souhaite minimiser plut\u00f4t que corriger ? \"1000 personne dans la rue, c'est le mieux qu'on puisse faire, mais c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal vu que la majorit\u00e9 sont au chaud\". Et bien non. Pour certains, m\u00eame une seule personne dans la d\u00e9tresse c'est inacceptable.\n\nEt encore une fois je ne vois pas pourquoi le programme eco de M\u00e9lenchon serait plus \"irrealisable\" qu'un autre. Parcequ'il y a beaucoup de d\u00e9pense publique ? Et alors ? Depuis quand c'est un probl\u00e8me ? Rien que le CICE de Macron nous \u00e0 co\u00fbt\u00e9 bien plus que le programme eco de la FI. Il me semble qu'on est pas plus ruin\u00e9s qu'avant, si ?\n\nEt puis avec ces arguments du genre \"\u00e7a n'a jamais exist\u00e9 donc \u00e7a n'existera jamais\". Et \u00e7a ne sert \u00e0 rien de comparer l'\u00e9conomie d'un pays aussi riche que la France avec les autres. C'est pas parce que la Chine, pays en d\u00e9veloppement, s'est enrichi (\u00e0 quel prix) gr\u00e2ce au n\u00e9o-lib\u00e9ralisme, que la France va faire pareil ! Bien au contraire...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce n&amp;#39;est paut-\u00eatre pas insupportable pour toi, mais c&amp;#39;est insupportable pour beaucoup. Et quand bien m\u00eame ils seraient une minorit\u00e9, il faut les prendre en compte.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est quoi ta logique ? Tu souhaite minimiser plut\u00f4t que corriger ? &amp;quot;1000 personne dans la rue, c&amp;#39;est le mieux qu&amp;#39;on puisse faire, mais c&amp;#39;est d\u00e9j\u00e0 pas mal vu que la majorit\u00e9 sont au chaud&amp;quot;. Et bien non. Pour certains, m\u00eame une seule personne dans la d\u00e9tresse c&amp;#39;est inacceptable.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et encore une fois je ne vois pas pourquoi le programme eco de M\u00e9lenchon serait plus &amp;quot;irrealisable&amp;quot; qu&amp;#39;un autre. Parcequ&amp;#39;il y a beaucoup de d\u00e9pense publique ? Et alors ? Depuis quand c&amp;#39;est un probl\u00e8me ? Rien que le CICE de Macron nous \u00e0 co\u00fbt\u00e9 bien plus que le programme eco de la FI. Il me semble qu&amp;#39;on est pas plus ruin\u00e9s qu&amp;#39;avant, si ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et puis avec ces arguments du genre &amp;quot;\u00e7a n&amp;#39;a jamais exist\u00e9 donc \u00e7a n&amp;#39;existera jamais&amp;quot;. Et \u00e7a ne sert \u00e0 rien de comparer l&amp;#39;\u00e9conomie d&amp;#39;un pays aussi riche que la France avec les autres. C&amp;#39;est pas parce que la Chine, pays en d\u00e9veloppement, s&amp;#39;est enrichi (\u00e0 quel prix) gr\u00e2ce au n\u00e9o-lib\u00e9ralisme, que la France va faire pareil ! Bien au contraire...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdgl5c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492463716.0, "created_utc": 1492434916.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdl9sb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "roma_schla", "parent_id": "t1_dgdj79t", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ce que reprochent \u00e0 l'extr\u00eame gauche ses opposants ce ne sont pas les objectifs g\u00e9n\u00e9raux de cet ordre dont elle se r\u00e9clame, ce sont les moyens qu'elle veut mettre en oeuvre pour y parvenir.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce que reprochent \u00e0 l&amp;#39;extr\u00eame gauche ses opposants ce ne sont pas les objectifs g\u00e9n\u00e9raux de cet ordre dont elle se r\u00e9clame, ce sont les moyens qu&amp;#39;elle veut mettre en oeuvre pour y parvenir.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdl9sb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470346.0, "created_utc": 1492441546.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdj79t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Delekh", "parent_id": "t1_dgdi7it", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "\"Nous voudrions des conditions de vie d\u00e9centes pour tous\" \"Extr\u00e9miste !\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Nous voudrions des conditions de vie d\u00e9centes pour tous&amp;quot; &amp;quot;Extr\u00e9miste !&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdj79t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492467661.0, "created_utc": 1492438861.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdib31", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_Sen", "parent_id": "t1_dgdi7it", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est \u00e9vident", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est \u00e9vident&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdib31", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466404.0, "created_utc": 1492437604.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdi7it", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "PureScientist", "parent_id": "t1_dgdg4t5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le seul esclave ici, c'est toi : tu es l'esclave de ton id\u00e9ologie d'extr\u00eame gauche. Mais tes \u0153ill\u00e8res t\u2019emp\u00eachent de le voir.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le seul esclave ici, c&amp;#39;est toi : tu es l&amp;#39;esclave de ton id\u00e9ologie d&amp;#39;extr\u00eame gauche. Mais tes \u0153ill\u00e8res t\u2019emp\u00eachent de le voir.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdi7it", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466259.0, "created_utc": 1492437459.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdhjfu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "_Sen", "parent_id": "t1_dgdgx20", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Mieux que tout le monde surement pas, mieux que vous, manifestement. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mieux que tout le monde surement pas, mieux que vous, manifestement. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdhjfu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492465242.0, "created_utc": 1492436442.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdji0n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Linmark", "parent_id": "t1_dgdgx20", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et avec un \u00e9moticonnard en cadeau \u00e0 la fin. Je croyais qu'ils \u00e9taient r\u00e9serv\u00e9s aux extr\u00eames-droites. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et avec un \u00e9moticonnard en cadeau \u00e0 la fin. Je croyais qu&amp;#39;ils \u00e9taient r\u00e9serv\u00e9s aux extr\u00eames-droites. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdji0n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492468067.0, "created_utc": 1492439267.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdgx20", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "roma_schla", "parent_id": "t1_dgdg4t5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Discours st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9 du gauchiste qui croit avoir tout compris mieux que tout le monde, et psychologise ses opposants au passage. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Discours st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9 du gauchiste qui croit avoir tout compris mieux que tout le monde, et psychologise ses opposants au passage. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdgx20", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492464251.0, "created_utc": 1492435451.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdg4t5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "_Sen", "parent_id": "t1_dgdfiam", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Ou avoir conscience d'un contexte et de processus plus larges que les \u00e9l\u00e9ments r\u00e9ducteurs sur lesquels vous vous basez pour \u00e9mettre votre jugement. Cette propension \u00e0 se complaire dans sa posture d'esclave moderne est assez fascinante , et atteste souvent d'un d\u00e9faut manifeste d'information ou d'un d\u00e9ni d'une r\u00e9alit\u00e9 trop complexe et anxiog\u00e8ne pour s'y confronter. Si avoir de quoi manger, consommer et regarder vos \u00e9missions pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision vous suffit pour qualifier un syst\u00e8me politique et \u00e9conomique de \"supportable\", grand bien vous en fasse, mais ce n'est (heureusement) pas le cas de tout le monde :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ou avoir conscience d&amp;#39;un contexte et de processus plus larges que les \u00e9l\u00e9ments r\u00e9ducteurs sur lesquels vous vous basez pour \u00e9mettre votre jugement. Cette propension \u00e0 se complaire dans sa posture d&amp;#39;esclave moderne est assez fascinante , et atteste souvent d&amp;#39;un d\u00e9faut manifeste d&amp;#39;information ou d&amp;#39;un d\u00e9ni d&amp;#39;une r\u00e9alit\u00e9 trop complexe et anxiog\u00e8ne pour s&amp;#39;y confronter. Si avoir de quoi manger, consommer et regarder vos \u00e9missions pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision vous suffit pour qualifier un syst\u00e8me politique et \u00e9conomique de &amp;quot;supportable&amp;quot;, grand bien vous en fasse, mais ce n&amp;#39;est (heureusement) pas le cas de tout le monde :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdg4t5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492462933.0, "created_utc": 1492434133.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdo3pr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "roma_schla", "parent_id": "t1_dgdnuhh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "J'adorais Lordon. \u00e7a fait longtemps que je ne le prends plus pour une intelligence capable d'\u00e9clairer sur quelque sujet que ce soit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;adorais Lordon. \u00e7a fait longtemps que je ne le prends plus pour une intelligence capable d&amp;#39;\u00e9clairer sur quelque sujet que ce soit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdo3pr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492473661.0, "created_utc": 1492444861.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdnuhh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Dall0o", "parent_id": "t1_dgdnltv", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Si tu parles de la d\u00e9finition de la gauche, je fais r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une conf\u00e9rence de Lordon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Si tu parles de la d\u00e9finition de la gauche, je fais r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une conf\u00e9rence de Lordon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdnuhh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492473364.0, "created_utc": 1492444564.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdnltv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "roma_schla", "parent_id": "t1_dgdncqa", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "D\u00e9sol\u00e9, ma religion m'interdit de prendre en consid\u00e9ration les avis des ignares s\u00fbrs de leurs certitudes en mati\u00e8re de philosophie politique :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D\u00e9sol\u00e9, ma religion m&amp;#39;interdit de prendre en consid\u00e9ration les avis des ignares s\u00fbrs de leurs certitudes en mati\u00e8re de philosophie politique :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdnltv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492473095.0, "created_utc": 1492444295.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdncqa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Dall0o", "parent_id": "t1_dgdfiam", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Ne rien faire pour limiter davantage le pouvoir capitaliste en place et les in\u00e9galit\u00e9s qui en d\u00e9coulent, c'est, je regrette, \u00eatre de droite. Je pense aussi que globalement \u00e7a s'am\u00e9liore, mais c'est si lent. Le syst\u00e8me en place freine toute avanc\u00e9e drastique qui risquerait de le remettre en cause, et ce, crise apr\u00e8s crise.\n\n", "edited": 1492444350.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ne rien faire pour limiter davantage le pouvoir capitaliste en place et les in\u00e9galit\u00e9s qui en d\u00e9coulent, c&amp;#39;est, je regrette, \u00eatre de droite. Je pense aussi que globalement \u00e7a s&amp;#39;am\u00e9liore, mais c&amp;#39;est si lent. Le syst\u00e8me en place freine toute avanc\u00e9e drastique qui risquerait de le remettre en cause, et ce, crise apr\u00e8s crise.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdncqa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492472802.0, "created_utc": 1492444002.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdfiam", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "roma_schla", "parent_id": "t1_dgde5gq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je ne suis pas de droite, perdu. Et je ne dis absolument \"\u00e7a pourrait \u00eatre pire\", je dis : \"ce n'est pas si mauvais que \u00e7a\". Parce qu'il faut effectivement ne pas avoir le sens des r\u00e9alit\u00e9s pour croire que vivre en France en 2017 est \"insupportable\", ou alors une r\u00e9sistance \u00e0 la frustration de gamin.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je ne suis pas de droite, perdu. Et je ne dis absolument &amp;quot;\u00e7a pourrait \u00eatre pire&amp;quot;, je dis : &amp;quot;ce n&amp;#39;est pas si mauvais que \u00e7a&amp;quot;. Parce qu&amp;#39;il faut effectivement ne pas avoir le sens des r\u00e9alit\u00e9s pour croire que vivre en France en 2017 est &amp;quot;insupportable&amp;quot;, ou alors une r\u00e9sistance \u00e0 la frustration de gamin.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdfiam", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492461797.0, "created_utc": 1492432997.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgde5gq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "_Sen", "parent_id": "t1_dgdd7uu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "L'argument classique du \"\u00e7a pourrait \u00eatre pire\", signe \u00e9vident des biais cognitifs et des syllogismes couramment utilis\u00e9s par une partie de la droite dont le discours st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9 \u00e9lude la complexit\u00e9 du contexte dans lequel s'inscrit l'humanit\u00e9 au del\u00e0 des individualit\u00e9s dans leur espace et leur temporalit\u00e9 restreinte, qui pour le coup constitue la \"r\u00e9alit\u00e9\" ;)\n\nOn peut en revanche remarquer que l'environnement et la sant\u00e9 des gens sont massacr\u00e9es car rentable, que tout projet b\u00e9n\u00e9fique \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 est enterr\u00e9 \u00e0 partir du moment o\u00f9 il ne rapporte pas assez,que des substances nocives continuent d'\u00eatre utilis\u00e9es l\u00e9galement dans les produits de consommation car elles sont rentables, o\u00f9 la pr\u00e9valence des cancers et des maladies auto-immunes explosent, o\u00f9 le r\u00e9chauffement climatique et la disparition de 80% des espaces animales est insuffisamment pris au serieux puisque agir n'est pas rentable, que la corruption est  la norme dans l'oligarchie dans laquelle nous vivons et que les int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques priv\u00e9s priment sur l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral au sens large.  \n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L&amp;#39;argument classique du &amp;quot;\u00e7a pourrait \u00eatre pire&amp;quot;, signe \u00e9vident des biais cognitifs et des syllogismes couramment utilis\u00e9s par une partie de la droite dont le discours st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9 \u00e9lude la complexit\u00e9 du contexte dans lequel s&amp;#39;inscrit l&amp;#39;humanit\u00e9 au del\u00e0 des individualit\u00e9s dans leur espace et leur temporalit\u00e9 restreinte, qui pour le coup constitue la &amp;quot;r\u00e9alit\u00e9&amp;quot; ;)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On peut en revanche remarquer que l&amp;#39;environnement et la sant\u00e9 des gens sont massacr\u00e9es car rentable, que tout projet b\u00e9n\u00e9fique \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 est enterr\u00e9 \u00e0 partir du moment o\u00f9 il ne rapporte pas assez,que des substances nocives continuent d&amp;#39;\u00eatre utilis\u00e9es l\u00e9galement dans les produits de consommation car elles sont rentables, o\u00f9 la pr\u00e9valence des cancers et des maladies auto-immunes explosent, o\u00f9 le r\u00e9chauffement climatique et la disparition de 80% des espaces animales est insuffisamment pris au serieux puisque agir n&amp;#39;est pas rentable, que la corruption est  la norme dans l&amp;#39;oligarchie dans laquelle nous vivons et que les int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques priv\u00e9s priment sur l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral au sens large.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgde5gq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492458974.0, "created_utc": 1492430174.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdfj3a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "roma_schla", "parent_id": "t1_dgddhsi", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Doubleplusbon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Doubleplusbon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdfj3a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492461838.0, "created_utc": 1492433038.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgddhsi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Lolke", "parent_id": "t1_dgdd7uu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "La r\u00e9alit\u00e9 ce n'est pas le monde tel qu'il est, la r\u00e9alit\u00e9 c'est l'existant justifi\u00e9 par l'existant.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La r\u00e9alit\u00e9 ce n&amp;#39;est pas le monde tel qu&amp;#39;il est, la r\u00e9alit\u00e9 c&amp;#39;est l&amp;#39;existant justifi\u00e9 par l&amp;#39;existant.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddhsi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492457379.0, "created_utc": 1492428579.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdlepg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Allen_Liddell", "parent_id": "t1_dgdk3me", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Merci.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Merci.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdlepg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470518.0, "created_utc": 1492441718.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdk3me", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "roma_schla", "parent_id": "t1_dgdi7fs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "/s sur le premier paragraphe, mais ma religion m'interdit de l'utiliser. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;/s sur le premier paragraphe, mais ma religion m&amp;#39;interdit de l&amp;#39;utiliser. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdk3me", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492468865.0, "created_utc": 1492440065.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdi7fs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Allen_Liddell", "parent_id": "t1_dgdd7uu", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Au risque de passer pour un con, /s, hein?\n\nhein?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Au risque de passer pour un con, /s, hein?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;hein?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdi7fs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466256.0, "created_utc": 1492437456.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdd7uu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "roma_schla", "parent_id": "t1_dgdc0vf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le \"caract\u00e8re insupportable\" d'une vie o\u00f9 \u00e0 acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation, \u00e0 la sant\u00e9, o\u00f9 on part \u00e0 la retraite, o\u00f9 on a un droit protecteur du salari\u00e9 et du consommateur, o\u00f9 la faim n'existe pratiquement plus et o\u00f9 les classes populaires ont acc\u00e8s \u00e0 la consommation...\n\nC'est exactement ce genre de discours que tient une partie de la gauche, et qui montre qu'elle a perdu tout rapport \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le &amp;quot;caract\u00e8re insupportable&amp;quot; d&amp;#39;une vie o\u00f9 \u00e0 acc\u00e8s \u00e0 l&amp;#39;\u00e9ducation, \u00e0 la sant\u00e9, o\u00f9 on part \u00e0 la retraite, o\u00f9 on a un droit protecteur du salari\u00e9 et du consommateur, o\u00f9 la faim n&amp;#39;existe pratiquement plus et o\u00f9 les classes populaires ont acc\u00e8s \u00e0 la consommation...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est exactement ce genre de discours que tient une partie de la gauche, et qui montre qu&amp;#39;elle a perdu tout rapport \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdd7uu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492456666.0, "created_utc": 1492427866.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdlsgp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "roma_schla", "parent_id": "t1_dgdkof9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est aussi ce que je soup\u00e7onne. Ceux que je connais qui votent m\u00e9lenchon sont soit retrait\u00e9, soit gagnent bien leur vie dans des grandes bo\u00eetes dans des boulots stables.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est aussi ce que je soup\u00e7onne. Ceux que je connais qui votent m\u00e9lenchon sont soit retrait\u00e9, soit gagnent bien leur vie dans des grandes bo\u00eetes dans des boulots stables.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdlsgp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470983.0, "created_utc": 1492442183.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge0bf0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdsvh8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non, je supporte un candidat qui propose de payer les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s autant que les travailleurs fran\u00e7ais.\n\nLe m\u00e9tro \u00e7a veut dire que je le prends quand je suis \u00e0 paris, contrairement aux baladuriens et autres vrais bourgeois. Et j'habite dans le sud.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, je supporte un candidat qui propose de payer les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s autant que les travailleurs fran\u00e7ais.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le m\u00e9tro \u00e7a veut dire que je le prends quand je suis \u00e0 paris, contrairement aux baladuriens et autres vrais bourgeois. Et j&amp;#39;habite dans le sud.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge0bf0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492487339.0, "created_utc": 1492458539.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdsvh8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgdll6m", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "et tu veux donc voter pour un mec qui ne supporte pas l'europe parce que cela a permis aux gens des ex pays communiste de sortir de la pauvret\u00e9 ? \n\nParce qu'eux ont les a effectivement sorti de la merde noire... Mais ca faut pas le dire c'est pas bien vu par les ex-cocos \n\nMerci pour la ref du metro, ca montre bien que les redditteur sont des parisiens de facs de lettres bien planques chez papa et maman dans des apparts \u00e0 1 millions d'euros.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;et tu veux donc voter pour un mec qui ne supporte pas l&amp;#39;europe parce que cela a permis aux gens des ex pays communiste de sortir de la pauvret\u00e9 ? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Parce qu&amp;#39;eux ont les a effectivement sorti de la merde noire... Mais ca faut pas le dire c&amp;#39;est pas bien vu par les ex-cocos &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Merci pour la ref du metro, ca montre bien que les redditteur sont des parisiens de facs de lettres bien planques chez papa et maman dans des apparts \u00e0 1 millions d&amp;#39;euros.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdsvh8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492478991.0, "created_utc": 1492450191.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdll6m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdkof9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et les pays que l'on exploite pour notre confort peuvent bien crever, comme les clodos dans l'm\u00e9tro.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et les pays que l&amp;#39;on exploite pour notre confort peuvent bien crever, comme les clodos dans l&amp;#39;m\u00e9tro.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdll6m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470739.0, "created_utc": 1492441939.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdtxzu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "_Sen", "parent_id": "t1_dgdsko5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Difficile de r\u00e9fl\u00e9chir face \u00e0 des propos aussi peu \u00e9clair\u00e9s. Les lois sont vot\u00e9es pour les int\u00e9r\u00eats personnels de ceux qui votent ainsi que de ceux qui les corrompent, des normes environnementales aux dosages et interdictions des produits nocifs, en passant par toutes les autres industries. C'est beaucoup plus flagrant aux USA mais cela existe dans les m\u00eame proportions en Europe, o\u00f9 le parlement est le domicile des lobbies. Il y a une tr\u00e8s large documentation pour pouvoir l'affirmer aujourd'hui, dire le contraire rel\u00e8ve soit d'une d\u00e9sinformation soit du d\u00e9ni. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Difficile de r\u00e9fl\u00e9chir face \u00e0 des propos aussi peu \u00e9clair\u00e9s. Les lois sont vot\u00e9es pour les int\u00e9r\u00eats personnels de ceux qui votent ainsi que de ceux qui les corrompent, des normes environnementales aux dosages et interdictions des produits nocifs, en passant par toutes les autres industries. C&amp;#39;est beaucoup plus flagrant aux USA mais cela existe dans les m\u00eame proportions en Europe, o\u00f9 le parlement est le domicile des lobbies. Il y a une tr\u00e8s large documentation pour pouvoir l&amp;#39;affirmer aujourd&amp;#39;hui, dire le contraire rel\u00e8ve soit d&amp;#39;une d\u00e9sinformation soit du d\u00e9ni. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdtxzu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492480166.0, "created_utc": 1492451366.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdsko5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgdlszf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "on le sais que tu ne peux pas reflechir...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;on le sais que tu ne peux pas reflechir...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdsko5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492478654.0, "created_utc": 1492449854.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdlszf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "_Sen", "parent_id": "t1_dgdkof9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\" le modne des super soci\u00e9t\u00e9s controlant tout est revolu. \" J'ai arr\u00eat\u00e9 ici. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot; le modne des super soci\u00e9t\u00e9s controlant tout est revolu. &amp;quot; J&amp;#39;ai arr\u00eat\u00e9 ici. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdlszf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492471001.0, "created_utc": 1492442201.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge2e3c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MercurialAlchemist", "parent_id": "t1_dgduu2p", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, mais \u00e7a ce n'est pas un effet du capitalisme (en dehors du fait que la technologie communiste \u00e9tait souvent assez en retard par rapport \u00e0 l'Ouest). La Stasi aurait fait exactement pareil, sauf qu'en plus d'\u00e9couter les gens, elle se serait d\u00e9p\u00each\u00e9 de faire dispara\u00eetre les g\u00eaneurs. Le niveau d'intrusion de l'\u00c9tat n'est pas un effet du syst\u00e8me \u00e9conomique (noter le niveau path\u00e9tique des services de renseignement occidentaux avant la 2e GM, par exemple).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, mais \u00e7a ce n&amp;#39;est pas un effet du capitalisme (en dehors du fait que la technologie communiste \u00e9tait souvent assez en retard par rapport \u00e0 l&amp;#39;Ouest). La Stasi aurait fait exactement pareil, sauf qu&amp;#39;en plus d&amp;#39;\u00e9couter les gens, elle se serait d\u00e9p\u00each\u00e9 de faire dispara\u00eetre les g\u00eaneurs. Le niveau d&amp;#39;intrusion de l&amp;#39;\u00c9tat n&amp;#39;est pas un effet du syst\u00e8me \u00e9conomique (noter le niveau path\u00e9tique des services de renseignement occidentaux avant la 2e GM, par exemple).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge2e3c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492489656.0, "created_utc": 1492460856.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgduu2p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "JeanneHusse", "parent_id": "t1_dgdsa9o", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et pourtant, avec les diverses avanc\u00e9es technologiques, les Etats et les entreprises ont une emprise in\u00e9dite sur nos vies priv\u00e9es. C'est juste que c'est moins tangible que l'ORTF, donc on se dit que \u00e7a va c'est bien mieux qu'avant. Pendant ce temps, la quasi-totalit\u00e9 des m\u00e9dias fran\u00e7ais est d\u00e9tenu par quelques milliardaires qui font la pluie et le beau temps dans les r\u00e9dactions, et nos donn\u00e9es personnelles passent de main en main sans m\u00eame qu'on s'en aper\u00e7oive. \n\nLes Etats actuels connaissent et contr\u00f4lent mieux n'importe quel p\u00e9quin avec une ligne Internet ou un smartphone que ce qu'il ne pouvait le faire par l'ORTF ou le pantouflage apr\u00e8s la guerre. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et pourtant, avec les diverses avanc\u00e9es technologiques, les Etats et les entreprises ont une emprise in\u00e9dite sur nos vies priv\u00e9es. C&amp;#39;est juste que c&amp;#39;est moins tangible que l&amp;#39;ORTF, donc on se dit que \u00e7a va c&amp;#39;est bien mieux qu&amp;#39;avant. Pendant ce temps, la quasi-totalit\u00e9 des m\u00e9dias fran\u00e7ais est d\u00e9tenu par quelques milliardaires qui font la pluie et le beau temps dans les r\u00e9dactions, et nos donn\u00e9es personnelles passent de main en main sans m\u00eame qu&amp;#39;on s&amp;#39;en aper\u00e7oive. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les Etats actuels connaissent et contr\u00f4lent mieux n&amp;#39;importe quel p\u00e9quin avec une ligne Internet ou un smartphone que ce qu&amp;#39;il ne pouvait le faire par l&amp;#39;ORTF ou le pantouflage apr\u00e8s la guerre. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgduu2p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492481139.0, "created_utc": 1492452339.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdsa9o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgdqju2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "tu es forcement jeune pour dire cela.\n\nAvant 81 il y a vait 3 chaines de tele, que des radios publiques et les journaux etaient plus ou moins dans les mains de l'etat. Le \"pantouflage\" ca te dit quelque chose ? Il y avait quelques grosses entreprises embauchant des centianes de milliers de gens.\n\nLa poste : publique, la SNCF publique, l'aerien : publique. Renault : publique, les telecoms : publique. Les autoroutes : publiques. Les grandes banques : publique etc...\n\nregarde la monde actuel et compare\nCa n'a plus rien \u00e0 voir de nos jours. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;tu es forcement jeune pour dire cela.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Avant 81 il y a vait 3 chaines de tele, que des radios publiques et les journaux etaient plus ou moins dans les mains de l&amp;#39;etat. Le &amp;quot;pantouflage&amp;quot; ca te dit quelque chose ? Il y avait quelques grosses entreprises embauchant des centianes de milliers de gens.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La poste : publique, la SNCF publique, l&amp;#39;aerien : publique. Renault : publique, les telecoms : publique. Les autoroutes : publiques. Les grandes banques : publique etc...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;regarde la monde actuel et compare\nCa n&amp;#39;a plus rien \u00e0 voir de nos jours. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdsa9o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492478330.0, "created_utc": 1492449530.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdqju2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "JeanneHusse", "parent_id": "t1_dgdkof9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; le modne des super soci\u00e9t\u00e9s controlant tout est revolu.\n\nSauf \u00e9pisodes totalitaires (et encore, on pourrait en d\u00e9battre), jamais les Etats n'ont autant \u00e9t\u00e9 en contr\u00f4le sur les soci\u00e9t\u00e9s qu'aujourd'hui. C'est une simple logique technique. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;le modne des super soci\u00e9t\u00e9s controlant tout est revolu.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Sauf \u00e9pisodes totalitaires (et encore, on pourrait en d\u00e9battre), jamais les Etats n&amp;#39;ont autant \u00e9t\u00e9 en contr\u00f4le sur les soci\u00e9t\u00e9s qu&amp;#39;aujourd&amp;#39;hui. C&amp;#39;est une simple logique technique. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdqju2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492476401.0, "created_utc": 1492447601.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdkof9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgdc0vf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle on vit n'est pas parfaite mais les Francais vivent bien. Ils ont tout le confort et s'ils bossent peuvent faire des tas de choses. La corruption se reduit de jours en jours. Il y a plein de gens qui entreprennent et le modne des super soci\u00e9t\u00e9s controlant tout est revolu. \n\nc'est tant mieux.\n\nOn vient tres bien en France, on mange des tas de produits et on est bien soign\u00e9.\n\nOui, on peut ameliorer la democratie, oui on peu ameliorer des tas de choses mais ce n'est pas pour autant que tout va mal et qu'il faille tout balancer.\n\nIl ya 100 ans les jeunes mourraient au front ou de maladie et ensuite beaucoup allait bosser au fond des mines ou a la chaine avec des cadences pourries. Donc on se calme un peu et on regarde notre monde surtout en occident. on ne meurre plus de maladies du travail \u00e0 45 ans comme les mineurs.\n\nLe reste c'est du miserabilisme\n\nse recrocqueviller sur soi c'est debile et l'histoire le montre bien. Si o quitte l'europe on aura une sorte de saint empire germanique (pays nordique-allemagne-pays-bas, belgique-allemagne,autriche,tchequie,hongrie, utrice, italie) reconstitu\u00e9 autour de nous et on sera ecras\u00e9. \n\nJ'ai pas envie de cela surtout pour faire plaisir a quelques intellos en fac de lettres bien au chaud chez leur parents.\n\nY'a plus un ouvrier qui soutienne Melenchon", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle on vit n&amp;#39;est pas parfaite mais les Francais vivent bien. Ils ont tout le confort et s&amp;#39;ils bossent peuvent faire des tas de choses. La corruption se reduit de jours en jours. Il y a plein de gens qui entreprennent et le modne des super soci\u00e9t\u00e9s controlant tout est revolu. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;c&amp;#39;est tant mieux.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On vient tres bien en France, on mange des tas de produits et on est bien soign\u00e9.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui, on peut ameliorer la democratie, oui on peu ameliorer des tas de choses mais ce n&amp;#39;est pas pour autant que tout va mal et qu&amp;#39;il faille tout balancer.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il ya 100 ans les jeunes mourraient au front ou de maladie et ensuite beaucoup allait bosser au fond des mines ou a la chaine avec des cadences pourries. Donc on se calme un peu et on regarde notre monde surtout en occident. on ne meurre plus de maladies du travail \u00e0 45 ans comme les mineurs.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le reste c&amp;#39;est du miserabilisme&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;se recrocqueviller sur soi c&amp;#39;est debile et l&amp;#39;histoire le montre bien. Si o quitte l&amp;#39;europe on aura une sorte de saint empire germanique (pays nordique-allemagne-pays-bas, belgique-allemagne,autriche,tchequie,hongrie, utrice, italie) reconstitu\u00e9 autour de nous et on sera ecras\u00e9. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai pas envie de cela surtout pour faire plaisir a quelques intellos en fac de lettres bien au chaud chez leur parents.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Y&amp;#39;a plus un ouvrier qui soutienne Melenchon&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdkof9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492469607.0, "created_utc": 1492440807.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge7hu0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_Sen", "parent_id": "t1_dge6xyq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\"Que les scandales surviennent une fois que le labo a rentabilis\u00e9 sa mol\u00e9cule, ce n'est pas forc\u00e9ment super grave, \u00e7a conduit dans tous les cas \u00e0 l'\u00e9limination du produit du march\u00e9, et \u00e7a am\u00e9liore donc la qualit\u00e9 de l'offre.\"\n\nM\u00eame quand le m\u00e9dicament en question a provoqu\u00e9 la mort de milliers de personnes ou rendu handicap\u00e9 des 1000ers d'autres ? Un tel degr\u00e9 de cynisme est , je m'en excuse, la marque des \u00eatres humains m\u00e9diocres et je ne d\u00e9battrai donc pas des autres points soulev\u00e9s.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Que les scandales surviennent une fois que le labo a rentabilis\u00e9 sa mol\u00e9cule, ce n&amp;#39;est pas forc\u00e9ment super grave, \u00e7a conduit dans tous les cas \u00e0 l&amp;#39;\u00e9limination du produit du march\u00e9, et \u00e7a am\u00e9liore donc la qualit\u00e9 de l&amp;#39;offre.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00eame quand le m\u00e9dicament en question a provoqu\u00e9 la mort de milliers de personnes ou rendu handicap\u00e9 des 1000ers d&amp;#39;autres ? Un tel degr\u00e9 de cynisme est , je m&amp;#39;en excuse, la marque des \u00eatres humains m\u00e9diocres et je ne d\u00e9battrai donc pas des autres points soulev\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge7hu0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492495705.0, "created_utc": 1492466905.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge6xyq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Vicenne", "parent_id": "t1_dge5i3v", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "D'accord, donc apparemment il y aurait des m\u00e9dicaments per\u00e7us comme inutiles qui se vendraient quand m\u00eame, me parle pas de l'hom\u00e9opathie parce qu'elle se vend justement parce que ceux qui l'ach\u00e8tent la per\u00e7oivent comme utile.\n\nBien s\u00fbr que c'est contre productif de mettre des normes partout, \u00e7a fait des d\u00e9g\u00e2ts dans d'autres secteurs, si des normes emp\u00eachent des entreprises de se d\u00e9velopper par exemple, eh bien \u00e7a les emp\u00eache de cr\u00e9er des emplois, des emplois dont des gens auraient pu vivre, et finalement tout \u00e7a, \u00e7a fait plus de mal que de bien, des entreprises qui se d\u00e9veloppent, \u00e7a d\u00e9gage une recette pour l'\u00e9tat, un \u00e9tat failli n'a pas de marge de manoeuvre pour investir dans la sant\u00e9 et l'\u00e9cologie, le fonctionnement \u00e9conomique d'un \u00e9tat est le pr\u00e9requis aux luttes pour la sant\u00e9 et l'\u00e9cologie.\nObserver les faits, tout le monde peut le faire, on attend des solutions qui fonctionnent.\n\nQue les scandales surviennent une fois que le labo a rentabilis\u00e9 sa mol\u00e9cule, ce n'est pas forc\u00e9ment super grave, \u00e7a conduit dans tous les cas \u00e0 l'\u00e9limination du produit du march\u00e9, et \u00e7a am\u00e9liore donc la qualit\u00e9 de l'offre.\n", "edited": 1492466405.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D&amp;#39;accord, donc apparemment il y aurait des m\u00e9dicaments per\u00e7us comme inutiles qui se vendraient quand m\u00eame, me parle pas de l&amp;#39;hom\u00e9opathie parce qu&amp;#39;elle se vend justement parce que ceux qui l&amp;#39;ach\u00e8tent la per\u00e7oivent comme utile.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bien s\u00fbr que c&amp;#39;est contre productif de mettre des normes partout, \u00e7a fait des d\u00e9g\u00e2ts dans d&amp;#39;autres secteurs, si des normes emp\u00eachent des entreprises de se d\u00e9velopper par exemple, eh bien \u00e7a les emp\u00eache de cr\u00e9er des emplois, des emplois dont des gens auraient pu vivre, et finalement tout \u00e7a, \u00e7a fait plus de mal que de bien, des entreprises qui se d\u00e9veloppent, \u00e7a d\u00e9gage une recette pour l&amp;#39;\u00e9tat, un \u00e9tat failli n&amp;#39;a pas de marge de manoeuvre pour investir dans la sant\u00e9 et l&amp;#39;\u00e9cologie, le fonctionnement \u00e9conomique d&amp;#39;un \u00e9tat est le pr\u00e9requis aux luttes pour la sant\u00e9 et l&amp;#39;\u00e9cologie.\nObserver les faits, tout le monde peut le faire, on attend des solutions qui fonctionnent.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Que les scandales surviennent une fois que le labo a rentabilis\u00e9 sa mol\u00e9cule, ce n&amp;#39;est pas forc\u00e9ment super grave, \u00e7a conduit dans tous les cas \u00e0 l&amp;#39;\u00e9limination du produit du march\u00e9, et \u00e7a am\u00e9liore donc la qualit\u00e9 de l&amp;#39;offre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge6xyq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492495024.0, "created_utc": 1492466224.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge5i3v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_Sen", "parent_id": "t1_dge4maz", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est beau de parler d'id\u00e9ologie avec un tel discours\n\"parce qu'un m\u00e9dicament per\u00e7u comme inefficace et inutile ne se vend pas\" je te conseille de ne pas t\u2019int\u00e9resser de plus pr\u00e8s au sujet, tu tomberais de haut. Quant aux scandales, ils surviennent une fois que le labo a rentabilis\u00e9 sa mol\u00e9cule et provoqu\u00e9 le d\u00e9c\u00e8s de 1000ers de patients. Contre productif de mettre des normes partout ? D'un point de vue \u00e9conomique peut \u00eatre, d'un point de vue sanitaire surement pas. Je te laisse ici aussi te renseigner \u00e0 propos des perturbateurs endocriniens, du glyphosate, des normes de pollution, des sels de nitrites et autres. La litt\u00e9rature scientifique montre parfaitement l'explosion de la pr\u00e9valence de nombreuses maladies dont l'\u00e9tiologie est environnementale. Je prends des cas particuliers \u00e0 titre d'exemple, il suffit d'observer ce syst\u00e8me et ses cons\u00e9quences sur l'environnement la sant\u00e9 et le bien \u00eatre des gens pour se rendre compte de sa nature. Ce n'est pas une question d'\u00eatre de gauche, c'est observer les faits, ce qui est difficile je l'admet, quand ceux-ci contredisent notre propre comportement et ce que l'on prend pour acquis. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est beau de parler d&amp;#39;id\u00e9ologie avec un tel discours\n&amp;quot;parce qu&amp;#39;un m\u00e9dicament per\u00e7u comme inefficace et inutile ne se vend pas&amp;quot; je te conseille de ne pas t\u2019int\u00e9resser de plus pr\u00e8s au sujet, tu tomberais de haut. Quant aux scandales, ils surviennent une fois que le labo a rentabilis\u00e9 sa mol\u00e9cule et provoqu\u00e9 le d\u00e9c\u00e8s de 1000ers de patients. Contre productif de mettre des normes partout ? D&amp;#39;un point de vue \u00e9conomique peut \u00eatre, d&amp;#39;un point de vue sanitaire surement pas. Je te laisse ici aussi te renseigner \u00e0 propos des perturbateurs endocriniens, du glyphosate, des normes de pollution, des sels de nitrites et autres. La litt\u00e9rature scientifique montre parfaitement l&amp;#39;explosion de la pr\u00e9valence de nombreuses maladies dont l&amp;#39;\u00e9tiologie est environnementale. Je prends des cas particuliers \u00e0 titre d&amp;#39;exemple, il suffit d&amp;#39;observer ce syst\u00e8me et ses cons\u00e9quences sur l&amp;#39;environnement la sant\u00e9 et le bien \u00eatre des gens pour se rendre compte de sa nature. Ce n&amp;#39;est pas une question d&amp;#39;\u00eatre de gauche, c&amp;#39;est observer les faits, ce qui est difficile je l&amp;#39;admet, quand ceux-ci contredisent notre propre comportement et ce que l&amp;#39;on prend pour acquis. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge5i3v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492493243.0, "created_utc": 1492464443.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge4maz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Vicenne", "parent_id": "t1_dge39ot", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas grand rapport avec les arguments \u00e9conomiques, lorsqu'on te dit qu'on ne peut pas faire de relance dans une \u00e9conomie qui importe beaucoup, parce que \u00e7a casse le cercle vertueux n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9ussite d'une telle politique, ou qu'on te dit que le protectionnisme a tendance \u00e0 cr\u00e9er des r\u00e9torsions, par des taxes, sur les produits export\u00e9s par ton pays, \u00e7a n'a pas grand rapport avec les pratiques abusives des industriels.\n \nEt puis, oui, les laboratoires pharmaceutiques produisent des traitements efficaces et utiles pour soigner les gens, parce qu'un m\u00e9dicament per\u00e7u comme inefficace et inutile ne se vend pas, lorsqu'il y a un scandale autour d'un m\u00e9dicament, le m\u00e9dicament ne se vend plus ensuite.\n\nAu del\u00e0 de \u00e7a, si c'est contre-productif de mettre des normes partout, d'intervenir \u00e0 outrance, si \u00e7a nuit au but que tu souhaites atteindre, alors mieux vaut ne pas le faire, je dirais que les gens trop \u00e0 gauche ont tendance \u00e0 \u00e9craser la valeur humaine sous leur id\u00e9ologie, en n'appliquant pas les solutions qui conduisent r\u00e9ellement \u00e0 l'am\u00e9lioration de la condition des gens, et en s'ent\u00eatant \u00e0 faire des choses approuv\u00e9es par leur logiciel id\u00e9ologique \u00e0 la place.\n\nTu prends quelques cas particuliers et tu ignores toute la vertu de notre syst\u00e8me", "edited": 1492463804.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas grand rapport avec les arguments \u00e9conomiques, lorsqu&amp;#39;on te dit qu&amp;#39;on ne peut pas faire de relance dans une \u00e9conomie qui importe beaucoup, parce que \u00e7a casse le cercle vertueux n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9ussite d&amp;#39;une telle politique, ou qu&amp;#39;on te dit que le protectionnisme a tendance \u00e0 cr\u00e9er des r\u00e9torsions, par des taxes, sur les produits export\u00e9s par ton pays, \u00e7a n&amp;#39;a pas grand rapport avec les pratiques abusives des industriels.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et puis, oui, les laboratoires pharmaceutiques produisent des traitements efficaces et utiles pour soigner les gens, parce qu&amp;#39;un m\u00e9dicament per\u00e7u comme inefficace et inutile ne se vend pas, lorsqu&amp;#39;il y a un scandale autour d&amp;#39;un m\u00e9dicament, le m\u00e9dicament ne se vend plus ensuite.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Au del\u00e0 de \u00e7a, si c&amp;#39;est contre-productif de mettre des normes partout, d&amp;#39;intervenir \u00e0 outrance, si \u00e7a nuit au but que tu souhaites atteindre, alors mieux vaut ne pas le faire, je dirais que les gens trop \u00e0 gauche ont tendance \u00e0 \u00e9craser la valeur humaine sous leur id\u00e9ologie, en n&amp;#39;appliquant pas les solutions qui conduisent r\u00e9ellement \u00e0 l&amp;#39;am\u00e9lioration de la condition des gens, et en s&amp;#39;ent\u00eatant \u00e0 faire des choses approuv\u00e9es par leur logiciel id\u00e9ologique \u00e0 la place.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu prends quelques cas particuliers et tu ignores toute la vertu de notre syst\u00e8me&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge4maz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492492175.0, "created_utc": 1492463375.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge39ot", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_Sen", "parent_id": "t1_dgdxvp7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bien entendu, les laboratoires pharmaceutiques produisent des traitements efficaces et utiles pour soigner les gens, ils ne cherchent jamais \u00e0 multiplier par 20 le prix de m\u00e9dicaments importants pour certaines pathologiques ou \u00e0 faire perdurer des maladies rentables, l'industrie p\u00e9trochimique cherche \u00e0 am\u00e9liorer ses produits en prenant en compte la sant\u00e9 des populations, les industriels de l'agroalimentaire ne cherchent jamais \u00e0 faire des \u00e9conomies au d\u00e9triment de la sant\u00e9 des consommateurs, ils n'utilisent pas non plus de substances dangereuses en connaissance de cause du fait de leur rentabilit\u00e9, l'huile de palme n'est pas utilis\u00e9e du fait de l'exploitation des populations locales ainsi que pour sa nocivit\u00e9 pour le consommateur. Je continue ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bien entendu, les laboratoires pharmaceutiques produisent des traitements efficaces et utiles pour soigner les gens, ils ne cherchent jamais \u00e0 multiplier par 20 le prix de m\u00e9dicaments importants pour certaines pathologiques ou \u00e0 faire perdurer des maladies rentables, l&amp;#39;industrie p\u00e9trochimique cherche \u00e0 am\u00e9liorer ses produits en prenant en compte la sant\u00e9 des populations, les industriels de l&amp;#39;agroalimentaire ne cherchent jamais \u00e0 faire des \u00e9conomies au d\u00e9triment de la sant\u00e9 des consommateurs, ils n&amp;#39;utilisent pas non plus de substances dangereuses en connaissance de cause du fait de leur rentabilit\u00e9, l&amp;#39;huile de palme n&amp;#39;est pas utilis\u00e9e du fait de l&amp;#39;exploitation des populations locales ainsi que pour sa nocivit\u00e9 pour le consommateur. Je continue ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge39ot", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492490642.0, "created_utc": 1492461842.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdxvp7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Vicenne", "parent_id": "t1_dgdc0vf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La valeur humaine n'est pas \u00e9cras\u00e9e par les arguments \u00e9conomiques puisque ces arguments \u00e9conomiques ont pour vis\u00e9e d'am\u00e9liorer la condition humaine. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La valeur humaine n&amp;#39;est pas \u00e9cras\u00e9e par les arguments \u00e9conomiques puisque ces arguments \u00e9conomiques ont pour vis\u00e9e d&amp;#39;am\u00e9liorer la condition humaine. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdxvp7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492484572.0, "created_utc": 1492455772.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdc0vf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 39, "report_reasons": null, "author": "_Sen", "parent_id": "t1_dgdbj2r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Quel pays dans le monde est jamais parvenu \u00e0 mettre (enti\u00e8rement) en place un programme \u00e9conomique tel que celui de Melenchon? \nSi on voit le monde \u00e0 travers le prisme de nos petite repr\u00e9sentations personnelles et que l'on ne consid\u00e8re que la face visible de celui-ci dans un contexte spatial et temporel centr\u00e9 sur notre petite personne, effectivement, \"faut arr\u00eater le mis\u00e9rabilisme\".\nEn revanche, si on est suffisamment \u00e9clair\u00e9 et que l'on parvient \u00e0 \u00e9largir quelques peu son champ perceptuel, alors on se rend assez vite compte du caract\u00e8re insupportable de la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle on vit, o\u00f9 toute valeur humaine est syst\u00e9matiquement \u00e9cras\u00e9e par les arguments \u00e9conomiques et les int\u00e9r\u00eats \u00e9go\u00efstes de quelques uns, que ce soit en mati\u00e8re d'\u00e9ducation, de sant\u00e9 ou d'environnement, progressivement d\u00e9truits. La corruption et les int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s au sens large participent \u00e0 l\u2019\u00e9mergence d'une soci\u00e9t\u00e9 qui n'a plus grand chose de d\u00e9mocratique, tout en maintenant les citoyens dans l'illusion en leur laissant quelques miettes, \"un boulot un petit peu correct\". M\u00eame si Melenchon ne pourra en aucun cas se battre contre un syst\u00e8me plan\u00e9taire, son programme me semble n\u00e9anmoins aller dans le bon sens et pourrait entrainer, soyons fous, d'autres pays avec lui.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Quel pays dans le monde est jamais parvenu \u00e0 mettre (enti\u00e8rement) en place un programme \u00e9conomique tel que celui de Melenchon? \nSi on voit le monde \u00e0 travers le prisme de nos petite repr\u00e9sentations personnelles et que l&amp;#39;on ne consid\u00e8re que la face visible de celui-ci dans un contexte spatial et temporel centr\u00e9 sur notre petite personne, effectivement, &amp;quot;faut arr\u00eater le mis\u00e9rabilisme&amp;quot;.\nEn revanche, si on est suffisamment \u00e9clair\u00e9 et que l&amp;#39;on parvient \u00e0 \u00e9largir quelques peu son champ perceptuel, alors on se rend assez vite compte du caract\u00e8re insupportable de la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle on vit, o\u00f9 toute valeur humaine est syst\u00e9matiquement \u00e9cras\u00e9e par les arguments \u00e9conomiques et les int\u00e9r\u00eats \u00e9go\u00efstes de quelques uns, que ce soit en mati\u00e8re d&amp;#39;\u00e9ducation, de sant\u00e9 ou d&amp;#39;environnement, progressivement d\u00e9truits. La corruption et les int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s au sens large participent \u00e0 l\u2019\u00e9mergence d&amp;#39;une soci\u00e9t\u00e9 qui n&amp;#39;a plus grand chose de d\u00e9mocratique, tout en maintenant les citoyens dans l&amp;#39;illusion en leur laissant quelques miettes, &amp;quot;un boulot un petit peu correct&amp;quot;. M\u00eame si Melenchon ne pourra en aucun cas se battre contre un syst\u00e8me plan\u00e9taire, son programme me semble n\u00e9anmoins aller dans le bon sens et pourrait entrainer, soyons fous, d&amp;#39;autres pays avec lui.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdc0vf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492453059.0, "created_utc": 1492424259.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 39}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdjpcs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "iinavpov", "parent_id": "t1_dgdjl0m", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, sauf qu'en France, il n'y a jamais eu de Reagan et Thatcher, ni de d\u00e9r\u00e9gulation, ni la m\u00eame hausse des in\u00e9galit\u00e9s.\n\nVous vous battez contre une chim\u00e8re.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, sauf qu&amp;#39;en France, il n&amp;#39;y a jamais eu de Reagan et Thatcher, ni de d\u00e9r\u00e9gulation, ni la m\u00eame hausse des in\u00e9galit\u00e9s.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vous vous battez contre une chim\u00e8re.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdjpcs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492468345.0, "created_utc": 1492439545.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdjl0m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdj9en", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Exactement, il s'agit de revenir sur 30 et quelques ann\u00e9es de d\u00e9r\u00e9gulations. Et d'appliquer un programme d'investissement cibl\u00e9s sur le bien commun : \u00e9cologie, m\u00e9decine, \u00e9ducation.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Exactement, il s&amp;#39;agit de revenir sur 30 et quelques ann\u00e9es de d\u00e9r\u00e9gulations. Et d&amp;#39;appliquer un programme d&amp;#39;investissement cibl\u00e9s sur le bien commun : \u00e9cologie, m\u00e9decine, \u00e9ducation.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdjl0m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492468182.0, "created_utc": 1492439382.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdj9en", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "iinavpov", "parent_id": "t1_dgdj0c6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Reagan est largement responsable de leur \u00e9limination. Les taxes, surtout des taxes comme celles-ci qui paraissent \u00ab justes \u00bb sont en fait impopulaires \u00e0 \u00e9liminer.\n\nJe crois pour ma part que l'erreur \u00e9tait de ne pas les avoir faites moins hautes, mais accompagn\u00e9es des m\u00eames taux sur les plus-values du capital. Mais dans les ann\u00e9es 30, des gens qui vivaient sur leur portefeuille, m\u00eame apr\u00e8s 29, \u00e7a devait para\u00eetre un concept absurde.\n\nReagan et Thatcher, les deux affreux qui ont fait basculer une partie du monde dans un syst\u00e8me ouvertement injuste.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Reagan est largement responsable de leur \u00e9limination. Les taxes, surtout des taxes comme celles-ci qui paraissent \u00ab justes \u00bb sont en fait impopulaires \u00e0 \u00e9liminer.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je crois pour ma part que l&amp;#39;erreur \u00e9tait de ne pas les avoir faites moins hautes, mais accompagn\u00e9es des m\u00eames taux sur les plus-values du capital. Mais dans les ann\u00e9es 30, des gens qui vivaient sur leur portefeuille, m\u00eame apr\u00e8s 29, \u00e7a devait para\u00eetre un concept absurde.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Reagan et Thatcher, les deux affreux qui ont fait basculer une partie du monde dans un syst\u00e8me ouvertement injuste.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdj9en", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492467742.0, "created_utc": 1492438942.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdj0c6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdinlj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et les fortes taxations sont rest\u00e9es jusque dans les ann\u00e9es 60, voir jusqu'en 1980.\n\nhttp://www.les-crises.fr/inegalites-revenus-usa-2/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et les fortes taxations sont rest\u00e9es jusque dans les ann\u00e9es 60, voir jusqu&amp;#39;en 1980.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.les-crises.fr/inegalites-revenus-usa-2/\"&gt;http://www.les-crises.fr/inegalites-revenus-usa-2/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdj0c6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492467392.0, "created_utc": 1492438592.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdinlj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "iinavpov", "parent_id": "t1_dgdij0c", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Avec le New Deal, mais c'est devenu un aspect critique de la politique avec l'entr\u00e9e en guerre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Avec le New Deal, mais c&amp;#39;est devenu un aspect critique de la politique avec l&amp;#39;entr\u00e9e en guerre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdinlj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466905.0, "created_utc": 1492438105.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdij0c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdh33d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a commenc\u00e9 en 1932 ..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a commenc\u00e9 en 1932 ..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdij0c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466726.0, "created_utc": 1492437926.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdh33d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "iinavpov", "parent_id": "t1_dgdd797", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Roosevelt et la limitation des salaires, c'est l'\u00e9conomie de guerre et la promesse qu'il n'y aura pas de profiteurs.\n\nJe ne crois pas qu'essayer de reproduire ces circonstances soit un but louable.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Roosevelt et la limitation des salaires, c&amp;#39;est l&amp;#39;\u00e9conomie de guerre et la promesse qu&amp;#39;il n&amp;#39;y aura pas de profiteurs.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je ne crois pas qu&amp;#39;essayer de reproduire ces circonstances soit un but louable.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdh33d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492464518.0, "created_utc": 1492435718.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgduaai", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Narvarth", "parent_id": "t1_dgdk18x", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ton discours est pass\u00e9iste (j'ai l'impression d'entendre ma grand m\u00e8re...) et anti scientifique.\n\n&gt; la reduction du temps de travail genre 35h n'a apporte aucun progres\n\nOn dit \u00e7a depuis des si\u00e8cles. R\u00e9sultat:  la science et le techno progressent et tu n'y changeras rien. Tu peux t'agiter comme tu veux, mais on ne lutte pas contre [une tendance qui a commenc\u00e9 il y a tr\u00e8s longtemps.](http://www.mouvementpourundeveloppementhumain.fr/wp-content/uploads/2012/02/Historique-r%C3%A9duction-temps-de-travail.jpg).\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ton discours est pass\u00e9iste (j&amp;#39;ai l&amp;#39;impression d&amp;#39;entendre ma grand m\u00e8re...) et anti scientifique.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;la reduction du temps de travail genre 35h n&amp;#39;a apporte aucun progres&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;On dit \u00e7a depuis des si\u00e8cles. R\u00e9sultat:  la science et le techno progressent et tu n&amp;#39;y changeras rien. Tu peux t&amp;#39;agiter comme tu veux, mais on ne lutte pas contre &lt;a href=\"http://www.mouvementpourundeveloppementhumain.fr/wp-content/uploads/2012/02/Historique-r%C3%A9duction-temps-de-travail.jpg\"&gt;une tendance qui a commenc\u00e9 il y a tr\u00e8s longtemps.&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgduaai", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492480538.0, "created_utc": 1492451738.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge06jo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdsrny", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En passant aux 35 heures les entreprises auraient d\u00fb payer en heures sup, l'application a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mauvaise. Et puis sous Sarko, bah ils se sont fait carrote, hein ?\n\n\nPour les nombre d'heures travaill\u00e9es, si on rentre dans le d\u00e9tail, \u00e7[a n'est pas vrai.](http://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2016/06/17/les-francais-travaillent-ils-vraiment-moins-que-les-autres-europeens_4953056_4355770.html)\n\nLes pauvres c'est autour de chez moi par exemple, \u00e0 Marseille. Le pays par contre, non il n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi riche.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En passant aux 35 heures les entreprises auraient d\u00fb payer en heures sup, l&amp;#39;application a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mauvaise. Et puis sous Sarko, bah ils se sont fait carrote, hein ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour les nombre d&amp;#39;heures travaill\u00e9es, si on rentre dans le d\u00e9tail, \u00e7&lt;a href=\"http://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2016/06/17/les-francais-travaillent-ils-vraiment-moins-que-les-autres-europeens_4953056_4355770.html\"&gt;a n&amp;#39;est pas vrai.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les pauvres c&amp;#39;est autour de chez moi par exemple, \u00e0 Marseille. Le pays par contre, non il n&amp;#39;a jamais \u00e9t\u00e9 aussi riche.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge06jo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492487186.0, "created_utc": 1492458386.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdsrny", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgdlp5z", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les 35h ca a beneficie aux cadres. pas aux ouvriers car on leur a supprim\u00e9 les heures supp. c'est d'ailleurs pour cela qu'ils ont vot\u00e9 Sarko. \"Travailler plus pour gagner plus\", ca interesse plein de gens dans la vraie vie.\n\nMarrant cette idee qui n'est copiee dans aucun pays du monde mais qui ont bien des taux de chomage bien inferieur au notre (mais ca compte pas bien sur).\n\nJe demande toujours a voir en quoi la France est un pays pauvre ? J'ai un peu de mal. Vous avez ete une fois dans votre vie dans un pays communiste ou ayant subit le communisme (ou le collectivisme) ? Je pense que non. Moi oui: c'est TRES pauvre\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les 35h ca a beneficie aux cadres. pas aux ouvriers car on leur a supprim\u00e9 les heures supp. c&amp;#39;est d&amp;#39;ailleurs pour cela qu&amp;#39;ils ont vot\u00e9 Sarko. &amp;quot;Travailler plus pour gagner plus&amp;quot;, ca interesse plein de gens dans la vraie vie.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Marrant cette idee qui n&amp;#39;est copiee dans aucun pays du monde mais qui ont bien des taux de chomage bien inferieur au notre (mais ca compte pas bien sur).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je demande toujours a voir en quoi la France est un pays pauvre ? J&amp;#39;ai un peu de mal. Vous avez ete une fois dans votre vie dans un pays communiste ou ayant subit le communisme (ou le collectivisme) ? Je pense que non. Moi oui: c&amp;#39;est TRES pauvre&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdsrny", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492478871.0, "created_utc": 1492450071.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdlp5z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdk18x", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Aucun progr\u00e8s sauf que les gens travaillent moins et sont plus heureux et que le chomage a diminu\u00e9 comme jamais (avec aussi une bonne conjoncture, pour \u00eatre honn\u00e8te).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Aucun progr\u00e8s sauf que les gens travaillent moins et sont plus heureux et que le chomage a diminu\u00e9 comme jamais (avec aussi une bonne conjoncture, pour \u00eatre honn\u00e8te).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdlp5z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470873.0, "created_utc": 1492442073.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdk18x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgdd797", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "la reduction du temps de travail genre 35h n'a apporte aucun progres. Le travail ca ne s'change pas facilement et les entreprises avec desmilleirs d'emplois semblables ca n'existe presque plus. En revanche les petites boites avec pleins d'emplois pas du tout interchangeable il y en a plein.\n\nJ'ai pas dit que les agriculteurs n'existaient plus, mais que les agriculteurs ayant un boulot hyper physique ca n'existait plus (ou presque) c'est pas pareil. \n\nSon but n'est peut etre pas de rendre les gens puvres, mais son programme correspond \u00e0 ceux de pays qui rendent les gens pauvres jusqu'\u00e0 preuve du contraire (et on a essay\u00e9)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;la reduction du temps de travail genre 35h n&amp;#39;a apporte aucun progres. Le travail ca ne s&amp;#39;change pas facilement et les entreprises avec desmilleirs d&amp;#39;emplois semblables ca n&amp;#39;existe presque plus. En revanche les petites boites avec pleins d&amp;#39;emplois pas du tout interchangeable il y en a plein.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;ai pas dit que les agriculteurs n&amp;#39;existaient plus, mais que les agriculteurs ayant un boulot hyper physique ca n&amp;#39;existait plus (ou presque) c&amp;#39;est pas pareil. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Son but n&amp;#39;est peut etre pas de rendre les gens puvres, mais son programme correspond \u00e0 ceux de pays qui rendent les gens pauvres jusqu&amp;#39;\u00e0 preuve du contraire (et on a essay\u00e9)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdk18x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492468780.0, "created_utc": 1492439980.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdd797", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Stoums", "parent_id": "t1_dgdbj2r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; On peut vomir si on veut le systeme actuel, mais il a permi a des pays comme la Chine de passer des famines de Mao a une enorme embellie economique pour des centaines de millions de gens. Pareil pour les ex pays de l'est.\n\nA aucun moment M\u00e9lenchon a pr\u00e9tendu changer le \"syst\u00e8me\" actuel genre passer du lib\u00e9ralisme au communisme \u00e0 la Philippe Poutou. on peut discuter de la faisabilit\u00e9 de son programme mais les id\u00e9es n'ont rien de communiste, m\u00eame la limitation des salaires c'est une id\u00e9e emprunt\u00e9e \u00e0 F.Roosvelt (pas vraiment coco) et encore une fois je dis pas que c'est faisable juste que c'est pas un \"renversement\" complet du syst\u00e8me.\n\n&gt; On vit bien en europe et en occident. Des qu'on a un boulot un petit peu correct on a une vie correcte. Faut arreter le miserabilisme, c'est juste completement faux. Faut accepter de bosser un peu et se calmer.\n\nPareil M\u00e9lenchon a jamais pr\u00e9tendu qu'on allait se la couler douce sans travailler, sa logique (faisable ou non) : investir dans les \u00e9nergies renouvables pour changer le mode de production et r\u00e9duire le temps de travail. Il estime que ces deux points sont cens\u00e9s r\u00e9duire ch\u00f4mage donc pas rester \u00e0 la maison sans rien faire.\n\n&gt; Les mineurs, l'es agriculteurs, es ouvriers \u00e0 la chaine : ca n'existent plus dans nos societe. lesboulots sont beaucoup moins difficiles qu'avant\n\nLes agriculteurs ca existe plus ? Tu me diras comment tu fais pour avoir quelque chose dans ton assiette alors ... et les ouvriers en 2010 repr\u00e9sentent 20% de la population active (https://www.insee.fr/fr/statistiques/1372608?sommaire=1372680)\n\n&gt; Avant de tout vouloir flinguer il faudrait peut etre s'assurer qu'on a une petite chance de s'en sortir mieux que les autres, parce que rendre tout le monde pauvre, j'appelle pas ca un progres...\n\nBon encore une fois, on peut penser que son programme est pas faisable mais tu crois vraiment que son but c'est de rendre les gens pauvres ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;On peut vomir si on veut le systeme actuel, mais il a permi a des pays comme la Chine de passer des famines de Mao a une enorme embellie economique pour des centaines de millions de gens. Pareil pour les ex pays de l&amp;#39;est.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;A aucun moment M\u00e9lenchon a pr\u00e9tendu changer le &amp;quot;syst\u00e8me&amp;quot; actuel genre passer du lib\u00e9ralisme au communisme \u00e0 la Philippe Poutou. on peut discuter de la faisabilit\u00e9 de son programme mais les id\u00e9es n&amp;#39;ont rien de communiste, m\u00eame la limitation des salaires c&amp;#39;est une id\u00e9e emprunt\u00e9e \u00e0 F.Roosvelt (pas vraiment coco) et encore une fois je dis pas que c&amp;#39;est faisable juste que c&amp;#39;est pas un &amp;quot;renversement&amp;quot; complet du syst\u00e8me.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;On vit bien en europe et en occident. Des qu&amp;#39;on a un boulot un petit peu correct on a une vie correcte. Faut arreter le miserabilisme, c&amp;#39;est juste completement faux. Faut accepter de bosser un peu et se calmer.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pareil M\u00e9lenchon a jamais pr\u00e9tendu qu&amp;#39;on allait se la couler douce sans travailler, sa logique (faisable ou non) : investir dans les \u00e9nergies renouvables pour changer le mode de production et r\u00e9duire le temps de travail. Il estime que ces deux points sont cens\u00e9s r\u00e9duire ch\u00f4mage donc pas rester \u00e0 la maison sans rien faire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Les mineurs, l&amp;#39;es agriculteurs, es ouvriers \u00e0 la chaine : ca n&amp;#39;existent plus dans nos societe. lesboulots sont beaucoup moins difficiles qu&amp;#39;avant&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Les agriculteurs ca existe plus ? Tu me diras comment tu fais pour avoir quelque chose dans ton assiette alors ... et les ouvriers en 2010 repr\u00e9sentent 20% de la population active (&lt;a href=\"https://www.insee.fr/fr/statistiques/1372608?sommaire=1372680\"&gt;https://www.insee.fr/fr/statistiques/1372608?sommaire=1372680&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Avant de tout vouloir flinguer il faudrait peut etre s&amp;#39;assurer qu&amp;#39;on a une petite chance de s&amp;#39;en sortir mieux que les autres, parce que rendre tout le monde pauvre, j&amp;#39;appelle pas ca un progres...&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bon encore une fois, on peut penser que son programme est pas faisable mais tu crois vraiment que son but c&amp;#39;est de rendre les gens pauvres ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdd797", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492456620.0, "created_utc": 1492427820.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge7u9r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dge3i8d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pas beaucoup par rapport au prix des loyers. Je veux bien qu'on finasse, mais ce que je vois c'est que tout le monde est de plus en plus fauch\u00e9 depuis 10 ans, les jeunes embauch\u00e9s, les actifs, les retrait\u00e9s, les \u00e9tudiants, leurs parents, etc.\n\nEt pourtant le PIB a augment\u00e9, et le nombre de millionaires ? Parce que l'argent est mal r\u00e9parti, c'est \u00e7a qu'il faut changer.\n\nSi encore c'\u00e9tait parce qu'on avait arret\u00e9 de piller l'Afrique et que \u00e7a nous coutait, mais m\u00eame pas ...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas beaucoup par rapport au prix des loyers. Je veux bien qu&amp;#39;on finasse, mais ce que je vois c&amp;#39;est que tout le monde est de plus en plus fauch\u00e9 depuis 10 ans, les jeunes embauch\u00e9s, les actifs, les retrait\u00e9s, les \u00e9tudiants, leurs parents, etc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et pourtant le PIB a augment\u00e9, et le nombre de millionaires ? Parce que l&amp;#39;argent est mal r\u00e9parti, c&amp;#39;est \u00e7a qu&amp;#39;il faut changer.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si encore c&amp;#39;\u00e9tait parce qu&amp;#39;on avait arret\u00e9 de piller l&amp;#39;Afrique et que \u00e7a nous coutait, mais m\u00eame pas ...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge7u9r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492496144.0, "created_utc": 1492467344.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge3i8d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Vicenne", "parent_id": "t1_dge301d", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Je veux bien que ce ne soit pas beaucoup (enfin en fait, si, par rapport au niveau de vie de la plan\u00e8te, c'est beaucoup), mais c'est juste que le chiffre de \"9 millions de pauvres\" n'est pas tr\u00e8s pertinent, il ne mesure pas la pauvret\u00e9 dans l'absolu, et donc un PIB qui augmente ne devrait pas avoir d'impact sur ce chiffre qui est relatif au salaire m\u00e9dian.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je veux bien que ce ne soit pas beaucoup (enfin en fait, si, par rapport au niveau de vie de la plan\u00e8te, c&amp;#39;est beaucoup), mais c&amp;#39;est juste que le chiffre de &amp;quot;9 millions de pauvres&amp;quot; n&amp;#39;est pas tr\u00e8s pertinent, il ne mesure pas la pauvret\u00e9 dans l&amp;#39;absolu, et donc un PIB qui augmente ne devrait pas avoir d&amp;#39;impact sur ce chiffre qui est relatif au salaire m\u00e9dian.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge3i8d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492490905.0, "created_utc": 1492462105.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge301d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dge25dr", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui je sais, et m\u00eame que le nombre de pauvres a augment\u00e9 m\u00eame si le seuil de pauvret\u00e9 a baiss\u00e9 parce que le salaire m\u00e9dian a baiss\u00e9. Va vivre \u00e0 60% du salaire m\u00e9dian dans la plupart des villes, \u00e7a fait 1000 balles et c'est pas beaucoup.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui je sais, et m\u00eame que le nombre de pauvres a augment\u00e9 m\u00eame si le seuil de pauvret\u00e9 a baiss\u00e9 parce que le salaire m\u00e9dian a baiss\u00e9. Va vivre \u00e0 60% du salaire m\u00e9dian dans la plupart des villes, \u00e7a fait 1000 balles et c&amp;#39;est pas beaucoup.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge301d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492490341.0, "created_utc": 1492461541.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge25dr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Vicenne", "parent_id": "t1_dge0kht", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu sais que le seuil de pauvret\u00e9 utilis\u00e9 dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s est relatif au salaire m\u00e9dian du pays ?\nLe seuil de pauvret\u00e9, c'est 60% du salaire m\u00e9dian\nOn pourrait tous vivre tr\u00e8s bien et avoir beaucoup de personnes sous le seuil de pauvret\u00e9 quand m\u00eame. Si le niveau de vie de tout le monde augmente dans les m\u00eames proportions, le nombre de personnes sous le seuil pauvret\u00e9 ne change pas.\n\nhttp://www.inegalites.fr/spip.php?page=analyse&amp;id_article=936&amp;id_rubrique=64&amp;id_mot=30&amp;id_groupe=9", "edited": 1492460817.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu sais que le seuil de pauvret\u00e9 utilis\u00e9 dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s est relatif au salaire m\u00e9dian du pays ?\nLe seuil de pauvret\u00e9, c&amp;#39;est 60% du salaire m\u00e9dian\nOn pourrait tous vivre tr\u00e8s bien et avoir beaucoup de personnes sous le seuil de pauvret\u00e9 quand m\u00eame. Si le niveau de vie de tout le monde augmente dans les m\u00eames proportions, le nombre de personnes sous le seuil pauvret\u00e9 ne change pas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.inegalites.fr/spip.php?page=analyse&amp;amp;id_article=936&amp;amp;id_rubrique=64&amp;amp;id_mot=30&amp;amp;id_groupe=9\"&gt;http://www.inegalites.fr/spip.php?page=analyse&amp;amp;id_article=936&amp;amp;id_rubrique=64&amp;amp;id_mot=30&amp;amp;id_groupe=9&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge25dr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492489392.0, "created_utc": 1492460592.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge0kht", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdxo5q", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Autre \u00e9poque, autres moeurs. Macron applique le programme de l'UE \u00e0 100%. Si tu veux on rentre dansle d\u00e9tail, grosso modo la Gr\u00e8ce et Les Grecs, ce n'est pas pareil. Comme en France o\u00f9 il y a 8,6 millions de pauvres, et un PIB qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi haut.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Autre \u00e9poque, autres moeurs. Macron applique le programme de l&amp;#39;UE \u00e0 100%. Si tu veux on rentre dansle d\u00e9tail, grosso modo la Gr\u00e8ce et Les Grecs, ce n&amp;#39;est pas pareil. Comme en France o\u00f9 il y a 8,6 millions de pauvres, et un PIB qui n&amp;#39;a jamais \u00e9t\u00e9 aussi haut.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge0kht", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492487619.0, "created_utc": 1492458819.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdxo5q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Vicenne", "parent_id": "t1_dgdinlw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Pas grand chose \u00e0 voir avec la Gr\u00e8ce, La Gr\u00e8ce en est arriv\u00e9e parce qu'elle vivait au dessus de ses moyens et sur l'emprunt depuis des dizaines d'ann\u00e9es. M\u00eame la politique d'aust\u00e9rit\u00e9 grecque ne correspond pas au programme de Macron : la Gr\u00e8ce a mont\u00e9 ses imp\u00f4ts et fait baisser les d\u00e9penses, Macron propose de baisser \u00e0 la fois les imp\u00f4ts et les d\u00e9penses.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pas grand chose \u00e0 voir avec la Gr\u00e8ce, La Gr\u00e8ce en est arriv\u00e9e parce qu&amp;#39;elle vivait au dessus de ses moyens et sur l&amp;#39;emprunt depuis des dizaines d&amp;#39;ann\u00e9es. M\u00eame la politique d&amp;#39;aust\u00e9rit\u00e9 grecque ne correspond pas au programme de Macron : la Gr\u00e8ce a mont\u00e9 ses imp\u00f4ts et fait baisser les d\u00e9penses, Macron propose de baisser \u00e0 la fois les imp\u00f4ts et les d\u00e9penses.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdxo5q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492484338.0, "created_utc": 1492455538.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdinlw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdg8i6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et puis la Gr\u00e8ce, mmmm.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et puis la Gr\u00e8ce, mmmm.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdinlw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466905.0, "created_utc": 1492438105.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgds1zw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Chibimao", "parent_id": "t1_dgdmh5k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Non la droite n'ira pas plus loin dans son argumentation,  les reductions d'imp\u00f4ts et l'\u00e9vasion fiscale qui nous coutent plus cher que tous nos programmes sociaux r\u00e9unis on s'en branle, l'important c'est de continuer a attaquer les protections sociales parce que \"ca va ruiner la France, LA DEEEETTE\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non la droite n&amp;#39;ira pas plus loin dans son argumentation,  les reductions d&amp;#39;imp\u00f4ts et l&amp;#39;\u00e9vasion fiscale qui nous coutent plus cher que tous nos programmes sociaux r\u00e9unis on s&amp;#39;en branle, l&amp;#39;important c&amp;#39;est de continuer a attaquer les protections sociales parce que &amp;quot;ca va ruiner la France, LA DEEEETTE&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgds1zw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492478078.0, "created_utc": 1492449278.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdmh5k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Jingbee", "parent_id": "t1_dgdjvrp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mais en quoi la politique de M\u00e9lenchon \"ruinerait\" le pays ? Pour rappel le CICE nous a co\u00fbt\u00e9 d\u00e9j\u00e0 plus que ce que nous co\u00fbterait le programme de M\u00e9lenchon. Pour quel effet ? Il y a d\u00e9bat entre \"peu\" et \"aucun\", suivi d'une augmentation de 30% du chaumage.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mais en quoi la politique de M\u00e9lenchon &amp;quot;ruinerait&amp;quot; le pays ? Pour rappel le CICE nous a co\u00fbt\u00e9 d\u00e9j\u00e0 plus que ce que nous co\u00fbterait le programme de M\u00e9lenchon. Pour quel effet ? Il y a d\u00e9bat entre &amp;quot;peu&amp;quot; et &amp;quot;aucun&amp;quot;, suivi d&amp;#39;une augmentation de 30% du chaumage.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdmh5k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492471792.0, "created_utc": 1492442992.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge0g64", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdt3y4", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La fraude fiscale, ou aux cotisations ? Les budgets sont d\u00e9ficitaires parce l'\u00e9tat est d\u00e9financ\u00e9.\n\nPour les banques, il n'est pas trop tard pour les nationalisations. \u00c0 vil prix.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La fraude fiscale, ou aux cotisations ? Les budgets sont d\u00e9ficitaires parce l&amp;#39;\u00e9tat est d\u00e9financ\u00e9.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour les banques, il n&amp;#39;est pas trop tard pour les nationalisations. \u00c0 vil prix.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge0g64", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492487485.0, "created_utc": 1492458685.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdt3y4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgdl71f", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le systeme bancaire nous ruine parce qu'on depense 25% de plus que ce qu'on gagne c'est tout. \n\nIl y a des pays ou c'est interdit d'avoir un deficit budgetaire. Ces pays ont beaucoup moins de chomage que nous. Mis a part les US c'est assez rare de voir des pays avec un gros deficit budgetaire avoir peu de chomage.\n\nEn ce qui concerne le crise de 2008, tu as raison on n'aurais jamais du ceder aux banques. On aurait du vendre leur siege sociaux et envoyer les mecs en banlieue. ca les aurait calmer ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le systeme bancaire nous ruine parce qu&amp;#39;on depense 25% de plus que ce qu&amp;#39;on gagne c&amp;#39;est tout. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y a des pays ou c&amp;#39;est interdit d&amp;#39;avoir un deficit budgetaire. Ces pays ont beaucoup moins de chomage que nous. Mis a part les US c&amp;#39;est assez rare de voir des pays avec un gros deficit budgetaire avoir peu de chomage.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En ce qui concerne le crise de 2008, tu as raison on n&amp;#39;aurais jamais du ceder aux banques. On aurait du vendre leur siege sociaux et envoyer les mecs en banlieue. ca les aurait calmer &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdt3y4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492479250.0, "created_utc": 1492450450.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdl71f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdjvrp", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En r\u00e9alit\u00e9 c'est le syst\u00e8me bancaire qui nous ruine, d\u00e9j\u00e0 avec les int\u00e9r\u00eats qui se sont accumul\u00e9s, ensuite avec le renflouement n\u00e9cessaire apr\u00e8s la crise de 2008, et pour continuer avec ses exigences de la d\u00e9flation comp\u00e9titive.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En r\u00e9alit\u00e9 c&amp;#39;est le syst\u00e8me bancaire qui nous ruine, d\u00e9j\u00e0 avec les int\u00e9r\u00eats qui se sont accumul\u00e9s, ensuite avec le renflouement n\u00e9cessaire apr\u00e8s la crise de 2008, et pour continuer avec ses exigences de la d\u00e9flation comp\u00e9titive.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdl71f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470250.0, "created_utc": 1492441450.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdjvrp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgdg8i6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "meme si ca sauve pas, ca ne coule pas pour autant. Il y a une difference entre etre peu efficace et ruiner les pays.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;meme si ca sauve pas, ca ne coule pas pour autant. Il y a une difference entre etre peu efficace et ruiner les pays.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdjvrp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492468581.0, "created_utc": 1492439781.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdg8i6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Jingbee", "parent_id": "t1_dgdbj2r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est vrai que le programme eco de Macron marche super bien. Le CICE nous a tous sauv\u00e9s.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est vrai que le programme eco de Macron marche super bien. Le CICE nous a tous sauv\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdg8i6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492463110.0, "created_utc": 1492434310.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgddovp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Lolke", "parent_id": "t1_dgdcmjn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ils mourraient pas de faim, une des grande trag\u00e9dies de la condition ouvri\u00e8re chinoise c'est la fin du \"bol de riz en fer\", qui donnait \u00e0 le droit d'avoir \u00e0 manger et l'acc\u00e8s au soins. Sa remise en cause c'est en partie ce qui a caus\u00e9 Tian An Men, les Chinois ont d\u00e9couvert l'inflation\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ils mourraient pas de faim, une des grande trag\u00e9dies de la condition ouvri\u00e8re chinoise c&amp;#39;est la fin du &amp;quot;bol de riz en fer&amp;quot;, qui donnait \u00e0 le droit d&amp;#39;avoir \u00e0 manger et l&amp;#39;acc\u00e8s au soins. Sa remise en cause c&amp;#39;est en partie ce qui a caus\u00e9 Tian An Men, les Chinois ont d\u00e9couvert l&amp;#39;inflation&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddovp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492457866.0, "created_utc": 1492429066.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdnjm6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "roma_schla", "parent_id": "t1_dgdmvhs", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Et donc \u00e7a n'\u00e9tait pas le Moyen-\u00c2ge.\n\nOn peut comparer la France rurale et la France urbaine en 1920 si tu veux...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Et donc \u00e7a n&amp;#39;\u00e9tait pas le Moyen-\u00c2ge.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On peut comparer la France rurale et la France urbaine en 1920 si tu veux...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdnjm6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492473024.0, "created_utc": 1492444224.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdmvhs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Lolke", "parent_id": "t1_dgdm5f7", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;dans les grandes villes", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;dans les grandes villes&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdmvhs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492472255.0, "created_utc": 1492443455.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdm5f7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "roma_schla", "parent_id": "t1_dgdlmd9", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ils avaient des cin\u00e9mas et des voitures dans les grandes villes dans l'entre deux guerres. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ils avaient des cin\u00e9mas et des voitures dans les grandes villes dans l&amp;#39;entre deux guerres. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdm5f7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492471411.0, "created_utc": 1492442611.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdlmd9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdk7n6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu sais que la Chine sortait du moyen age apr\u00e8s guerre ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu sais que la Chine sortait du moyen age apr\u00e8s guerre ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdlmd9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470779.0, "created_utc": 1492441979.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdk7n6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgdcmjn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Du temps de Mao et des cocos en Chine :\n\n* les enfants travaillaient au moins autant que maitenant\n\n* les gens crevaient de faim\n\n* personne n'avait notre niveau de vie\n\nDe nos jours \n\n* il ya beaucoup moins d'enfants qui bossent\n\n* il y a des centaines de millions de chinois qui ont notre niveau de vie\n\nJ'aime pas la chine, mais il faut quand meme etre d'une super mauvaise foi et compltement aveugle pour refuser de voir le developpement economique de la Chine\n\nCompare ne serait-ce qu'une photo des ann\u00e9es 60 avec une phot des ann\u00e9es 2010 d'une grande ville\n\nen gros, Melenchon pour contrer le developpement actuel de la chine veut appliquer les methodes que la chine appliquait AVANT son developpement. c'est quand meme assez bete non ?\n\nAvec la Chine ona un bon exempe qui montre le developpement avec l'extreme gauche  puis avec le capitalisme. j'aimerais bien un exemple inverse  \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du temps de Mao et des cocos en Chine :&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;les enfants travaillaient au moins autant que maitenant&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;les gens crevaient de faim&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;personne n&amp;#39;avait notre niveau de vie&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;De nos jours &lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;il ya beaucoup moins d&amp;#39;enfants qui bossent&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;il y a des centaines de millions de chinois qui ont notre niveau de vie&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;aime pas la chine, mais il faut quand meme etre d&amp;#39;une super mauvaise foi et compltement aveugle pour refuser de voir le developpement economique de la Chine&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Compare ne serait-ce qu&amp;#39;une photo des ann\u00e9es 60 avec une phot des ann\u00e9es 2010 d&amp;#39;une grande ville&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;en gros, Melenchon pour contrer le developpement actuel de la chine veut appliquer les methodes que la chine appliquait AVANT son developpement. c&amp;#39;est quand meme assez bete non ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Avec la Chine ona un bon exempe qui montre le developpement avec l&amp;#39;extreme gauche  puis avec le capitalisme. j&amp;#39;aimerais bien un exemple inverse  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdk7n6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492469010.0, "created_utc": 1492440210.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdu1ze", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ALeX850", "parent_id": "t1_dgdcmjn", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "mhmh il me semble qu'il y a un strawman cach\u00e9 dans cette r\u00e9ponse", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;mhmh il me semble qu&amp;#39;il y a un strawman cach\u00e9 dans cette r\u00e9ponse&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdu1ze", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492480287.0, "created_utc": 1492451487.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcmjn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Nico_Oni", "parent_id": "t1_dgdbj2r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;On peut vomir si on veut le systeme actuel, mais il a permi a des pays comme la Chine de passer des famines de Mao a une enorme embellie economique pour des centaines de millions de gens.\n\nOn aura vraiment lu tout et n'importe quoi jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re journ\u00e9e de campagne sur ce sub, vivement que \u00e7a s'arr\u00eate.\n\nDonc je suppose que faire travailler des enfants dans des usines sans norme de s\u00e9curit\u00e9 pour fabriquer des baskets et des t\u00e9l\u00e9phones, c'est \"une enorme embellie economique\" par rapport \u00e0 la famine. C'est vrai que maintenant, les enfants sont toujours pauvres (pay\u00e9s 1,8 euro de l'heure, ils vont pas devenir milliardaires), mais au moins au lieu de mourir de faim avant l'adolescence ils produisent du b\u00e9n\u00e9fice d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge.\n\nFor-mi-dable.\n\nAlors attention, je dis pas que le communisme c'est la panac\u00e9e (avant qu'on me fasse encore dire ce que je n'ai pas dit), mais faire passer leur industrialisation sauvage et inhumaine pour \"une \u00e9norme embellie\" c'est soit de l'ignorance assez inqui\u00e9tante, soit du s\u00e9rieux  foutage de gueule.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;On peut vomir si on veut le systeme actuel, mais il a permi a des pays comme la Chine de passer des famines de Mao a une enorme embellie economique pour des centaines de millions de gens.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;On aura vraiment lu tout et n&amp;#39;importe quoi jusqu&amp;#39;\u00e0 la derni\u00e8re journ\u00e9e de campagne sur ce sub, vivement que \u00e7a s&amp;#39;arr\u00eate.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc je suppose que faire travailler des enfants dans des usines sans norme de s\u00e9curit\u00e9 pour fabriquer des baskets et des t\u00e9l\u00e9phones, c&amp;#39;est &amp;quot;une enorme embellie economique&amp;quot; par rapport \u00e0 la famine. C&amp;#39;est vrai que maintenant, les enfants sont toujours pauvres (pay\u00e9s 1,8 euro de l&amp;#39;heure, ils vont pas devenir milliardaires), mais au moins au lieu de mourir de faim avant l&amp;#39;adolescence ils produisent du b\u00e9n\u00e9fice d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;For-mi-dable.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Alors attention, je dis pas que le communisme c&amp;#39;est la panac\u00e9e (avant qu&amp;#39;on me fasse encore dire ce que je n&amp;#39;ai pas dit), mais faire passer leur industrialisation sauvage et inhumaine pour &amp;quot;une \u00e9norme embellie&amp;quot; c&amp;#39;est soit de l&amp;#39;ignorance assez inqui\u00e9tante, soit du s\u00e9rieux  foutage de gueule.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcmjn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454959.0, "created_utc": 1492426159.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdlkf9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "realusername42", "parent_id": "t1_dgdbp2j", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ils se d\u00e9veloppent toujours artificiellement gr\u00e2ce a l'occident, le jour ou \u00e7a commence vraiment a marcher en interne ca sera un progr\u00e8s quand m\u00eame. ", "edited": 1492443164.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ils se d\u00e9veloppent toujours artificiellement gr\u00e2ce a l&amp;#39;occident, le jour ou \u00e7a commence vraiment a marcher en interne ca sera un progr\u00e8s quand m\u00eame. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdlkf9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470714.0, "created_utc": 1492441914.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbp2j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "Asaron", "parent_id": "t1_dgdbl57", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En attendant ils sont pass\u00e9s d'un pays rural et pauvre sous le communisme \u00e0 industrialis\u00e9 avec une classe moyenne, tu prends \u00e7a comme tu veux mais le lib\u00e9ralisme \u00e0 \u00e9lever une partie de la Chine (il reste une partie qui est pauvre et sans emploi certes).  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En attendant ils sont pass\u00e9s d&amp;#39;un pays rural et pauvre sous le communisme \u00e0 industrialis\u00e9 avec une classe moyenne, tu prends \u00e7a comme tu veux mais le lib\u00e9ralisme \u00e0 \u00e9lever une partie de la Chine (il reste une partie qui est pauvre et sans emploi certes).  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbp2j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451975.0, "created_utc": 1492423175.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgddz4h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "SeyreNight", "parent_id": "t1_dgdc1kl", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "VGV ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;VGV ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddz4h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492458561.0, "created_utc": 1492429761.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdc1kl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "RedditTipiak", "parent_id": "t1_dgdbq64", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Et Mao, c'est une grande famine, pas plusieurs.\n\n150 ans de d\u00e9bat avec la VGV r\u00e9sum\u00e9 en une seule phrase.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Et Mao, c&amp;#39;est une grande famine, pas plusieurs.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;150 ans de d\u00e9bat avec la VGV r\u00e9sum\u00e9 en une seule phrase.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdc1kl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492453123.0, "created_utc": 1492424323.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdg0wp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "jiggywithit", "parent_id": "t1_dgdfrug", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le prochain bouquin de /u/Lolke (tous les autres sont des nuls \u00e0 ce qu'on dit).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le prochain bouquin de &lt;a href=\"/u/Lolke\"&gt;/u/Lolke&lt;/a&gt; (tous les autres sont des nuls \u00e0 ce qu&amp;#39;on dit).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdg0wp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492462743.0, "created_utc": 1492433943.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdlqh4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdg4fy", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les downvotes montrent la bonne foi de nos interlocuteurs.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les downvotes montrent la bonne foi de nos interlocuteurs.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdlqh4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470916.0, "created_utc": 1492442116.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdg4fy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Lolke", "parent_id": "t1_dgdfrug", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le gros classique de l'historiographie fran\u00e7aise, c'est *La Chine au XX\u00e8me si\u00e8cle* dirig\u00e9 par Marie-Claire Berg\u00e8re (et d'autres) mais c'est assez vieux et plus trop trouvable je pense. Et en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale les travaux de Marie-Claire Berg\u00e8re.\n\nPour le plus contemporain, \u00e7a devient compliqu\u00e9, mais j'aime beaucoup les travaux de Wang Hui sur l'\u00e9volution de la pens\u00e9e chinoise. Tu as aussi une int\u00e9ressante compilation d'articles dans *La Chine et l'ordre du monde* qui est une collection d'articles de la new left review, tu l'as en entier sur cairn si tu as un acc\u00e8s.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le gros classique de l&amp;#39;historiographie fran\u00e7aise, c&amp;#39;est &lt;em&gt;La Chine au XX\u00e8me si\u00e8cle&lt;/em&gt; dirig\u00e9 par Marie-Claire Berg\u00e8re (et d&amp;#39;autres) mais c&amp;#39;est assez vieux et plus trop trouvable je pense. Et en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale les travaux de Marie-Claire Berg\u00e8re.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour le plus contemporain, \u00e7a devient compliqu\u00e9, mais j&amp;#39;aime beaucoup les travaux de Wang Hui sur l&amp;#39;\u00e9volution de la pens\u00e9e chinoise. Tu as aussi une int\u00e9ressante compilation d&amp;#39;articles dans &lt;em&gt;La Chine et l&amp;#39;ordre du monde&lt;/em&gt; qui est une collection d&amp;#39;articles de la new left review, tu l&amp;#39;as en entier sur cairn si tu as un acc\u00e8s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdg4fy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492462915.0, "created_utc": 1492434115.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdfrug", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Colfab", "parent_id": "t1_dgdestq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Y'a quoi comme bons bouquins pour comprendre l'histoire de la Chine de Mao \u00e0 nos jours ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Y&amp;#39;a quoi comme bons bouquins pour comprendre l&amp;#39;histoire de la Chine de Mao \u00e0 nos jours ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdfrug", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492462299.0, "created_utc": 1492433499.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdestq", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Lolke", "parent_id": "t1_dgdekhq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Le lib\u00e9ralisme, c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne concret, tu lui as serr\u00e9 la main dans la rue ?\n\nCa m'emb\u00eate surtout les analyses simplistes, guid\u00e9es par l'id\u00e9ologie. Le d\u00e9veloppement chinois m\u00e9rite d'\u00eatre analys\u00e9 en ses propres termes et non pas par des fantasmes occidentaux. Les heures de gloire du lib\u00e9ralisme chinois c'est termin\u00e9 depuis presque 20 ans.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le lib\u00e9ralisme, c&amp;#39;est un ph\u00e9nom\u00e8ne concret, tu lui as serr\u00e9 la main dans la rue ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca m&amp;#39;emb\u00eate surtout les analyses simplistes, guid\u00e9es par l&amp;#39;id\u00e9ologie. Le d\u00e9veloppement chinois m\u00e9rite d&amp;#39;\u00eatre analys\u00e9 en ses propres termes et non pas par des fantasmes occidentaux. Les heures de gloire du lib\u00e9ralisme chinois c&amp;#39;est termin\u00e9 depuis presque 20 ans.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdestq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492460404.0, "created_utc": 1492431604.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdh1rl", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Jingbee", "parent_id": "t1_dgdekhq", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La Chine est avant tout un pays en d\u00e9veloppement, au contraire de la France. Ce qui fait la croissance de la Chine, c'est avant tout son d\u00e9veloppement interne, le d\u00e9veloppement des infrastructures, etc... Ensuite tout l'argent gagn\u00e9 va effectivement dans l'\u00e9conomie secondaire, car oui j'ai bien l'impression que c'est une \u00e9conomie tr\u00e8s lib\u00e9rale. Mais en France on est pas en voie d\u00e9veloppement. Quasiment tout ce fait dans le secondaire, et c'est bien notre probl\u00e8me. On le voit particuli\u00e8rement avec le CICE (qui nous a co\u00fbt\u00e9 plus de 100M dans le quinquennat, soit la somme que veut investir la FI). C'\u00e9tait une bonne id\u00e9e sur le papier, mais tout cet argent a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 dans le secondaire, plut\u00f4t qu'en investissement \"r\u00e9els\" ou qu'en embauches.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La Chine est avant tout un pays en d\u00e9veloppement, au contraire de la France. Ce qui fait la croissance de la Chine, c&amp;#39;est avant tout son d\u00e9veloppement interne, le d\u00e9veloppement des infrastructures, etc... Ensuite tout l&amp;#39;argent gagn\u00e9 va effectivement dans l&amp;#39;\u00e9conomie secondaire, car oui j&amp;#39;ai bien l&amp;#39;impression que c&amp;#39;est une \u00e9conomie tr\u00e8s lib\u00e9rale. Mais en France on est pas en voie d\u00e9veloppement. Quasiment tout ce fait dans le secondaire, et c&amp;#39;est bien notre probl\u00e8me. On le voit particuli\u00e8rement avec le CICE (qui nous a co\u00fbt\u00e9 plus de 100M dans le quinquennat, soit la somme que veut investir la FI). C&amp;#39;\u00e9tait une bonne id\u00e9e sur le papier, mais tout cet argent a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 dans le secondaire, plut\u00f4t qu&amp;#39;en investissement &amp;quot;r\u00e9els&amp;quot; ou qu&amp;#39;en embauches.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdh1rl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492464461.0, "created_utc": 1492435661.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdekhq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "jiggywithit", "parent_id": "t1_dgdbq64", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "D\u00e9sol\u00e9 mais je ne vois pas qui tu peux convaincre avec des id\u00e9es abstraites de \"formation d'un capital humain\",  \"d\u00e9veloppement de capacit\u00e9s productives de base\" et \"exp\u00e9rimentations locales\" pour expliquer que la Chine soit redevenue une des plus grandes puissances \u00e9conomiques au monde.\n\nCa t'emb\u00eate tant que \u00e7a que de reconna\u00eetre tout simplement que le boom \u00e9conomique chinois est li\u00e9 en tr\u00e8s grande partie \u00e0 la lib\u00e9ralisation de son \u00e9conomie, sans que \u00e7a en fasse un pays lib\u00e9ral pour autant ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D\u00e9sol\u00e9 mais je ne vois pas qui tu peux convaincre avec des id\u00e9es abstraites de &amp;quot;formation d&amp;#39;un capital humain&amp;quot;,  &amp;quot;d\u00e9veloppement de capacit\u00e9s productives de base&amp;quot; et &amp;quot;exp\u00e9rimentations locales&amp;quot; pour expliquer que la Chine soit redevenue une des plus grandes puissances \u00e9conomiques au monde.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca t&amp;#39;emb\u00eate tant que \u00e7a que de reconna\u00eetre tout simplement que le boom \u00e9conomique chinois est li\u00e9 en tr\u00e8s grande partie \u00e0 la lib\u00e9ralisation de son \u00e9conomie, sans que \u00e7a en fasse un pays lib\u00e9ral pour autant ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdekhq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492459922.0, "created_utc": 1492431122.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdsyn9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgdlc5k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'et un argument et il est juste. Mao etait une saloperie. Puis des sales cons ont suivi jusqu'\u00e0 ce que la Chine decide d'abandonner le collectivisme pour le capitalisme. A partir de ce moment, la Chine s'en est sorti.\n\nC'est juste la realite. Que ca te plaise ou non c'est juste comme ca et c'est un argument, parce que mis a pas critiquer la forme, on ne voit toujours rien venir...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;et un argument et il est juste. Mao etait une saloperie. Puis des sales cons ont suivi jusqu&amp;#39;\u00e0 ce que la Chine decide d&amp;#39;abandonner le collectivisme pour le capitalisme. A partir de ce moment, la Chine s&amp;#39;en est sorti.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est juste la realite. Que ca te plaise ou non c&amp;#39;est juste comme ca et c&amp;#39;est un argument, parce que mis a pas critiquer la forme, on ne voit toujours rien venir...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdsyn9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492479086.0, "created_utc": 1492450286.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdlc5k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Lolke", "parent_id": "t1_dgdkt8g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Du coup, c'est \u00e7a ton analyse de la transition \u00e9conomique chinoise ? Mao il est m\u00e9chant, Mao il est mort, la Chine est riche ? Tu te foutais vraiment de nos gueules en fait en pleurnichant des gauchistes qui n'ont pas d'arguments. \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du coup, c&amp;#39;est \u00e7a ton analyse de la transition \u00e9conomique chinoise ? Mao il est m\u00e9chant, Mao il est mort, la Chine est riche ? Tu te foutais vraiment de nos gueules en fait en pleurnichant des gauchistes qui n&amp;#39;ont pas d&amp;#39;arguments. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdlc5k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470429.0, "created_utc": 1492441629.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdkt8g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgdbq64", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La Chine est un pays capitaliste \u00e0 l'heure actuelle et Mao a ete un abominable dictateur qui a provoque la mort de millions (centaines de millions ?) de personnes. Mao s'est plante pour a peu pres tout et son idee de capaital humain contre la societe a lamentablement echoue\n\nMaintenant, tu peut le venerer si tu veux, mais met bien tes oeilleres. Pour moi soutenir Mao de nos jours, c'est un peu comme soutenir PolPot ou Hitler, c'est un choix, mais faut pas avoir honte quand meme...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La Chine est un pays capitaliste \u00e0 l&amp;#39;heure actuelle et Mao a ete un abominable dictateur qui a provoque la mort de millions (centaines de millions ?) de personnes. Mao s&amp;#39;est plante pour a peu pres tout et son idee de capaital humain contre la societe a lamentablement echoue&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Maintenant, tu peut le venerer si tu veux, mais met bien tes oeilleres. Pour moi soutenir Mao de nos jours, c&amp;#39;est un peu comme soutenir PolPot ou Hitler, c&amp;#39;est un choix, mais faut pas avoir honte quand meme...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdkt8g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492469775.0, "created_utc": 1492440975.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbq64", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Lolke", "parent_id": "t1_dgdbn8k", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "La r\u00e9forme \u00e9conomique chinoise, c'est extr\u00eamement compliqu\u00e9, et c'est certainement pas parce que la Chine \u00e0 d\u00e9cid\u00e9 de faire comme voulaient les occidentaux, au contraire, elle a rompu \u00e0 plusieurs reprises avec l'orthodoxie \u00e9conomique, notamment avec le syst\u00e8me du double prix et la multiplication des exp\u00e9rimentations locales. Et si \u00e7a a r\u00e9ussi, c'est en partie gr\u00e2ce aux bases pos\u00e9es sous Mao dans la formation d'un capital humain et le d\u00e9veloppement de capacit\u00e9s productives de base. Et Mao, c'est une grande famine, pas plusieurs.\n\nApr\u00e8s on nous sort des conneries du style la Chine est un pays lib\u00e9ral, et j'ai envie de me jeter de la plus proche falaise. \n\n", "edited": 1492437051.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La r\u00e9forme \u00e9conomique chinoise, c&amp;#39;est extr\u00eamement compliqu\u00e9, et c&amp;#39;est certainement pas parce que la Chine \u00e0 d\u00e9cid\u00e9 de faire comme voulaient les occidentaux, au contraire, elle a rompu \u00e0 plusieurs reprises avec l&amp;#39;orthodoxie \u00e9conomique, notamment avec le syst\u00e8me du double prix et la multiplication des exp\u00e9rimentations locales. Et si \u00e7a a r\u00e9ussi, c&amp;#39;est en partie gr\u00e2ce aux bases pos\u00e9es sous Mao dans la formation d&amp;#39;un capital humain et le d\u00e9veloppement de capacit\u00e9s productives de base. Et Mao, c&amp;#39;est une grande famine, pas plusieurs.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Apr\u00e8s on nous sort des conneries du style la Chine est un pays lib\u00e9ral, et j&amp;#39;ai envie de me jeter de la plus proche falaise. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbq64", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492452081.0, "created_utc": 1492423281.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbn8k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgdbl57", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "Ca t'ennuie les arguments ? Classique avec l'extreme gauche... Surtout pas de reponse de fond. On reste bien bute les yeux bien fermes sur le monde a reve de connerie, pendant qu'on est fils de bourgeois bien au chaus\n\nJ'attend tes arguents pour la chine. Mais la je suis sur de te voir bien disparaitre. \n\nQuelle lachet quand meme ...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ca t&amp;#39;ennuie les arguments ? Classique avec l&amp;#39;extreme gauche... Surtout pas de reponse de fond. On reste bien bute les yeux bien fermes sur le monde a reve de connerie, pendant qu&amp;#39;on est fils de bourgeois bien au chaus&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J&amp;#39;attend tes arguents pour la chine. Mais la je suis sur de te voir bien disparaitre. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quelle lachet quand meme ...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbn8k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451807.0, "created_utc": 1492423007.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbl57", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Lolke", "parent_id": "t1_dgdbj2r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; On peut vomir si on veut le systeme actuel, mais il a permi a des pays comme la Chine de passer des famines de Mao a une enorme embellie economique pour des centaines de millions de gens.\n\nHahahahahaha. La bonne blague.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;On peut vomir si on veut le systeme actuel, mais il a permi a des pays comme la Chine de passer des famines de Mao a une enorme embellie economique pour des centaines de millions de gens.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Hahahahahaha. La bonne blague.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbl57", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451607.0, "created_utc": 1492422807.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdsk37", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgdm710", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "j'arrete pas de voyager. Arrete les attaques perso et donne un peu des arguments. parce que la tu frises le neant...\n\nTu as un discours de fils a papa parisien\n\nJe suis all\u00e9 dans les ex pays communistes, en amerique du sud, du nord, en afrique, en asie et en oceanie. \nQuels sont tes exemples ? Parce que je ne vois pas bien la ?\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;j&amp;#39;arrete pas de voyager. Arrete les attaques perso et donne un peu des arguments. parce que la tu frises le neant...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu as un discours de fils a papa parisien&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suis all\u00e9 dans les ex pays communistes, en amerique du sud, du nord, en afrique, en asie et en oceanie. \nQuels sont tes exemples ? Parce que je ne vois pas bien la ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdsk37", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492478637.0, "created_utc": 1492449837.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdm710", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "SpunKDH", "parent_id": "t1_dgdbj2r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt;&gt; il faudrait peut etre s'assurer qu'on a une petite chance de s'en sortir mieux que les autres, parce que rendre tout le monde pauvre, j'appelle pas ca un progres...\n\nQuelle belle mentalit\u00e9. Voyage un peu, s\u00e9rieux, tu vois que ton nombril. C'est fatiguant les franco-fran\u00e7ais...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il faudrait peut etre s&amp;#39;assurer qu&amp;#39;on a une petite chance de s&amp;#39;en sortir mieux que les autres, parce que rendre tout le monde pauvre, j&amp;#39;appelle pas ca un progres...&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Quelle belle mentalit\u00e9. Voyage un peu, s\u00e9rieux, tu vois que ton nombril. C&amp;#39;est fatiguant les franco-fran\u00e7ais...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdm710", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492471463.0, "created_utc": 1492442663.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdu0iu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Narvarth", "parent_id": "t1_dgdbj2r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La Chine ou la Cor\u00e9e, ca reste quand m\u00eame des exemples d'\u00e9conomie dirig\u00e9e.\nIls ont su profiter des bons technologiques, de la main d'oeuvre pas cher et aspirer les gains de productivit\u00e9. Le lib\u00e9ralisme n'a pas grand chose \u00e0 voir l\u00e0 dedans.\n\n&gt;On vit bien en europe et en occident. Des qu'on a un boulot un petit peu correct on a une vie correcte. Faut arreter le miserabilisme, c'est juste completement faux. \n\nPersonne n'a dit le contraire, c'est toi qui te monte un film tout seul.\n\n&gt;Faut accepter de bosser un peu et se calmer.\n\nPareil, c'est toi qui te monte des films. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La Chine ou la Cor\u00e9e, ca reste quand m\u00eame des exemples d&amp;#39;\u00e9conomie dirig\u00e9e.\nIls ont su profiter des bons technologiques, de la main d&amp;#39;oeuvre pas cher et aspirer les gains de productivit\u00e9. Le lib\u00e9ralisme n&amp;#39;a pas grand chose \u00e0 voir l\u00e0 dedans.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;On vit bien en europe et en occident. Des qu&amp;#39;on a un boulot un petit peu correct on a une vie correcte. Faut arreter le miserabilisme, c&amp;#39;est juste completement faux. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Personne n&amp;#39;a dit le contraire, c&amp;#39;est toi qui te monte un film tout seul.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Faut accepter de bosser un peu et se calmer.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pareil, c&amp;#39;est toi qui te monte des films. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdu0iu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492480244.0, "created_utc": 1492451444.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgeadtx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dgdvefm", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Les exploitants sont des entreprises capitalistes.\n\nMais l'Afrique elle m\u00eame n'a pas v\u00e9ritablement une \u00e9conomie capitaliste d\u00e9velopp\u00e9e.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les exploitants sont des entreprises capitalistes.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais l&amp;#39;Afrique elle m\u00eame n&amp;#39;a pas v\u00e9ritablement une \u00e9conomie capitaliste d\u00e9velopp\u00e9e.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgeadtx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492499459.0, "created_utc": 1492470659.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdvefm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "IamAcovertOps", "parent_id": "t1_dgdjs0g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Donc tout \u00e7a c'est pas du capitalisme ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Donc tout \u00e7a c&amp;#39;est pas du capitalisme ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdvefm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492481774.0, "created_utc": 1492452974.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdjs0g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dgdienw", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Elles ne pillent rien, elles exploitent les concessions accord\u00e9es par les \"pr\u00e9sidents\" africains corrompus (qui sont en r\u00e9alit\u00e9 des chefs de tribus).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Elles ne pillent rien, elles exploitent les concessions accord\u00e9es par les &amp;quot;pr\u00e9sidents&amp;quot; africains corrompus (qui sont en r\u00e9alit\u00e9 des chefs de tribus).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdjs0g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492468442.0, "created_utc": 1492439642.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdienw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "IamAcovertOps", "parent_id": "t1_dgdcya6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Leur \u00e9conomie est encore bas\u00e9e sur la vampirisation des ressources induite par leurs soci\u00e9t\u00e9s tribales.\n\nTu veux parler des soci\u00e9t\u00e9s chinoises, fran\u00e7aises et am\u00e9ricaines qui pillent et s'accaparent les terres et les ressources d'un nombre grandissant de territoires ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Leur \u00e9conomie est encore bas\u00e9e sur la vampirisation des ressources induite par leurs soci\u00e9t\u00e9s tribales.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu veux parler des soci\u00e9t\u00e9s chinoises, fran\u00e7aises et am\u00e9ricaines qui pillent et s&amp;#39;accaparent les terres et les ressources d&amp;#39;un nombre grandissant de territoires ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdienw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466547.0, "created_utc": 1492437747.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdh94d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "iinavpov", "parent_id": "t1_dgdefil", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "il y a un nombre n\u00e9gligeable de gens qui meurent de faim en Chine. \n\nIl y a moins de 100 000 000 de gens dans le monde menac\u00e9s de famine (pas mourant de faim, mais \u00e0 risque assez \u00e9lev\u00e9)\n\nLe gars, il est compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest dans les ordres de grandeurs.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;il y a un nombre n\u00e9gligeable de gens qui meurent de faim en Chine. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y a moins de 100 000 000 de gens dans le monde menac\u00e9s de famine (pas mourant de faim, mais \u00e0 risque assez \u00e9lev\u00e9)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le gars, il est compl\u00e8tement \u00e0 l&amp;#39;ouest dans les ordres de grandeurs.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdh94d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492464791.0, "created_utc": 1492435991.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdefil", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dgddz77", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il n'y a pas un milliard de gens qui cr\u00e8vent de faim en Chine. Tout le monde n'est pas encore sorti de la profonde mis\u00e8re cr\u00e9\u00e9e par le mao\u00efsme, mais il y a eu un progr\u00e8s incroyable.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il n&amp;#39;y a pas un milliard de gens qui cr\u00e8vent de faim en Chine. Tout le monde n&amp;#39;est pas encore sorti de la profonde mis\u00e8re cr\u00e9\u00e9e par le mao\u00efsme, mais il y a eu un progr\u00e8s incroyable.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdefil", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492459623.0, "created_utc": 1492430823.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgddz77", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "LarryBeard", "parent_id": "t1_dgdcya6", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le mec parlait de la Chine, moi aussi. Pas de l'Afrique. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le mec parlait de la Chine, moi aussi. Pas de l&amp;#39;Afrique. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddz77", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492458566.0, "created_utc": 1492429766.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcya6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Cheminade2017", "parent_id": "t1_dgdchr5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En Asie ?\n\nSi tu veux parler de l'Afrique, justement ils n'ont pas de capitalisme. Leur \u00e9conomie est encore bas\u00e9e sur la vampirisation des ressources induite par leurs soci\u00e9t\u00e9s tribales.\n\nLe jour ou ils arr\u00eateront de s'entre-tuer a coups de machettes pour prendre le contr\u00f4le des ressources, et mettront en place un systeme juridique qui prot\u00e8ge les droits de propri\u00e9t\u00e9s, alors ils pourront se d\u00e9velopper et sortir de la mis\u00e8re. Pour l'instant l'investissement est tr\u00e8s faible, puisqu'ils savent qu'un prochain chef de guerre ou dictateur viendra ramasser la mise.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En Asie ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si tu veux parler de l&amp;#39;Afrique, justement ils n&amp;#39;ont pas de capitalisme. Leur \u00e9conomie est encore bas\u00e9e sur la vampirisation des ressources induite par leurs soci\u00e9t\u00e9s tribales.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le jour ou ils arr\u00eateront de s&amp;#39;entre-tuer a coups de machettes pour prendre le contr\u00f4le des ressources, et mettront en place un systeme juridique qui prot\u00e8ge les droits de propri\u00e9t\u00e9s, alors ils pourront se d\u00e9velopper et sortir de la mis\u00e8re. Pour l&amp;#39;instant l&amp;#39;investissement est tr\u00e8s faible, puisqu&amp;#39;ils savent qu&amp;#39;un prochain chef de guerre ou dictateur viendra ramasser la mise.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcya6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492455930.0, "created_utc": 1492427130.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdkav3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgdchr5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Avant tout le monde creuvait la gueule ouverte en Chine. Maintenant beaucoup moins et dans quelques ann\u00e9es encore moins.\n\nVa dire aux chinois que leur soci\u00e9t\u00e9 avance dans le mauvais sens ? Qui peut defendree cela ? Tu penses vraiment ca ? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Avant tout le monde creuvait la gueule ouverte en Chine. Maintenant beaucoup moins et dans quelques ann\u00e9es encore moins.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Va dire aux chinois que leur soci\u00e9t\u00e9 avance dans le mauvais sens ? Qui peut defendree cela ? Tu penses vraiment ca ? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdkav3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492469127.0, "created_utc": 1492440327.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdchr5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "LarryBeard", "parent_id": "t1_dgdbj2r", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; mais il a permi a des pays comme la Chine de passer des famines de Mao a une enorme embellie economique pour des centaines de millions de gens\n\nEt le milliard qui continue de crever la gueule ouverte tu t'en fou.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;mais il a permi a des pays comme la Chine de passer des famines de Mao a une enorme embellie economique pour des centaines de millions de gens&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et le milliard qui continue de crever la gueule ouverte tu t&amp;#39;en fou.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdchr5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454553.0, "created_utc": 1492425753.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbj2r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "chambolle", "parent_id": "t1_dgdaz0j", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "le probleme est qu'il n'y a PAS UN SEUL EXEMPLE dans le monde qui montre ou ait montr\u00e9 que le programme eco de Melenchon puisse march\u00e9. Pire encore, il n'y aque des exemples qui montrent une bonne grosse faillitte economique\n\nOn peut vomir si on veut le systeme actuel, mais il a permi a des pays comme la Chine de passer des famines de Mao a une enorme embellie economique pour des centaines de millions de gens. Pareil pour les ex pays de l'est.\n\nOn vit bien en europe et en occident. Des qu'on a un boulot un petit peu correct on a une vie correcte. Faut arreter le miserabilisme, c'est juste completement faux. Faut accepter de bosser un peu et se calmer. Les mineurs, l'es agriculteurs, es ouvriers \u00e0 la chaine : ca n'existent plus dans nos societe. lesboulots sont beaucoup moins difficiles qu'avant\n\nAvant de tout vouloir flinguer il faudrait peut etre s'assurer qu'on a une petite chance de s'en sortir mieux que les autres, parce que rendre tout le monde pauvre, j'appelle pas ca un progres...\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;le probleme est qu&amp;#39;il n&amp;#39;y a PAS UN SEUL EXEMPLE dans le monde qui montre ou ait montr\u00e9 que le programme eco de Melenchon puisse march\u00e9. Pire encore, il n&amp;#39;y aque des exemples qui montrent une bonne grosse faillitte economique&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On peut vomir si on veut le systeme actuel, mais il a permi a des pays comme la Chine de passer des famines de Mao a une enorme embellie economique pour des centaines de millions de gens. Pareil pour les ex pays de l&amp;#39;est.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On vit bien en europe et en occident. Des qu&amp;#39;on a un boulot un petit peu correct on a une vie correcte. Faut arreter le miserabilisme, c&amp;#39;est juste completement faux. Faut accepter de bosser un peu et se calmer. Les mineurs, l&amp;#39;es agriculteurs, es ouvriers \u00e0 la chaine : ca n&amp;#39;existent plus dans nos societe. lesboulots sont beaucoup moins difficiles qu&amp;#39;avant&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Avant de tout vouloir flinguer il faudrait peut etre s&amp;#39;assurer qu&amp;#39;on a une petite chance de s&amp;#39;en sortir mieux que les autres, parce que rendre tout le monde pauvre, j&amp;#39;appelle pas ca un progres...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbj2r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451412.0, "created_utc": 1492422612.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdoqiy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "SaintJust1794", "parent_id": "t1_dgdi78g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Oui, c'est assez fatiguant. \"M\u00e9lanchon, c'est Chavez, Poutine, Morales, Castro...\". Non seulement fatiguant, mais assez idiot dans ce cas, puisque je ne suis pas un soutien de M\u00e9lenchon, pourtant mon nom d'utilisateur est utilis\u00e9 comme argument. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oui, c&amp;#39;est assez fatiguant. &amp;quot;M\u00e9lanchon, c&amp;#39;est Chavez, Poutine, Morales, Castro...&amp;quot;. Non seulement fatiguant, mais assez idiot dans ce cas, puisque je ne suis pas un soutien de M\u00e9lenchon, pourtant mon nom d&amp;#39;utilisateur est utilis\u00e9 comme argument. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdoqiy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492474383.0, "created_utc": 1492445583.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdyjdn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Broceliande", "parent_id": "t1_dgdwxp3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Il y a de toute \u00e9vidence des experts qui se sont pench\u00e9s sur le sujet, mais tu sais comme quoi qu'en politique la th\u00e9orie et la pratique sont parfois tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s. Maintenant si il a particip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude des pays nordiques, j'imagine qu'il a eu l'occasion de regarder des syst\u00e8mes du monde entier, du coup pourquoi prendre pour mod\u00e8les des pays qui ne fonctionnent pas bien? Je comprends qu'il n'aime pas les Etats-Unis mais est ce que c'est une motivation suffisante?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il y a de toute \u00e9vidence des experts qui se sont pench\u00e9s sur le sujet, mais tu sais comme quoi qu&amp;#39;en politique la th\u00e9orie et la pratique sont parfois tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s. Maintenant si il a particip\u00e9 \u00e0 l&amp;#39;\u00e9tude des pays nordiques, j&amp;#39;imagine qu&amp;#39;il a eu l&amp;#39;occasion de regarder des syst\u00e8mes du monde entier, du coup pourquoi prendre pour mod\u00e8les des pays qui ne fonctionnent pas bien? Je comprends qu&amp;#39;il n&amp;#39;aime pas les Etats-Unis mais est ce que c&amp;#39;est une motivation suffisante?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdyjdn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492485321.0, "created_utc": 1492456521.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdz3qm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Broceliande", "parent_id": "t1_dgdwxp3", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Enfin pour les instances internationales, on a mis des ann\u00e9es \u00e0 les mettre en oeuvre, \u00e0 essayer de trouver des compromis qui fonctionnent et il veut sortir des trait\u00e9s, du FMI, de OMC et de l'OTAN pour moi \u00e7a veut dire qu'il sort du club des d\u00e9mocraties europ\u00e9ennes pour aller faire des traiter avec les pays qu'il admire (et qui pour moi sont des catastrophes \u00e9conomiques)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Enfin pour les instances internationales, on a mis des ann\u00e9es \u00e0 les mettre en oeuvre, \u00e0 essayer de trouver des compromis qui fonctionnent et il veut sortir des trait\u00e9s, du FMI, de OMC et de l&amp;#39;OTAN pour moi \u00e7a veut dire qu&amp;#39;il sort du club des d\u00e9mocraties europ\u00e9ennes pour aller faire des traiter avec les pays qu&amp;#39;il admire (et qui pour moi sont des catastrophes \u00e9conomiques)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdz3qm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492485971.0, "created_utc": 1492457171.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdwxp3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Jingbee", "parent_id": "t1_dgdunv2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Bon... Puisque tu sembles finalement s\u00e9rieux, je veux bien r\u00e9pondre s\u00e9rieusement.\nMais avant cela, \u00e0 propos du chiffrage de chaque mesure: Il ne faut pas crier \u00e0 l'arnaque \u00e0 chaque fois qu'une mesure *semble* colossale et co\u00fbteuse \u00e0 mettre en place. Le programme a \u00e9t\u00e9 chiffr\u00e9 (et je ne vais pas te parler de l\u2019\u00e9mission de 5h qui ne sert \u00e0 rien). Il faut avoir un peu l\u2019honn\u00eatet\u00e9 de reconna\u00eetre que les sp\u00e9cialistes qui ont travaill\u00e9 dessus ne sont pas des cr\u00e9tins. Surtout que depuis des organismes ind\u00e9pendants ont aussi fait un chiffrage raisonnable du programme. Alors je ne dis pas que c'est le m\u00eame. En particulier, tous les candidats \u00e0 l\u2019\u00e9lection ont bien \u00e9videment sur\u00e9valu\u00e9 les b\u00e9n\u00e9fices, et sous \u00e9valu\u00e9 les co\u00fbts. M\u00e9lenchon aussi. Mais il n'est pas raisonnable de d\u00e9zinguer une proposition juste en disant \"c'est irr\u00e9aliste\".\n\n&gt; Le droit opposable au travail\n\nBien s\u00fbr que non on ne va pas cr\u00e9er des postes de je ne sais quoi n'importe o\u00f9. Le but est de rep\u00e9rer des niches, des besoins, qui ne sont pas remplie par une activit\u00e9s priv\u00e9e. Donc oui ce sera en prenant en compte les comp\u00e9tences du ch\u00f4meur, mais pas que. \u00c0 noter que ce syst\u00e8me a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 exp\u00e9riment\u00e9 par ATD Quart Monde, mais il est peu probable que \u00e7a prenne exactement cette forme. Enfin \u00e0 propos du \"boom\", non, \u00e7a ne se fait pas avec une baguette magique. De toute fa\u00e7on il y aura une phase d'accompagnement vu que la prise en charge du chomeur par l'Etat ne se fera que lorsque le chomeur n'a plus le droit aux aides sociales.\n\n&gt; La gratuit\u00e9 de l'\u00e9ducation, du logement et des transports pour 8 millions d'adultes\n\nOui, et alors ? C'est prit en compte dans le budget.\n\nEDIT: J'avais pas vu que tu parlais du logement et des transports aussi. Le logement ne sera pas gratuit, c'est n'importe quoi \u00e7a. Et le transport il me semble que c'est uniquement pour les \u00e9coliers/\u00e9tudiants.\n\n&gt; L'imp\u00f4t confiscatoire\n\nSi c'est anti-constitutionnel, alors \u00e7a ne se fera pas. Mais il semble effectivement que le conseil ait d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 son avis sur ce point, donc il n'est plus question de \"prendre tout\" au dessus d'un certain seuil, mais plut\u00f4t de r\u00e9guler la diff\u00e9rence entre le plus bas et le plus haut salaire, si bien qu'une augmentation du patron engendrera automatiquement une augmentation des bas salaires. \u00c0 partir de l\u00e0 il peut s'augmenter autant qu'il veut.\n\nJe suppose qu'on pourrait ensuite discuter de la morale derri\u00e8re la volont\u00e9 de prendre 100% apr\u00e8s un certains seuil, mais ce n'est pas la discussion...\n\n&gt; Enfin la sortie des trait\u00e9s li\u00e9s \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne.\n\nPour une fois que quelqu'un ne dit pas \"la sortie de l'UE\", c'est d\u00e9j\u00e0 bien. Mais il s'agit de ren\u00e9gocier uniquement quelques points dans les trait\u00e9s de sorte que les Pays ne soient pas condamn\u00e9s \u00e0 suivre une politique lib\u00e9rale.\n\n&gt; Tout cela provoquerait une \u00e9norme crise dont l'\u00e9conomie Fran\u00e7aise (et donc les Fran\u00e7ais) auraient bien du mal \u00e0 se relever.\n\nEncore une fois, sur quoi t'appuies-tu pour dire \u00e7a ? Tant qu'il n'y a pas sortie de l'UE, personne ne parle de crise. Et si il y a sortie de l'UE, personne n'est d'accord pour dire si oui ou non il y aurait une crise. En ce qui concerne M\u00e9lenchon, contrairement \u00e0 MLP, la sortie serait en vue de faire une autre alliance (pas avec l'Alba, \u00e7a c'est des conneries). Le but serait de faire une sortie concert\u00e9e avec d'autres pays... Bon... Tout cela c'est de la sp\u00e9culation apr\u00e8s... L'objectif c'est quand m\u00eame de r\u00e9ussir les n\u00e9gociations et de ne pas sortie de l'UE.\n\n&gt; Il crache sur les m\u00e9dias\n\nNon, pas sur tous. Il remet en cause l'objectivit\u00e9 de beaucoup de m\u00e9dias dit \"main stream\" effectivement, et conteste leur ind\u00e9pendance (de mani\u00e8re assez virulente, je le con\u00e7oit). Dans son programme il promeut l'ind\u00e9pendance des m\u00e9dias vis \u00e0 vis des \"puissances de l'argent\" mais aussi vis \u00e0 vis de l\u2019ex\u00e9cutif.\n\n&gt; il soutient le chavisme\n\nEt alors ? Il a fait des choses bien au Venezuela. Mais pas que, effectivement. En particulier tu trouvera M\u00e9lenchon lui reprocher d'avoir entretenu des liens avec plusieurs dictatures.\nQuand il d\u00e9fend le Venezuela c'est sur ce qui a march\u00e9, par sur ce qui n'a pas march\u00e9.\n\n&gt; la politique de Poutine en Syrie.\n\nNon. Il pr\u00f4ne la paix, et la discutions entre tous les bellig\u00e9rants. Il a exactement la m\u00eame position que l'ONU sur cette question.\n\n&gt; d\u00e9fendu l'invasion Chinoise du Tibet.\n\nNon. Enfin pas dans le sens auquel tu l'entends. Par contre il a critiqu\u00e9 le Tibet parce que c'est une th\u00e9ocratie, et qu'il s'y passe des choses pas jojo. \u00c7a ne veux pas dire qu'il d\u00e9fend tous les agissements de la Chine.\n\n&gt; il veut sortir de l'Otan.\n\nEn quoi c'est un comportement autocratique ? Il veut sortir de l'OTAN car il critique la domination des \u00c9tats-Unis dans cette organisation. Il pr\u00e9f\u00e8re rester ind\u00e9pendant des US, et renforcer la l\u00e9gitimit\u00e9 de l'ONU pour les questions g\u00e9opolitiques.\n\n&gt; Quand le mec t'explique qu'on va sortir du p\u00e9trole et du nucl\u00e9aire \u00e0 la fois mais qu'on va construire des pistes cyclables pour relier les grandes villes, \u00e7a me fait rire\n\n\u00c7a aussi c'est une caricature.\n\n&gt; 0% chomage gr\u00e2ce au droit opposable au travail, \u00e7a me fait peur.\n\nPourquoi \u00e7a te fais peur ? Tu trouves \u00e7a irr\u00e9alisable ?\n\n&gt; Les seuls pays qui font \u00e7a sont soit des dictatures communistes, soit des pays qui mentent sur leurs stats.\n\n\u00c7a c'est encore une caricature. Et \u00e7a sous-entend en plus que M\u00e9lenchon serait un gros dictateur en puissance... C'est ridicule.\n\n&gt; Je n'ai pas de raison de penser aujourd'hui qu'il veut un mod\u00e8le \u00e0 la Su\u00e9doise.\n\nNon effectivement, il ne veux pas un mod\u00e8le \u00e0 la Su\u00e9doise je te le confirme xD\nIl a particip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude des pays nordiques par le PS il y a quelques ann\u00e9es, et \u00e7a lui a pass\u00e9 le go\u00fbt de vouloir faire pareil.\nEDIT: ce que je dis l\u00e0 peut-\u00eatre faux. \u00c7a se trouve il adore le mod\u00e8le Su\u00e9dois... Ils ont quoi comme mod\u00e8le en Su\u00e8de ?", "edited": 1492455604.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bon... Puisque tu sembles finalement s\u00e9rieux, je veux bien r\u00e9pondre s\u00e9rieusement.\nMais avant cela, \u00e0 propos du chiffrage de chaque mesure: Il ne faut pas crier \u00e0 l&amp;#39;arnaque \u00e0 chaque fois qu&amp;#39;une mesure &lt;em&gt;semble&lt;/em&gt; colossale et co\u00fbteuse \u00e0 mettre en place. Le programme a \u00e9t\u00e9 chiffr\u00e9 (et je ne vais pas te parler de l\u2019\u00e9mission de 5h qui ne sert \u00e0 rien). Il faut avoir un peu l\u2019honn\u00eatet\u00e9 de reconna\u00eetre que les sp\u00e9cialistes qui ont travaill\u00e9 dessus ne sont pas des cr\u00e9tins. Surtout que depuis des organismes ind\u00e9pendants ont aussi fait un chiffrage raisonnable du programme. Alors je ne dis pas que c&amp;#39;est le m\u00eame. En particulier, tous les candidats \u00e0 l\u2019\u00e9lection ont bien \u00e9videment sur\u00e9valu\u00e9 les b\u00e9n\u00e9fices, et sous \u00e9valu\u00e9 les co\u00fbts. M\u00e9lenchon aussi. Mais il n&amp;#39;est pas raisonnable de d\u00e9zinguer une proposition juste en disant &amp;quot;c&amp;#39;est irr\u00e9aliste&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Le droit opposable au travail&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bien s\u00fbr que non on ne va pas cr\u00e9er des postes de je ne sais quoi n&amp;#39;importe o\u00f9. Le but est de rep\u00e9rer des niches, des besoins, qui ne sont pas remplie par une activit\u00e9s priv\u00e9e. Donc oui ce sera en prenant en compte les comp\u00e9tences du ch\u00f4meur, mais pas que. \u00c0 noter que ce syst\u00e8me a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 exp\u00e9riment\u00e9 par ATD Quart Monde, mais il est peu probable que \u00e7a prenne exactement cette forme. Enfin \u00e0 propos du &amp;quot;boom&amp;quot;, non, \u00e7a ne se fait pas avec une baguette magique. De toute fa\u00e7on il y aura une phase d&amp;#39;accompagnement vu que la prise en charge du chomeur par l&amp;#39;Etat ne se fera que lorsque le chomeur n&amp;#39;a plus le droit aux aides sociales.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La gratuit\u00e9 de l&amp;#39;\u00e9ducation, du logement et des transports pour 8 millions d&amp;#39;adultes&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui, et alors ? C&amp;#39;est prit en compte dans le budget.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT: J&amp;#39;avais pas vu que tu parlais du logement et des transports aussi. Le logement ne sera pas gratuit, c&amp;#39;est n&amp;#39;importe quoi \u00e7a. Et le transport il me semble que c&amp;#39;est uniquement pour les \u00e9coliers/\u00e9tudiants.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;L&amp;#39;imp\u00f4t confiscatoire&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Si c&amp;#39;est anti-constitutionnel, alors \u00e7a ne se fera pas. Mais il semble effectivement que le conseil ait d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 son avis sur ce point, donc il n&amp;#39;est plus question de &amp;quot;prendre tout&amp;quot; au dessus d&amp;#39;un certain seuil, mais plut\u00f4t de r\u00e9guler la diff\u00e9rence entre le plus bas et le plus haut salaire, si bien qu&amp;#39;une augmentation du patron engendrera automatiquement une augmentation des bas salaires. \u00c0 partir de l\u00e0 il peut s&amp;#39;augmenter autant qu&amp;#39;il veut.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je suppose qu&amp;#39;on pourrait ensuite discuter de la morale derri\u00e8re la volont\u00e9 de prendre 100% apr\u00e8s un certains seuil, mais ce n&amp;#39;est pas la discussion...&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Enfin la sortie des trait\u00e9s li\u00e9s \u00e0 l&amp;#39;Union Europ\u00e9enne.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour une fois que quelqu&amp;#39;un ne dit pas &amp;quot;la sortie de l&amp;#39;UE&amp;quot;, c&amp;#39;est d\u00e9j\u00e0 bien. Mais il s&amp;#39;agit de ren\u00e9gocier uniquement quelques points dans les trait\u00e9s de sorte que les Pays ne soient pas condamn\u00e9s \u00e0 suivre une politique lib\u00e9rale.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tout cela provoquerait une \u00e9norme crise dont l&amp;#39;\u00e9conomie Fran\u00e7aise (et donc les Fran\u00e7ais) auraient bien du mal \u00e0 se relever.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Encore une fois, sur quoi t&amp;#39;appuies-tu pour dire \u00e7a ? Tant qu&amp;#39;il n&amp;#39;y a pas sortie de l&amp;#39;UE, personne ne parle de crise. Et si il y a sortie de l&amp;#39;UE, personne n&amp;#39;est d&amp;#39;accord pour dire si oui ou non il y aurait une crise. En ce qui concerne M\u00e9lenchon, contrairement \u00e0 MLP, la sortie serait en vue de faire une autre alliance (pas avec l&amp;#39;Alba, \u00e7a c&amp;#39;est des conneries). Le but serait de faire une sortie concert\u00e9e avec d&amp;#39;autres pays... Bon... Tout cela c&amp;#39;est de la sp\u00e9culation apr\u00e8s... L&amp;#39;objectif c&amp;#39;est quand m\u00eame de r\u00e9ussir les n\u00e9gociations et de ne pas sortie de l&amp;#39;UE.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Il crache sur les m\u00e9dias&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non, pas sur tous. Il remet en cause l&amp;#39;objectivit\u00e9 de beaucoup de m\u00e9dias dit &amp;quot;main stream&amp;quot; effectivement, et conteste leur ind\u00e9pendance (de mani\u00e8re assez virulente, je le con\u00e7oit). Dans son programme il promeut l&amp;#39;ind\u00e9pendance des m\u00e9dias vis \u00e0 vis des &amp;quot;puissances de l&amp;#39;argent&amp;quot; mais aussi vis \u00e0 vis de l\u2019ex\u00e9cutif.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il soutient le chavisme&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Et alors ? Il a fait des choses bien au Venezuela. Mais pas que, effectivement. En particulier tu trouvera M\u00e9lenchon lui reprocher d&amp;#39;avoir entretenu des liens avec plusieurs dictatures.\nQuand il d\u00e9fend le Venezuela c&amp;#39;est sur ce qui a march\u00e9, par sur ce qui n&amp;#39;a pas march\u00e9.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;la politique de Poutine en Syrie.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non. Il pr\u00f4ne la paix, et la discutions entre tous les bellig\u00e9rants. Il a exactement la m\u00eame position que l&amp;#39;ONU sur cette question.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;d\u00e9fendu l&amp;#39;invasion Chinoise du Tibet.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non. Enfin pas dans le sens auquel tu l&amp;#39;entends. Par contre il a critiqu\u00e9 le Tibet parce que c&amp;#39;est une th\u00e9ocratie, et qu&amp;#39;il s&amp;#39;y passe des choses pas jojo. \u00c7a ne veux pas dire qu&amp;#39;il d\u00e9fend tous les agissements de la Chine.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;il veut sortir de l&amp;#39;Otan.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;En quoi c&amp;#39;est un comportement autocratique ? Il veut sortir de l&amp;#39;OTAN car il critique la domination des \u00c9tats-Unis dans cette organisation. Il pr\u00e9f\u00e8re rester ind\u00e9pendant des US, et renforcer la l\u00e9gitimit\u00e9 de l&amp;#39;ONU pour les questions g\u00e9opolitiques.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Quand le mec t&amp;#39;explique qu&amp;#39;on va sortir du p\u00e9trole et du nucl\u00e9aire \u00e0 la fois mais qu&amp;#39;on va construire des pistes cyclables pour relier les grandes villes, \u00e7a me fait rire&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c7a aussi c&amp;#39;est une caricature.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;0% chomage gr\u00e2ce au droit opposable au travail, \u00e7a me fait peur.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pourquoi \u00e7a te fais peur ? Tu trouves \u00e7a irr\u00e9alisable ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Les seuls pays qui font \u00e7a sont soit des dictatures communistes, soit des pays qui mentent sur leurs stats.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c7a c&amp;#39;est encore une caricature. Et \u00e7a sous-entend en plus que M\u00e9lenchon serait un gros dictateur en puissance... C&amp;#39;est ridicule.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Je n&amp;#39;ai pas de raison de penser aujourd&amp;#39;hui qu&amp;#39;il veut un mod\u00e8le \u00e0 la Su\u00e9doise.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non effectivement, il ne veux pas un mod\u00e8le \u00e0 la Su\u00e9doise je te le confirme xD\nIl a particip\u00e9 \u00e0 l&amp;#39;\u00e9tude des pays nordiques par le PS il y a quelques ann\u00e9es, et \u00e7a lui a pass\u00e9 le go\u00fbt de vouloir faire pareil.\nEDIT: ce que je dis l\u00e0 peut-\u00eatre faux. \u00c7a se trouve il adore le mod\u00e8le Su\u00e9dois... Ils ont quoi comme mod\u00e8le en Su\u00e8de ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdwxp3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492483503.0, "created_utc": 1492454703.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdunv2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Broceliande", "parent_id": "t1_dgdu0gb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu demandes d'argumenter, j'argumente et tu r\u00e9ponds par du sarcasme. J'ai lu son programme et bien s\u00fbr il n'indique rien de tout \u00e7a, par contre les livrets proposent beaucoup de mesures qui sont soient irr\u00e9alisables soient dangeureuse. Quand le mec t'explique qu'on va sortir du p\u00e9trole et du nucl\u00e9aire \u00e0 la fois mais qu'on va construire des pistes cyclables pour relier les grandes villes, \u00e7a me fait rire, quand il propose un imp\u00f4t confiscatoire et le 0% chomage gr\u00e2ce au droit opposable au travail, \u00e7a me fait peur. Les seuls pays qui font \u00e7a sont soient des dictatures communistes, soient des pays qui mentent sur leurs stats. Je n'ai pas de raison de penser aujourd'hui qu'il veut un mod\u00e8le \u00e0 la Su\u00e9doise.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu demandes d&amp;#39;argumenter, j&amp;#39;argumente et tu r\u00e9ponds par du sarcasme. J&amp;#39;ai lu son programme et bien s\u00fbr il n&amp;#39;indique rien de tout \u00e7a, par contre les livrets proposent beaucoup de mesures qui sont soient irr\u00e9alisables soient dangeureuse. Quand le mec t&amp;#39;explique qu&amp;#39;on va sortir du p\u00e9trole et du nucl\u00e9aire \u00e0 la fois mais qu&amp;#39;on va construire des pistes cyclables pour relier les grandes villes, \u00e7a me fait rire, quand il propose un imp\u00f4t confiscatoire et le 0% chomage gr\u00e2ce au droit opposable au travail, \u00e7a me fait peur. Les seuls pays qui font \u00e7a sont soient des dictatures communistes, soient des pays qui mentent sur leurs stats. Je n&amp;#39;ai pas de raison de penser aujourd&amp;#39;hui qu&amp;#39;il veut un mod\u00e8le \u00e0 la Su\u00e9doise.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdunv2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492480948.0, "created_utc": 1492452148.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdu0gb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Jingbee", "parent_id": "t1_dgdtlnh", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu viens de faire un bon r\u00e9sum\u00e9 de toute la caricature qu'on peut faire sur M\u00e9lenchon et son programme et ses cons\u00e9quences. Je suis s\u00fbr que tu t'es beauuuuucoup document\u00e9 pour sortir toutes ces conneries. Tu as oubli\u00e9 l'essentiel : une fois que notre pays sera ruin\u00e9, que tout le monde sera mort dans la famine, M\u00e9lenchon invitera Poutine et tous les autres dictateurs de l'Alba pour former une grande alliance communiste de conqu\u00eate du monde.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu viens de faire un bon r\u00e9sum\u00e9 de toute la caricature qu&amp;#39;on peut faire sur M\u00e9lenchon et son programme et ses cons\u00e9quences. Je suis s\u00fbr que tu t&amp;#39;es beauuuuucoup document\u00e9 pour sortir toutes ces conneries. Tu as oubli\u00e9 l&amp;#39;essentiel : une fois que notre pays sera ruin\u00e9, que tout le monde sera mort dans la famine, M\u00e9lenchon invitera Poutine et tous les autres dictateurs de l&amp;#39;Alba pour former une grande alliance communiste de conqu\u00eate du monde.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdu0gb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492480241.0, "created_utc": 1492451441.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdtlnh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Broceliande", "parent_id": "t1_dgdi78g", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le droit opposable au travail (l'\u00e9tat te garanti un travail qui correspond \u00e0 tes comp\u00e9tence dans ton lieu de vie, donc si tu es en colloc avec 4 docteurs en philosophie, boom, l'\u00e9tat cr\u00e9e 4 postes et tant pis si tu vis dans la creuse). La sortie du nucl\u00e9aire et du p\u00e9trole en m\u00eame temps. La gratuit\u00e9 de l'\u00e9ducation, du logement et des transports pour 8 millions d'adultes (0 m\u00eame pas un petit euro symbolique pour que les gens se rendent compte que \u00e7a co\u00fbte une fortune \u00e0 faire tourner). L'imp\u00f4t confiscatoire (anti-constitutionnel mais il s'en fout apparement). Enfin la sortie des trait\u00e9s li\u00e9s \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne. Tout cela provoquerait une \u00e9norme crise dont l'\u00e9conomie Fran\u00e7aise (et donc les Fran\u00e7ais) auraient bien du mal \u00e0 se relever. Pour la partie autocratique, c'est simple : Il crache sur les m\u00e9dias, il soutient le chavisme, il soutient la politique de Poutine en Syrie, il a d\u00e9fendu l'invasion Chinoise du Tibet, il veut sortir de l'Otan. Ca fait beaucoup.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le droit opposable au travail (l&amp;#39;\u00e9tat te garanti un travail qui correspond \u00e0 tes comp\u00e9tence dans ton lieu de vie, donc si tu es en colloc avec 4 docteurs en philosophie, boom, l&amp;#39;\u00e9tat cr\u00e9e 4 postes et tant pis si tu vis dans la creuse). La sortie du nucl\u00e9aire et du p\u00e9trole en m\u00eame temps. La gratuit\u00e9 de l&amp;#39;\u00e9ducation, du logement et des transports pour 8 millions d&amp;#39;adultes (0 m\u00eame pas un petit euro symbolique pour que les gens se rendent compte que \u00e7a co\u00fbte une fortune \u00e0 faire tourner). L&amp;#39;imp\u00f4t confiscatoire (anti-constitutionnel mais il s&amp;#39;en fout apparement). Enfin la sortie des trait\u00e9s li\u00e9s \u00e0 l&amp;#39;Union Europ\u00e9enne. Tout cela provoquerait une \u00e9norme crise dont l&amp;#39;\u00e9conomie Fran\u00e7aise (et donc les Fran\u00e7ais) auraient bien du mal \u00e0 se relever. Pour la partie autocratique, c&amp;#39;est simple : Il crache sur les m\u00e9dias, il soutient le chavisme, il soutient la politique de Poutine en Syrie, il a d\u00e9fendu l&amp;#39;invasion Chinoise du Tibet, il veut sortir de l&amp;#39;Otan. Ca fait beaucoup.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdtlnh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492479787.0, "created_utc": 1492450987.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdi78g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Jingbee", "parent_id": "t1_dgdhrm8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Moi je commence \u00e0 \u00eatre un peu fatigu\u00e9 par ce jeu qui consiste \u00e0 associer M\u00e9lenchon \u00e0 l'autoritarisme et la dictature... S'il vous pla\u00eet, plut\u00f4t que de faire des allusions \u00e0 deux balles, argumentez. Parlez de ce qu'il y a dans le programme.", "edited": 1492446242.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Moi je commence \u00e0 \u00eatre un peu fatigu\u00e9 par ce jeu qui consiste \u00e0 associer M\u00e9lenchon \u00e0 l&amp;#39;autoritarisme et la dictature... S&amp;#39;il vous pla\u00eet, plut\u00f4t que de faire des allusions \u00e0 deux balles, argumentez. Parlez de ce qu&amp;#39;il y a dans le programme.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdi78g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466247.0, "created_utc": 1492437447.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdhrm8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Broceliande", "parent_id": "t1_dgdaz0j", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Louis Antoine de Saint-Just \u00e9tait un r\u00e9volutionnaire, soutien ind\u00e9fectible de Robespierre y compris dans ses d\u00e9rives autoritaires (voir nom d'utilisateur du post pr\u00e9c\u00e9dent).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Louis Antoine de Saint-Just \u00e9tait un r\u00e9volutionnaire, soutien ind\u00e9fectible de Robespierre y compris dans ses d\u00e9rives autoritaires (voir nom d&amp;#39;utilisateur du post pr\u00e9c\u00e9dent).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdhrm8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492465589.0, "created_utc": 1492436789.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdpj26", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Jingbee", "parent_id": "t1_dgdnole", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ouais t'as raison, le programme \u00e7a sert \u00e0 rien. On sait tous que Macron va filer tout l'argent des caisses aux banquiers d\u00e8s qu'il sera \u00e9lu, et M\u00e9lenchon va appeler poutine pour qu'il soit pr\u00e9sident de la nouvelle R\u00e9publique Communiste Fran\u00e7aise, que Le Pen va foutre \u00e0 la mer tous ceux qui ne sont pas fran\u00e7ais depuis 18 g\u00e9n\u00e9rations, et installer une dictature, et que Fillon va utiliser tout son salaire pour s'acheter des costumes, et laisser sa femme s'occuper de la pr\u00e9sidence. \u00c7a sert \u00e0 rien de voter. Tous pourris ! C'est la t\u00e9l\u00e9 qui l'a dit !", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ouais t&amp;#39;as raison, le programme \u00e7a sert \u00e0 rien. On sait tous que Macron va filer tout l&amp;#39;argent des caisses aux banquiers d\u00e8s qu&amp;#39;il sera \u00e9lu, et M\u00e9lenchon va appeler poutine pour qu&amp;#39;il soit pr\u00e9sident de la nouvelle R\u00e9publique Communiste Fran\u00e7aise, que Le Pen va foutre \u00e0 la mer tous ceux qui ne sont pas fran\u00e7ais depuis 18 g\u00e9n\u00e9rations, et installer une dictature, et que Fillon va utiliser tout son salaire pour s&amp;#39;acheter des costumes, et laisser sa femme s&amp;#39;occuper de la pr\u00e9sidence. \u00c7a sert \u00e0 rien de voter. Tous pourris ! C&amp;#39;est la t\u00e9l\u00e9 qui l&amp;#39;a dit !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdpj26", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492475271.0, "created_utc": 1492446471.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdnole", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "lovecatshatehumans", "parent_id": "t1_dgdaz0j", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est un r\u00e9volutionnaire communiste, c'est juste une version all\u00e9g\u00e9e pour le marketing comme le FN essai de faire croire que c'est devenu une version light. Une fois \u00e9lu t'aurais plus de version light et \u00e7a serait une toute autre histoire.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est un r\u00e9volutionnaire communiste, c&amp;#39;est juste une version all\u00e9g\u00e9e pour le marketing comme le FN essai de faire croire que c&amp;#39;est devenu une version light. Une fois \u00e9lu t&amp;#39;aurais plus de version light et \u00e7a serait une toute autre histoire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdnole", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492473182.0, "created_utc": 1492444382.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdaz0j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 68, "report_reasons": null, "author": "SaintJust1794", "parent_id": "t3_65udx5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "L\u2019irruption de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 la troisi\u00e8me place dans plusieurs sondages a d\u00e9clench\u00e9 une campagne des d\u00e9fenseurs du statu quo, qui essaient de le faire passer pour un \u00ab r\u00e9volutionnaire communiste \u00bb. Apr\u00e8s l\u2019avoir longtemps d\u00e9daign\u00e9, une partie de la presse s\u2019efforce maintenant de d\u00e9cr\u00e9dibiliser son programme, pr\u00e9sent\u00e9 comme \u00ab le d\u00e9lirant projet du Chavez fran\u00e7ais \u00bb.\n\nD\u00e9peint comme un dangereux extr\u00e9miste, Jean-Luc M\u00e9lenchon est attaqu\u00e9 par tous ceux qui consid\u00e8rent qu\u2019il n\u2019y a pas d\u2019alternative \u00e0 la mondialisation n\u00e9olib\u00e9rale. Pour eux, la d\u00e9mocratie requiert d\u2019accepter le \u00ab consensus post-politique \u00bb \u00e9tabli entre les partis de centre droit et de centre gauche, et sa remise en question serait le fait de d\u00e9magogues populistes.\n\nD\u00e9fendre la d\u00e9mocratie exigerait donc de conjurer le p\u00e9ril populiste sous toutes ses formes. Or, si la d\u00e9mocratie est aujourd\u2019hui en danger, c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 cause de la post-politique. C\u2019est elle qui a conduit \u00e0 la situation \u00ab post-d\u00e9mocratique \u00bb qui r\u00e8gne dans la plupart des pays occidentaux. Les id\u00e9aux de souverainet\u00e9 populaire et d\u2019une plus grande \u00e9galit\u00e9 ont disparu et les \u00e9lections n\u2019offrent plus aux citoyens la possibilit\u00e9 de choisir entre des projets politiques diff\u00e9rents.\n\nComme le proclamait un des slogans du mouvement des \u00ab indign\u00e9s \u00bb en Espagne : \u00ab Nous avons un vote, mais nous n\u2019avons pas de voix. \u00bb Ce qui s\u2019exprime \u00e0 travers le \u00ab moment populiste \u00bb qui caract\u00e9rise la conjoncture actuelle, c\u2019est le rejet de la post-d\u00e9mocratie. Il faut y lire la revendication pour une v\u00e9ritable participation aux d\u00e9cisions politiques.\n\nVolont\u00e9 collective\n\nCertes, cette revendication peut prendre de nombreuses formes selon la fa\u00e7on dont est construit le \u00ab peuple \u00bb, le \u00ab nous \u00bb qui r\u00e9clame une voix. C\u2019est l\u00e0 que se situe la diff\u00e9rence entre le \u00ab populisme de droite \u00bb, qui est de type autoritaire et veut restreindre la d\u00e9mocratie aux nationaux, et le \u00ab populisme de gauche \u00bb, qui souhaite l\u2019\u00e9tendre et la radicaliser. Si le populisme de droite a jusqu\u2019ici obtenu de meilleurs r\u00e9sultats, c\u2019est parce que la gauche est rest\u00e9e longtemps prisonni\u00e8re d\u2019une vision consensuelle de la politique et d\u2019une m\u00e9connaissance du r\u00f4le crucial des affects dans la constitution des identit\u00e9s politiques.\n\nLa force d\u2019un mouvement comme La France insoumise est justement d\u2019avoir rompu avec une telle vision et de proposer une perspective capable de cr\u00e9er une volont\u00e9 collective, un \u00ab nous \u00bb qui cristallise des affects communs et les mobilisent dans la direction d\u2019un approfondissement de la d\u00e9mocratie. Car c\u2019est bien l\u00e0 l\u2019objectif de Jean-Luc M\u00e9lenchon : f\u00e9d\u00e9rer le peuple, cr\u00e9er une volont\u00e9 collective autour d\u2019un projet de r\u00e9volution citoyenne, afin de r\u00e9diger une nouvelle Constitution qui ouvre davantage le d\u00e9bat et facilite l\u2019expression de la souverainet\u00e9 populaire.\n\nContrairement \u00e0 ce que pr\u00e9tendent ses adversaires, il ne s\u2019agit pas de d\u00e9truire les fondements de l\u2019ordre d\u00e9mocratique et d\u2019instaurer un r\u00e9gime autoritaire, mais bien de mettre fin au r\u00e9gime oligarchique qui est le produit de l\u2019h\u00e9g\u00e9monie n\u00e9olib\u00e9rale. Nous avons en effet assist\u00e9 \u00e0 une v\u00e9ritable oligarchisation de nos soci\u00e9t\u00e9s au cours des trente derni\u00e8res ann\u00e9es, sous la pression du capitalisme financier.\n\n\u00ab Peuple \u00bb contre les \u00ab \u00e9lites \u00bb\n\nCette oligarchisation s\u2019est manifest\u00e9e d\u2019un c\u00f4t\u00e9 par l\u2019\u00e9mergence d\u2019un petit groupe de super-riches et de l\u2019autre par une profonde d\u00e9t\u00e9rioration des conditions de vie des classes populaires et la paup\u00e9risation et pr\u00e9carisation croissantes d\u2019une grande partie des classes moyennes. C\u2019est cette nouvelle forme de polarisation qui explique le succ\u00e8s en Europe de mouvements qui construisent la fronti\u00e8re politique nous/eux \u00e0 la mani\u00e8re populiste : ceux d\u2019en bas contre ceux d\u2019en haut, le \u00ab peuple \u00bb contre les \u00ab \u00e9lites \u00bb.\n\nCe type de politique populiste s\u2019\u00e9tait jusqu\u2019ici davantage manifest\u00e9 dans des pays qui, comme ceux d\u2019Am\u00e9rique du Sud, \u00e9taient profond\u00e9ment oligarchiques. Des mouvements nationaux-populaires s\u2019y \u00e9taient form\u00e9s afin d\u2019inclure les classes populaires dans les institutions repr\u00e9sentatives.\n\nLa situation est diff\u00e9rente en Europe o\u00f9, gr\u00e2ce \u00e0 la social-d\u00e9mocratie, cette inclusion avait \u00e9t\u00e9 faite en partie. Mais l\u2019h\u00e9g\u00e9monie n\u00e9olib\u00e9rale a provoqu\u00e9 une r\u00e9gression et on a pu dire que nos soci\u00e9t\u00e9s \u00e9taient en train de se \u00ab latino-am\u00e9ricaniser \u00bb. C\u2019est la raison pour laquelle le populisme est aujourd\u2019hui ici aussi \u00e0 l\u2019ordre du jour. L\u2019int\u00e9r\u00eat de Jean-Luc M\u00e9lenchon pour les exp\u00e9riences latino-am\u00e9ricaines provient de sa conviction qu\u2019elles peuvent nous aider \u00e0 comprendre le d\u00e9fi auquel nous sommes confront\u00e9s.\n\nUne volont\u00e9 collective\n\nBien \u00e9videmment, il ne s\u2019agit pas d\u2019appliquer ces mod\u00e8les chez nous, comme on le lui reproche souvent, mais d\u2019y trouver une source d\u2019inspiration pour questionner certaines de nos certitudes, notamment celle portant sur la fa\u00e7on dont il faut concevoir la confrontation droite/gauche. S\u2019il n\u2019est pas question dans les conditions sp\u00e9cifiques de l\u2019histoire europ\u00e9enne de l\u2019abandonner, il importe de reconna\u00eetre qu\u2019il n\u2019est plus possible de continuer \u00e0 la construire dans les termes habituels, comme confrontation entre des groupes sociologiques d\u00e9finis par leurs int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques. Avec l\u2019oligarchisation de nos soci\u00e9t\u00e9s, la fronti\u00e8re nous/eux qui est constitutive de la politique doit \u00eatre envisag\u00e9e d\u2019une mani\u00e8re qui tienne compte de la vari\u00e9t\u00e9 et de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des demandes d\u00e9mocratiques.\n\nCe qui est en jeu dans le projet de Jean-Luc M\u00e9lenchon et de La France insoumise, c\u2019est une refondation de la politique de gauche dans une perspective qui se distingue \u00e0 la fois de la social-d\u00e9mocratie et de la gauche de la gauche\nL\u2019enjeu du populisme de gauche est de parvenir \u00e0 les articuler dans la construction d\u2019une volont\u00e9 collective. Construire un peuple qui f\u00e9d\u00e8re les demandes des classes populaires et des classes moyennes pr\u00e9caris\u00e9es avec toute une s\u00e9rie de revendications li\u00e9es \u00e0 d\u2019autres formes de domination comme celles d\u00e9nonc\u00e9es par les f\u00e9ministes, les militants antiracisme et une diversit\u00e9 de minorit\u00e9s, voil\u00e0 en quoi consiste sa t\u00e2che. Son objectif, c\u2019est de mettre fin \u00e0 la domination du syst\u00e8me oligarchique, non au travers d\u2019\u00ab une r\u00e9volution \u00bb qui d\u00e9truirait les institutions r\u00e9publicaines, mais gr\u00e2ce \u00e0 ce que le philosophe italien Antonio Gramsci (1891-1937) appelle \u00ab une guerre de position \u00bb, qui conduise \u00e0 une profonde transformation des rapports de force existants et \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement d\u2019une nouvelle h\u00e9g\u00e9monie en vue de r\u00e9cup\u00e9rer l\u2019id\u00e9al d\u00e9mocratique et de le radicaliser.\n\n\n\nEn fait, ce qui est en jeu dans le projet de \u00ab r\u00e9volution citoyenne \u00bb de Jean-Luc M\u00e9lenchon et de La France insoumise, c\u2019est une refondation de la politique de gauche dans une perspective qui se distingue \u00e0 la fois de la social-d\u00e9mocratie et de la gauche de la gauche. Loin d\u2019\u00eatre un avatar de l\u2019extr\u00eame gauche, c\u2019est une perspective qu\u2019on pourrait qualifier de \u00ab r\u00e9formisme radical \u00bb qui s\u2019inscrit dans l\u2019horizon de la grande tradition d\u00e9mocratique. Il est assez ironique qu\u2019un tel projet soit souvent accus\u00e9 d\u2019\u00eatre antipluraliste par ses d\u00e9tracteurs, comme si ce n\u2019\u00e9taient pas eux qui, en niant la possibilit\u00e9 d\u2019une alternative au n\u00e9olib\u00e9ralisme, refusent d\u2019accepter le pluralisme. Ce sont eux qui mettent en danger la d\u00e9mocratie.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u2019irruption de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 la troisi\u00e8me place dans plusieurs sondages a d\u00e9clench\u00e9 une campagne des d\u00e9fenseurs du statu quo, qui essaient de le faire passer pour un \u00ab r\u00e9volutionnaire communiste \u00bb. Apr\u00e8s l\u2019avoir longtemps d\u00e9daign\u00e9, une partie de la presse s\u2019efforce maintenant de d\u00e9cr\u00e9dibiliser son programme, pr\u00e9sent\u00e9 comme \u00ab le d\u00e9lirant projet du Chavez fran\u00e7ais \u00bb.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e9peint comme un dangereux extr\u00e9miste, Jean-Luc M\u00e9lenchon est attaqu\u00e9 par tous ceux qui consid\u00e8rent qu\u2019il n\u2019y a pas d\u2019alternative \u00e0 la mondialisation n\u00e9olib\u00e9rale. Pour eux, la d\u00e9mocratie requiert d\u2019accepter le \u00ab consensus post-politique \u00bb \u00e9tabli entre les partis de centre droit et de centre gauche, et sa remise en question serait le fait de d\u00e9magogues populistes.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e9fendre la d\u00e9mocratie exigerait donc de conjurer le p\u00e9ril populiste sous toutes ses formes. Or, si la d\u00e9mocratie est aujourd\u2019hui en danger, c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 cause de la post-politique. C\u2019est elle qui a conduit \u00e0 la situation \u00ab post-d\u00e9mocratique \u00bb qui r\u00e8gne dans la plupart des pays occidentaux. Les id\u00e9aux de souverainet\u00e9 populaire et d\u2019une plus grande \u00e9galit\u00e9 ont disparu et les \u00e9lections n\u2019offrent plus aux citoyens la possibilit\u00e9 de choisir entre des projets politiques diff\u00e9rents.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Comme le proclamait un des slogans du mouvement des \u00ab indign\u00e9s \u00bb en Espagne : \u00ab Nous avons un vote, mais nous n\u2019avons pas de voix. \u00bb Ce qui s\u2019exprime \u00e0 travers le \u00ab moment populiste \u00bb qui caract\u00e9rise la conjoncture actuelle, c\u2019est le rejet de la post-d\u00e9mocratie. Il faut y lire la revendication pour une v\u00e9ritable participation aux d\u00e9cisions politiques.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Volont\u00e9 collective&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Certes, cette revendication peut prendre de nombreuses formes selon la fa\u00e7on dont est construit le \u00ab peuple \u00bb, le \u00ab nous \u00bb qui r\u00e9clame une voix. C\u2019est l\u00e0 que se situe la diff\u00e9rence entre le \u00ab populisme de droite \u00bb, qui est de type autoritaire et veut restreindre la d\u00e9mocratie aux nationaux, et le \u00ab populisme de gauche \u00bb, qui souhaite l\u2019\u00e9tendre et la radicaliser. Si le populisme de droite a jusqu\u2019ici obtenu de meilleurs r\u00e9sultats, c\u2019est parce que la gauche est rest\u00e9e longtemps prisonni\u00e8re d\u2019une vision consensuelle de la politique et d\u2019une m\u00e9connaissance du r\u00f4le crucial des affects dans la constitution des identit\u00e9s politiques.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La force d\u2019un mouvement comme La France insoumise est justement d\u2019avoir rompu avec une telle vision et de proposer une perspective capable de cr\u00e9er une volont\u00e9 collective, un \u00ab nous \u00bb qui cristallise des affects communs et les mobilisent dans la direction d\u2019un approfondissement de la d\u00e9mocratie. Car c\u2019est bien l\u00e0 l\u2019objectif de Jean-Luc M\u00e9lenchon : f\u00e9d\u00e9rer le peuple, cr\u00e9er une volont\u00e9 collective autour d\u2019un projet de r\u00e9volution citoyenne, afin de r\u00e9diger une nouvelle Constitution qui ouvre davantage le d\u00e9bat et facilite l\u2019expression de la souverainet\u00e9 populaire.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Contrairement \u00e0 ce que pr\u00e9tendent ses adversaires, il ne s\u2019agit pas de d\u00e9truire les fondements de l\u2019ordre d\u00e9mocratique et d\u2019instaurer un r\u00e9gime autoritaire, mais bien de mettre fin au r\u00e9gime oligarchique qui est le produit de l\u2019h\u00e9g\u00e9monie n\u00e9olib\u00e9rale. Nous avons en effet assist\u00e9 \u00e0 une v\u00e9ritable oligarchisation de nos soci\u00e9t\u00e9s au cours des trente derni\u00e8res ann\u00e9es, sous la pression du capitalisme financier.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00ab Peuple \u00bb contre les \u00ab \u00e9lites \u00bb&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Cette oligarchisation s\u2019est manifest\u00e9e d\u2019un c\u00f4t\u00e9 par l\u2019\u00e9mergence d\u2019un petit groupe de super-riches et de l\u2019autre par une profonde d\u00e9t\u00e9rioration des conditions de vie des classes populaires et la paup\u00e9risation et pr\u00e9carisation croissantes d\u2019une grande partie des classes moyennes. C\u2019est cette nouvelle forme de polarisation qui explique le succ\u00e8s en Europe de mouvements qui construisent la fronti\u00e8re politique nous/eux \u00e0 la mani\u00e8re populiste : ceux d\u2019en bas contre ceux d\u2019en haut, le \u00ab peuple \u00bb contre les \u00ab \u00e9lites \u00bb.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce type de politique populiste s\u2019\u00e9tait jusqu\u2019ici davantage manifest\u00e9 dans des pays qui, comme ceux d\u2019Am\u00e9rique du Sud, \u00e9taient profond\u00e9ment oligarchiques. Des mouvements nationaux-populaires s\u2019y \u00e9taient form\u00e9s afin d\u2019inclure les classes populaires dans les institutions repr\u00e9sentatives.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La situation est diff\u00e9rente en Europe o\u00f9, gr\u00e2ce \u00e0 la social-d\u00e9mocratie, cette inclusion avait \u00e9t\u00e9 faite en partie. Mais l\u2019h\u00e9g\u00e9monie n\u00e9olib\u00e9rale a provoqu\u00e9 une r\u00e9gression et on a pu dire que nos soci\u00e9t\u00e9s \u00e9taient en train de se \u00ab latino-am\u00e9ricaniser \u00bb. C\u2019est la raison pour laquelle le populisme est aujourd\u2019hui ici aussi \u00e0 l\u2019ordre du jour. L\u2019int\u00e9r\u00eat de Jean-Luc M\u00e9lenchon pour les exp\u00e9riences latino-am\u00e9ricaines provient de sa conviction qu\u2019elles peuvent nous aider \u00e0 comprendre le d\u00e9fi auquel nous sommes confront\u00e9s.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Une volont\u00e9 collective&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bien \u00e9videmment, il ne s\u2019agit pas d\u2019appliquer ces mod\u00e8les chez nous, comme on le lui reproche souvent, mais d\u2019y trouver une source d\u2019inspiration pour questionner certaines de nos certitudes, notamment celle portant sur la fa\u00e7on dont il faut concevoir la confrontation droite/gauche. S\u2019il n\u2019est pas question dans les conditions sp\u00e9cifiques de l\u2019histoire europ\u00e9enne de l\u2019abandonner, il importe de reconna\u00eetre qu\u2019il n\u2019est plus possible de continuer \u00e0 la construire dans les termes habituels, comme confrontation entre des groupes sociologiques d\u00e9finis par leurs int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques. Avec l\u2019oligarchisation de nos soci\u00e9t\u00e9s, la fronti\u00e8re nous/eux qui est constitutive de la politique doit \u00eatre envisag\u00e9e d\u2019une mani\u00e8re qui tienne compte de la vari\u00e9t\u00e9 et de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des demandes d\u00e9mocratiques.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce qui est en jeu dans le projet de Jean-Luc M\u00e9lenchon et de La France insoumise, c\u2019est une refondation de la politique de gauche dans une perspective qui se distingue \u00e0 la fois de la social-d\u00e9mocratie et de la gauche de la gauche\nL\u2019enjeu du populisme de gauche est de parvenir \u00e0 les articuler dans la construction d\u2019une volont\u00e9 collective. Construire un peuple qui f\u00e9d\u00e8re les demandes des classes populaires et des classes moyennes pr\u00e9caris\u00e9es avec toute une s\u00e9rie de revendications li\u00e9es \u00e0 d\u2019autres formes de domination comme celles d\u00e9nonc\u00e9es par les f\u00e9ministes, les militants antiracisme et une diversit\u00e9 de minorit\u00e9s, voil\u00e0 en quoi consiste sa t\u00e2che. Son objectif, c\u2019est de mettre fin \u00e0 la domination du syst\u00e8me oligarchique, non au travers d\u2019\u00ab une r\u00e9volution \u00bb qui d\u00e9truirait les institutions r\u00e9publicaines, mais gr\u00e2ce \u00e0 ce que le philosophe italien Antonio Gramsci (1891-1937) appelle \u00ab une guerre de position \u00bb, qui conduise \u00e0 une profonde transformation des rapports de force existants et \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement d\u2019une nouvelle h\u00e9g\u00e9monie en vue de r\u00e9cup\u00e9rer l\u2019id\u00e9al d\u00e9mocratique et de le radicaliser.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En fait, ce qui est en jeu dans le projet de \u00ab r\u00e9volution citoyenne \u00bb de Jean-Luc M\u00e9lenchon et de La France insoumise, c\u2019est une refondation de la politique de gauche dans une perspective qui se distingue \u00e0 la fois de la social-d\u00e9mocratie et de la gauche de la gauche. Loin d\u2019\u00eatre un avatar de l\u2019extr\u00eame gauche, c\u2019est une perspective qu\u2019on pourrait qualifier de \u00ab r\u00e9formisme radical \u00bb qui s\u2019inscrit dans l\u2019horizon de la grande tradition d\u00e9mocratique. Il est assez ironique qu\u2019un tel projet soit souvent accus\u00e9 d\u2019\u00eatre antipluraliste par ses d\u00e9tracteurs, comme si ce n\u2019\u00e9taient pas eux qui, en niant la possibilit\u00e9 d\u2019une alternative au n\u00e9olib\u00e9ralisme, refusent d\u2019accepter le pluralisme. Ce sont eux qui mettent en danger la d\u00e9mocratie.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdaz0j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492449489.0, "created_utc": 1492420689.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 68}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdlya9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "charlu", "parent_id": "t1_dgdjl91", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "\u00c7a part d'un constat qu'une majorit\u00e9 fait, le pouvoir appartient aux poss\u00e9dants, pas aux \u00e9lecteurs. Et il va falloir que \u00e7a change, parce qu'ils font n'importe quoi, les accords sur le climat sont un exemple sinistre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c7a part d&amp;#39;un constat qu&amp;#39;une majorit\u00e9 fait, le pouvoir appartient aux poss\u00e9dants, pas aux \u00e9lecteurs. Et il va falloir que \u00e7a change, parce qu&amp;#39;ils font n&amp;#39;importe quoi, les accords sur le climat sont un exemple sinistre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdlya9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492471178.0, "created_utc": 1492442378.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdmvew", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Jingbee", "parent_id": "t1_dgdjl91", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Tu ne sais pas ce qu'est une d\u00e9mocratie lib\u00e9rale.\n\nAh on s'\u00e9tait mal compris, je pensais que tu parlais des d\u00e9mocraties ayant adopt\u00e9 une \u00e9conomie lib\u00e9rale. \n\n&gt; &gt; En quoi M\u00e9lenchon est populiste ?\n\n&gt; https://twitter.com/jlmelenchon/status/751474370451832832\n\nMerci. Au moins tu utilises la vrai d\u00e9finition du populisme. J'ai cru que tu l'utilisait dans le sens p\u00e9joratif, juste pour dire qu'il est d\u00e9magogue.\n\nEDIT: Mais dans ce cas, si on est d'accord sur la d\u00e9finition, je crois m\u00eame que dans un de ses tweet il se d\u00e9crit lui-m\u00eame comme populiste.\n\n\n&gt; La 6\u00e8me r\u00e9publique c'est un concept qui n'existe que sur papier. \n\nNon, m\u00eame pas sur papier, \u00e9tant donn\u00e9 que l'id\u00e9e c'est de faire une assembl\u00e9e constituante ind\u00e9pendante. Je ne l'ai m\u00eame pas entendu dire qu'elle forme lui m\u00eame souhaitrait que cette r\u00e9publique prenne.\n\n&gt; Dans ses actes, M\u00e9lenchon d\u00e9fend des r\u00e9gimes autoritaires\n\nAh bon ? Quel r\u00e9gime d\u00e9fend-il ?\n\n&gt; et a une fa\u00e7on assez autoritaire de g\u00e9rer son mouvement.\n\nAh bon ? Que trouves-tu autoritaire ? Il me semble qu'au contraire, il y a beaucoup de place pour l\u2019initiative des militants (le Discord Insoumis en est un bon exemple).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tu ne sais pas ce qu&amp;#39;est une d\u00e9mocratie lib\u00e9rale.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah on s&amp;#39;\u00e9tait mal compris, je pensais que tu parlais des d\u00e9mocraties ayant adopt\u00e9 une \u00e9conomie lib\u00e9rale. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En quoi M\u00e9lenchon est populiste ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://twitter.com/jlmelenchon/status/751474370451832832\"&gt;https://twitter.com/jlmelenchon/status/751474370451832832&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Merci. Au moins tu utilises la vrai d\u00e9finition du populisme. J&amp;#39;ai cru que tu l&amp;#39;utilisait dans le sens p\u00e9joratif, juste pour dire qu&amp;#39;il est d\u00e9magogue.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT: Mais dans ce cas, si on est d&amp;#39;accord sur la d\u00e9finition, je crois m\u00eame que dans un de ses tweet il se d\u00e9crit lui-m\u00eame comme populiste.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;La 6\u00e8me r\u00e9publique c&amp;#39;est un concept qui n&amp;#39;existe que sur papier. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non, m\u00eame pas sur papier, \u00e9tant donn\u00e9 que l&amp;#39;id\u00e9e c&amp;#39;est de faire une assembl\u00e9e constituante ind\u00e9pendante. Je ne l&amp;#39;ai m\u00eame pas entendu dire qu&amp;#39;elle forme lui m\u00eame souhaitrait que cette r\u00e9publique prenne.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Dans ses actes, M\u00e9lenchon d\u00e9fend des r\u00e9gimes autoritaires&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah bon ? Quel r\u00e9gime d\u00e9fend-il ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;et a une fa\u00e7on assez autoritaire de g\u00e9rer son mouvement.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ah bon ? Que trouves-tu autoritaire ? Il me semble qu&amp;#39;au contraire, il y a beaucoup de place pour l\u2019initiative des militants (le Discord Insoumis en est un bon exemple).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdmvew", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492472252.0, "created_utc": 1492443452.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdmqyb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "SpunKDH", "parent_id": "t1_dgdjl91", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ahah toi tu fais ou aimerais bien faire partie de l'oligarchie.\n\nCiter ce tweet de M\u00e9lenchon comme populiste est \u00e0 mourir de rire quand tu vois la ligne Macron. Ni de gauche, ni de droite mais pour tout le monde.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ahah toi tu fais ou aimerais bien faire partie de l&amp;#39;oligarchie.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Citer ce tweet de M\u00e9lenchon comme populiste est \u00e0 mourir de rire quand tu vois la ligne Macron. Ni de gauche, ni de droite mais pour tout le monde.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdmqyb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492472106.0, "created_utc": 1492443306.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge5fcv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Omnilink", "parent_id": "t1_dgdjl91", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "C'est pas autoritaire le 49.3 ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est pas autoritaire le 49.3 ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dge5fcv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492493151.0, "created_utc": 1492464351.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdjl91", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t1_dgdh8wf", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "&gt; Faire un syst\u00e8me lib\u00e9ral\n\nTu ne sais pas ce qu'est une [d\u00e9mocratie lib\u00e9rale](https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie_lib%C3%A9rale).\n\n&gt; En quoi M\u00e9lenchon est populiste ?\n\nhttps://twitter.com/jlmelenchon/status/751474370451832832\n\n&gt; Vertical ? Alors que son but est de mettre fin \u00e0 ce qu'il appelle \"l'oligarchie\", de faire une 6\u00e8me r\u00e9publique pour que le peuple ait plus de pouvoir d'intervention ?\n\nLa 6\u00e8me r\u00e9publique c'est un concept qui n'existe que sur papier. Dans ses actes, M\u00e9lenchon d\u00e9fend des r\u00e9gimes autoritaires et a une fa\u00e7on assez autoritaire de g\u00e9rer son mouvement.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Faire un syst\u00e8me lib\u00e9ral&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tu ne sais pas ce qu&amp;#39;est une &lt;a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie_lib%C3%A9rale\"&gt;d\u00e9mocratie lib\u00e9rale&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En quoi M\u00e9lenchon est populiste ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://twitter.com/jlmelenchon/status/751474370451832832\"&gt;https://twitter.com/jlmelenchon/status/751474370451832832&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vertical ? Alors que son but est de mettre fin \u00e0 ce qu&amp;#39;il appelle &amp;quot;l&amp;#39;oligarchie&amp;quot;, de faire une 6\u00e8me r\u00e9publique pour que le peuple ait plus de pouvoir d&amp;#39;intervention ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;La 6\u00e8me r\u00e9publique c&amp;#39;est un concept qui n&amp;#39;existe que sur papier. Dans ses actes, M\u00e9lenchon d\u00e9fend des r\u00e9gimes autoritaires et a une fa\u00e7on assez autoritaire de g\u00e9rer son mouvement.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdjl91", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492468190.0, "created_utc": 1492439390.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdh8wf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Jingbee", "parent_id": "t1_dgddfs8", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "&gt; Les d\u00e9mocraties lib\u00e9rales sont celles qui \u00e0 l'heure actuelle ont le meilleur \u00e9quilibre des pouvoirs, en particulier dans les pays scandinaves ou germaniques.\n\nNon. Gros non. Tu veux bien \u00e9tayer plut\u00f4t que de sortir des trucs comme \u00e7a ? Le rapport de force dans une \u00e9conomie o\u00f9 la demande d'emploi et plus grande que l'offre d'emploi penche naturellement en la faveur des entreprises priv\u00e9es. Celles-ci s'en servent massivement dans leurs activit\u00e9 de lobbie pour faire du \"chantage \u00e0 l'emploi\", et faire pencher la l\u00e9gislation en leur faveur ! Faire un syst\u00e8me lib\u00e9ral, et donc de d\u00e9r\u00e9gulation, c'est donner encore plus de marche de man\u0153uvre aux entreprises priv\u00e9es, et donc d\u00e9s\u00e9quilibrer encore plus la balance ! \n\n&gt; M\u00e9lenchon et les populistes, sous couvert de mettre fin \u00e0 l'oligarchie\n\nEn quoi M\u00e9lenchon est populiste ? C'est quoi cette grosse arnaque des n\u00e9o-lib\u00e9raux d'appeler tous ceux qui sont pas d'accord \"populistes\" ?\n\n&gt; propose un r\u00e9gime vertical\n\nVertical ? Alors que son but est de mettre fin \u00e0 ce qu'il appelle \"l'oligarchie\", de faire une 6\u00e8me r\u00e9publique pour que le peuple ait plus de pouvoir d'intervention ?\n\n&gt; plus fort qui sera bien plus r\u00e9pressif envers les pouvoirs priv\u00e9s. \n\nCe qui n'est pas plus mal. Comme si la Loi \u00e9tait une r\u00e9pression, j'adore...", "edited": 1492436169.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Les d\u00e9mocraties lib\u00e9rales sont celles qui \u00e0 l&amp;#39;heure actuelle ont le meilleur \u00e9quilibre des pouvoirs, en particulier dans les pays scandinaves ou germaniques.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non. Gros non. Tu veux bien \u00e9tayer plut\u00f4t que de sortir des trucs comme \u00e7a ? Le rapport de force dans une \u00e9conomie o\u00f9 la demande d&amp;#39;emploi et plus grande que l&amp;#39;offre d&amp;#39;emploi penche naturellement en la faveur des entreprises priv\u00e9es. Celles-ci s&amp;#39;en servent massivement dans leurs activit\u00e9 de lobbie pour faire du &amp;quot;chantage \u00e0 l&amp;#39;emploi&amp;quot;, et faire pencher la l\u00e9gislation en leur faveur ! Faire un syst\u00e8me lib\u00e9ral, et donc de d\u00e9r\u00e9gulation, c&amp;#39;est donner encore plus de marche de man\u0153uvre aux entreprises priv\u00e9es, et donc d\u00e9s\u00e9quilibrer encore plus la balance ! &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;M\u00e9lenchon et les populistes, sous couvert de mettre fin \u00e0 l&amp;#39;oligarchie&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;En quoi M\u00e9lenchon est populiste ? C&amp;#39;est quoi cette grosse arnaque des n\u00e9o-lib\u00e9raux d&amp;#39;appeler tous ceux qui sont pas d&amp;#39;accord &amp;quot;populistes&amp;quot; ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;propose un r\u00e9gime vertical&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vertical ? Alors que son but est de mettre fin \u00e0 ce qu&amp;#39;il appelle &amp;quot;l&amp;#39;oligarchie&amp;quot;, de faire une 6\u00e8me r\u00e9publique pour que le peuple ait plus de pouvoir d&amp;#39;intervention ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;plus fort qui sera bien plus r\u00e9pressif envers les pouvoirs priv\u00e9s. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce qui n&amp;#39;est pas plus mal. Comme si la Loi \u00e9tait une r\u00e9pression, j&amp;#39;adore...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdh8wf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492464781.0, "created_utc": 1492435981.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgddfs8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "leyou", "parent_id": "t3_65udx5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La d\u00e9mocratie a toujours \u00e9t\u00e9 une question d'\u00e9quilibre entre pouvoir \u00e9tatique et pouvoirs priv\u00e9s. Les d\u00e9mocraties lib\u00e9rales sont celles qui \u00e0 l'heure actuelle ont le meilleur \u00e9quilibre des pouvoirs, en particulier dans les pays scandinaves ou germaniques.\n\nM\u00e9lenchon et les populistes, sous couvert de mettre fin \u00e0 l'oligarchie, propose un r\u00e9gime vertical (M\u00e9lenchon est un jacobin) plus fort qui sera bien plus r\u00e9pressif envers les pouvoirs priv\u00e9s. On en revient donc \u00e0 un autoritarisme, de fait.", "edited": 1492429176.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La d\u00e9mocratie a toujours \u00e9t\u00e9 une question d&amp;#39;\u00e9quilibre entre pouvoir \u00e9tatique et pouvoirs priv\u00e9s. Les d\u00e9mocraties lib\u00e9rales sont celles qui \u00e0 l&amp;#39;heure actuelle ont le meilleur \u00e9quilibre des pouvoirs, en particulier dans les pays scandinaves ou germaniques.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00e9lenchon et les populistes, sous couvert de mettre fin \u00e0 l&amp;#39;oligarchie, propose un r\u00e9gime vertical (M\u00e9lenchon est un jacobin) plus fort qui sera bien plus r\u00e9pressif envers les pouvoirs priv\u00e9s. On en revient donc \u00e0 un autoritarisme, de fait.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgddfs8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492457235.0, "created_utc": 1492428435.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdbp12", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "SaintJust1794", "parent_id": "t1_dgdbgt2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "La question n'est pas de savoir quelle partie de la population est la meilleur. D'ailleurs, o\u00f9 devons nous tracer la distinction entre le peuple et les \u00e9lites ? Le probl\u00e8me n'est pas forcement celui de la comp\u00e9tence mais celui de la l\u00e9gitimit\u00e9. \nLa l\u00e9gitimit\u00e9 de la d\u00e9cision politique prends trois aspects : \n--&gt; l'input, c'est \u00e0 dire la participation des concern\u00e9s \u00e0 la prise de d\u00e9cisions, une d\u00e9cision est l\u00e9gitimit\u00e9 parce que les acteurs l'ont prise ensemble\n--&gt; L'output, c'est \u00e0 dire le r\u00e9sultat de la prise de d\u00e9cision. Si la d\u00e9cision permet de mettre fin \u00e0 un probl\u00e8me, alors cette derni\u00e8re est l\u00e9gitim\u00e9e \u00e0 posteriori. \n--&gt; Throughput, c'est \u00e0 dire la qualit\u00e9 de la prise de d\u00e9cision, c'est \u00e0 dire les capacit\u00e9s qu'ont les acteurs (Citoyens, ONG par exemple) \u00e0 se tenir informer (Exercer une activit\u00e9 de contr\u00f4le par exemple), les m\u00e9canismes de la prise de d\u00e9cision (Est ce qu'ils suivent des r\u00e8gles efficaces, connues et accept\u00e9es) ...\n\nSuivant cette vision, alors l'oligarchie ou aristocratie au sens propre, tel que nous la trouvons aujourd'hui n'est pas l\u00e9gitime : Les citoyens n'ont que peu de prise de d\u00e9cisions, le r\u00e9sultat n'est pas bon et les m\u00e9canismes de prise de d\u00e9cision obscure. ", "edited": 1492423359.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;La question n&amp;#39;est pas de savoir quelle partie de la population est la meilleur. D&amp;#39;ailleurs, o\u00f9 devons nous tracer la distinction entre le peuple et les \u00e9lites ? Le probl\u00e8me n&amp;#39;est pas forcement celui de la comp\u00e9tence mais celui de la l\u00e9gitimit\u00e9. \nLa l\u00e9gitimit\u00e9 de la d\u00e9cision politique prends trois aspects : \n--&amp;gt; l&amp;#39;input, c&amp;#39;est \u00e0 dire la participation des concern\u00e9s \u00e0 la prise de d\u00e9cisions, une d\u00e9cision est l\u00e9gitimit\u00e9 parce que les acteurs l&amp;#39;ont prise ensemble\n--&amp;gt; L&amp;#39;output, c&amp;#39;est \u00e0 dire le r\u00e9sultat de la prise de d\u00e9cision. Si la d\u00e9cision permet de mettre fin \u00e0 un probl\u00e8me, alors cette derni\u00e8re est l\u00e9gitim\u00e9e \u00e0 posteriori. \n--&amp;gt; Throughput, c&amp;#39;est \u00e0 dire la qualit\u00e9 de la prise de d\u00e9cision, c&amp;#39;est \u00e0 dire les capacit\u00e9s qu&amp;#39;ont les acteurs (Citoyens, ONG par exemple) \u00e0 se tenir informer (Exercer une activit\u00e9 de contr\u00f4le par exemple), les m\u00e9canismes de la prise de d\u00e9cision (Est ce qu&amp;#39;ils suivent des r\u00e8gles efficaces, connues et accept\u00e9es) ...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Suivant cette vision, alors l&amp;#39;oligarchie ou aristocratie au sens propre, tel que nous la trouvons aujourd&amp;#39;hui n&amp;#39;est pas l\u00e9gitime : Les citoyens n&amp;#39;ont que peu de prise de d\u00e9cisions, le r\u00e9sultat n&amp;#39;est pas bon et les m\u00e9canismes de prise de d\u00e9cision obscure. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbp12", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451972.0, "created_utc": 1492423172.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdlgzm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Valemount", "parent_id": "t1_dgdbgt2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Tu te rends compte que le r\u00e9f\u00e9rendum turc rapproche justement leur r\u00e9gime du notre ? Bizarrement eux ils ne doivent pas avoir un r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel parce que c'est pas d\u00e9mocratique, mais nous pas de probl\u00e8me ?\n\nIl y a une forte diff\u00e9rence de nature entre un r\u00e9f\u00e9rendum octroy\u00e9 par le pr\u00e9sident, cas d'ailleurs tr\u00e8s pr\u00e9sent dans l'esprit de la Ve r\u00e9publique (tiens, encore une ressemblance), et un r\u00e9f\u00e9rendum issu du peuple.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu te rends compte que le r\u00e9f\u00e9rendum turc rapproche justement leur r\u00e9gime du notre ? Bizarrement eux ils ne doivent pas avoir un r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel parce que c&amp;#39;est pas d\u00e9mocratique, mais nous pas de probl\u00e8me ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il y a une forte diff\u00e9rence de nature entre un r\u00e9f\u00e9rendum octroy\u00e9 par le pr\u00e9sident, cas d&amp;#39;ailleurs tr\u00e8s pr\u00e9sent dans l&amp;#39;esprit de la Ve r\u00e9publique (tiens, encore une ressemblance), et un r\u00e9f\u00e9rendum issu du peuple.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdlgzm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492470596.0, "created_utc": 1492441796.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdecxg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Ulas42", "parent_id": "t1_dgdbgt2", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Erdogan en Turquie, c'est une autre histoire. Erdogan s'est appliqu\u00e9 \u00e0 ne laisser aucune ou tr\u00e8s peu libert\u00e9 de penser au peuple turc en supprimant la libert\u00e9 de presse et en mena\u00e7ant ses adversaires. La propagande y est tr\u00e8s forte. D'o\u00f9 le fait que le peuple l'aime. Mais il n'y a pas que le peuple. L'\u00e9lite en turquie l'aime aussi. Erdogan c'est m\u00eame la preuve que l'\u00e9lite n'est pas plus intelligente que le peuple.\n\nLe probl\u00e8me de l'\u00e9lite c'est qu'ils ont voulu contr\u00f4ler le plus possible le pouvoir (journaux, corruption, etc). Les \u00e9lites ne se souciant rarement du peuple, on a donc une politique o\u00f9 le peuple n'est pas le b\u00e9n\u00e9ficiaire premier. Il est donc tout a fait logique que le peuple en ait marre. Et je ne vois pas en quoi une politique favorisant le peuple est moins bien qu'une politique favorisant l'\u00e9lite.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Erdogan en Turquie, c&amp;#39;est une autre histoire. Erdogan s&amp;#39;est appliqu\u00e9 \u00e0 ne laisser aucune ou tr\u00e8s peu libert\u00e9 de penser au peuple turc en supprimant la libert\u00e9 de presse et en mena\u00e7ant ses adversaires. La propagande y est tr\u00e8s forte. D&amp;#39;o\u00f9 le fait que le peuple l&amp;#39;aime. Mais il n&amp;#39;y a pas que le peuple. L&amp;#39;\u00e9lite en turquie l&amp;#39;aime aussi. Erdogan c&amp;#39;est m\u00eame la preuve que l&amp;#39;\u00e9lite n&amp;#39;est pas plus intelligente que le peuple.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le probl\u00e8me de l&amp;#39;\u00e9lite c&amp;#39;est qu&amp;#39;ils ont voulu contr\u00f4ler le plus possible le pouvoir (journaux, corruption, etc). Les \u00e9lites ne se souciant rarement du peuple, on a donc une politique o\u00f9 le peuple n&amp;#39;est pas le b\u00e9n\u00e9ficiaire premier. Il est donc tout a fait logique que le peuple en ait marre. Et je ne vois pas en quoi une politique favorisant le peuple est moins bien qu&amp;#39;une politique favorisant l&amp;#39;\u00e9lite.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdecxg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492459457.0, "created_utc": 1492430657.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbgt2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "cacaproutprout2", "parent_id": "t3_65udx5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Le peuple n'est pas meilleur que les \u00e9lites. Il n'est pas l\u00e0 pour d\u00e9fendre l'int\u00e9r\u00eat commun mais son bifteck. Il ne d\u00e9tient pas une v\u00e9rit\u00e9 sup\u00e9rieure. Et il n'est certainement pas plus comp\u00e9tent.  \nExclure le syst\u00e8me actuel des d\u00e9cisions futures c'est construire un monde partisan et bancal qui ne sera mieux en rien.\n\nTout ce que propose M\u00e9lenchon au final c'est de revenir 40 ans en arri\u00e8re \u00e0 un r\u00e9gime parlementaire en ne tenant aucun compte de nos le\u00e7ons. Le seul moyen d'avoir plus de d\u00e9mocratie c'est de d\u00e9velopper les institutions.   \nSuffit de voir ce que fait Erdogan en Turquie. Mais y a des r\u00e9ferendum ! Le peuple l'adore ! C'est pas le genre de d\u00e9mocratie que je souhaite en France, d\u00e9sol\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le peuple n&amp;#39;est pas meilleur que les \u00e9lites. Il n&amp;#39;est pas l\u00e0 pour d\u00e9fendre l&amp;#39;int\u00e9r\u00eat commun mais son bifteck. Il ne d\u00e9tient pas une v\u00e9rit\u00e9 sup\u00e9rieure. Et il n&amp;#39;est certainement pas plus comp\u00e9tent.&lt;br/&gt;\nExclure le syst\u00e8me actuel des d\u00e9cisions futures c&amp;#39;est construire un monde partisan et bancal qui ne sera mieux en rien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tout ce que propose M\u00e9lenchon au final c&amp;#39;est de revenir 40 ans en arri\u00e8re \u00e0 un r\u00e9gime parlementaire en ne tenant aucun compte de nos le\u00e7ons. Le seul moyen d&amp;#39;avoir plus de d\u00e9mocratie c&amp;#39;est de d\u00e9velopper les institutions.&lt;br/&gt;\nSuffit de voir ce que fait Erdogan en Turquie. Mais y a des r\u00e9ferendum ! Le peuple l&amp;#39;adore ! C&amp;#39;est pas le genre de d\u00e9mocratie que je souhaite en France, d\u00e9sol\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdbgt2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492451194.0, "created_utc": 1492422394.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdatst", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgdaslb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Ah au temps pour moi si c'est juste \u00e7a, vu que lemonde.fr diffuse sur facebook les articles de blogs de Filiu et consorts j'ai pas du me rendre compte.\n\nMea culpa !\n\nedit : bon en plus le [compte-rendu du meeting de Toulouse est bien](http://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2017/article/2017/04/17/a-toulouse-l-hymne-a-la-liberte-de-jean-luc-melenchon_5112269_4854003.html)", "edited": 1492420535.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah au temps pour moi si c&amp;#39;est juste \u00e7a, vu que lemonde.fr diffuse sur facebook les articles de blogs de Filiu et consorts j&amp;#39;ai pas du me rendre compte.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mea culpa !&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;edit : bon en plus le &lt;a href=\"http://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2017/article/2017/04/17/a-toulouse-l-hymne-a-la-liberte-de-jean-luc-melenchon_5112269_4854003.html\"&gt;compte-rendu du meeting de Toulouse est bien&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdatst", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492448983.0, "created_utc": 1492420183.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65udx5", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdcegs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Emnight", "parent_id": "t1_dgdaslb", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "/r/LateStageCapitalism", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"/r/LateStageCapitalism\"&gt;/r/LateStageCapitalism&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdcegs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454270.0, "created_utc": 1492425470.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdaslb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "grigri78", "parent_id": "t1_dgdaovj", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "En fait toute la partie \"idees\" est r\u00e9serv\u00e9e aux abonn\u00e9s.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En fait toute la partie &amp;quot;idees&amp;quot; est r\u00e9serv\u00e9e aux abonn\u00e9s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdaslb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492448864.0, "created_utc": 1492420064.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdaovj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Amiral_Poitou", "parent_id": "t1_dgda8oo", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 1, "body": "~~Comme toute tribune pro-M\u00e9lenchon sur le Monde ou presque.~~", "edited": 1492460942.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;del&gt;Comme toute tribune pro-M\u00e9lenchon sur le Monde ou presque.&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgdaovj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492448504.0, "created_utc": 1492419704.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgda8oo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Colfab", "parent_id": "t3_65udx5", "subreddit_name_prefixed": "r/france", "controversiality": 0, "body": "Mur de paiement.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mur de paiement.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "france", "name": "t1_dgda8oo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492446927.0, "created_utc": 1492418127.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}]