[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "sweden", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Nyhet", "id": "64q4h4", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 72, "report_reasons": null, "author": "Kronhjort", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64q4h4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "sydsvenskan.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/353YP85m_8-Bz16K9whoMWYAyoZMzC61Nz37e0jcgJk.jpg?s=7124059e60e62c834edef52e995a8498", "width": 2560, "height": 1536}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/353YP85m_8-Bz16K9whoMWYAyoZMzC61Nz37e0jcgJk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=5a15a1b17afa13cca60b55f0b0dc9cb0", "width": 108, "height": 64}, {"url": "https://i.redditmedia.com/353YP85m_8-Bz16K9whoMWYAyoZMzC61Nz37e0jcgJk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=10089e1dfa33a2af0027b2f8d222b35d", "width": 216, "height": 129}, {"url": "https://i.redditmedia.com/353YP85m_8-Bz16K9whoMWYAyoZMzC61Nz37e0jcgJk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=d8ca92250cf0cc0b2ad3f425ec9a9013", "width": 320, "height": 192}, {"url": "https://i.redditmedia.com/353YP85m_8-Bz16K9whoMWYAyoZMzC61Nz37e0jcgJk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=9958a02bac518f9ebfc55fba802eb282", "width": 640, "height": 384}, {"url": "https://i.redditmedia.com/353YP85m_8-Bz16K9whoMWYAyoZMzC61Nz37e0jcgJk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=0ef7c5a56ca5db23f9e2d098d75b3c40", "width": 960, "height": 576}, {"url": "https://i.redditmedia.com/353YP85m_8-Bz16K9whoMWYAyoZMzC61Nz37e0jcgJk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=a7bd704b7d0e861517a385e7063cec30", "width": 1080, "height": 648}], "variants": {}, "id": "2kt_exJsRlOekewQxUOuPuwL6Z9u6z6N9DkqasAF5_U"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/VXoxdJ1ydgsnVkwLkwPMe3YQxXsICFXlkvxmP1q85R8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qofe", "edited": false, "link_flair_css_class": "category news", "author_flair_css_class": "flag landskap-skane", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/sweden/comments/64q4h4/malm\u00f6_f\u00e5r_polish\u00f6gskola_regeringen_lovar_10_000/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491937118.0, "url": "http://www.sydsvenskan.se/2017-04-11/polishogskola-till-malmo-regeringen-lovar-10-000-fler-polisanstallda", "author_flair_text": "Sk\u00e5ne", "quarantine": false, "title": "Malm\u00f6 f\u00e5r polish\u00f6gskola \u2013 regeringen lovar 10 000 fler polisanst\u00e4llda", "created_utc": 1491908318.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.88, "num_comments": 34, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 72}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5og6h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Canlon", "parent_id": "t1_dg4scff", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det f\u00f6rekommer s\u00e4kert, jag har sv\u00e5rt att avg\u00f6ra om/hur pass systematiskt det \u00e4r. men det \u00e4r inte s\u00e5 att alla kan v\u00e4lja att sitta inne p\u00e5 stationen om de vill, f\u00f6rdelningen ser ut s\u00e5 att ungef\u00e4r 30% jobbar i yttre tj\u00e4nst, resten \u00e4r kort sagt begravda under papper.", "edited": 1491990571.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det f\u00f6rekommer s\u00e4kert, jag har sv\u00e5rt att avg\u00f6ra om/hur pass systematiskt det \u00e4r. men det \u00e4r inte s\u00e5 att alla kan v\u00e4lja att sitta inne p\u00e5 stationen om de vill, f\u00f6rdelningen ser ut s\u00e5 att ungef\u00e4r 30% jobbar i yttre tj\u00e4nst, resten \u00e4r kort sagt begravda under papper.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5og6h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019003.0, "created_utc": 1491990203.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4scff", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "metricodus", "parent_id": "t1_dg4ozge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Om jag har l\u00e4st/sett min Leif GW r\u00e4tt s\u00e5 \u00e4r det stora problemet med den svenska polisen att de \u00e4r f\u00f6rbannat lata. De maskar hellre p\u00e5 stationen \u00e4n att beh\u00f6va beblanda sig med de som beg\u00e5r brotten. Jag tror n\u00e4stan att vi m\u00e5ste g\u00e5 s\u00e5 l\u00e5gt som att g\u00e5 till ackord- eller en bonus-ers\u00e4ttningsmodell f\u00f6r att r\u00e5da bot p\u00e5 det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om jag har l\u00e4st/sett min Leif GW r\u00e4tt s\u00e5 \u00e4r det stora problemet med den svenska polisen att de \u00e4r f\u00f6rbannat lata. De maskar hellre p\u00e5 stationen \u00e4n att beh\u00f6va beblanda sig med de som beg\u00e5r brotten. Jag tror n\u00e4stan att vi m\u00e5ste g\u00e5 s\u00e5 l\u00e5gt som att g\u00e5 till ackord- eller en bonus-ers\u00e4ttningsmodell f\u00f6r att r\u00e5da bot p\u00e5 det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4scff", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968064.0, "created_utc": 1491939264.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ozge", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Canlon", "parent_id": "t1_dg4muw1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det finns nog ett par som skulle komma tillbaks, givetvis inte alla de 484 som inte slutade av pensionssk\u00e4l f\u00f6rra \u00e5ret, men en del.\n\nSen handlar det \u00e4ven om att t\u00e4ppa till l\u00e4ckan s\u00e5 att f\u00e4rre av de som fortfarande \u00e4r poliser s\u00e4ger upp sig.", "edited": 1491936383.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det finns nog ett par som skulle komma tillbaks, givetvis inte alla de 484 som inte slutade av pensionssk\u00e4l f\u00f6rra \u00e5ret, men en del.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen handlar det \u00e4ven om att t\u00e4ppa till l\u00e4ckan s\u00e5 att f\u00e4rre av de som fortfarande \u00e4r poliser s\u00e4ger upp sig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ozge", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491964477.0, "created_utc": 1491935677.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4muw1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Ollesbrorsa", "parent_id": "t1_dg45tui", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Man skulle ju, med incitament och f\u00f6rb\u00e4ttrad arbetsmilj\u00f6, kunna locka tillbaka alla de poliser som slutat. Men det \u00e4r nog inte en s\u00e5 trolig utkomst...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Man skulle ju, med incitament och f\u00f6rb\u00e4ttrad arbetsmilj\u00f6, kunna locka tillbaka alla de poliser som slutat. Men det \u00e4r nog inte en s\u00e5 trolig utkomst...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4muw1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491962133.0, "created_utc": 1491933333.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5o4sc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Canlon", "parent_id": "t1_dg5jpni", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "I och med att det f\u00f6rekommer att poliserna f\u00e5r st\u00e4lla in semester f\u00f6r att fylla skift, och i princip bara klarar av k\u00e4rnverksamheten genom att m\u00e5nga jobbar \u00f6vertid s\u00e5 beh\u00f6vs det faktiskt fler poliser.\n\nSom du s\u00e4kert l\u00e4st s\u00e5 ligger vi ganska l\u00e5ngt under eu snittet, ett problem som f\u00f6rst\u00e4rks av att Sverige \u00e4r s\u00e5 stort geografiskt att \"n\u00e4rliggande\" patruller \u00e4r f\u00f6r l\u00e5ngt bort f\u00f6r kallas in ifall hj\u00e4lp skulle beh\u00f6vas i vissa delar av landet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I och med att det f\u00f6rekommer att poliserna f\u00e5r st\u00e4lla in semester f\u00f6r att fylla skift, och i princip bara klarar av k\u00e4rnverksamheten genom att m\u00e5nga jobbar \u00f6vertid s\u00e5 beh\u00f6vs det faktiskt fler poliser.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Som du s\u00e4kert l\u00e4st s\u00e5 ligger vi ganska l\u00e5ngt under eu snittet, ett problem som f\u00f6rst\u00e4rks av att Sverige \u00e4r s\u00e5 stort geografiskt att &amp;quot;n\u00e4rliggande&amp;quot; patruller \u00e4r f\u00f6r l\u00e5ngt bort f\u00f6r kallas in ifall hj\u00e4lp skulle beh\u00f6vas i vissa delar av landet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o4sc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018006.0, "created_utc": 1491989206.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5jpni", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ioseb", "parent_id": "t1_dg45tui", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ge en pistol till en d\u00f6md kriminell och s\u00e4g att han kan best\u00e4mma i f\u00f6rorten, s\u00e5 l\u00f6ser vi det.\n\nSeri\u00f6st, bara \"fler poliser\" \u00e4r ett d\u00e5ligt m\u00e5l. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ge en pistol till en d\u00f6md kriminell och s\u00e4g att han kan best\u00e4mma i f\u00f6rorten, s\u00e5 l\u00f6ser vi det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Seri\u00f6st, bara &amp;quot;fler poliser&amp;quot; \u00e4r ett d\u00e5ligt m\u00e5l. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5jpni", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492005566.0, "created_utc": 1491976766.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45tui", "gilded": 0, "archived": false, "score": 29, "report_reasons": null, "author": "Canlon", "parent_id": "t3_64q4h4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "En sak som oroar mig \u00e4r den \u00f6kande polisflykten.\n\nSka vi faktiskt lyckas anst\u00e4lla 10 000 ytterligare , allts\u00e5 g\u00e5 plus,\nS\u00e5 kr\u00e4vs en enorm rekrytering.\nl\u00e5t oss s\u00e4ga att 7000 av dessa 10 000 ska vara poliser.\nIdag slutar n\u00e4stan 1000 poliser per \u00e5r, det blir ~8000 2024.\ndet betyder att polish\u00f6gskolorna m\u00e5ste utbilda 15 000, f\u00f6r att kompensera den nuvarande polisflykten.\n\nI dagens takt utbildas ungef\u00e4r 600-800 av 16-11 000 s\u00f6kande, forts\u00e4tter det s\u00e5 riskerar vi snarare att vara f\u00e4rre poliser \u00e4n idag, n\u00e5gon \u00f6kning p\u00e5 7000 \u00e4r helt orimlig.\n\nF\u00f6rhoppningsvis kan de tv\u00e5 nya utbildningarna  v\u00e4nda situationen.\n\nMen som ni kan l\u00e4sa h\u00e4r \u00f6ver \u00e4r det inte riktigt en brist p\u00e5 platser som \u00e4r problemet.\n\n**Edit:** med det sagt, det sk\u00f6nt att politikerna \u00e4ntligen b\u00f6rjar komma upp i mer rimliga antal poliser i sina f\u00f6rslag.", "edited": 1491913756.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En sak som oroar mig \u00e4r den \u00f6kande polisflykten.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ska vi faktiskt lyckas anst\u00e4lla 10 000 ytterligare , allts\u00e5 g\u00e5 plus,\nS\u00e5 kr\u00e4vs en enorm rekrytering.\nl\u00e5t oss s\u00e4ga att 7000 av dessa 10 000 ska vara poliser.\nIdag slutar n\u00e4stan 1000 poliser per \u00e5r, det blir ~8000 2024.\ndet betyder att polish\u00f6gskolorna m\u00e5ste utbilda 15 000, f\u00f6r att kompensera den nuvarande polisflykten.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I dagens takt utbildas ungef\u00e4r 600-800 av 16-11 000 s\u00f6kande, forts\u00e4tter det s\u00e5 riskerar vi snarare att vara f\u00e4rre poliser \u00e4n idag, n\u00e5gon \u00f6kning p\u00e5 7000 \u00e4r helt orimlig.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6rhoppningsvis kan de tv\u00e5 nya utbildningarna  v\u00e4nda situationen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men som ni kan l\u00e4sa h\u00e4r \u00f6ver \u00e4r det inte riktigt en brist p\u00e5 platser som \u00e4r problemet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Edit:&lt;/strong&gt; med det sagt, det sk\u00f6nt att politikerna \u00e4ntligen b\u00f6rjar komma upp i mer rimliga antal poliser i sina f\u00f6rslag.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45tui", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941168.0, "created_utc": 1491912368.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 29}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4f67g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "pxpxpx", "parent_id": "t1_dg47xkv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag h\u00e5ller helt med. Men skatteh\u00f6jningar och/ eller neddragningar p\u00e5 andra omr\u00e5den \u00e4r lite mindre \"publikv\u00e4nligt\" att sl\u00e5 till med. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag h\u00e5ller helt med. Men skatteh\u00f6jningar och/ eller neddragningar p\u00e5 andra omr\u00e5den \u00e4r lite mindre &amp;quot;publikv\u00e4nligt&amp;quot; att sl\u00e5 till med. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4f67g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491953725.0, "created_utc": 1491924925.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5kqlq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "kebab4you", "parent_id": "t1_dg47xkv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[Medianl\u00f6nen ligger p\u00e5 25000kr](http://www.lonestatistik.se/loner.asp/yrke/Polis-1002) f\u00f6r polis vilket verkar v\u00e4ldigt l\u00e5gt i min mening. Tj\u00e4nar 2000 mer \u00e4n det som ing\u00e5ende teknisk support f\u00f6r ett v\u00e4ldigt mycket l\u00e4ttare arbete.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.lonestatistik.se/loner.asp/yrke/Polis-1002\"&gt;Medianl\u00f6nen ligger p\u00e5 25000kr&lt;/a&gt; f\u00f6r polis vilket verkar v\u00e4ldigt l\u00e5gt i min mening. Tj\u00e4nar 2000 mer \u00e4n det som ing\u00e5ende teknisk support f\u00f6r ett v\u00e4ldigt mycket l\u00e4ttare arbete.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5kqlq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492008042.0, "created_utc": 1491979242.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4mrdq", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "Minimum_T-Giraff", "parent_id": "t1_dg47xkv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tror inte kraven beh\u00f6ver vara s\u00e5 h\u00f6ga. Inte som man beh\u00f6ver stor utbildning f\u00f6r kunna bedriva dialoger.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror inte kraven beh\u00f6ver vara s\u00e5 h\u00f6ga. Inte som man beh\u00f6ver stor utbildning f\u00f6r kunna bedriva dialoger.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4mrdq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491962026.0, "created_utc": 1491933226.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47xkv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 34, "report_reasons": null, "author": "Wolostar", "parent_id": "t1_dg449pu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r inte kraven som b\u00f6r s\u00e4nkas, det beh\u00f6vs en st\u00f6rre morot f\u00f6r att bli (och forts\u00e4tta som) polis. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r inte kraven som b\u00f6r s\u00e4nkas, det beh\u00f6vs en st\u00f6rre morot f\u00f6r att bli (och forts\u00e4tta som) polis. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47xkv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944728.0, "created_utc": 1491915928.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 34}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg45ehw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Canlon", "parent_id": "t1_dg449pu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "v\u00e4rt att n\u00e4mna \u00e4r att mindre \u00e4n h\u00e4lften skulle vara civiltj\u00e4nst, dessa beh\u00f6ver inte utbildas genom phs och \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r ingen riktig bristvara.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;v\u00e4rt att n\u00e4mna \u00e4r att mindre \u00e4n h\u00e4lften skulle vara civiltj\u00e4nst, dessa beh\u00f6ver inte utbildas genom phs och \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r ingen riktig bristvara.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45ehw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491940321.0, "created_utc": 1491911521.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4kwy2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "GamlaTestamentet", "parent_id": "t1_dg449pu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "En anledning kan ju vara att man inte vill flytta f\u00f6r att plugga. Om utbildningen \u00e4ven finns i Malm\u00f6 och V\u00e4stsverige kan det s\u00e4kert g\u00f6ra viss skillnad.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En anledning kan ju vara att man inte vill flytta f\u00f6r att plugga. Om utbildningen \u00e4ven finns i Malm\u00f6 och V\u00e4stsverige kan det s\u00e4kert g\u00f6ra viss skillnad.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4kwy2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491960017.0, "created_utc": 1491931217.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg45csx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Fishyburp", "parent_id": "t1_dg44e73", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r inte riktigt sant.\n\nDe vill inte dom med v\u00e4ldigt H\u00d6GT IQ eftersom dom m\u00e4nniskorna oftast sticker till n\u00e5got annat jobb efter n\u00e5got \u00e5r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r inte riktigt sant.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De vill inte dom med v\u00e4ldigt H\u00d6GT IQ eftersom dom m\u00e4nniskorna oftast sticker till n\u00e5got annat jobb efter n\u00e5got \u00e5r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45csx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491940224.0, "created_utc": 1491911424.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44e73", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg449pu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg44e73", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491938058.0, "created_utc": 1491909258.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg449pu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 32, "report_reasons": null, "author": "pxpxpx", "parent_id": "t3_64q4h4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Samtidigt \u2013 i verkligheten \u2013 [s\u00e5 har vi sv\u00e5rt att fylla alla platser p\u00e5 polish\u00f6gskolan](http://www.svt.se/nyheter/lattare-att-soka-polisutbildningen)... Nog f\u00f6r att kraven s\u00e4nkts efter det d\u00e4r, men vi f\u00e5r nog s\u00e4nka det ytterligare f\u00f6r att fylla de d\u00e4r 10000 lediga tj\u00e4nsterna. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Samtidigt \u2013 i verkligheten \u2013 &lt;a href=\"http://www.svt.se/nyheter/lattare-att-soka-polisutbildningen\"&gt;s\u00e5 har vi sv\u00e5rt att fylla alla platser p\u00e5 polish\u00f6gskolan&lt;/a&gt;... Nog f\u00f6r att kraven s\u00e4nkts efter det d\u00e4r, men vi f\u00e5r nog s\u00e4nka det ytterligare f\u00f6r att fylla de d\u00e4r 10000 lediga tj\u00e4nsterna. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg449pu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491937756.0, "created_utc": 1491908956.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 32}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4xkqh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "metricodus", "parent_id": "t1_dg4x8gv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Medh\u00e5ll.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Medh\u00e5ll.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4xkqh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973906.0, "created_utc": 1491945106.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4x8gv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Wewkz", "parent_id": "t1_dg4rxr8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "L\u00e5ga l\u00f6ner, d\u00e5lig arbetsmilj\u00f6 och faktumet att samma kriminella underm\u00e4nniskor dom l\u00e5ste in f\u00f6r 2 m\u00e5nader sen \u00e4r ute igen och beg\u00e5r grova brott om och om igen medan polischefen inte ens \u00e4r polis eller vet vad han h\u00e5ller p\u00e5 med \u00e4r nog ett par bra anledningar. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e5ga l\u00f6ner, d\u00e5lig arbetsmilj\u00f6 och faktumet att samma kriminella underm\u00e4nniskor dom l\u00e5ste in f\u00f6r 2 m\u00e5nader sen \u00e4r ute igen och beg\u00e5r grova brott om och om igen medan polischefen inte ens \u00e4r polis eller vet vad han h\u00e5ller p\u00e5 med \u00e4r nog ett par bra anledningar. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4x8gv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973497.0, "created_utc": 1491944697.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4rxr8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "metricodus", "parent_id": "t1_dg44ifu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Svenska polismord de senaste 40 \u00e5ren:\n\n2007: Fredrik Wid\u00e9n, 32 \u00e5r, sk\u00f6ts i Nyk\u00f6ping under en handr\u00e4ckning av en man efter beslut om psykiatrisk tv\u00e5ngsv\u00e5rd.\n\n1999: Olov Bor\u00e9n, 30 \u00e5r, och Robert Karlstr\u00f6m, 42 \u00e5r, sk\u00f6ts i Malexander. \n\n1992: Leif Widengren, 53 \u00e5r, sk\u00f6ts vid ett postr\u00e5n i H\u00f6gdalen, Stockholm.\n\n1984: Holger Pohjanen, 37 \u00e5r, bror till f\u00f6rfattaren Bengt Pohjanen, sk\u00f6ts i sin polisbil i G\u00e4llivare. \n\n(K\u00e4lla: https://sv.wikipedia.org/wiki/Polismord_i_Sverige)\n\nAlla de h\u00e4r d\u00e5den var skamliga (s\u00e4rskilt 1999). Men givet att vi har cirka 20000 poliser tror jag inte riktigt att \"riskera livet\" \u00e4r ett \u00f6vertygande motargument mot att bli polis.", "edited": 1491939966.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Svenska polismord de senaste 40 \u00e5ren:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;2007: Fredrik Wid\u00e9n, 32 \u00e5r, sk\u00f6ts i Nyk\u00f6ping under en handr\u00e4ckning av en man efter beslut om psykiatrisk tv\u00e5ngsv\u00e5rd.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;1999: Olov Bor\u00e9n, 30 \u00e5r, och Robert Karlstr\u00f6m, 42 \u00e5r, sk\u00f6ts i Malexander. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;1992: Leif Widengren, 53 \u00e5r, sk\u00f6ts vid ett postr\u00e5n i H\u00f6gdalen, Stockholm.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;1984: Holger Pohjanen, 37 \u00e5r, bror till f\u00f6rfattaren Bengt Pohjanen, sk\u00f6ts i sin polisbil i G\u00e4llivare. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;(K\u00e4lla: &lt;a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Polismord_i_Sverige\"&gt;https://sv.wikipedia.org/wiki/Polismord_i_Sverige&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Alla de h\u00e4r d\u00e5den var skamliga (s\u00e4rskilt 1999). Men givet att vi har cirka 20000 poliser tror jag inte riktigt att &amp;quot;riskera livet&amp;quot; \u00e4r ett \u00f6vertygande motargument mot att bli polis.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4rxr8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491967616.0, "created_utc": 1491938816.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5okz8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "forkf", "parent_id": "t1_dg4rze0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Finns en hel del rapporter och artiklar om polisers arbetsmilj\u00f6. En v\u00e4ldigt stor andel beskriver bla rygg o nackont pga stillasittande i bil och tung obekv\u00e4m utrustning.\n\nHar ingen j\u00e4mf\u00f6rande rapport att l\u00e4nka nu. Men tittar vi p\u00e5 yrken som ex poliser ofta rekryteras till, handl\u00e4ggare p\u00e5 FK, MigV, o likande myndigheter s\u00e5 \u00e4r arbetsmilj\u00f6n b\u00e4ttre samt l\u00f6ner 10-15 tusen h\u00f6gre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Finns en hel del rapporter och artiklar om polisers arbetsmilj\u00f6. En v\u00e4ldigt stor andel beskriver bla rygg o nackont pga stillasittande i bil och tung obekv\u00e4m utrustning.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Har ingen j\u00e4mf\u00f6rande rapport att l\u00e4nka nu. Men tittar vi p\u00e5 yrken som ex poliser ofta rekryteras till, handl\u00e4ggare p\u00e5 FK, MigV, o likande myndigheter s\u00e5 \u00e4r arbetsmilj\u00f6n b\u00e4ttre samt l\u00f6ner 10-15 tusen h\u00f6gre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5okz8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019422.0, "created_utc": 1491990622.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4rze0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "metricodus", "parent_id": "t1_dg4p2dj", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;  Arbetsskador och arbetsmilj\u00f6problem \u00e4r h\u00f6gre inom polisen \u00e4n i civila yrken p\u00e5 samma utbildningsniv\u00e5.\n\nK\u00e4lla?\n\n&gt; Tidvis stressig arbetsmilj\u00f6, obekv\u00e4ma arbetstider, m.m. \u00e4r det d\u00e5 lika intressant att s\u00e4nka din l\u00f6n fr\u00e5n 35 till 25?\n\nDe borde ha \u00e5tminstone 35k, tycker jag. Det \u00e4r de v\u00e4rda.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Arbetsskador och arbetsmilj\u00f6problem \u00e4r h\u00f6gre inom polisen \u00e4n i civila yrken p\u00e5 samma utbildningsniv\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;K\u00e4lla?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tidvis stressig arbetsmilj\u00f6, obekv\u00e4ma arbetstider, m.m. \u00e4r det d\u00e5 lika intressant att s\u00e4nka din l\u00f6n fr\u00e5n 35 till 25?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;De borde ha \u00e5tminstone 35k, tycker jag. Det \u00e4r de v\u00e4rda.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4rze0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491967665.0, "created_utc": 1491938865.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4p2dj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "forkf", "parent_id": "t1_dg4i3nt", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r mer \u00e4n risken att d\u00f6 som skall v\u00e4gas in kanske? \nArbetsskador och arbetsmilj\u00f6problem \u00e4r h\u00f6gre inom polisen \u00e4n i civila yrken p\u00e5 samma utbildningsniv\u00e5. \n\nTidvis stressig arbetsmilj\u00f6, obekv\u00e4ma arbetstider, m.m. \u00e4r det d\u00e5 lika intressant att s\u00e4nka din l\u00f6n fr\u00e5n 35 till 25?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r mer \u00e4n risken att d\u00f6 som skall v\u00e4gas in kanske? \nArbetsskador och arbetsmilj\u00f6problem \u00e4r h\u00f6gre inom polisen \u00e4n i civila yrken p\u00e5 samma utbildningsniv\u00e5. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tidvis stressig arbetsmilj\u00f6, obekv\u00e4ma arbetstider, m.m. \u00e4r det d\u00e5 lika intressant att s\u00e4nka din l\u00f6n fr\u00e5n 35 till 25?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4p2dj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491964567.0, "created_utc": 1491935767.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4i3nt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "GiraffeFetusArt", "parent_id": "t1_dg44ifu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r v\u00e4l inte s\u00e5d\u00e4r j\u00e4ttevanligt att (svenska) poliser d\u00f6r i tj\u00e4nst? I synnerhet \u00e4r det nog inte mycket d\u00f6dsfall hos de som har skrivbordstj\u00e4nst.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r v\u00e4l inte s\u00e5d\u00e4r j\u00e4ttevanligt att (svenska) poliser d\u00f6r i tj\u00e4nst? I synnerhet \u00e4r det nog inte mycket d\u00f6dsfall hos de som har skrivbordstj\u00e4nst.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4i3nt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956935.0, "created_utc": 1491928135.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44ifu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_64q4h4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg44ifu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491938340.0, "created_utc": 1491909540.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4i4of", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "schultz97", "parent_id": "t1_dg4a7s5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "De sa att de planerande att g\u00e5 ut med det samma dag som terrord\u00e5det, men sk\u00f6t p\u00e5 det. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De sa att de planerande att g\u00e5 ut med det samma dag som terrord\u00e5det, men sk\u00f6t p\u00e5 det. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4i4of", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956966.0, "created_utc": 1491928166.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4bkxd", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg4bjkk", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "H\u00e4rligt :)!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e4rligt :)!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4bkxd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949619.0, "created_utc": 1491920819.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4bjkk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Kallehoe", "parent_id": "t1_dg4axqm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ja, jag har klagat p\u00e5 just polisen i flera \u00e5r.   \n\nJag ska faktiskt engagera mig lokalt, dock inte p\u00e5 ett par \u00e5r pga sjukdom, men efter det s\u00e5. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, jag har klagat p\u00e5 just polisen i flera \u00e5r.   &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag ska faktiskt engagera mig lokalt, dock inte p\u00e5 ett par \u00e5r pga sjukdom, men efter det s\u00e5. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4bjkk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949572.0, "created_utc": 1491920772.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4axqm", "gilded": 0, "archived": false, "score": -9, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg4a7s5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r du alltid lika arg? L\u00e4tt att skriva som en agitator. F\u00e5r jag f\u00f6resl\u00e5 att du aktiverar dig politiskt med s\u00e5dana starka \u00e5sikter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r du alltid lika arg? L\u00e4tt att skriva som en agitator. F\u00e5r jag f\u00f6resl\u00e5 att du aktiverar dig politiskt med s\u00e5dana starka \u00e5sikter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4axqm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948828.0, "created_utc": 1491920028.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4a7s5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "Kallehoe", "parent_id": "t3_64q4h4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r j\u00e4vligt konstigt att det ska till hundratals mord per \u00e5r och ett terrord\u00e5d f\u00f6r att vi ska f\u00e5 POLISER!?  \n\nH\u00f6j l\u00f6nen f\u00f6r dom som faktiskt vill g\u00f6ra gott f\u00f6r samh\u00e4llet, bort med extrembyr\u00e5kratin och ut med poliserna p\u00e5 gatorna!  \n\nDessutom ska Dan Eliasson gl\u00f6mmas bort i en cell n\u00e5nstans d\u00e4r han kan riva s\u00f6nder ett betonggolv, han har ju lyckats f\u00f6rst\u00f6ra allt annat han r\u00f6rt vid de senaste 10 \u00e5ren. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r j\u00e4vligt konstigt att det ska till hundratals mord per \u00e5r och ett terrord\u00e5d f\u00f6r att vi ska f\u00e5 POLISER!?  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00f6j l\u00f6nen f\u00f6r dom som faktiskt vill g\u00f6ra gott f\u00f6r samh\u00e4llet, bort med extrembyr\u00e5kratin och ut med poliserna p\u00e5 gatorna!  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dessutom ska Dan Eliasson gl\u00f6mmas bort i en cell n\u00e5nstans d\u00e4r han kan riva s\u00f6nder ett betonggolv, han har ju lyckats f\u00f6rst\u00f6ra allt annat han r\u00f6rt vid de senaste 10 \u00e5ren. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4a7s5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947894.0, "created_utc": 1491919094.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg49fm9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Pimmelman", "parent_id": "t1_dg49cfo", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hehe. Jo det \u00e4r nog sant det ocks\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hehe. Jo det \u00e4r nog sant det ocks\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg49fm9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491946868.0, "created_utc": 1491918068.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg49cfo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Kronhjort", "parent_id": "t1_dg488hn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r det inte typiskt svenskt att alltid vara pessimistisk till f\u00f6r\u00e4ndring?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r det inte typiskt svenskt att alltid vara pessimistisk till f\u00f6r\u00e4ndring?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg49cfo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491946749.0, "created_utc": 1491917949.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg488hn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Pimmelman", "parent_id": "t3_64q4h4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "FYI! I denna tr\u00e5den gn\u00e4ller vi \u00f6ver goda nyheter!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;FYI! I denna tr\u00e5den gn\u00e4ller vi \u00f6ver goda nyheter!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg488hn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491945192.0, "created_utc": 1491916392.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4vb74", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "JustALittleAverage", "parent_id": "t3_64q4h4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Man beh\u00f6ver inte s\u00e4nka kraven, s\u00e4lja med m\u00f6rdande reklam, inte ens allm\u00e4n obligatorisk polisplikt beh\u00f6vs.\n\nMen en sk\u00e4lig l\u00f6n, med en s\u00e5dan s\u00e5 skulle det nog fungera.\n\n[Medell\u00f6nen \u00e4r 25000kr/m\u00e5nad](http://www.lonestatistik.se/loner.asp/yrke/Polis-1002) - f\u00f6re skatt. \n\n^(Det \u00e4r inte m\u00e5nga kronor mer \u00e4n jag tj\u00e4nar som outbildad v\u00e5rdbitr\u00e4de i \u00e4ldreomsorgen och jag beh\u00f6ver inte riskera livet)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Man beh\u00f6ver inte s\u00e4nka kraven, s\u00e4lja med m\u00f6rdande reklam, inte ens allm\u00e4n obligatorisk polisplikt beh\u00f6vs.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men en sk\u00e4lig l\u00f6n, med en s\u00e5dan s\u00e5 skulle det nog fungera.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.lonestatistik.se/loner.asp/yrke/Polis-1002\"&gt;Medell\u00f6nen \u00e4r 25000kr/m\u00e5nad&lt;/a&gt; - f\u00f6re skatt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;sup&gt;Det \u00e4r inte m\u00e5nga kronor mer \u00e4n jag tj\u00e4nar som outbildad v\u00e5rdbitr\u00e4de i \u00e4ldreomsorgen och jag beh\u00f6ver inte riskera livet&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4vb74", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491971315.0, "created_utc": 1491942515.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg45crb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Canlon", "parent_id": "t1_dg44ag9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "De talar om 6-8 miljarder extra, men det r\u00e4cker nog inte.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De talar om 6-8 miljarder extra, men det r\u00e4cker nog inte.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45crb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491940222.0, "created_utc": 1491911422.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44ag9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_64q4h4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg44ag9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491937807.0, "created_utc": 1491909007.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4na5q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "TheOhNoNotAgain", "parent_id": "t3_64q4h4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ni som bor i n\u00e4rheten av en polisskola - hur \u00e4r det? P\u00e5verkar det vardagen p\u00e5 n\u00e5got vis? Bl\u00e5b\u00e4r som st\u00e5r och \u00f6var trafikdirigering eller andra saker?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ni som bor i n\u00e4rheten av en polisskola - hur \u00e4r det? P\u00e5verkar det vardagen p\u00e5 n\u00e5got vis? Bl\u00e5b\u00e4r som st\u00e5r och \u00f6var trafikdirigering eller andra saker?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4na5q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491962599.0, "created_utc": 1491933799.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q4h4", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg540th", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Shadowglove", "parent_id": "t3_64q4h4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Min Bl\u00e5a undrar vartfan de ska f\u00e5 alla de poliserna ifr\u00e5n. De kommer s\u00e4nka kraven p\u00e5 utbildningen och pl\u00f6tsligt f\u00e5r vi in en massa bus inom polisk\u00e5ren, eller m\u00e4nniskor som har kontakter med bus.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Min Bl\u00e5a undrar vartfan de ska f\u00e5 alla de poliserna ifr\u00e5n. De kommer s\u00e4nka kraven p\u00e5 utbildningen och pl\u00f6tsligt f\u00e5r vi in en massa bus inom polisk\u00e5ren, eller m\u00e4nniskor som har kontakter med bus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg540th", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491982098.0, "created_utc": 1491953298.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]