[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "sweden", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Nyhet", "id": "64q5zh", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 148, "report_reasons": null, "author": "NECKBEARD4LIFE", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64q5zh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "unt.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/gTC2G7z3sKuIi0BxvUKSmSUfkuRcErpe1_PtKnyyi9w.jpg?s=6a08e4d69c5cfd985ba62148a0944c34", "width": 790, "height": 444}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/gTC2G7z3sKuIi0BxvUKSmSUfkuRcErpe1_PtKnyyi9w.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=b5ae08121ae68fdd221cb01344d9cdf7", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gTC2G7z3sKuIi0BxvUKSmSUfkuRcErpe1_PtKnyyi9w.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=e9811027ec8c5daf0f723bca02c83ba6", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gTC2G7z3sKuIi0BxvUKSmSUfkuRcErpe1_PtKnyyi9w.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=626d970b1f59e26fd2a7fc63830d4a58", "width": 320, "height": 179}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gTC2G7z3sKuIi0BxvUKSmSUfkuRcErpe1_PtKnyyi9w.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=24b31d9c280031971cbf6150e018d7dd", "width": 640, "height": 359}], "variants": {}, "id": "5DkJqkgNv4n4jBGa8qk2WdEjkQAQfgEh42BnD09-mXM"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/j6Cb1ULDY7wrZ1zdYYC7Xhr36KJbK_I6C_ouvr1pLqQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qofe", "edited": false, "link_flair_css_class": "category news", "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/sweden/comments/64q5zh/v\u00e5ldt\u00e4kten_som_s\u00e4ndes_live_i_uppsala_\u00e5klagarna/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491937771.0, "url": "http://unt.se/nyheter/uppsala/yrkar-pa-straff-for-facebook-valdtakt-4614201.aspx", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "V\u00e5ldt\u00e4kten som s\u00e4ndes live i Uppsala - \"\u00c5klagarna yrkar inte l\u00e4ngre p\u00e5 utvisning av tv\u00e5 av de \u00e5talade\"", "created_utc": 1491908971.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.88, "num_comments": 215, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 148}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4qhy7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "NTeC", "parent_id": "t1_dg4hhcc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det var ju Reinfeldt som ber\u00e4ttade att vi har gott om utrymme i v\u00e5ra skogar", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det var ju Reinfeldt som ber\u00e4ttade att vi har gott om utrymme i v\u00e5ra skogar&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4qhy7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491966084.0, "created_utc": 1491937284.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg50id9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "dragonlord3000", "parent_id": "t1_dg4ufsh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Japp. Sossarna verkar ju i viss m\u00e5n vilja reparera skadorna som blev under alliansens Sverige, dessv\u00e4rre \u00e4r det j\u00e4vligt sv\u00e5rt att fixa vissa saker, l\u00e4ttare att driva n\u00e5got i avgrunden. *host* sjukv\u00e5rden.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Japp. Sossarna verkar ju i viss m\u00e5n vilja reparera skadorna som blev under alliansens Sverige, dessv\u00e4rre \u00e4r det j\u00e4vligt sv\u00e5rt att fixa vissa saker, l\u00e4ttare att driva n\u00e5got i avgrunden. &lt;em&gt;host&lt;/em&gt; sjukv\u00e5rden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg50id9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491977489.0, "created_utc": 1491948689.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6eb46", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "adnaporfa", "parent_id": "t1_dg5oeyc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej? Det \u00e4r inte s\u00e5 att \u00f6ppna gr\u00e4nser \u00e4r n\u00e5got som helst krav f\u00f6r EU-medlemskap. Det som har h\u00e4nt h\u00e4r \u00e4r tv\u00e4rtom att EUs st\u00e4ngda gr\u00e4ns helt havererat - att ha st\u00e4ngda gr\u00e4nser in i EU har varit en av grunderna f\u00f6r att samarbetet ska kunna fungera. Sedan gl\u00f6mde man bort det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej? Det \u00e4r inte s\u00e5 att \u00f6ppna gr\u00e4nser \u00e4r n\u00e5got som helst krav f\u00f6r EU-medlemskap. Det som har h\u00e4nt h\u00e4r \u00e4r tv\u00e4rtom att EUs st\u00e4ngda gr\u00e4ns helt havererat - att ha st\u00e4ngda gr\u00e4nser in i EU har varit en av grunderna f\u00f6r att samarbetet ska kunna fungera. Sedan gl\u00f6mde man bort det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6eb46", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053779.0, "created_utc": 1492024979.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oeyc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Very_Svensk", "parent_id": "t1_dg5jzzs", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r antingen \u00d6ppna gr\u00e4nser eller s\u00e5 ryker EU-Medlemsskapet; F\u00e5r vi tillg\u00e5ng till EU's marknad f\u00e5r vi ocks\u00e5 ge upp n\u00e5got. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r antingen \u00d6ppna gr\u00e4nser eller s\u00e5 ryker EU-Medlemsskapet; F\u00e5r vi tillg\u00e5ng till EU&amp;#39;s marknad f\u00e5r vi ocks\u00e5 ge upp n\u00e5got. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5oeyc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018893.0, "created_utc": 1491990093.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5jzzs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ChonmageXIV", "parent_id": "t1_dg4ufsh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vilket \u00f6ppna gr\u00e4nser visar g\u00f6ra ganska effektivt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vilket \u00f6ppna gr\u00e4nser visar g\u00f6ra ganska effektivt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5jzzs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492006239.0, "created_utc": 1491977439.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ufsh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "receptlagret", "parent_id": "t1_dg4hhcc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Aldrig i livet att Reinfeldts migrationspolitik hade varit h\u00e5rdare. Hans m\u00e5l som partiledare var att krossa v\u00e4lf\u00e4rdsstaten.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Aldrig i livet att Reinfeldts migrationspolitik hade varit h\u00e5rdare. Hans m\u00e5l som partiledare var att krossa v\u00e4lf\u00e4rdsstaten.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ufsh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491970342.0, "created_utc": 1491941542.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4hhcc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "_QuidProQuo_", "parent_id": "t1_dg4gxwk", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ja? Det var Alliansen som sl\u00e4ppte genom Milj\u00f6partiets invandringspolitik genom en migrationspolitisk \u00f6verenskommelse mellan de b\u00e5da parterna, samma som /u/my_two_pence n\u00e4mner i sin kommentar. Alliansen hade kunnat driva sin egen invandringspolitik, en mer reglerad s\u00e5dan som hade varit b\u00e4ttre f\u00f6r Sverige men i ren ilska mot Sverigedemokraterna l\u00e4t de Milj\u00f6partiet best\u00e4mma invandringspolitiken, en invandringspolitik som vid tillf\u00e4llet var i Europa och resten av v\u00e4rlden helt unik och v\u00e4ldigt extrem.\n\nhttp://www.svt.se/nyheter/inrikes/regeringen-och-mp-overens-om-migrationspolitiken\n\nhttps://www.svd.se/historisk-enighet-om-migration", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja? Det var Alliansen som sl\u00e4ppte genom Milj\u00f6partiets invandringspolitik genom en migrationspolitisk \u00f6verenskommelse mellan de b\u00e5da parterna, samma som &lt;a href=\"/u/my_two_pence\"&gt;/u/my_two_pence&lt;/a&gt; n\u00e4mner i sin kommentar. Alliansen hade kunnat driva sin egen invandringspolitik, en mer reglerad s\u00e5dan som hade varit b\u00e4ttre f\u00f6r Sverige men i ren ilska mot Sverigedemokraterna l\u00e4t de Milj\u00f6partiet best\u00e4mma invandringspolitiken, en invandringspolitik som vid tillf\u00e4llet var i Europa och resten av v\u00e4rlden helt unik och v\u00e4ldigt extrem.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.svt.se/nyheter/inrikes/regeringen-och-mp-overens-om-migrationspolitiken\"&gt;http://www.svt.se/nyheter/inrikes/regeringen-och-mp-overens-om-migrationspolitiken&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.svd.se/historisk-enighet-om-migration\"&gt;https://www.svd.se/historisk-enighet-om-migration&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4hhcc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956265.0, "created_utc": 1491927465.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n99n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg5mw4r", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Och likv\u00e4l lyckas de driva igenom budget efter budget (med ett undantag) och f\u00f6rslag efter f\u00f6rslag. Man m\u00e5ste inte ha en majoritet i antal mandat f\u00f6r att kontrollera en f\u00f6rsamling, man m\u00e5ste ha f\u00f6rm\u00e5gan att driva igenom sin politik. Och det har S uppenbarligen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och likv\u00e4l lyckas de driva igenom budget efter budget (med ett undantag) och f\u00f6rslag efter f\u00f6rslag. Man m\u00e5ste inte ha en majoritet i antal mandat f\u00f6r att kontrollera en f\u00f6rsamling, man m\u00e5ste ha f\u00f6rm\u00e5gan att driva igenom sin politik. Och det har S uppenbarligen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5n99n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015221.0, "created_utc": 1491986421.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mw4r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Svampnils", "parent_id": "t1_dg5mh1v", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "S har 113 av 349 mandat, hur menar du att de kontrollerar riksdagen? Vet du vad som kr\u00e4vs f\u00f6r att en lag ska r\u00f6stas igenom?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S har 113 av 349 mandat, hur menar du att de kontrollerar riksdagen? Vet du vad som kr\u00e4vs f\u00f6r att en lag ska r\u00f6stas igenom?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5mw4r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014090.0, "created_utc": 1491985290.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mh1v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg4pxt0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Som S kontrollerat i h\u00f6g grad i 3 \u00e5r nu...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som S kontrollerat i h\u00f6g grad i 3 \u00e5r nu...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5mh1v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012809.0, "created_utc": 1491984009.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4pxt0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Svampnils", "parent_id": "t1_dg4h9s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Lagstiftning i Sverige sker i riksdagen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lagstiftning i Sverige sker i riksdagen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4pxt0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491965499.0, "created_utc": 1491936699.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4pzux", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gostahennin", "parent_id": "t1_dg4h9s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Och alla andra m\u00e4nniskor i hela j\u00e4vla Sverige eftersom de inte har motsatt sig lagen tillr\u00e4ckligt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och alla andra m\u00e4nniskor i hela j\u00e4vla Sverige eftersom de inte har motsatt sig lagen tillr\u00e4ckligt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4pzux", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491965560.0, "created_utc": 1491936760.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4h9s7", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg4gxwk", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Och S eftersom lagen inte tagits bort p\u00e5 3 \u00e5r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och S eftersom lagen inte tagits bort p\u00e5 3 \u00e5r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4h9s7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956038.0, "created_utc": 1491927238.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4gxwk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 47, "report_reasons": null, "author": "Bjoolean", "parent_id": "t1_dg4gipf", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Och hela Alliansen, tydligen? \n\nLugn nu. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och hela Alliansen, tydligen? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lugn nu. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4gxwk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491955679.0, "created_utc": 1491926879.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 47}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4gipf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 79, "report_reasons": null, "author": "_QuidProQuo_", "parent_id": "t1_dg4b8tv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "SJ\u00c4LVKLART \u00e4r det Milj\u00f6partiet som ligger bakom skiten. Finns inga som hatar Sverige och svenskar mer \u00e4n Milj\u00f6partiet. (Alliansen har ocks\u00e5 en del i det h\u00e4r).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;SJ\u00c4LVKLART \u00e4r det Milj\u00f6partiet som ligger bakom skiten. Finns inga som hatar Sverige och svenskar mer \u00e4n Milj\u00f6partiet. (Alliansen har ocks\u00e5 en del i det h\u00e4r).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4gipf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491955208.0, "created_utc": 1491926408.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 79}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5k6fo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ioseb", "parent_id": "t1_dg4b8tv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vill bara belysa fr\u00e5nvaron av *hen* i lagtexten. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vill bara belysa fr\u00e5nvaron av &lt;em&gt;hen&lt;/em&gt; i lagtexten. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5k6fo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492006664.0, "created_utc": 1491977864.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4b8tv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 66, "report_reasons": null, "author": "my_two_pence", "parent_id": "t1_dg46ghf", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r inte hela regeln.\n\n&gt; **8a kap. 3 \u00a7** En utl\u00e4nning f\u00e5r utvisas enligt 1 \u00a7 endast n\u00e4r det finns synnerliga sk\u00e4l, om han eller hon hade vistats i Sverige med permanent uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd sedan minst fyra \u00e5r n\u00e4r \u00e5tal v\u00e4cktes eller om han eller hon d\u00e5 varit bosatt i Sverige sedan minst fem \u00e5r.\n\n&gt; En utl\u00e4nning f\u00e5r inte utvisas enligt 1 \u00a7 om utl\u00e4nningen kom till Sverige innan han eller hon fyllde 15 \u00e5r och hade vistats h\u00e4r sedan minst fem \u00e5r n\u00e4r \u00e5tal v\u00e4cktes. *Lag (2014:198).*\n\nAllts\u00e5; om personen kom till Sverige innan den hade fyllt 15 *och* bott h\u00e4r i fem \u00e5r, d\u00e5 f\u00e5r den inte utvisas.\n\n&gt; varf\u00f6r \u00e4r det en regel?\n\nBeslutet inf\u00f6rdes i [Proposition 2013/14:82](http://www.regeringen.se/contentassets/947f963cf3cd4add96c59df9818a09dd/tydligare-regler-om-fri-rorlighet-for-ees-medborgare-prop.-20131482). Denna proposition \u00e4r en del av den migrationspolitiska \u00f6verenskommelsen mellan Alliansen och Milj\u00f6partiet. Bakgrunden till beslutet finns i avsnitt 6.5 p\u00e5 sidan 51.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r inte hela regeln.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8a kap. 3 \u00a7&lt;/strong&gt; En utl\u00e4nning f\u00e5r utvisas enligt 1 \u00a7 endast n\u00e4r det finns synnerliga sk\u00e4l, om han eller hon hade vistats i Sverige med permanent uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd sedan minst fyra \u00e5r n\u00e4r \u00e5tal v\u00e4cktes eller om han eller hon d\u00e5 varit bosatt i Sverige sedan minst fem \u00e5r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En utl\u00e4nning f\u00e5r inte utvisas enligt 1 \u00a7 om utl\u00e4nningen kom till Sverige innan han eller hon fyllde 15 \u00e5r och hade vistats h\u00e4r sedan minst fem \u00e5r n\u00e4r \u00e5tal v\u00e4cktes. &lt;em&gt;Lag (2014:198).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Allts\u00e5; om personen kom till Sverige innan den hade fyllt 15 &lt;em&gt;och&lt;/em&gt; bott h\u00e4r i fem \u00e5r, d\u00e5 f\u00e5r den inte utvisas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;varf\u00f6r \u00e4r det en regel?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Beslutet inf\u00f6rdes i &lt;a href=\"http://www.regeringen.se/contentassets/947f963cf3cd4add96c59df9818a09dd/tydligare-regler-om-fri-rorlighet-for-ees-medborgare-prop.-20131482\"&gt;Proposition 2013/14:82&lt;/a&gt;. Denna proposition \u00e4r en del av den migrationspolitiska \u00f6verenskommelsen mellan Alliansen och Milj\u00f6partiet. Bakgrunden till beslutet finns i avsnitt 6.5 p\u00e5 sidan 51.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4b8tv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949210.0, "created_utc": 1491920410.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 66}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg49auz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 34, "report_reasons": null, "author": "the_ovster", "parent_id": "t1_dg46ghf", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Milj\u00f6partiet. De hade mycket att s\u00e4ga till om kring migration framtill f\u00f6rra \u00e5ret. De fick superst\u00f6d kring eu valet och b\u00e5de S och borgarna s\u00e5g dem som en viktig framtida partner s\u00e5 deras k\u00e4rnfr\u00e5gor, asylmigration och islamism fick de fria h\u00e4nder kring. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Milj\u00f6partiet. De hade mycket att s\u00e4ga till om kring migration framtill f\u00f6rra \u00e5ret. De fick superst\u00f6d kring eu valet och b\u00e5de S och borgarna s\u00e5g dem som en viktig framtida partner s\u00e5 deras k\u00e4rnfr\u00e5gor, asylmigration och islamism fick de fria h\u00e4nder kring. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg49auz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491946690.0, "created_utc": 1491917890.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 34}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg49urv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Kallehoe", "parent_id": "t1_dg46ghf", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Dra \u00e4nd\u00e5 balla inni kallgruse! vafaan \u00e4r detta f\u00f6r skit!? Ut med asen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dra \u00e4nd\u00e5 balla inni kallgruse! vafaan \u00e4r detta f\u00f6r skit!? Ut med asen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg49urv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947426.0, "created_utc": 1491918626.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46ghf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 130, "report_reasons": null, "author": "ROBANN_88", "parent_id": "t3_64q5zh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Eftersom de dessutom vistats i Sverige minst fem \u00e5r innan det aktuella brottet beg\u00e5tts f\u00e5r de inte utvisas  \n  \nvarf\u00f6r \u00e4r det en regel?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Eftersom de dessutom vistats i Sverige minst fem \u00e5r innan det aktuella brottet beg\u00e5tts f\u00e5r de inte utvisas  &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;varf\u00f6r \u00e4r det en regel?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46ghf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942320.0, "created_utc": 1491913520.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 130}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ojms", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Welju", "parent_id": "t1_dg5ogf8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "H\u00e5ller med. R\u00e4ttvisa \u00e4r inte h\u00e4mnd, r\u00e4ttvisa \u00e4r r\u00e4ttvisa. Viktigt att komma ih\u00e5g.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e5ller med. R\u00e4ttvisa \u00e4r inte h\u00e4mnd, r\u00e4ttvisa \u00e4r r\u00e4ttvisa. Viktigt att komma ih\u00e5g.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ojms", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019306.0, "created_utc": 1491990506.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ogf8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Very_Svensk", "parent_id": "t1_dg5o8ql", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "L\u00e5ter som en fungerande r\u00e4ttsstat tycker jag?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e5ter som en fungerande r\u00e4ttsstat tycker jag?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ogf8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019025.0, "created_utc": 1491990225.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6laq8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Pplsaystupidthings", "parent_id": "t1_dg5o8ql", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ordentliga f\u00e4ngelsestraff? Ca 3 \u00e5r... anser inte jag vara ordentligt", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ordentliga f\u00e4ngelsestraff? Ca 3 \u00e5r... anser inte jag vara ordentligt&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6laq8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061181.0, "created_utc": 1492032381.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7bsb7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Macosaur", "parent_id": "t1_dg5o8ql", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ordentliga f\u00e4ngelsestraff? Skojar du?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ordentliga f\u00e4ngelsestraff? Skojar du?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7bsb7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492102042.0, "created_utc": 1492073242.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o8ql", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Welju", "parent_id": "t1_dg44hpj", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fast nee. De f\u00e5r inte utvisas tack vare hur lagen \u00e4r upplagd. De ser dock ut att f\u00e5 ordentliga f\u00e4ngelsestraff, s\u00e5 de kommer straffas enligt lag och allt ser ut att g\u00e5 v\u00e4gen. Hur \u00e4r det patetiskt?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast nee. De f\u00e5r inte utvisas tack vare hur lagen \u00e4r upplagd. De ser dock ut att f\u00e5 ordentliga f\u00e4ngelsestraff, s\u00e5 de kommer straffas enligt lag och allt ser ut att g\u00e5 v\u00e4gen. Hur \u00e4r det patetiskt?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o8ql", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018352.0, "created_utc": 1491989552.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44hpj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 75, "report_reasons": null, "author": "Norse_Angel", "parent_id": "t3_64q5zh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Patetiskt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Patetiskt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg44hpj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491938290.0, "created_utc": 1491909490.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 75}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4hzyk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 35, "report_reasons": null, "author": "Rustycans1", "parent_id": "t3_64q5zh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rhelvete ut med fanskapen, utvisa isis krigarna ocks\u00e5 n\u00e4r ni \u00e4nd\u00e5 \u00e4r ig\u00e5ng", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rhelvete ut med fanskapen, utvisa isis krigarna ocks\u00e5 n\u00e4r ni \u00e4nd\u00e5 \u00e4r ig\u00e5ng&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4hzyk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956824.0, "created_utc": 1491928024.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 35}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4o2gs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "larzolof", "parent_id": "t1_dg4nmvi", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag \u00e4r seri\u00f6st r\u00e4dd att de kommer komma undan, hade inte f\u00f6rv\u00e5nat mig i detta land. Hoppas de sitter inne l\u00e4nge iallafall. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag \u00e4r seri\u00f6st r\u00e4dd att de kommer komma undan, hade inte f\u00f6rv\u00e5nat mig i detta land. Hoppas de sitter inne l\u00e4nge iallafall. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4o2gs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491963470.0, "created_utc": 1491934670.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4sstk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t1_dg4nmvi", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Lol, nej det finns inte p\u00e5 kartan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lol, nej det finns inte p\u00e5 kartan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4sstk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968551.0, "created_utc": 1491939751.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6lbmr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Pplsaystupidthings", "parent_id": "t1_dg4nmvi", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ca 3 \u00e5r antar jag", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ca 3 \u00e5r antar jag&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6lbmr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492061208.0, "created_utc": 1492032408.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4nmvi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Dorfidiot", "parent_id": "t3_64q5zh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Okej, men dom f\u00e5r rej\u00e4la f\u00e4ngelsestraff iaf? Sn\u00e4lla? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Okej, men dom f\u00e5r rej\u00e4la f\u00e4ngelsestraff iaf? Sn\u00e4lla? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4nmvi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491962989.0, "created_utc": 1491934189.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4m9z9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Thyrvin", "parent_id": "t3_64q5zh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Inte f\u00f6rv\u00e5nad l\u00e4ngre..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Inte f\u00f6rv\u00e5nad l\u00e4ngre..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4m9z9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491961499.0, "created_utc": 1491932699.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p2ys", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Monsterbreda", "parent_id": "t1_dg5o96x", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r att kunna bibeh\u00e5lla sin makt \u00f6ver fr\u00e4mmande m\u00e4nniskor i landet. Se p\u00e5 somaliern som blev d\u00f6md f\u00f6r v\u00e5ldt\u00e4kt nu senast. Han har bott i Sverige i 12 \u00e5r och ska \u00e4nd\u00e5 bli utvisad. Mannen har aldrig haft ett jobb och beh\u00f6vde en TOLK efter TOLV \u00c5R i Sverige.\n\nEtt klockrent exempel p\u00e5 en icke \u00f6nskv\u00e4rd m\u00e4nniska att ha i Sverige. V\u00e5ldsben\u00e4gen, vill inte arbeta och har integrerats 0 efter 12 \u00e5r.\n\nMenmen, han ska v\u00e4l f\u00e5 stanna? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r att kunna bibeh\u00e5lla sin makt \u00f6ver fr\u00e4mmande m\u00e4nniskor i landet. Se p\u00e5 somaliern som blev d\u00f6md f\u00f6r v\u00e5ldt\u00e4kt nu senast. Han har bott i Sverige i 12 \u00e5r och ska \u00e4nd\u00e5 bli utvisad. Mannen har aldrig haft ett jobb och beh\u00f6vde en TOLK efter TOLV \u00c5R i Sverige.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ett klockrent exempel p\u00e5 en icke \u00f6nskv\u00e4rd m\u00e4nniska att ha i Sverige. V\u00e5ldsben\u00e4gen, vill inte arbeta och har integrerats 0 efter 12 \u00e5r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Menmen, han ska v\u00e4l f\u00e5 stanna? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5p2ys", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020953.0, "created_utc": 1491992153.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o96x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Welju", "parent_id": "t1_dg5aqp7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Varf\u00f6r d\u00e5?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r d\u00e5?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o96x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018391.0, "created_utc": 1491989591.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg62wsi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Monsterbreda", "parent_id": "t1_dg5wg4a", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Haha vilken kul filosofisk tanke. Det st\u00e4mmer ju! Ser man n\u00e5gon som har fel vill man g\u00e4rna r\u00e4tta till.\nDetta ska pr\u00f6vas p\u00e5 fr\u00e5gor jag v\u00e4ldigt g\u00e4rna vill ha svar p\u00e5!\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Haha vilken kul filosofisk tanke. Det st\u00e4mmer ju! Ser man n\u00e5gon som har fel vill man g\u00e4rna r\u00e4tta till.\nDetta ska pr\u00f6vas p\u00e5 fr\u00e5gor jag v\u00e4ldigt g\u00e4rna vill ha svar p\u00e5!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg62wsi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492042073.0, "created_utc": 1492013273.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5wg4a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Very_Svensk", "parent_id": "t1_dg5v3ju", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Att det st\u00e5r m\u00e4nniskor p\u00e5 k\u00f6 f\u00f6r att f\u00e5 ett b\u00e4ttre liv fr\u00e5n omr\u00e5den i kris h\u00e5ller jag med om; Och att folk utnyttjar v\u00e5r godtycklighet blir jag ocks\u00e5 arg \u00f6ver. \n\nDet var kul att diskutera med dig! Jag l\u00e4rde mig ganska mycket n\u00e4r jag pl\u00f6jde igenom Utl\u00e4nningslagen, ett omr\u00e5de jag tidigare inte unders\u00f6kt mycket. Tror att jag fick ett sl\u00e4ng av Cunningham's Law (https://meta.wikimedia.org/wiki/Cunningham%27s_Law)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att det st\u00e5r m\u00e4nniskor p\u00e5 k\u00f6 f\u00f6r att f\u00e5 ett b\u00e4ttre liv fr\u00e5n omr\u00e5den i kris h\u00e5ller jag med om; Och att folk utnyttjar v\u00e5r godtycklighet blir jag ocks\u00e5 arg \u00f6ver. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det var kul att diskutera med dig! Jag l\u00e4rde mig ganska mycket n\u00e4r jag pl\u00f6jde igenom Utl\u00e4nningslagen, ett omr\u00e5de jag tidigare inte unders\u00f6kt mycket. Tror att jag fick ett sl\u00e4ng av Cunningham&amp;#39;s Law (&lt;a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/Cunningham%27s_Law\"&gt;https://meta.wikimedia.org/wiki/Cunningham%27s_Law&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5wg4a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034754.0, "created_utc": 1492005954.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5v3ju", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Monsterbreda", "parent_id": "t1_dg5sqx1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ok jag gjorde helt klart missen att inte kolla upp lagen p\u00e5 egen hand. Tack f\u00f6r ett sakligt och l\u00e4rande inl\u00e4gg.\n Visst finns det en problematik n\u00e4r det g\u00e4ller syriska medborgare och andra l\u00e4nder i konflikt n\u00e4r det kommer till utvisning. D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r man i min mening ompr\u00f6va uppeh\u00e5llstillst\u00e5nden efter en tid f\u00f6r att se om det h\u00e4r lugnat sig o regionen f\u00f6r att i ett senare skede kunna utvisa dessa m\u00e4nniskor som inte f\u00f6ljer lagen.\nDet finns massvis med m\u00e4nniskor p\u00e5 k\u00f6 f\u00f6r att f\u00e5 en andra chans till ett b\u00e4ttre liv h\u00e4r i Sverige.\nDetta \u00e4r inget kritik p\u00e5 ditt inl\u00e4gg utan en helt annan diskussion. Ville bara f\u00e5 ut mina tankar.\n\n ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ok jag gjorde helt klart missen att inte kolla upp lagen p\u00e5 egen hand. Tack f\u00f6r ett sakligt och l\u00e4rande inl\u00e4gg.\n Visst finns det en problematik n\u00e4r det g\u00e4ller syriska medborgare och andra l\u00e4nder i konflikt n\u00e4r det kommer till utvisning. D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r man i min mening ompr\u00f6va uppeh\u00e5llstillst\u00e5nden efter en tid f\u00f6r att se om det h\u00e4r lugnat sig o regionen f\u00f6r att i ett senare skede kunna utvisa dessa m\u00e4nniskor som inte f\u00f6ljer lagen.\nDet finns massvis med m\u00e4nniskor p\u00e5 k\u00f6 f\u00f6r att f\u00e5 en andra chans till ett b\u00e4ttre liv h\u00e4r i Sverige.\nDetta \u00e4r inget kritik p\u00e5 ditt inl\u00e4gg utan en helt annan diskussion. Ville bara f\u00e5 ut mina tankar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5v3ju", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032979.0, "created_utc": 1492004179.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5sqx1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Very_Svensk", "parent_id": "t1_dg5pc5y", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hur tar det bort makt fr\u00e5n r\u00e4ttsv\u00e4sendet? \u00c4r det inte deras arbete att f\u00f6lja lagen till punkt och pricka; Den v\u00e5ra representanter i riksdagen och regeringen r\u00f6stat fram genom kompromisser och \u00f6verrenskommelser; (Specifikt lagen som tas upp som var en block\u00f6verskridande \u00f6verrenskommelse med den sittande regeringen och oppositionen); \n\nMan kan bli utvisad i sverige om man beg\u00e5r v\u00e5ldsbrott; Eller brott som kan ge f\u00e4ngelse p\u00e5 straffskalan, Se https://imgur.com/a/Blxrz (En bild p\u00e5 lagen); S\u00e5 jag ser inte hur det tar bort makt fr\u00e5n r\u00e4ttsv\u00e4sendet? \n\nLagrummet vi diskuterar \u00e4r Utl\u00e4nningslag (2005:716), kapitel 8.A, 3\u00a7 (tredje paragrafen) (https://imgur.com/a/VQBW9), men jag ser inte riktigt hur det skulle vara n\u00e5got d\u00e5ligt? Jag har \u00e4ven g\u00e5tt in och l\u00e4st propositionen till Utl\u00e4nningslagen och den tar fasta p\u00e5 det humanit\u00e4ra; Att man skall rehabiliteras i det land man har st\u00f6rst anknytning till; S\u00e5 \u00e4ven h\u00e4r tycker jag att domstolen gjort precis som den skall g\u00f6ra och beslutat att straff skall ske i sverige. \n\nJag \u00e4r dock lite fundersam till vilket land de skulle utvisas till; Det \u00e4r allm\u00e4nt k\u00e4nt att t.ex. syrien inte \u00e4r ett land man l\u00e4ngre kan utvisa m\u00e4nniskor till, ej heller m\u00e5nga l\u00e4nder i mellan\u00f6stern och Asien d\u00e5 de till\u00e4mpar d\u00f6dsstraff f\u00f6r liknande brott. S\u00e5 \u00e4ven h\u00e4r vill jag st\u00f6dja underlaget i propositionen som b\u00e5de den sittande regeringen och oppositionen kommit \u00f6verrens om; och s\u00e4ga att det \u00e4r det mest humana.\n\nEdit; Man kan se vilka flikar jag har uppe i ovanst\u00e5ende sk\u00e4rmdumpar och delar av mitt skrivbord men jag tror inte det bryter mot Sweddit's regler om anonymitet. ", "edited": 1492000861.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur tar det bort makt fr\u00e5n r\u00e4ttsv\u00e4sendet? \u00c4r det inte deras arbete att f\u00f6lja lagen till punkt och pricka; Den v\u00e5ra representanter i riksdagen och regeringen r\u00f6stat fram genom kompromisser och \u00f6verrenskommelser; (Specifikt lagen som tas upp som var en block\u00f6verskridande \u00f6verrenskommelse med den sittande regeringen och oppositionen); &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Man kan bli utvisad i sverige om man beg\u00e5r v\u00e5ldsbrott; Eller brott som kan ge f\u00e4ngelse p\u00e5 straffskalan, Se &lt;a href=\"https://imgur.com/a/Blxrz\"&gt;https://imgur.com/a/Blxrz&lt;/a&gt; (En bild p\u00e5 lagen); S\u00e5 jag ser inte hur det tar bort makt fr\u00e5n r\u00e4ttsv\u00e4sendet? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lagrummet vi diskuterar \u00e4r Utl\u00e4nningslag (2005:716), kapitel 8.A, 3\u00a7 (tredje paragrafen) (&lt;a href=\"https://imgur.com/a/VQBW9\"&gt;https://imgur.com/a/VQBW9&lt;/a&gt;), men jag ser inte riktigt hur det skulle vara n\u00e5got d\u00e5ligt? Jag har \u00e4ven g\u00e5tt in och l\u00e4st propositionen till Utl\u00e4nningslagen och den tar fasta p\u00e5 det humanit\u00e4ra; Att man skall rehabiliteras i det land man har st\u00f6rst anknytning till; S\u00e5 \u00e4ven h\u00e4r tycker jag att domstolen gjort precis som den skall g\u00f6ra och beslutat att straff skall ske i sverige. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag \u00e4r dock lite fundersam till vilket land de skulle utvisas till; Det \u00e4r allm\u00e4nt k\u00e4nt att t.ex. syrien inte \u00e4r ett land man l\u00e4ngre kan utvisa m\u00e4nniskor till, ej heller m\u00e5nga l\u00e4nder i mellan\u00f6stern och Asien d\u00e5 de till\u00e4mpar d\u00f6dsstraff f\u00f6r liknande brott. S\u00e5 \u00e4ven h\u00e4r vill jag st\u00f6dja underlaget i propositionen som b\u00e5de den sittande regeringen och oppositionen kommit \u00f6verrens om; och s\u00e4ga att det \u00e4r det mest humana.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit; Man kan se vilka flikar jag har uppe i ovanst\u00e5ende sk\u00e4rmdumpar och delar av mitt skrivbord men jag tror inte det bryter mot Sweddit&amp;#39;s regler om anonymitet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5sqx1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029383.0, "created_utc": 1492000583.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pc5y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Monsterbreda", "parent_id": "t1_dg5ohjy", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det handlar inte om sensationsnyheten. Utan den makt man tar ifr\u00e5n domare, polis, migrationsverket osv.\n5 \u00e5r \u00e4r ingen l\u00e5ng tid. Man ska kunna f\u00e5 sitt uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd ompr\u00f6vat om det s\u00e5 kr\u00e4vs.\nOm man t.ex. beg\u00e5r v\u00e5ldsbrott i Sverige och har annat medborgarskap s\u00e5 b\u00f6r man kunna utvisa personen, f\u00f6r den h\u00e4r m\u00e4nniskan \u00e4r inte v\u00e5rt problem och har i min mening f\u00f6rbrukat sin r\u00e4tt att f\u00e5 bo Sverige.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det handlar inte om sensationsnyheten. Utan den makt man tar ifr\u00e5n domare, polis, migrationsverket osv.\n5 \u00e5r \u00e4r ingen l\u00e5ng tid. Man ska kunna f\u00e5 sitt uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd ompr\u00f6vat om det s\u00e5 kr\u00e4vs.\nOm man t.ex. beg\u00e5r v\u00e5ldsbrott i Sverige och har annat medborgarskap s\u00e5 b\u00f6r man kunna utvisa personen, f\u00f6r den h\u00e4r m\u00e4nniskan \u00e4r inte v\u00e5rt problem och har i min mening f\u00f6rbrukat sin r\u00e4tt att f\u00e5 bo Sverige.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pc5y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021725.0, "created_utc": 1491992925.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ohjy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Very_Svensk", "parent_id": "t1_dg5aqp7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rl\u00e5t men ... Nej? Bara f\u00f6r att du ser en sensationsnyhet skall inte lagar \u00e4ndras; De finns av en anledning. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rl\u00e5t men ... Nej? Bara f\u00f6r att du ser en sensationsnyhet skall inte lagar \u00e4ndras; De finns av en anledning. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ohjy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019129.0, "created_utc": 1491990329.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5aqp7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Monsterbreda", "parent_id": "t1_dg462i9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det d\u00e4r m\u00e5ste ju \u00e4ndras! Man ska alltid kunna utvisa n\u00e5gon.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det d\u00e4r m\u00e5ste ju \u00e4ndras! Man ska alltid kunna utvisa n\u00e5gon.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5aqp7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491990955.0, "created_utc": 1491962155.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg49p1p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "IvanovicsBum", "parent_id": "t1_dg46n8n", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Alliansen skulle nog protestera mot att bli kallade \"v\u00e4nstern\", men ok.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alliansen skulle nog protestera mot att bli kallade &amp;quot;v\u00e4nstern&amp;quot;, men ok.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg49p1p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947218.0, "created_utc": 1491918418.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4g5m3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "donaldo3", "parent_id": "t1_dg4eevp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Intressant, jag tycker att deras brott tar bort all form av moralisk skyldighet att ha dom kvar och vi klarar oss givetvis b\u00e4ttre utan dom.", "edited": 1491943622.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Intressant, jag tycker att deras brott tar bort all form av moralisk skyldighet att ha dom kvar och vi klarar oss givetvis b\u00e4ttre utan dom.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4g5m3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491954810.0, "created_utc": 1491926010.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4eevp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg4cysk", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag tycker inte att det \u00e4r klart d\u00e5lig, vill nog inte riktigt uttala en best\u00e4md \u00e5sikt. Om du kommit innan du \u00e4r 15 och bott i Sverige i 5 \u00e5r s\u00e5 har du tillbringat 25%+ av ditt liv h\u00e4r. M\u00e5nga kan ha gl\u00f6mt sitt modersm\u00e5l osv. \n\n\u00d6verlag hoppas jag naturligtvis att dessa ungdomar f\u00e5r ett mycket str\u00e4ngt straff, de f\u00f6rtj\u00e4nar de.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tycker inte att det \u00e4r klart d\u00e5lig, vill nog inte riktigt uttala en best\u00e4md \u00e5sikt. Om du kommit innan du \u00e4r 15 och bott i Sverige i 5 \u00e5r s\u00e5 har du tillbringat 25%+ av ditt liv h\u00e4r. M\u00e5nga kan ha gl\u00f6mt sitt modersm\u00e5l osv. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00d6verlag hoppas jag naturligtvis att dessa ungdomar f\u00e5r ett mycket str\u00e4ngt straff, de f\u00f6rtj\u00e4nar de.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4eevp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491952884.0, "created_utc": 1491924084.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4cysk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "donaldo3", "parent_id": "t1_dg4al4t", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Av ren nyfikenhet, tycker du det \u00e4r en bra lag?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Av ren nyfikenhet, tycker du det \u00e4r en bra lag?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4cysk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491951245.0, "created_utc": 1491922445.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4al4t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg485gs", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Danke. Det \u00e4r allts\u00e5 en lag med brett politisk st\u00f6d, fr\u00e5n h\u00f6ger till v\u00e4nster, bakom sig.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Danke. Det \u00e4r allts\u00e5 en lag med brett politisk st\u00f6d, fr\u00e5n h\u00f6ger till v\u00e4nster, bakom sig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4al4t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948380.0, "created_utc": 1491919580.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg485gs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "tapdancingintomordor", "parent_id": "t1_dg46w5f", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Lagen tr\u00e4dde i kraft 1 maj 2014, r\u00f6stades igenom ett par m\u00e5nader innan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lagen tr\u00e4dde i kraft 1 maj 2014, r\u00f6stades igenom ett par m\u00e5nader innan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg485gs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491945067.0, "created_utc": 1491916267.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46w5f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg46ucd", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Du m\u00e5ste ha missat att vi hade b\u00e5de en h\u00f6ger och en v\u00e4nsterregering 2014. Kan du vara mer precis?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du m\u00e5ste ha missat att vi hade b\u00e5de en h\u00f6ger och en v\u00e4nsterregering 2014. Kan du vara mer precis?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46w5f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943074.0, "created_utc": 1491914274.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46ucd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg46pg5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46ucd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942991.0, "created_utc": 1491914191.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46pg5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg46n8n", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "K\u00e4lla p\u00e5 att det \u00e4r nuvarande regering som stiftat lagen? Om inte s\u00e5 \u00e4r det en lagstiftning som uppenbarligen st\u00f6ds fr\u00e5n h\u00f6ger till v\u00e4nster i Sverige eftersom Alliansen hade 8 \u00e5r p\u00e5 sig att r\u00f6ra om i grytan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4lla p\u00e5 att det \u00e4r nuvarande regering som stiftat lagen? Om inte s\u00e5 \u00e4r det en lagstiftning som uppenbarligen st\u00f6ds fr\u00e5n h\u00f6ger till v\u00e4nster i Sverige eftersom Alliansen hade 8 \u00e5r p\u00e5 sig att r\u00f6ra om i grytan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46pg5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942761.0, "created_utc": 1491913961.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg46qse", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Pimmelman", "parent_id": "t1_dg46n8n", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "l\u00f6gn.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;l\u00f6gn.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46qse", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942822.0, "created_utc": 1491914022.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46n8n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg462i9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46n8n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942655.0, "created_utc": 1491913855.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4hxhq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg4hh99", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "/u/AllahuBorkBork \u00e4r aldrig oseri\u00f6s i sin fr\u00e4mlingsfientlighet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"/u/AllahuBorkBork\"&gt;/u/AllahuBorkBork&lt;/a&gt; \u00e4r aldrig oseri\u00f6s i sin fr\u00e4mlingsfientlighet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4hxhq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956749.0, "created_utc": 1491927949.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4hh99", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "whateverusernamework", "parent_id": "t1_dg485q5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Gl\u00f6mde du ett /s n\u00e4r du f\u00f6rs\u00f6kte leka paranoid SD:are? Eller \u00e4r du seri\u00f6s? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Gl\u00f6mde du ett /s n\u00e4r du f\u00f6rs\u00f6kte leka paranoid SD:are? Eller \u00e4r du seri\u00f6s? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4hh99", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956263.0, "created_utc": 1491927463.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4fmzj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "byggtompa420", "parent_id": "t1_dg485q5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\u00d6versv\u00e4mmas av v\u00e5ldt\u00e4ktsm\u00e4n allts\u00e5? Gud, ni lever inte ens i verkligheten l\u00e4ngre. Ja, invandringen har gett upphov till viss problematik, men det har ju redan blivit dementerat att Sverige skulle vara v\u00e4rldens \"rape capital\".", "edited": 1491926297.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00d6versv\u00e4mmas av v\u00e5ldt\u00e4ktsm\u00e4n allts\u00e5? Gud, ni lever inte ens i verkligheten l\u00e4ngre. Ja, invandringen har gett upphov till viss problematik, men det har ju redan blivit dementerat att Sverige skulle vara v\u00e4rldens &amp;quot;rape capital&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4fmzj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491954242.0, "created_utc": 1491925442.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ddw5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "tapdancingintomordor", "parent_id": "t1_dg485q5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hur m\u00e5nga har p\u00e5verkats av dessa regler?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur m\u00e5nga har p\u00e5verkats av dessa regler?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ddw5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491951714.0, "created_utc": 1491922914.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg485q5", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "AllahuBorkBork", "parent_id": "t1_dg462i9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Det st\u00e4mmer och det \u00e4r bara SD som \u00e4r intresserade av att \u00e4ndra lagen. S\u00e5 om de inte f\u00e5r minst 50 procent i n\u00e4sta val kommer landet att \u00f6versv\u00e4mmas med dessa v\u00e5ldt\u00e4ktsm\u00e4n.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det st\u00e4mmer och det \u00e4r bara SD som \u00e4r intresserade av att \u00e4ndra lagen. S\u00e5 om de inte f\u00e5r minst 50 procent i n\u00e4sta val kommer landet att \u00f6versv\u00e4mmas med dessa v\u00e5ldt\u00e4ktsm\u00e4n.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg485q5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491945078.0, "created_utc": 1491916278.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg462i9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 49, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t3_64q5zh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fr\u00e5n /u/vhassel inl\u00e4gg i en av kommentarerna nedan:\n\n&gt;Migrationsverkets yttrande till tingsr\u00e4tten visar att de b\u00e5da m\u00e4nnen ans\u00f6kte om uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd i Sverige 2010 respektive 2011. Det inneb\u00e4r att de kommit till Sverige innan de fyllt 15 \u00e5r. **Eftersom de dessutom vistats i Sverige minst fem \u00e5r innan det aktuella brottet beg\u00e5tts f\u00e5r de inte utvisas: En regel i Utl\u00e4nningslagen inneb\u00e4r f\u00f6rbud mot utvisning under de h\u00e4r omst\u00e4ndigheterna**, s\u00e4ger vice chefs\u00e5klagare Magnus Berggren.\nH\u00e4r \u00e4r varf\u00f6r, om du hade l\u00e4st artikeln.\n\nDet \u00e4r helt enkelt olagligt att utvisa dem. Om det \u00e4r r\u00e4tt eller fel \u00e4r en helt annan fr\u00e5ga.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fr\u00e5n &lt;a href=\"/u/vhassel\"&gt;/u/vhassel&lt;/a&gt; inl\u00e4gg i en av kommentarerna nedan:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Migrationsverkets yttrande till tingsr\u00e4tten visar att de b\u00e5da m\u00e4nnen ans\u00f6kte om uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd i Sverige 2010 respektive 2011. Det inneb\u00e4r att de kommit till Sverige innan de fyllt 15 \u00e5r. &lt;strong&gt;Eftersom de dessutom vistats i Sverige minst fem \u00e5r innan det aktuella brottet beg\u00e5tts f\u00e5r de inte utvisas: En regel i Utl\u00e4nningslagen inneb\u00e4r f\u00f6rbud mot utvisning under de h\u00e4r omst\u00e4ndigheterna&lt;/strong&gt;, s\u00e4ger vice chefs\u00e5klagare Magnus Berggren.\nH\u00e4r \u00e4r varf\u00f6r, om du hade l\u00e4st artikeln.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r helt enkelt olagligt att utvisa dem. Om det \u00e4r r\u00e4tt eller fel \u00e4r en helt annan fr\u00e5ga.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg462i9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941624.0, "created_utc": 1491912824.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 49}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ymd4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "zyndr0m", "parent_id": "t1_dg4o62m", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Finns en hel del etablerade assimilerade utl\u00e4nningar som blivit tvungna att l\u00e4mna Sverige f\u00f6r att kriget i deras hemland tagit \"slut\", sedan finns det folk som v\u00e5ldtar.\n\n&gt;188 personer som d\u00f6mts till utvisning har sl\u00e4ppts fria i Sverige efter avtj\u00e4nat straff. Av dem \u00e4r 54 helt f\u00f6rsvunna och polisen har ingen aning om var de finns.  \nMen alla g\u00e5r inte att utvisa direkt efter att straffet \u00e4r avtj\u00e4nat. Om det exempelvis p\u00e5g\u00e5r en v\u00e4pnad konflikt i hemlandet eller landet helt enkelt v\u00e4grar att ta emot medborgare som beg\u00e5tt brott kan det vara sv\u00e5rt att verkst\u00e4lla utvisningen.\nhttp://www.svt.se/nyheter/inrikes/domda-till-utvisning-slapps-fria-i-sverige-1\n\n\n&amp;nbsp;  -\n\n\n&gt;Syed Latif, 35, hade bott i Sverige i sex \u00e5r. Han betalade sin utbildning sj\u00e4lv, l\u00e4rde sig svenska p\u00e5 egen hand, skaffade v\u00e4nner, engagerade sig ideellt, jobbade, betalade skatt och hyra. Men s\u00e5 pl\u00f6tsligt fick han ett brev fr\u00e5n Migrationsverket, som gav honom fyra veckor. Sedan skulle han vara ute ur landet.  \nhttp://www.expressen.se/nyheter/de-jobbade-och-levde-i-sverige--utvisades/\n\n\nskitkul liksom...", "edited": 1491946984.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Finns en hel del etablerade assimilerade utl\u00e4nningar som blivit tvungna att l\u00e4mna Sverige f\u00f6r att kriget i deras hemland tagit &amp;quot;slut&amp;quot;, sedan finns det folk som v\u00e5ldtar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;188 personer som d\u00f6mts till utvisning har sl\u00e4ppts fria i Sverige efter avtj\u00e4nat straff. Av dem \u00e4r 54 helt f\u00f6rsvunna och polisen har ingen aning om var de finns.&lt;br/&gt;\nMen alla g\u00e5r inte att utvisa direkt efter att straffet \u00e4r avtj\u00e4nat. Om det exempelvis p\u00e5g\u00e5r en v\u00e4pnad konflikt i hemlandet eller landet helt enkelt v\u00e4grar att ta emot medborgare som beg\u00e5tt brott kan det vara sv\u00e5rt att verkst\u00e4lla utvisningen.\n&lt;a href=\"http://www.svt.se/nyheter/inrikes/domda-till-utvisning-slapps-fria-i-sverige-1\"&gt;http://www.svt.se/nyheter/inrikes/domda-till-utvisning-slapps-fria-i-sverige-1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;nbsp;  -&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Syed Latif, 35, hade bott i Sverige i sex \u00e5r. Han betalade sin utbildning sj\u00e4lv, l\u00e4rde sig svenska p\u00e5 egen hand, skaffade v\u00e4nner, engagerade sig ideellt, jobbade, betalade skatt och hyra. Men s\u00e5 pl\u00f6tsligt fick han ett brev fr\u00e5n Migrationsverket, som gav honom fyra veckor. Sedan skulle han vara ute ur landet.&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://www.expressen.se/nyheter/de-jobbade-och-levde-i-sverige--utvisades/\"&gt;http://www.expressen.se/nyheter/de-jobbade-och-levde-i-sverige--utvisades/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;skitkul liksom...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ymd4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491975166.0, "created_utc": 1491946366.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4o62m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Chrillexx", "parent_id": "t3_64q5zh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Utl\u00e4nningar borde utvisas f\u00f6r minsta lilla! De finns folk som sk\u00f6ter sig som f\u00f6rtj\u00e4nar en bostad och jobb h\u00e4r mer \u00e4n dem.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Utl\u00e4nningar borde utvisas f\u00f6r minsta lilla! De finns folk som sk\u00f6ter sig som f\u00f6rtj\u00e4nar en bostad och jobb h\u00e4r mer \u00e4n dem.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4o62m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491963580.0, "created_utc": 1491934780.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4mchz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Randomswedishdude", "parent_id": "t1_dg47kts", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;&gt;&gt;&gt; Det \u00e4r s\u00e5 h\u00e4r man gror v\u00e4sterl\u00e4ndska terrorister \u00e1 la Breivik, ge tafatta och milda straff till invandrare/flyktingar som beg\u00e5r avskyv\u00e4rda brott. Det f\u00e5r vanliga personer att se r\u00f6tt och f\u00f6r vissa s\u00e5 spricker det - som d\u00e5 urskillningsl\u00f6s ger igen mot invandrare och/eller de som sympatiserar med dessa.\n\n&gt;&gt;&gt; justja. Det \u00e4r politikernas fel att Breivik gick och d\u00f6dade 77 stycken personer. Inte Breiviks.\n\n&gt;&gt; Det skrev jag inte, vet inte hur du lyckades v\u00e4nda min text till detta. Jag skrev att det \u00e4r en grogrund f\u00f6r v\u00e4sterl\u00e4ndsk extremism.\n\n&gt; Det var precis det du skrev. Du skrev att Breivik bara var en produkt av dagens samh\u00e4lle. Som att h\u00f6gerextremism bara existerar p.g.a. massinvandring. Som att det inte skulle kunna finnas i ett vakuum. Du gl\u00f6mde helt enkelt bort WW2.\n\nDu argumenterar extremt svart-vitt.\n\n\nPersonen skrev aldrig PRECIS s\u00e5, utan det \u00e4r din personliga omtolkning.  \nPersonen du argumenterar med skrev aldrig att det BARA var politikernas fel, h\\*n skrev aldrig att det BARA var en produkt av dagens samh\u00e4lle. Antydde aldrig att h\u00f6gerextrimism BARA existerar p.g.a massinvandrig.\n\nPersonen antydde att med en \u00f6kad misstro mot r\u00e4ttssystemet, och \u00f6kad frustration \u00f6ver otillr\u00e4cklig r\u00e4ttsskippning, s\u00e5 v\u00e4xer frustrationen hos folk... Och i en population med en kollektiv uppgivenhet och frustration finns det en *\u00f6kad risk* att n\u00e5gon psykiskt labil person agerar ut\u00e5t.\n\nYtterst \u00e4r det sj\u00e4lvklart personen som utf\u00f6r en handling som \u00e4r ansvarig f\u00f6r handlingen, men det finns sj\u00e4lvklart faktorer som kan p\u00e5verka... Ett samh\u00e4lle d\u00e4r klyftor v\u00e4xer, och sociala murar byggs upp mellan grupper (baserat s\u00e5v\u00e4l p\u00e5 social status, ekonomisk samh\u00e4llsklass, kulturella grupper, etnisk tillh\u00f6righet, politisk tillh\u00f6righet, och *till och med* k\u00f6nstillh\u00f6righet) s\u00e5 uppst\u00e5r i oroliga tider slitningar och jakt p\u00e5 syndabockar... och d\u00e4rmed ocks\u00e5 en \u00f6kad risk f\u00f6r att en psykiskt labil person agerar ut sin frustration. *Speciellt* h\u00f6g risk \u00e4r det f\u00f6r en marginaliserad person som upplever att det finns inget hopp, ingen m\u00f6jlighet kvar att resonera logiskt, ingen m\u00f6jlighet kvar att diskutera.\n\nP\u00e5 samma s\u00e4tt som AFA och Revolution\u00e4ra Fronten fysiskt agerar ut sina aggressioner mot nazister och \"fascister (inkl. poliser, som tydligen g\u00e5r \"fascisternas\" \u00e4renden).  \nP\u00e5 samma s\u00e4tt som utomparlamentarisk stenkastarv\u00e4nster uppmanar till revolt, ockupationer, och skadeg\u00f6relse hos \"borgarsvin\".  \nP\u00e5 samma s\u00e4tt som marginaliserade extremfeminister i bitter frustration uppmanar \"sk\u00e4r kuken av alla m\u00e4n\", \"d\u00f6da alla m\u00e4n\".  \nP\u00e5 samma s\u00e4tt som f\u00f6rortsg\u00e4ng br\u00e4nner bilar och kastar sten mot poliser.  \nP\u00e5 samma s\u00e4tt som nazister ger sig ut p\u00e5 stan f\u00f6r att \"knacka invandrare\".  \n\n\u00d6kad misstro mot samh\u00e4llet och ordningsmakten inneb\u00e4r en *\u00f6kad risk* f\u00f6r att instabila individer ute p\u00e5 en extremkant till slut g\u00e5r \u00f6ver en gr\u00e4ns. Med \u00f6kad social isolation, d\u00e4r kollektiv misstro och frustration mot samh\u00e4llsapparaten gror, s\u00e5 kan ocks\u00e5 extrema \u00e5sikter frodas och gro... vilket hos ***vissa*** individer till slut rinner \u00f6ver, och leder till desperata handlingar. \n\nDet betyder inte att det \"BARA\" \u00e4r \"samh\u00e4llet\" som \u00e4r ytterst ansvarigt. Det \u00e4r *alltid* individen som \u00e4r ytterst ansvarig f\u00f6r sina handlingar, men det \u00e4r inte s\u00e5 j\u00e4vla svart-vitt... Det finns alltid flera olika faktorer som kan p\u00e5verka hur olika \u00e5sikter v\u00e4xer fram.\n\nI ett samh\u00e4lle d\u00e4r populationen allt mer bryts upp och isoleras i sm\u00e5 sociala \u00f6ar/bubblor, med allt \u00f6kande klyftor, s\u00e5 minskar tilltron till b\u00e5de kollektivet och varandra som individer... och hat v\u00e4xer fram.\n\n----\n\nTycker inte det \u00e4r s\u00e4rskilt konstigt argumenterat att p\u00e5st\u00e5 att om folk inte l\u00e4ngre anser att r\u00e4ttssystemet agerar \"r\u00e4tt\", s\u00e5 b\u00f6rjar folk skita i lagar och ta r\u00e4ttvisan i egna h\u00e4nder... och ju fler folk som misstror systemet, desto \u00f6kad ***risk*** att det d\u00e4ribland finns n\u00e5gon med riktigt ***extrema*** \u00e5sikter som \"tar saken i egna h\u00e4nder\".\n\nOm man skapar en milj\u00f6 d\u00e4r allt fler sitter i (stora eller sm\u00e5) isolerade grupper och ryggdunkar varandra om hur \"fel\" allt \u00e4r, och hur fel ordningsmakten agerar, hur lite ordningsmakten representerar \"oss\", s\u00e5 skapas en giftig grogrund f\u00f6r giftiga tankar.   \n\nDet \u00e4r de mekanismerna som g\u00f6der och driver extremister av alla de slag; vare sig det g\u00e4ller religi\u00f6s \u00f6vertygelse, f\u00f6rdelningsekonomiska \u00e5sikter, eller rent av *rasideologiska* \u00e5sikter.\n\nF\u00f6r att folk ska kunna leva i harmoni s\u00e5 *m\u00e5ste* det finnas en \u00f6msesidig respekt och gemensam grund g\u00e4llande sociala regler och konventioner; vilket ytterst inkluderar respekt f\u00f6r r\u00e4ttsapparaten och ordningsmakten, samt grundl\u00e4ggande lagar och f\u00f6rordningar...", "edited": 1491956948.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r s\u00e5 h\u00e4r man gror v\u00e4sterl\u00e4ndska terrorister \u00e1 la Breivik, ge tafatta och milda straff till invandrare/flyktingar som beg\u00e5r avskyv\u00e4rda brott. Det f\u00e5r vanliga personer att se r\u00f6tt och f\u00f6r vissa s\u00e5 spricker det - som d\u00e5 urskillningsl\u00f6s ger igen mot invandrare och/eller de som sympatiserar med dessa.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;justja. Det \u00e4r politikernas fel att Breivik gick och d\u00f6dade 77 stycken personer. Inte Breiviks.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det skrev jag inte, vet inte hur du lyckades v\u00e4nda min text till detta. Jag skrev att det \u00e4r en grogrund f\u00f6r v\u00e4sterl\u00e4ndsk extremism.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det var precis det du skrev. Du skrev att Breivik bara var en produkt av dagens samh\u00e4lle. Som att h\u00f6gerextremism bara existerar p.g.a. massinvandring. Som att det inte skulle kunna finnas i ett vakuum. Du gl\u00f6mde helt enkelt bort WW2.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Du argumenterar extremt svart-vitt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Personen skrev aldrig PRECIS s\u00e5, utan det \u00e4r din personliga omtolkning.&lt;br/&gt;\nPersonen du argumenterar med skrev aldrig att det BARA var politikernas fel, h*n skrev aldrig att det BARA var en produkt av dagens samh\u00e4lle. Antydde aldrig att h\u00f6gerextrimism BARA existerar p.g.a massinvandrig.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Personen antydde att med en \u00f6kad misstro mot r\u00e4ttssystemet, och \u00f6kad frustration \u00f6ver otillr\u00e4cklig r\u00e4ttsskippning, s\u00e5 v\u00e4xer frustrationen hos folk... Och i en population med en kollektiv uppgivenhet och frustration finns det en &lt;em&gt;\u00f6kad risk&lt;/em&gt; att n\u00e5gon psykiskt labil person agerar ut\u00e5t.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ytterst \u00e4r det sj\u00e4lvklart personen som utf\u00f6r en handling som \u00e4r ansvarig f\u00f6r handlingen, men det finns sj\u00e4lvklart faktorer som kan p\u00e5verka... Ett samh\u00e4lle d\u00e4r klyftor v\u00e4xer, och sociala murar byggs upp mellan grupper (baserat s\u00e5v\u00e4l p\u00e5 social status, ekonomisk samh\u00e4llsklass, kulturella grupper, etnisk tillh\u00f6righet, politisk tillh\u00f6righet, och &lt;em&gt;till och med&lt;/em&gt; k\u00f6nstillh\u00f6righet) s\u00e5 uppst\u00e5r i oroliga tider slitningar och jakt p\u00e5 syndabockar... och d\u00e4rmed ocks\u00e5 en \u00f6kad risk f\u00f6r att en psykiskt labil person agerar ut sin frustration. &lt;em&gt;Speciellt&lt;/em&gt; h\u00f6g risk \u00e4r det f\u00f6r en marginaliserad person som upplever att det finns inget hopp, ingen m\u00f6jlighet kvar att resonera logiskt, ingen m\u00f6jlighet kvar att diskutera.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;P\u00e5 samma s\u00e4tt som AFA och Revolution\u00e4ra Fronten fysiskt agerar ut sina aggressioner mot nazister och &amp;quot;fascister (inkl. poliser, som tydligen g\u00e5r &amp;quot;fascisternas&amp;quot; \u00e4renden).&lt;br/&gt;\nP\u00e5 samma s\u00e4tt som utomparlamentarisk stenkastarv\u00e4nster uppmanar till revolt, ockupationer, och skadeg\u00f6relse hos &amp;quot;borgarsvin&amp;quot;.&lt;br/&gt;\nP\u00e5 samma s\u00e4tt som marginaliserade extremfeminister i bitter frustration uppmanar &amp;quot;sk\u00e4r kuken av alla m\u00e4n&amp;quot;, &amp;quot;d\u00f6da alla m\u00e4n&amp;quot;.&lt;br/&gt;\nP\u00e5 samma s\u00e4tt som f\u00f6rortsg\u00e4ng br\u00e4nner bilar och kastar sten mot poliser.&lt;br/&gt;\nP\u00e5 samma s\u00e4tt som nazister ger sig ut p\u00e5 stan f\u00f6r att &amp;quot;knacka invandrare&amp;quot;.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00d6kad misstro mot samh\u00e4llet och ordningsmakten inneb\u00e4r en &lt;em&gt;\u00f6kad risk&lt;/em&gt; f\u00f6r att instabila individer ute p\u00e5 en extremkant till slut g\u00e5r \u00f6ver en gr\u00e4ns. Med \u00f6kad social isolation, d\u00e4r kollektiv misstro och frustration mot samh\u00e4llsapparaten gror, s\u00e5 kan ocks\u00e5 extrema \u00e5sikter frodas och gro... vilket hos &lt;strong&gt;&lt;em&gt;vissa&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; individer till slut rinner \u00f6ver, och leder till desperata handlingar. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det betyder inte att det &amp;quot;BARA&amp;quot; \u00e4r &amp;quot;samh\u00e4llet&amp;quot; som \u00e4r ytterst ansvarigt. Det \u00e4r &lt;em&gt;alltid&lt;/em&gt; individen som \u00e4r ytterst ansvarig f\u00f6r sina handlingar, men det \u00e4r inte s\u00e5 j\u00e4vla svart-vitt... Det finns alltid flera olika faktorer som kan p\u00e5verka hur olika \u00e5sikter v\u00e4xer fram.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I ett samh\u00e4lle d\u00e4r populationen allt mer bryts upp och isoleras i sm\u00e5 sociala \u00f6ar/bubblor, med allt \u00f6kande klyftor, s\u00e5 minskar tilltron till b\u00e5de kollektivet och varandra som individer... och hat v\u00e4xer fram.&lt;/p&gt;\n\n&lt;hr/&gt;\n\n&lt;p&gt;Tycker inte det \u00e4r s\u00e4rskilt konstigt argumenterat att p\u00e5st\u00e5 att om folk inte l\u00e4ngre anser att r\u00e4ttssystemet agerar &amp;quot;r\u00e4tt&amp;quot;, s\u00e5 b\u00f6rjar folk skita i lagar och ta r\u00e4ttvisan i egna h\u00e4nder... och ju fler folk som misstror systemet, desto \u00f6kad &lt;strong&gt;&lt;em&gt;risk&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; att det d\u00e4ribland finns n\u00e5gon med riktigt &lt;strong&gt;&lt;em&gt;extrema&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; \u00e5sikter som &amp;quot;tar saken i egna h\u00e4nder&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om man skapar en milj\u00f6 d\u00e4r allt fler sitter i (stora eller sm\u00e5) isolerade grupper och ryggdunkar varandra om hur &amp;quot;fel&amp;quot; allt \u00e4r, och hur fel ordningsmakten agerar, hur lite ordningsmakten representerar &amp;quot;oss&amp;quot;, s\u00e5 skapas en giftig grogrund f\u00f6r giftiga tankar.   &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r de mekanismerna som g\u00f6der och driver extremister av alla de slag; vare sig det g\u00e4ller religi\u00f6s \u00f6vertygelse, f\u00f6rdelningsekonomiska \u00e5sikter, eller rent av &lt;em&gt;rasideologiska&lt;/em&gt; \u00e5sikter.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r att folk ska kunna leva i harmoni s\u00e5 &lt;em&gt;m\u00e5ste&lt;/em&gt; det finnas en \u00f6msesidig respekt och gemensam grund g\u00e4llande sociala regler och konventioner; vilket ytterst inkluderar respekt f\u00f6r r\u00e4ttsapparaten och ordningsmakten, samt grundl\u00e4ggande lagar och f\u00f6rordningar...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4mchz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491961574.0, "created_utc": 1491932774.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg48c21", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "patricksand", "parent_id": "t1_dg47wrs", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;\u00e4r jag efterbliven eller betyder inte detta ordagrant att breivik bara \u00e4r en produkt av dagens samh\u00e4lle?\n\nDet verkar som det. Du p\u00e5st\u00e5r att du aldrig h\u00f6rt n\u00e5gon annan uttrycka sig med termen \"grogrund\"? Eller?\n\nhttp://www.dn.se/kultur-noje/natet-har-blivit-grogrund-for-hogerextrema/ - Det \u00e4r internets fel att det finns rasister. Det \u00e4r inte rasisternas fel?\n\nhttp://www.svt.se/nyheter/inrikes/svt-s-rysslandkorrespondent-om-situationen-i-uzbekistan - Det \u00e4r fattigdomens fel att det finns terrorister. Det \u00e4r inte terroristernas fel att de \u00e4r det.\n\n&gt;Nu var det inte alls det diskussionen handlade om men ok. \u00c4r jag svensk? Jag \u00e4r f\u00f6dd och uppvuxen i Sverige. Mina f\u00f6r\u00e4ldrar \u00e4r invandrare fr\u00e5n Iran. Jag \u00e4r muslim.\n\nDet var det v\u00e4l visst? Hela diskussionen handlade ju om huruvida v\u00e4sterl\u00e4ndska terrorister blir eggade av invandrare och/eller flyktingars milda straff.\n\nMed svenskar s\u00e5 menas allts\u00e5 de med svenskt medborgarskap (vilket man kan tycka \u00e4r alldeles l\u00e4tt att f\u00e5 till att b\u00f6rja med). Samt vad skulle din religion ha n\u00e5got med det att g\u00f6ra?\n\n&gt;Nej det \u00e4r inte politikernas jobb att r\u00f6sta med vad deras v\u00e4ljare vill. Det \u00e4r v\u00e4ljarnas jobb att v\u00e4lja en politiker som representerar de.\n\nDe folkvalda politikerna ska inte r\u00f6sta som deras v\u00e4ljare vill, fast v\u00e4ljarna ska r\u00f6sta fram politiker som ska r\u00f6sta (representera) de --- som sedan inte ska r\u00f6sta som deras v\u00e4ljare vill? F\u00f6rl\u00e5t? Hur t\u00e4nker du nu?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00e4r jag efterbliven eller betyder inte detta ordagrant att breivik bara \u00e4r en produkt av dagens samh\u00e4lle?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det verkar som det. Du p\u00e5st\u00e5r att du aldrig h\u00f6rt n\u00e5gon annan uttrycka sig med termen &amp;quot;grogrund&amp;quot;? Eller?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.dn.se/kultur-noje/natet-har-blivit-grogrund-for-hogerextrema/\"&gt;http://www.dn.se/kultur-noje/natet-har-blivit-grogrund-for-hogerextrema/&lt;/a&gt; - Det \u00e4r internets fel att det finns rasister. Det \u00e4r inte rasisternas fel?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.svt.se/nyheter/inrikes/svt-s-rysslandkorrespondent-om-situationen-i-uzbekistan\"&gt;http://www.svt.se/nyheter/inrikes/svt-s-rysslandkorrespondent-om-situationen-i-uzbekistan&lt;/a&gt; - Det \u00e4r fattigdomens fel att det finns terrorister. Det \u00e4r inte terroristernas fel att de \u00e4r det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nu var det inte alls det diskussionen handlade om men ok. \u00c4r jag svensk? Jag \u00e4r f\u00f6dd och uppvuxen i Sverige. Mina f\u00f6r\u00e4ldrar \u00e4r invandrare fr\u00e5n Iran. Jag \u00e4r muslim.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det var det v\u00e4l visst? Hela diskussionen handlade ju om huruvida v\u00e4sterl\u00e4ndska terrorister blir eggade av invandrare och/eller flyktingars milda straff.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Med svenskar s\u00e5 menas allts\u00e5 de med svenskt medborgarskap (vilket man kan tycka \u00e4r alldeles l\u00e4tt att f\u00e5 till att b\u00f6rja med). Samt vad skulle din religion ha n\u00e5got med det att g\u00f6ra?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nej det \u00e4r inte politikernas jobb att r\u00f6sta med vad deras v\u00e4ljare vill. Det \u00e4r v\u00e4ljarnas jobb att v\u00e4lja en politiker som representerar de.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;De folkvalda politikerna ska inte r\u00f6sta som deras v\u00e4ljare vill, fast v\u00e4ljarna ska r\u00f6sta fram politiker som ska r\u00f6sta (representera) de --- som sedan inte ska r\u00f6sta som deras v\u00e4ljare vill? F\u00f6rl\u00e5t? Hur t\u00e4nker du nu?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg48c21", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491945337.0, "created_utc": 1491916537.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5od0h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Welju", "parent_id": "t1_dg487pz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\u00c4ven kallat \"Trump-effekten\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4ven kallat &amp;quot;Trump-effekten&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5od0h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018724.0, "created_utc": 1491989924.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg48ffv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "TheCynicalDick", "parent_id": "t1_dg48aqz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag f\u00f6rst\u00e5r. Lite som att s\u00e4ga att man gror v\u00e5ldt\u00e4ktsm\u00e4n genom att tjejer har kortkjol menar du? Nu \u00e4r jag med.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag f\u00f6rst\u00e5r. Lite som att s\u00e4ga att man gror v\u00e5ldt\u00e4ktsm\u00e4n genom att tjejer har kortkjol menar du? Nu \u00e4r jag med.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg48ffv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491945476.0, "created_utc": 1491916676.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg48aqz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "metricodus", "parent_id": "t1_dg487pz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "\"Det \u00e4r s\u00e5 h\u00e4r man gror v\u00e4sterl\u00e4ndska terrorister \u00e1 la Breivik\"\n\nDen meningen s\u00e4ger bara att det h\u00e4r \u00e4r *en* metod att gro terrorister som Breivik, inte att Breivik har blivit en terrorist p\u00e5 det s\u00e4ttet.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Det \u00e4r s\u00e5 h\u00e4r man gror v\u00e4sterl\u00e4ndska terrorister \u00e1 la Breivik&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den meningen s\u00e4ger bara att det h\u00e4r \u00e4r &lt;em&gt;en&lt;/em&gt; metod att gro terrorister som Breivik, inte att Breivik har blivit en terrorist p\u00e5 det s\u00e4ttet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg48aqz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491945285.0, "created_utc": 1491916485.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg487pz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "TheCynicalDick", "parent_id": "t1_dg483sb", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag f\u00f6rst\u00e5r fortfarande inte??? Patricksand, skriver som vanligt, ett efterblivet inl\u00e4gg d\u00e4r han s\u00e4ger en sak och i n\u00e4sta inl\u00e4gg, n\u00e4r n\u00e5gon callar honom p\u00e5 det han sa, s\u00e5 s\u00e4ger han \"det sa jag inte\". \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag f\u00f6rst\u00e5r fortfarande inte??? Patricksand, skriver som vanligt, ett efterblivet inl\u00e4gg d\u00e4r han s\u00e4ger en sak och i n\u00e4sta inl\u00e4gg, n\u00e4r n\u00e5gon callar honom p\u00e5 det han sa, s\u00e5 s\u00e4ger han &amp;quot;det sa jag inte&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg487pz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491945161.0, "created_utc": 1491916361.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg483sb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "metricodus", "parent_id": "t1_dg47wrs", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; \u00e4r jag efterbliven \n\nJa, det verkar inte b\u00e4ttre. \n\nStudiematerial:\n\nhttps://sv.wikipedia.org/wiki/Implikation\n\nhttps://sv.wikipedia.org/wiki/Kausalitet\n\nhttp://www.matteboken.se/lektioner/matte-1/geometri/implikation-ekvivalens-och-bevisforing", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00e4r jag efterbliven &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, det verkar inte b\u00e4ttre. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Studiematerial:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Implikation\"&gt;https://sv.wikipedia.org/wiki/Implikation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Kausalitet\"&gt;https://sv.wikipedia.org/wiki/Kausalitet&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.matteboken.se/lektioner/matte-1/geometri/implikation-ekvivalens-och-bevisforing\"&gt;http://www.matteboken.se/lektioner/matte-1/geometri/implikation-ekvivalens-och-bevisforing&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg483sb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944997.0, "created_utc": 1491916197.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47wrs", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "TheCynicalDick", "parent_id": "t1_dg47s81", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "&gt;Jag skrev inte alls att han var en direkt produkt av dagens samh\u00e4lle.\n\n&gt;Det \u00e4r s\u00e5 h\u00e4r man gror v\u00e4sterl\u00e4ndska terrorister \u00e1 la Breivik, ge tafatta och milda straff till invandrare/flyktingar som beg\u00e5r avskyv\u00e4rda brott\n\n???????????????????????????????????????????????????????????????????? \u00e4r jag efterbliven eller betyder inte detta ordagrant att breivik bara \u00e4r en produkt av dagens samh\u00e4lle????????????????????????????????????????\n\n&gt;Det b\u00f6r inte vara Sveriges jobb att rehabilitera folk som inte \u00e4r svenskar.\n\nNu var det inte alls det diskussionen handlade om men ok. \u00c4r jag svensk? Jag \u00e4r f\u00f6dd och uppvuxen i Sverige. Mina f\u00f6r\u00e4ldrar \u00e4r invandrare fr\u00e5n Iran. Jag \u00e4r muslim.\n\n&gt;Direktdemokrati \u00e4r n\u00e4r folket r\u00f6star i enskilda fr\u00e5gor. I representativa demokratier \u00e4r det fortfarande politikernas jobb att r\u00f6sta i linje med vad deras v\u00e4ljare vill.\n\nNej det \u00e4r inte politikernas jobb att r\u00f6sta med vad deras v\u00e4ljare vill. Det \u00e4r v\u00e4ljarnas jobb att v\u00e4lja en politiker som representerar de.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag skrev inte alls att han var en direkt produkt av dagens samh\u00e4lle.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r s\u00e5 h\u00e4r man gror v\u00e4sterl\u00e4ndska terrorister \u00e1 la Breivik, ge tafatta och milda straff till invandrare/flyktingar som beg\u00e5r avskyv\u00e4rda brott&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;???????????????????????????????????????????????????????????????????? \u00e4r jag efterbliven eller betyder inte detta ordagrant att breivik bara \u00e4r en produkt av dagens samh\u00e4lle????????????????????????????????????????&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det b\u00f6r inte vara Sveriges jobb att rehabilitera folk som inte \u00e4r svenskar.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nu var det inte alls det diskussionen handlade om men ok. \u00c4r jag svensk? Jag \u00e4r f\u00f6dd och uppvuxen i Sverige. Mina f\u00f6r\u00e4ldrar \u00e4r invandrare fr\u00e5n Iran. Jag \u00e4r muslim.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Direktdemokrati \u00e4r n\u00e4r folket r\u00f6star i enskilda fr\u00e5gor. I representativa demokratier \u00e4r det fortfarande politikernas jobb att r\u00f6sta i linje med vad deras v\u00e4ljare vill.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej det \u00e4r inte politikernas jobb att r\u00f6sta med vad deras v\u00e4ljare vill. Det \u00e4r v\u00e4ljarnas jobb att v\u00e4lja en politiker som representerar de.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47wrs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944693.0, "created_utc": 1491915893.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47s81", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "patricksand", "parent_id": "t1_dg47kts", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Det var precis det du skrev. Du skrev att Breivik bara var en produkt av dagens samh\u00e4lle. Som att h\u00f6gerextremism bara existerar p.g.a. massinvandring. Du gl\u00f6mde helt enkelt bort WW2.\n\nJag skrev inte alls att han var en direkt produkt av dagens samh\u00e4lle. Du verkar envisas med att misstolka det jag skriver.\n\n&gt;Definitivt. Det finns en anledning till att juridiskt bildade \u00f6verlag inte \u00e4r f\u00f6r h\u00e5rda straff. Det \u00e4r f\u00f6r att de \u00e4r medvetna om att vi i Sverige ser f\u00e4ngelse som en form av rehabilitering och inte som ett sort s\u00e4tt att f\u00e5 revansch.\n\nDet b\u00f6r inte vara Sveriges jobb att rehabilitera folk som inte \u00e4r svenskar.\n\n&gt;Nej det \u00e4r vad direkt demokrati skulle inneb\u00e4ra. I en representativ demokrati som Sverige s\u00e5 r\u00f6star man fram representanter som representerar en b\u00e4st sj\u00e4lv. Om m\u00e4nniskor var f\u00f6r h\u00e5rdare straff som du anser s\u00e5 skulle fler r\u00f6sta f\u00f6r h\u00e5rdare straff.\n\nDirektdemokrati \u00e4r n\u00e4r folket r\u00f6star i enskilda fr\u00e5gor. I representativa demokratier \u00e4r det fortfarande politikernas jobb att r\u00f6sta i linje med vad deras v\u00e4ljare vill.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det var precis det du skrev. Du skrev att Breivik bara var en produkt av dagens samh\u00e4lle. Som att h\u00f6gerextremism bara existerar p.g.a. massinvandring. Du gl\u00f6mde helt enkelt bort WW2.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag skrev inte alls att han var en direkt produkt av dagens samh\u00e4lle. Du verkar envisas med att misstolka det jag skriver.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Definitivt. Det finns en anledning till att juridiskt bildade \u00f6verlag inte \u00e4r f\u00f6r h\u00e5rda straff. Det \u00e4r f\u00f6r att de \u00e4r medvetna om att vi i Sverige ser f\u00e4ngelse som en form av rehabilitering och inte som ett sort s\u00e4tt att f\u00e5 revansch.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det b\u00f6r inte vara Sveriges jobb att rehabilitera folk som inte \u00e4r svenskar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nej det \u00e4r vad direkt demokrati skulle inneb\u00e4ra. I en representativ demokrati som Sverige s\u00e5 r\u00f6star man fram representanter som representerar en b\u00e4st sj\u00e4lv. Om m\u00e4nniskor var f\u00f6r h\u00e5rdare straff som du anser s\u00e5 skulle fler r\u00f6sta f\u00f6r h\u00e5rdare straff.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Direktdemokrati \u00e4r n\u00e4r folket r\u00f6star i enskilda fr\u00e5gor. I representativa demokratier \u00e4r det fortfarande politikernas jobb att r\u00f6sta i linje med vad deras v\u00e4ljare vill.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47s81", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944494.0, "created_utc": 1491915694.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47kts", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "TheCynicalDick", "parent_id": "t1_dg47dra", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "&gt;Det skrev jag inte, vet inte hur du lyckades v\u00e4nda min text till detta. Jag skrev att det \u00e4r en grogrund f\u00f6r v\u00e4sterl\u00e4ndsk extremism.\n\nDet var precis det du skrev. Du skrev att Breivik bara var en produkt av dagens samh\u00e4lle. Som att h\u00f6gerextremism bara existerar p.g.a. massinvandring. Som att det inte skulle kunna finnas i ett vakuum. Du gl\u00f6mde helt enkelt bort WW2.\n\n&gt;Hur hj\u00e4lper detta menar du? Kommer de magiskt tycka att straffen \u00e4r h\u00e5rda nog, om de bara l\u00e4r sig svensk lag?\n\nDefinitivt. Det finns en anledning till att juridiskt bildade \u00f6verlag inte \u00e4r f\u00f6r h\u00e5rda straff. Det \u00e4r f\u00f6r att de \u00e4r medvetna om att vi i Sverige ser f\u00e4ngelse som en form av rehabilitering och inte som ett sort s\u00e4tt att f\u00e5 revansch.\n\nSom tur \u00e4r s\u00e5 \u00e4r vi i Sverige vana att lyssna p\u00e5 experter, inom alla omr\u00e5den. Att prata med medelsvensson om juridik \u00e4r lite som att g\u00e5 och fr\u00e5ga klimatf\u00f6rnekare om global uppv\u00e4rmning. \n\n&gt;Jag tror inte heller att du riktigt f\u00f6rst\u00e5r vad demokrati \u00e4r, n\u00e4r du skriver att man inte ska r\u00e4tta sig efter medelsvensson. Demokrati betyder just det, att det majoriteten vill (dvs medelsvensson), \u00e4r det man r\u00e4ttar sig efter.\n\nNej det \u00e4r vad direkt demokrati skulle inneb\u00e4ra. I en representativ demokrati som Sverige s\u00e5 r\u00f6star man fram representanter som representerar en b\u00e4st sj\u00e4lv. Om m\u00e4nniskor var f\u00f6r h\u00e5rdare straff som du anser s\u00e5 skulle fler r\u00f6sta f\u00f6r h\u00e5rdare straff.", "edited": 1491915620.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det skrev jag inte, vet inte hur du lyckades v\u00e4nda min text till detta. Jag skrev att det \u00e4r en grogrund f\u00f6r v\u00e4sterl\u00e4ndsk extremism.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det var precis det du skrev. Du skrev att Breivik bara var en produkt av dagens samh\u00e4lle. Som att h\u00f6gerextremism bara existerar p.g.a. massinvandring. Som att det inte skulle kunna finnas i ett vakuum. Du gl\u00f6mde helt enkelt bort WW2.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Hur hj\u00e4lper detta menar du? Kommer de magiskt tycka att straffen \u00e4r h\u00e5rda nog, om de bara l\u00e4r sig svensk lag?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Definitivt. Det finns en anledning till att juridiskt bildade \u00f6verlag inte \u00e4r f\u00f6r h\u00e5rda straff. Det \u00e4r f\u00f6r att de \u00e4r medvetna om att vi i Sverige ser f\u00e4ngelse som en form av rehabilitering och inte som ett sort s\u00e4tt att f\u00e5 revansch.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Som tur \u00e4r s\u00e5 \u00e4r vi i Sverige vana att lyssna p\u00e5 experter, inom alla omr\u00e5den. Att prata med medelsvensson om juridik \u00e4r lite som att g\u00e5 och fr\u00e5ga klimatf\u00f6rnekare om global uppv\u00e4rmning. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag tror inte heller att du riktigt f\u00f6rst\u00e5r vad demokrati \u00e4r, n\u00e4r du skriver att man inte ska r\u00e4tta sig efter medelsvensson. Demokrati betyder just det, att det majoriteten vill (dvs medelsvensson), \u00e4r det man r\u00e4ttar sig efter.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej det \u00e4r vad direkt demokrati skulle inneb\u00e4ra. I en representativ demokrati som Sverige s\u00e5 r\u00f6star man fram representanter som representerar en b\u00e4st sj\u00e4lv. Om m\u00e4nniskor var f\u00f6r h\u00e5rdare straff som du anser s\u00e5 skulle fler r\u00f6sta f\u00f6r h\u00e5rdare straff.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47kts", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944168.0, "created_utc": 1491915368.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47dra", "gilded": 0, "archived": false, "score": 37, "report_reasons": null, "author": "patricksand", "parent_id": "t1_dg46nf9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;justja. Det \u00e4r politikernas fel att Breivik gick och d\u00f6dade 77 stycken personer. Inte Breiviks.\n\nDet skrev jag inte, vet inte hur du lyckades v\u00e4nda min text till detta. Jag skrev att det \u00e4r en grogrund f\u00f6r v\u00e4sterl\u00e4ndsk extremism.\n\n&gt;Sj\u00e4lvklart, de enda som faktiskt b\u00e4r p\u00e5 ett ansvar f\u00f6r b\u00e5de kollektivet och individen \u00e4r sj\u00e4lvklart muslimerna.\n\nNu tror jag helt att du har sl\u00e4ppt tagen om vad jag skrev, jag har inte ens n\u00e4mnt islam eller religion.\n\n&gt;Om en \u00e5klagare f\u00f6ljer r\u00e5dande lagstiftning och medelsvensson inte f\u00f6rst\u00e5r det(p.g.a. medelsvensson \u00e4r obildad juridiskt) s\u00e5 \u00e4r det inte medelsvensson man ska r\u00e4tta sig efter.\n\nJag skrev att det var politikerna som inte f\u00f6rst\u00e5r detta, allts\u00e5 de som beslutar om lagar och regler. Lagarna beh\u00f6ver allts\u00e5 bli tuffare.\n\n&gt;Man f\u00e5r helt enkelt utbilda medelsvensson i Svensk lag och demokrati imo.\n\nHur hj\u00e4lper detta menar du? Kommer de magiskt tycka att straffen \u00e4r h\u00e5rda nog, om de bara l\u00e4r sig svensk lag?\n\n\nJag tror inte heller att du riktigt f\u00f6rst\u00e5r vad demokrati \u00e4r, n\u00e4r du skriver att man inte ska r\u00e4tta sig efter medelsvensson. Demokrati betyder just det, att det majoriteten vill (dvs medelsvensson), \u00e4r det man r\u00e4ttar sig efter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;justja. Det \u00e4r politikernas fel att Breivik gick och d\u00f6dade 77 stycken personer. Inte Breiviks.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det skrev jag inte, vet inte hur du lyckades v\u00e4nda min text till detta. Jag skrev att det \u00e4r en grogrund f\u00f6r v\u00e4sterl\u00e4ndsk extremism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sj\u00e4lvklart, de enda som faktiskt b\u00e4r p\u00e5 ett ansvar f\u00f6r b\u00e5de kollektivet och individen \u00e4r sj\u00e4lvklart muslimerna.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nu tror jag helt att du har sl\u00e4ppt tagen om vad jag skrev, jag har inte ens n\u00e4mnt islam eller religion.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Om en \u00e5klagare f\u00f6ljer r\u00e5dande lagstiftning och medelsvensson inte f\u00f6rst\u00e5r det(p.g.a. medelsvensson \u00e4r obildad juridiskt) s\u00e5 \u00e4r det inte medelsvensson man ska r\u00e4tta sig efter.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag skrev att det var politikerna som inte f\u00f6rst\u00e5r detta, allts\u00e5 de som beslutar om lagar och regler. Lagarna beh\u00f6ver allts\u00e5 bli tuffare.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Man f\u00e5r helt enkelt utbilda medelsvensson i Svensk lag och demokrati imo.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Hur hj\u00e4lper detta menar du? Kommer de magiskt tycka att straffen \u00e4r h\u00e5rda nog, om de bara l\u00e4r sig svensk lag?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tror inte heller att du riktigt f\u00f6rst\u00e5r vad demokrati \u00e4r, n\u00e4r du skriver att man inte ska r\u00e4tta sig efter medelsvensson. Demokrati betyder just det, att det majoriteten vill (dvs medelsvensson), \u00e4r det man r\u00e4ttar sig efter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47dra", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943860.0, "created_utc": 1491915060.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 37}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5at1e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "thdgj", "parent_id": "t1_dg46nf9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det var inte alls vad u/patricksand skrev. P\u00e5 samma s\u00e4tt som att Amerikas krig i mellan\u00f6stern (p\u00e5hejade av Europ\u00e9er) har gjort m\u00e5nga unga muslimer arga nog att bli terrorister inte g\u00f6r att sj\u00e4lva terrorhandlingarna \u00e4r G. W. Bush fel. \n\nMan kan dock inte neka att det finns ett samband. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det var inte alls vad &lt;a href=\"/u/patricksand\"&gt;u/patricksand&lt;/a&gt; skrev. P\u00e5 samma s\u00e4tt som att Amerikas krig i mellan\u00f6stern (p\u00e5hejade av Europ\u00e9er) har gjort m\u00e5nga unga muslimer arga nog att bli terrorister inte g\u00f6r att sj\u00e4lva terrorhandlingarna \u00e4r G. W. Bush fel. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Man kan dock inte neka att det finns ett samband. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5at1e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491991042.0, "created_utc": 1491962242.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4uagh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "metricodus", "parent_id": "t1_dg4tgow", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jaja.\n\n(Vi har glidit ganska l\u00e5ngt fr\u00e5n din f\u00f6rsta kategorisering nu. Just saying.)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jaja.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;(Vi har glidit ganska l\u00e5ngt fr\u00e5n din f\u00f6rsta kategorisering nu. Just saying.)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4uagh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491970178.0, "created_utc": 1491941378.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4tgow", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg4t6tp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4tgow", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491969263.0, "created_utc": 1491940463.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4t6tp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "metricodus", "parent_id": "t1_dg4rvry", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Gyllene gryning \u00e4r nazister. Utan omskrivningar.\n\nSD och Fremskrittspartiet \u00e4r faktiskt inte det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Gyllene gryning \u00e4r nazister. Utan omskrivningar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;SD och Fremskrittspartiet \u00e4r faktiskt inte det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4t6tp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968963.0, "created_utc": 1491940163.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4rvry", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg4lo64", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4rvry", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491967557.0, "created_utc": 1491938757.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4lo64", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "metricodus", "parent_id": "t1_dg47avj", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Gyllene gryning \u00e4r **rej\u00e4lt** mycket mer nationalistiskt och auktorit\u00e4rt \u00e4n b\u00e5da de andra partierna du n\u00e4mnde. Jag menar, kolla bara p\u00e5 deras logga.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Gyllene gryning \u00e4r &lt;strong&gt;rej\u00e4lt&lt;/strong&gt; mycket mer nationalistiskt och auktorit\u00e4rt \u00e4n b\u00e5da de andra partierna du n\u00e4mnde. Jag menar, kolla bara p\u00e5 deras logga.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4lo64", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491960837.0, "created_utc": 1491932037.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47avj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg46nf9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47avj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943734.0, "created_utc": 1491914934.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46nf9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "TheCynicalDick", "parent_id": "t1_dg459h7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "justja. Det \u00e4r politikernas fel att Breivik gick och d\u00f6dade 77 stycken personer. Inte Breiviks. \n\nSj\u00e4lvklart, de enda som faktiskt b\u00e4r p\u00e5 ett ansvar f\u00f6r b\u00e5de kollektivet och individen \u00e4r sj\u00e4lvklart muslimerna.\n\nOm en \u00e5klagare f\u00f6ljer r\u00e5dande lagstiftning och medelsvensson inte f\u00f6rst\u00e5r det(p.g.a. medelsvensson \u00e4r obildad juridiskt) s\u00e5 \u00e4r det inte medelsvensson man ska r\u00e4tta sig efter. Man f\u00e5r helt enkelt utbilda medelsvensson i Svensk lag och demokrati imo. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;justja. Det \u00e4r politikernas fel att Breivik gick och d\u00f6dade 77 stycken personer. Inte Breiviks. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sj\u00e4lvklart, de enda som faktiskt b\u00e4r p\u00e5 ett ansvar f\u00f6r b\u00e5de kollektivet och individen \u00e4r sj\u00e4lvklart muslimerna.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om en \u00e5klagare f\u00f6ljer r\u00e5dande lagstiftning och medelsvensson inte f\u00f6rst\u00e5r det(p.g.a. medelsvensson \u00e4r obildad juridiskt) s\u00e5 \u00e4r det inte medelsvensson man ska r\u00e4tta sig efter. Man f\u00e5r helt enkelt utbilda medelsvensson i Svensk lag och demokrati imo. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46nf9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942664.0, "created_utc": 1491913864.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg459h7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 48, "report_reasons": null, "author": "patricksand", "parent_id": "t3_64q5zh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r s\u00e5 h\u00e4r man gror v\u00e4sterl\u00e4ndska terrorister \u00e1 la Breivik, ge tafatta och milda straff till invandrare/flyktingar som beg\u00e5r avskyv\u00e4rda brott. Det f\u00e5r vanliga personer att se r\u00f6tt och f\u00f6r vissa s\u00e5 spricker det - som d\u00e5 urskillningsl\u00f6s ger igen mot invandrare och/eller de som sympatiserar med dessa.\n\nMen som vanligt s\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r inte politikerna detta.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r s\u00e5 h\u00e4r man gror v\u00e4sterl\u00e4ndska terrorister \u00e1 la Breivik, ge tafatta och milda straff till invandrare/flyktingar som beg\u00e5r avskyv\u00e4rda brott. Det f\u00e5r vanliga personer att se r\u00f6tt och f\u00f6r vissa s\u00e5 spricker det - som d\u00e5 urskillningsl\u00f6s ger igen mot invandrare och/eller de som sympatiserar med dessa.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men som vanligt s\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r inte politikerna detta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg459h7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491940028.0, "created_utc": 1491911228.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 48}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4jqau", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Qynclericc", "parent_id": "t1_dg4959i", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Ignorera om du hatar valpar, baby-jesus och fredagsmys.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ignorera om du hatar valpar, baby-jesus och fredagsmys.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4jqau", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491958713.0, "created_utc": 1491929913.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4959i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "silverscrub", "parent_id": "t1_dg46txz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Gilla f\u00f6r oskyldig. Dela f\u00f6r skyldig. G\u00f6r du inget kommer du f\u00e5 tre \u00e5rs otur.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Gilla f\u00f6r oskyldig. Dela f\u00f6r skyldig. G\u00f6r du inget kommer du f\u00e5 tre \u00e5rs otur.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4959i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491946478.0, "created_utc": 1491917678.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg47l2d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "patricksand", "parent_id": "t1_dg46txz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Har de tillst\u00e5nd att vistas i Sverige i den m\u00e5n som de kan f\u00f6rs\u00f6rja sig och i de fall mannen utvisas (som i de allra flesta fall \u00e4r br\u00f6dvinnaren) s\u00e5 \u00e4r det ju faktiskt inte s\u00e5 absurt att de inte heller f\u00e5r stanna kvar som du utm\u00e5lar det att vara.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har de tillst\u00e5nd att vistas i Sverige i den m\u00e5n som de kan f\u00f6rs\u00f6rja sig och i de fall mannen utvisas (som i de allra flesta fall \u00e4r br\u00f6dvinnaren) s\u00e5 \u00e4r det ju faktiskt inte s\u00e5 absurt att de inte heller f\u00e5r stanna kvar som du utm\u00e5lar det att vara.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47l2d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944178.0, "created_utc": 1491915378.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46txz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 66, "report_reasons": null, "author": "Ching_chong_parsnip", "parent_id": "t1_dg44iab", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Dessutom ska deras familj utvisas.\n\nOch n\u00e4r vi \u00e4nd\u00e5 h\u00e5ller p\u00e5 att arkebusera r\u00e4ttss\u00e4kerheten kan vi v\u00e4l ocks\u00e5 passa p\u00e5 att inf\u00f6ra FB-domstolar, d\u00e4r folket \"likear\" huruvida en person \u00e4r skyldig eller oskyldig? Det h\u00e4r med \"domare\" \u00e4r v\u00e4l lite pass\u00e9?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Dessutom ska deras familj utvisas.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Och n\u00e4r vi \u00e4nd\u00e5 h\u00e5ller p\u00e5 att arkebusera r\u00e4ttss\u00e4kerheten kan vi v\u00e4l ocks\u00e5 passa p\u00e5 att inf\u00f6ra FB-domstolar, d\u00e4r folket &amp;quot;likear&amp;quot; huruvida en person \u00e4r skyldig eller oskyldig? Det h\u00e4r med &amp;quot;domare&amp;quot; \u00e4r v\u00e4l lite pass\u00e9?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46txz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942972.0, "created_utc": 1491914172.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 66}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4gnl4", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "zuzukersey", "parent_id": "t1_dg4fvh1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Forskning st\u00f6der det du s\u00e4ger, h\u00e5rda straff generellt har ingen m\u00e4tbar avskr\u00e4ckande effekt. \nHela diskussionen \u00e4r s\u00e5 v\u00e4rldsfr\u00e5nv\u00e4nd, en g\u00e4rningsman d\u00f6ms i n\u00e5nstans runt 3% av anm\u00e4lda v\u00e5ldt\u00e4ktsfall i Sverige, och en avsev\u00e4rd andel svenska m\u00e4n menar \u00e4nd\u00e5 att deras r\u00e4ttss\u00e4kerhet \u00e4r oerh\u00f6rt hotad som det \u00e4r av svenska feminister, s\u00e5 hur m\u00e5nga r\u00f6r det sig om som skulle kunna utvisas vid f\u00e4llande dom?\n\nRent k\u00e4nslom\u00e4ssigt tenderar jag trots det att hoppas p\u00e5 fler utvisningar f\u00f6r vissa typer av brott, men att det skulle g\u00f6ra ngn som helst skillnad f\u00f6r min s\u00e4kerhet i Sverige kan jag inte intala mig. Och att snacka om att utvisa familjer \u00e4r mer idiotiskt \u00e4n jag ens kan b\u00f6rja kommentera... s\u00e5 om jag blir v\u00e5ldtagen av en icke-medborgare och ska anm\u00e4la det m\u00e5ste jag t\u00e4nka p\u00e5 att m\u00e4nniskan har tv\u00e5 lillasystrar som g\u00e5r i femman som kommer bli sexslavar i ett r\u00e4ttsl\u00f6st flyktingl\u00e4ger i Libanon om han blir d\u00f6md. Briljant. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Forskning st\u00f6der det du s\u00e4ger, h\u00e5rda straff generellt har ingen m\u00e4tbar avskr\u00e4ckande effekt. \nHela diskussionen \u00e4r s\u00e5 v\u00e4rldsfr\u00e5nv\u00e4nd, en g\u00e4rningsman d\u00f6ms i n\u00e5nstans runt 3% av anm\u00e4lda v\u00e5ldt\u00e4ktsfall i Sverige, och en avsev\u00e4rd andel svenska m\u00e4n menar \u00e4nd\u00e5 att deras r\u00e4ttss\u00e4kerhet \u00e4r oerh\u00f6rt hotad som det \u00e4r av svenska feminister, s\u00e5 hur m\u00e5nga r\u00f6r det sig om som skulle kunna utvisas vid f\u00e4llande dom?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Rent k\u00e4nslom\u00e4ssigt tenderar jag trots det att hoppas p\u00e5 fler utvisningar f\u00f6r vissa typer av brott, men att det skulle g\u00f6ra ngn som helst skillnad f\u00f6r min s\u00e4kerhet i Sverige kan jag inte intala mig. Och att snacka om att utvisa familjer \u00e4r mer idiotiskt \u00e4n jag ens kan b\u00f6rja kommentera... s\u00e5 om jag blir v\u00e5ldtagen av en icke-medborgare och ska anm\u00e4la det m\u00e5ste jag t\u00e4nka p\u00e5 att m\u00e4nniskan har tv\u00e5 lillasystrar som g\u00e5r i femman som kommer bli sexslavar i ett r\u00e4ttsl\u00f6st flyktingl\u00e4ger i Libanon om han blir d\u00f6md. Briljant. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4gnl4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491955360.0, "created_utc": 1491926560.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4fvh1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "drainX", "parent_id": "t1_dg49zla", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nja. Det tror jag inte. N\u00e4r en person beg\u00e5r den typen av brott s\u00e5 t\u00e4nker hen knappast p\u00e5 konsekvenserna. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nja. Det tror jag inte. N\u00e4r en person beg\u00e5r den typen av brott s\u00e5 t\u00e4nker hen knappast p\u00e5 konsekvenserna. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4fvh1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491954502.0, "created_utc": 1491925702.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4cnlr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "nubsis", "parent_id": "t1_dg49zla", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rs\u00f6ker avg\u00f6ra om du menar att om 'ungen' beg\u00e5r ett brott s\u00e5 ska f\u00f6r\u00e4ldrarna ocks\u00e5 \u00e5ka ut, eller menar du att om en f\u00f6r\u00e4lder beg\u00e5r brott och utvisas s\u00e5 har 'ungen' l\u00e4rt sig att f\u00f6rst\u00e5 att samh\u00e4llet inte accepterar att man krossar folks skallar?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rs\u00f6ker avg\u00f6ra om du menar att om &amp;#39;ungen&amp;#39; beg\u00e5r ett brott s\u00e5 ska f\u00f6r\u00e4ldrarna ocks\u00e5 \u00e5ka ut, eller menar du att om en f\u00f6r\u00e4lder beg\u00e5r brott och utvisas s\u00e5 har &amp;#39;ungen&amp;#39; l\u00e4rt sig att f\u00f6rst\u00e5 att samh\u00e4llet inte accepterar att man krossar folks skallar?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4cnlr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950890.0, "created_utc": 1491922090.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg49zla", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Cameltotem", "parent_id": "t1_dg47bez", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Kanske tufft men du kan ge dig fan p\u00e5 att ungen t\u00e4nker till en extra g\u00e5ng innan han sl\u00e4nger den d\u00e4r stenen som krossar en av dina bekantas huvud.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kanske tufft men du kan ge dig fan p\u00e5 att ungen t\u00e4nker till en extra g\u00e5ng innan han sl\u00e4nger den d\u00e4r stenen som krossar en av dina bekantas huvud.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg49zla", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947602.0, "created_utc": 1491918802.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg47w8s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Kontrab0ss", "parent_id": "t1_dg47pn4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nu \u00e4r det v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 skillnad p\u00e5 att utvisa familjer f\u00f6r att deras barn beg\u00e5r brott, och f\u00f6r att riva ett hyreskontrakt n\u00e4r barnen h\u00e4rjar... Mig veterligen kan man riva upp ett hyreskontrakt n\u00e4r ens barn h\u00e4rjar \u00e4ven i Sverige...\n\nDet var dock inte det vi snackade om, du skrev att familjerna utvisas om en familjemedlem beg\u00e5r brott, det har du fortfarande inte gett n\u00e5gon k\u00e4lla p\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nu \u00e4r det v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 skillnad p\u00e5 att utvisa familjer f\u00f6r att deras barn beg\u00e5r brott, och f\u00f6r att riva ett hyreskontrakt n\u00e4r barnen h\u00e4rjar... Mig veterligen kan man riva upp ett hyreskontrakt n\u00e4r ens barn h\u00e4rjar \u00e4ven i Sverige...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det var dock inte det vi snackade om, du skrev att familjerna utvisas om en familjemedlem beg\u00e5r brott, det har du fortfarande inte gett n\u00e5gon k\u00e4lla p\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47w8s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944671.0, "created_utc": 1491915871.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg47w94", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg47pn4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Du \u00e4r inte s\u00e5 bra p\u00e5 Danska va? Familjerna blev utsl\u00e4ngda ut sin bor\u00e4ttsf\u00f6rening efter att barnen satt eld p\u00e5 en lakplats d\u00e4r.  Det \u00e4r INTE samma ska som att utvisa hela familjer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du \u00e4r inte s\u00e5 bra p\u00e5 Danska va? Familjerna blev utsl\u00e4ngda ut sin bor\u00e4ttsf\u00f6rening efter att barnen satt eld p\u00e5 en lakplats d\u00e4r.  Det \u00e4r INTE samma ska som att utvisa hela familjer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47w94", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944671.0, "created_utc": 1491915871.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg482p5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "pwfw10", "parent_id": "t1_dg47pn4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Umm..verkar som l\u00e4sf\u00f6rst\u00e5elsen \u00e4r lite skral.\nDom blev vr\u00e4kta fr\u00e5n sina hem,inte utvisade ur landet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Umm..verkar som l\u00e4sf\u00f6rst\u00e5elsen \u00e4r lite skral.\nDom blev vr\u00e4kta fr\u00e5n sina hem,inte utvisade ur landet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg482p5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944951.0, "created_utc": 1491916151.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47pn4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg47ilc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47pn4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944378.0, "created_utc": 1491915578.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47ilc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg47evj", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "K\u00e4lla p\u00e5 att Danmark utvisar brottslingars familjer?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4lla p\u00e5 att Danmark utvisar brottslingars familjer?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47ilc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944069.0, "created_utc": 1491915269.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47evj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg47bez", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "[deleted]", "edited": 1491916499.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47evj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943909.0, "created_utc": 1491915109.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47bez", "gilded": 0, "archived": false, "score": 38, "report_reasons": null, "author": "Kontrab0ss", "parent_id": "t1_dg44iab", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Utvisa deras familj ocks\u00e5? F\u00e5r n\u00e5gonsorts nordkorea vibbar av det hela, om du g\u00f6r fel s\u00e5 straffas du och din familj..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Utvisa deras familj ocks\u00e5? F\u00e5r n\u00e5gonsorts nordkorea vibbar av det hela, om du g\u00f6r fel s\u00e5 straffas du och din familj..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47bez", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943757.0, "created_utc": 1491914957.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 38}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4g8q1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Frajmando", "parent_id": "t1_dg4epql", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r ju st\u00f6ld! St\u00f6ld fr\u00e5n staten", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r ju st\u00f6ld! St\u00f6ld fr\u00e5n staten&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4g8q1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491954903.0, "created_utc": 1491926103.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4epql", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "aptagog", "parent_id": "t1_dg492m6", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Och bidragsbedr\u00e4geri", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och bidragsbedr\u00e4geri&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4epql", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491953211.0, "created_utc": 1491924411.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg492m6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "Frajmando", "parent_id": "t1_dg44t99", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Alla typer av v\u00e5ldsbrott och st\u00f6ld borde det vara utvisning p\u00e5", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alla typer av v\u00e5ldsbrott och st\u00f6ld borde det vara utvisning p\u00e5&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg492m6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491946377.0, "created_utc": 1491917577.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg46v2n", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "lavaeater", "parent_id": "t1_dg46n5o", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Men det borde inte vara det... v\u00e4nta, vann jag nu?\n\nDu gav upp f\u00f6rst.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men det borde inte vara det... v\u00e4nta, vann jag nu?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du gav upp f\u00f6rst.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46v2n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943025.0, "created_utc": 1491914225.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46n5o", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "wknbae", "parent_id": "t1_dg46lzn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "G\u00e5 och r\u00f6k en holk ist\u00e4llet", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;G\u00e5 och r\u00f6k en holk ist\u00e4llet&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46n5o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942651.0, "created_utc": 1491913851.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46lzn", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "lavaeater", "parent_id": "t1_dg46fz9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Men borde inte vara det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men borde inte vara det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46lzn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942595.0, "created_utc": 1491913795.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46fz9", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "wknbae", "parent_id": "t1_dg46dgp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Men det \u00e4r det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men det \u00e4r det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46fz9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942293.0, "created_utc": 1491913493.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46dgp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "lavaeater", "parent_id": "t1_dg45wtk", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Men det borde inte vara det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men det borde inte vara det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46dgp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942168.0, "created_utc": 1491913368.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45wtk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "wknbae", "parent_id": "t1_dg45vxw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Ringa narkotikabrott \u00e4r ett brott", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ringa narkotikabrott \u00e4r ett brott&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45wtk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941330.0, "created_utc": 1491912530.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45vxw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "lavaeater", "parent_id": "t1_dg44zqr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r att det smakar mer \u00e4n det kostar, kanske? Det \u00e4r inte gratis att verkst\u00e4lla en utvisning och eftersom konsekvensen av brottet pl\u00f6tsligt blir v\u00e4rre s\u00e5 m\u00e5ste vi anstr\u00e4nga oss mer g\u00e4llande bevisning, etc etc...\n\nRinga narkotikabrott borde inte vara ett brott.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r att det smakar mer \u00e4n det kostar, kanske? Det \u00e4r inte gratis att verkst\u00e4lla en utvisning och eftersom konsekvensen av brottet pl\u00f6tsligt blir v\u00e4rre s\u00e5 m\u00e5ste vi anstr\u00e4nga oss mer g\u00e4llande bevisning, etc etc...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ringa narkotikabrott borde inte vara ett brott.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45vxw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941283.0, "created_utc": 1491912483.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4hnia", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "whateverusernamework", "parent_id": "t1_dg45u35", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej nej, f\u00f6r n\u00e4r SD:are bidragsfuskar eller beg\u00e5r v\u00e5ldshandlingar s\u00e5 \u00e4r det ju svenskar som g\u00f6r det. Som svensk har man f\u00f6rtj\u00e4nat att beg\u00e5 brott. /s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej nej, f\u00f6r n\u00e4r SD:are bidragsfuskar eller beg\u00e5r v\u00e5ldshandlingar s\u00e5 \u00e4r det ju svenskar som g\u00f6r det. Som svensk har man f\u00f6rtj\u00e4nat att beg\u00e5 brott. /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4hnia", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956451.0, "created_utc": 1491927651.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg46bm3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Pimmelman", "parent_id": "t1_dg466b0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "https://www.youtube.com/watch?v=xoMgnJDXd3k", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=xoMgnJDXd3k\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=xoMgnJDXd3k&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46bm3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942076.0, "created_utc": 1491913276.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg466b0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "vhassel", "parent_id": "t1_dg45x4k", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vad finns det att vinna p\u00e5 det? Det m\u00e5ste vara det dummaste f\u00f6rslaget jag h\u00f6rt p\u00e5 l\u00e4nge. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad finns det att vinna p\u00e5 det? Det m\u00e5ste vara det dummaste f\u00f6rslaget jag h\u00f6rt p\u00e5 l\u00e4nge. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg466b0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941812.0, "created_utc": 1491913012.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45x4k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg45u35", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45x4k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941346.0, "created_utc": 1491912546.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45u35", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "vhassel", "parent_id": "t1_dg44zqr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Ska vi b\u00f6rja sl\u00e4nga medborgare i f\u00e4ngelse f\u00f6r de brotten ocks\u00e5?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ska vi b\u00f6rja sl\u00e4nga medborgare i f\u00e4ngelse f\u00f6r de brotten ocks\u00e5?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45u35", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941180.0, "created_utc": 1491912380.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44zqr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg44t99", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg44zqr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491939443.0, "created_utc": 1491910643.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44t99", "gilded": 0, "archived": false, "score": 57, "report_reasons": null, "author": "Berzerka", "parent_id": "t1_dg44iab", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nu ska vi inte \u00f6verdriva. Str\u00f6brott som fortk\u00f6rning och ringa narkotikabrott borde inte leda till utvisning.\n\nEn naturlig gr\u00e4ns att dra \u00e4r vid f\u00e4ngelse, oavsett hur l\u00e4nge.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nu ska vi inte \u00f6verdriva. Str\u00f6brott som fortk\u00f6rning och ringa narkotikabrott borde inte leda till utvisning.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En naturlig gr\u00e4ns att dra \u00e4r vid f\u00e4ngelse, oavsett hur l\u00e4nge.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg44t99", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491939033.0, "created_utc": 1491910233.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 57}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg47w9t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "The_Mighty_Bear", "parent_id": "t1_dg45xjv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tycker det skulle vara lite sm\u00e5jobbigt att bli straffad f\u00f6r n\u00e5got min syrra eller f\u00f6r\u00e4ldrar gjort om jag inte har ett skit med det \u00e5 g\u00f6ra. L\u00e5ter som lite Nordkorea stil p\u00e5 den.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tycker det skulle vara lite sm\u00e5jobbigt att bli straffad f\u00f6r n\u00e5got min syrra eller f\u00f6r\u00e4ldrar gjort om jag inte har ett skit med det \u00e5 g\u00f6ra. L\u00e5ter som lite Nordkorea stil p\u00e5 den.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47w9t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944672.0, "created_utc": 1491915872.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4c0r7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Kablaow", "parent_id": "t1_dg4be60", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Dock inte det OP menade.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dock inte det OP menade.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4c0r7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950150.0, "created_utc": 1491921350.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4hpgh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "whateverusernamework", "parent_id": "t1_dg4be60", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Skulle gissa p\u00e5 att de som f\u00f6resl\u00e5r detta inte tycker att alla \u00e4r lika inf\u00f6r lagen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Skulle gissa p\u00e5 att de som f\u00f6resl\u00e5r detta inte tycker att alla \u00e4r lika inf\u00f6r lagen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4hpgh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956510.0, "created_utc": 1491927710.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4be60", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg4avs9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Alla \u00e4r lika inf. lagen senast jag kollade. F\u00f6redrar om vi forts\u00e4tter s\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alla \u00e4r lika inf. lagen senast jag kollade. F\u00f6redrar om vi forts\u00e4tter s\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4be60", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949391.0, "created_utc": 1491920591.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4avs9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Kablaow", "parent_id": "t1_dg45xjv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Borde ju vara exakt samma sak f\u00f6r svenska medborgare ocks\u00e5 i s\u00e5dana fall?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Borde ju vara exakt samma sak f\u00f6r svenska medborgare ocks\u00e5 i s\u00e5dana fall?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4avs9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948759.0, "created_utc": 1491919959.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45xjv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "wknbae", "parent_id": "t1_dg45acq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "F\u00f6r att p\u00e5tvinga f\u00f6r\u00e4ldrarna ansvar f\u00f6r sina ungar men ocks\u00e5 f\u00f6r att komma \u00e5t kriminella familjer l\u00e4ttare. ", "edited": 1491913549.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r att p\u00e5tvinga f\u00f6r\u00e4ldrarna ansvar f\u00f6r sina ungar men ocks\u00e5 f\u00f6r att komma \u00e5t kriminella familjer l\u00e4ttare. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45xjv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941367.0, "created_utc": 1491912567.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45acq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Kablaow", "parent_id": "t1_dg44iab", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Menar du alla invandrare eller bara invandrare som inte har svenskt medborgarskap?\n\nOch varf\u00f6r ska deras familj utvisas?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Menar du alla invandrare eller bara invandrare som inte har svenskt medborgarskap?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och varf\u00f6r ska deras familj utvisas?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45acq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491940081.0, "created_utc": 1491911281.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4i8hb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "andinuad", "parent_id": "t1_dg4hvrv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det justifierar inte att man urholkar det mer. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det justifierar inte att man urholkar det mer. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4i8hb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491957085.0, "created_utc": 1491928285.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4hvrv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "kodadd", "parent_id": "t1_dg4epxe", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Medborgarskapet \u00e4r redan urholkat. M\u00e4nniskor som inte lyft ett finger f\u00f6r landet, inte l\u00e4rt sig spr\u00e5ket och beg\u00e5tt grova brott kan plocka ut ett papper p\u00e5 att de \u00e4r en del av samh\u00e4llet bara f\u00f6r att de bott h\u00e4r i ett visst antal \u00e5r. Sn\u00e4lla. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Medborgarskapet \u00e4r redan urholkat. M\u00e4nniskor som inte lyft ett finger f\u00f6r landet, inte l\u00e4rt sig spr\u00e5ket och beg\u00e5tt grova brott kan plocka ut ett papper p\u00e5 att de \u00e4r en del av samh\u00e4llet bara f\u00f6r att de bott h\u00e4r i ett visst antal \u00e5r. Sn\u00e4lla. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4hvrv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956698.0, "created_utc": 1491927898.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4epxe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "andinuad", "parent_id": "t1_dg44iab", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej, vi ska inte urholka medborgarskapet p\u00e5 det s\u00e4ttet och verkligen inte kollektivt bestraffa personer f\u00f6r brott som n\u00e5gon annan har beg\u00e5tt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, vi ska inte urholka medborgarskapet p\u00e5 det s\u00e4ttet och verkligen inte kollektivt bestraffa personer f\u00f6r brott som n\u00e5gon annan har beg\u00e5tt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4epxe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491953217.0, "created_utc": 1491924417.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4fpzz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "byggtompa420", "parent_id": "t1_dg44iab", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag kan inte ens avg\u00f6ra om du sk\u00e4mtar eller ej.\n\nEdit: killen snackar allts\u00e5 om bestraffning som \u00e4r skr\u00e4mmande lik den i Nord Korea.\n\nEdit 2: s\u00e4ger ju en del att personen i fr\u00e5ga tog bort kommentaren.", "edited": 1491929378.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag kan inte ens avg\u00f6ra om du sk\u00e4mtar eller ej.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: killen snackar allts\u00e5 om bestraffning som \u00e4r skr\u00e4mmande lik den i Nord Korea.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit 2: s\u00e4ger ju en del att personen i fr\u00e5ga tog bort kommentaren.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4fpzz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491954333.0, "created_utc": 1491925533.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4hmad", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "lyml", "parent_id": "t1_dg44iab", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "&gt; Om en invandrare beg\u00e5r ett brott, vilket som helst, ska han utvisas pronto. De har liksom f\u00f6rbrukat sin chans. Dessutom ska deras familj utvisas.\n\nDet h\u00e4r nazistiska blockmongot ligger p\u00e5 +43 i skrivandets stund. Det \u00e4r p\u00e5 riktigt s\u00e5dant som g\u00f6r mig nerv\u00f6s inf\u00f6r framtiden.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Om en invandrare beg\u00e5r ett brott, vilket som helst, ska han utvisas pronto. De har liksom f\u00f6rbrukat sin chans. Dessutom ska deras familj utvisas.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det h\u00e4r nazistiska blockmongot ligger p\u00e5 +43 i skrivandets stund. Det \u00e4r p\u00e5 riktigt s\u00e5dant som g\u00f6r mig nerv\u00f6s inf\u00f6r framtiden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4hmad", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956414.0, "created_utc": 1491927614.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44iab", "gilded": 0, "archived": false, "score": 39, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_64q5zh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg44iab", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491938329.0, "created_utc": 1491909529.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 39}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg615l5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "assballs6969", "parent_id": "t1_dg4sa6t", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Underskattad.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Underskattad.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg615l5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492040159.0, "created_utc": 1492011359.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4sa6t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "uknowdamnwellimright", "parent_id": "t3_64q5zh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "N\u00e4r jag var yngre hade facerape en annan inneb\u00f6rd :/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e4r jag var yngre hade facerape en annan inneb\u00f6rd :/&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4sa6t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491967997.0, "created_utc": 1491939197.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4bvn5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Pimmelman", "parent_id": "t1_dg4a3zd", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jo det b\u00f6r man?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jo det b\u00f6r man?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4bvn5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949981.0, "created_utc": 1491921181.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4a3zd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Cameltotem", "parent_id": "t1_dg4a03o", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "S\u00e4ger att det finns folks som vill ha dessa lagar s\u00e5 h\u00e4r, b\u00f6r man inte se \u00f6ver vissa lagar?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e4ger att det finns folks som vill ha dessa lagar s\u00e5 h\u00e4r, b\u00f6r man inte se \u00f6ver vissa lagar?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4a3zd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947757.0, "created_utc": 1491918957.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4a03o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Pimmelman", "parent_id": "t1_dg49xpj", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Har inte p\u00e5st\u00e5tt n\u00e5got annat. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har inte p\u00e5st\u00e5tt n\u00e5got annat. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4a03o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947619.0, "created_utc": 1491918819.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg49xpj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Cameltotem", "parent_id": "t1_dg45s8z", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Bara f\u00f6r det \u00e4r en lag s\u00e5 betyder inte det att de \u00e4r korrekt.\n\nBara kolla p\u00e5 l\u00e4nder i mellan\u00f6stern och det g\u00e5r att ifr\u00e5gas\u00e4tta lagar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bara f\u00f6r det \u00e4r en lag s\u00e5 betyder inte det att de \u00e4r korrekt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bara kolla p\u00e5 l\u00e4nder i mellan\u00f6stern och det g\u00e5r att ifr\u00e5gas\u00e4tta lagar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg49xpj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947534.0, "created_utc": 1491918734.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4b1bo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Valgeirsson", "parent_id": "t1_dg46jfh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Med andra ord s\u00e5 \u00e4r b\u00e5de fri invandring och restriktiv invandring v\u00e4nsterpolitik?!\n\nV\u00c4\u00c4\u00c4\u00c4NSTERN!!!!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Med andra ord s\u00e5 \u00e4r b\u00e5de fri invandring och restriktiv invandring v\u00e4nsterpolitik?!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;V\u00c4\u00c4\u00c4\u00c4NSTERN!!!!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4b1bo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948952.0, "created_utc": 1491920152.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46jfh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "wknbae", "parent_id": "t1_dg46h07", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Alliansen f\u00f6rde en v\u00e4nsterliberal invandringspolitik. Den som traditionellt sett (senaste 20-30 \u00e5ren) har varit f\u00f6r den mest konservativa invandringspolitiken har v\u00e4l, ironiskt nog, varit Socialdemokraterna f\u00f6r att skydda arbetarklassens anst\u00e4llningsvillkor. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alliansen f\u00f6rde en v\u00e4nsterliberal invandringspolitik. Den som traditionellt sett (senaste 20-30 \u00e5ren) har varit f\u00f6r den mest konservativa invandringspolitiken har v\u00e4l, ironiskt nog, varit Socialdemokraterna f\u00f6r att skydda arbetarklassens anst\u00e4llningsvillkor. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46jfh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942471.0, "created_utc": 1491913671.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg46u5z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Pimmelman", "parent_id": "t1_dg46m2z", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag satt faktiskt precis nu och filade p\u00e5 en fuktig mejemej ang detta! :D", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag satt faktiskt precis nu och filade p\u00e5 en fuktig mejemej ang detta! :D&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46u5z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942982.0, "created_utc": 1491914182.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg47d2f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Pimmelman", "parent_id": "t1_dg46m2z", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/64qlpk/politiska_landskapet_p%C3%A5_sweddit_efter/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/sweden/comments/64qlpk/politiska_landskapet_p%C3%A5_sweddit_efter/\"&gt;https://www.reddit.com/r/sweden/comments/64qlpk/politiska_landskapet_p%C3%A5_sweddit_efter/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47d2f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943829.0, "created_utc": 1491915029.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46m2z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg46h07", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46m2z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942600.0, "created_utc": 1491913800.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46h07", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Pimmelman", "parent_id": "t1_dg46b36", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nu var ju detta en kommentar p\u00e5 hurvida \"v\u00e4nstern\" ville ha v\u00e5ldt\u00e4ktsm\u00e4n i landet eller inte. Och nu \u00e4r det ju faktiskt s\u00e5 att b\u00e5de alliansen och regeringen drev igenom denna lagstiftning tillsammans. S\u00e5ledes \u00e4r detta inte ett \"v\u00e4nster-problem\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nu var ju detta en kommentar p\u00e5 hurvida &amp;quot;v\u00e4nstern&amp;quot; ville ha v\u00e5ldt\u00e4ktsm\u00e4n i landet eller inte. Och nu \u00e4r det ju faktiskt s\u00e5 att b\u00e5de alliansen och regeringen drev igenom denna lagstiftning tillsammans. S\u00e5ledes \u00e4r detta inte ett &amp;quot;v\u00e4nster-problem&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46h07", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942345.0, "created_utc": 1491913545.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg46hhx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "wknbae", "parent_id": "t1_dg46g74", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Citera g\u00e4rna d\u00e4r jag sa det. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Citera g\u00e4rna d\u00e4r jag sa det. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46hhx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942370.0, "created_utc": 1491913570.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46g74", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "TheCynicalDick", "parent_id": "t1_dg46b36", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "du menar allts\u00e5 att f\u00f6r\u00e4ndring inte \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g? F\u00e5r jag fr\u00e5ga hur mycket juridisk forskning och nyheter du l\u00e4ser?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;du menar allts\u00e5 att f\u00f6r\u00e4ndring inte \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g? F\u00e5r jag fr\u00e5ga hur mycket juridisk forskning och nyheter du l\u00e4ser?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46g74", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942305.0, "created_utc": 1491913505.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46b36", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "wknbae", "parent_id": "t1_dg45s8z", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Om r\u00e5dande lagstiftning inneb\u00e4r att utl\u00e4ndska v\u00e5ldt\u00e4ktsm\u00e4n ska f\u00e5 stanna s\u00e5 \u00e4r det helt uppenbart fel p\u00e5 r\u00e5dande lagstiftning. Allts\u00e5 \u00e4r en f\u00f6r\u00e4ndring n\u00f6dv\u00e4ndig. Det \u00e4r ingen som antyder att r\u00e5dande lagstiftning inte borde f\u00f6ljas, tv\u00e4rt om hade en p\u00e5tryckning fr\u00e5n regeringens och myndigheternas sida f\u00f6r att se till att nuvarande lagstiftning faktiskt efterf\u00f6ljts lett till att svenska medborgare hade besparats flertalet v\u00e5ldsd\u00e5d. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om r\u00e5dande lagstiftning inneb\u00e4r att utl\u00e4ndska v\u00e5ldt\u00e4ktsm\u00e4n ska f\u00e5 stanna s\u00e5 \u00e4r det helt uppenbart fel p\u00e5 r\u00e5dande lagstiftning. Allts\u00e5 \u00e4r en f\u00f6r\u00e4ndring n\u00f6dv\u00e4ndig. Det \u00e4r ingen som antyder att r\u00e5dande lagstiftning inte borde f\u00f6ljas, tv\u00e4rt om hade en p\u00e5tryckning fr\u00e5n regeringens och myndigheternas sida f\u00f6r att se till att nuvarande lagstiftning faktiskt efterf\u00f6ljts lett till att svenska medborgare hade besparats flertalet v\u00e5ldsd\u00e5d. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46b36", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942051.0, "created_utc": 1491913251.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg46u3o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg46t5d", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "K\u00e4lla p\u00e5 att jag n\u00e5gonsin sagt det?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4lla p\u00e5 att jag n\u00e5gonsin sagt det?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46u3o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942980.0, "created_utc": 1491914180.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46t5d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg46roc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46t5d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942935.0, "created_utc": 1491914135.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46roc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg46qq9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Du kan forts\u00e4tta upprepa dina tankar som ett mantra, det g\u00f6r inte dem mer s\u00e4kert belagda.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du kan forts\u00e4tta upprepa dina tankar som ett mantra, det g\u00f6r inte dem mer s\u00e4kert belagda.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46roc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942865.0, "created_utc": 1491914065.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46qq9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg46mto", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46qq9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942820.0, "created_utc": 1491914020.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46mto", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg46kbm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 vitt jag vet har du (1) inte den blekaste aning om vad jag r\u00f6stat p\u00e5, (2) fortfarande inte n\u00e5gon s\u00e4ker k\u00e4lla p\u00e5 att \u00f6kningen i v\u00e5ldt\u00e4kter kan kopplas till invandringen. Det \u00e4r en politiskt grundad slutsats du drar, hur trolig eller otrolig den ej \u00e4r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 vitt jag vet har du (1) inte den blekaste aning om vad jag r\u00f6stat p\u00e5, (2) fortfarande inte n\u00e5gon s\u00e4ker k\u00e4lla p\u00e5 att \u00f6kningen i v\u00e5ldt\u00e4kter kan kopplas till invandringen. Det \u00e4r en politiskt grundad slutsats du drar, hur trolig eller otrolig den ej \u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46mto", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942635.0, "created_utc": 1491913835.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46kbm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg45zrv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46kbm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942512.0, "created_utc": 1491913712.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45zrv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg45s8z", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det bryr sig v\u00e4l inte \"sverigev\u00e4nner\" om...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det bryr sig v\u00e4l inte &amp;quot;sverigev\u00e4nner&amp;quot; om...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45zrv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941484.0, "created_utc": 1491912684.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4bhl0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "drombara", "parent_id": "t1_dg45s8z", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "V\u00e4nstern, dvs. MP, har skapat r\u00e5dande lagstiftning. Ergo; \n\n&gt; V\u00e4nstern vill ju uppenbarligen att det ska finnas s\u00e5 m\u00e5nga v\u00e5ldt\u00e4ktsm\u00e4n som m\u00f6jligt i Sverige.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;V\u00e4nstern, dvs. MP, har skapat r\u00e5dande lagstiftning. Ergo; &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;V\u00e4nstern vill ju uppenbarligen att det ska finnas s\u00e5 m\u00e5nga v\u00e5ldt\u00e4ktsm\u00e4n som m\u00f6jligt i Sverige.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4bhl0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949504.0, "created_utc": 1491920704.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45s8z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 43, "report_reasons": null, "author": "Pimmelman", "parent_id": "t1_dg44d9j", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Eeeeeeeeller... S\u00e5 f\u00f6ljer \u00e5klagaren r\u00e5dande lagstiftning...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eeeeeeeeller... S\u00e5 f\u00f6ljer \u00e5klagaren r\u00e5dande lagstiftning...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45s8z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941081.0, "created_utc": 1491912281.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 43}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg492ol", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "GudsVilja", "parent_id": "t1_dg47abb", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Alla vill ha v\u00e4rldens h\u00f6gsta skatter, alla vill mer eller mindre ha extremfeminism, antirasism och stor stat. En del nyliberalism f\u00f6r eliten med i \u00f6vrigt v\u00e4ldigt v\u00e4nster.", "edited": 1491917854.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alla vill ha v\u00e4rldens h\u00f6gsta skatter, alla vill mer eller mindre ha extremfeminism, antirasism och stor stat. En del nyliberalism f\u00f6r eliten med i \u00f6vrigt v\u00e4ldigt v\u00e4nster.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg492ol", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491946379.0, "created_utc": 1491917579.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47abb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "toddiehoward", "parent_id": "t1_dg46r2g", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47abb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943710.0, "created_utc": 1491914910.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46r2g", "gilded": 0, "archived": false, "score": -8, "report_reasons": null, "author": "GudsVilja", "parent_id": "t1_dg45oty", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Alla som inte \u00e4r SD \u00e4r v\u00e4nster faktiskt. SD \u00e4r v\u00e4nster ocks\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alla som inte \u00e4r SD \u00e4r v\u00e4nster faktiskt. SD \u00e4r v\u00e4nster ocks\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46r2g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942835.0, "created_utc": 1491914035.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45oty", "gilded": 0, "archived": false, "score": 34, "report_reasons": null, "author": "tapdancingintomordor", "parent_id": "t1_dg45d4w", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "V\u00e4nstern betyder som vanligt alla som inte \u00e4r Sverigedemokrater, det inbegriper ocks\u00e5 de som \u00e4r satta att d\u00f6ma efter de lagar som finns.\n\n&gt;En regel i Utl\u00e4nningslagen inneb\u00e4r f\u00f6rbud mot utvisning under de h\u00e4r omst\u00e4ndigheterna, s\u00e4ger vice chefs\u00e5klagare Magnus Berggren.\n\n[Regeln inf\u00f6rdes 2014](https://www.riksdagen.se/sv/dokument-lagar/dokument/svensk-forfattningssamling/utlanningslag-2005716_sfs-2005-716) (3 \u00a7 2st.), alla utom Sd r\u00f6stade f\u00f6r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;V\u00e4nstern betyder som vanligt alla som inte \u00e4r Sverigedemokrater, det inbegriper ocks\u00e5 de som \u00e4r satta att d\u00f6ma efter de lagar som finns.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En regel i Utl\u00e4nningslagen inneb\u00e4r f\u00f6rbud mot utvisning under de h\u00e4r omst\u00e4ndigheterna, s\u00e4ger vice chefs\u00e5klagare Magnus Berggren.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.riksdagen.se/sv/dokument-lagar/dokument/svensk-forfattningssamling/utlanningslag-2005716_sfs-2005-716\"&gt;Regeln inf\u00f6rdes 2014&lt;/a&gt; (3 \u00a7 2st.), alla utom Sd r\u00f6stade f\u00f6r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45oty", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491940896.0, "created_utc": 1491912096.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 34}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45d4w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "mick87", "parent_id": "t1_dg44d9j", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r \u00e5klagaren v\u00e4nster eller vad menar du? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r \u00e5klagaren v\u00e4nster eller vad menar du? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45d4w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491940243.0, "created_utc": 1491911443.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4krcb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Valgeirsson", "parent_id": "t1_dg4h6jd", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ja, folk raljerar om \"h\u00f6gern\". Men det \u00e4r inte p\u00e5 samma s\u00e4tt. Se tex hur det gick f\u00f6r Reinfeldt. Folk ville kritisera hans invandringspolitik, och s\u00e5 vips hade man b\u00f6rjat kalla honom f\u00f6r v\u00e4nster.  \n\nDu f\u00e5r g\u00e4rna visa n\u00e4r n\u00e5gon beskyller \"h\u00f6gern\" f\u00f6r NMRs bomber. Sen kan vi snacka. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, folk raljerar om &amp;quot;h\u00f6gern&amp;quot;. Men det \u00e4r inte p\u00e5 samma s\u00e4tt. Se tex hur det gick f\u00f6r Reinfeldt. Folk ville kritisera hans invandringspolitik, och s\u00e5 vips hade man b\u00f6rjat kalla honom f\u00f6r v\u00e4nster.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du f\u00e5r g\u00e4rna visa n\u00e4r n\u00e5gon beskyller &amp;quot;h\u00f6gern&amp;quot; f\u00f6r NMRs bomber. Sen kan vi snacka. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4krcb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491959843.0, "created_utc": 1491931043.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4h6jd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Randomswedishdude", "parent_id": "t1_dg4aceo", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Du ser t.ex. ingen beskylla \"h\u00f6gern\" f\u00f6r NMRs bomber i G\u00f6teborg. \n\nJod\u00e5, ser en hel del utav det i mitt Facebook-fl\u00f6de.  \nDet \u00e4r visserligen en *liten* skara som argumenterar s\u00e5, men det \u00e4r en *envis* skara individer som aldrig missar en chans att raljera om hur \"h\u00f6gern\" (d.v.s alla till h\u00f6ger om den utomparlamentariska v\u00e4nstern) = BSS, NMR, Breivik, och apartheidsregimen i Sydafrika.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Du ser t.ex. ingen beskylla &amp;quot;h\u00f6gern&amp;quot; f\u00f6r NMRs bomber i G\u00f6teborg. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jod\u00e5, ser en hel del utav det i mitt Facebook-fl\u00f6de.&lt;br/&gt;\nDet \u00e4r visserligen en &lt;em&gt;liten&lt;/em&gt; skara som argumenterar s\u00e5, men det \u00e4r en &lt;em&gt;envis&lt;/em&gt; skara individer som aldrig missar en chans att raljera om hur &amp;quot;h\u00f6gern&amp;quot; (d.v.s alla till h\u00f6ger om den utomparlamentariska v\u00e4nstern) = BSS, NMR, Breivik, och apartheidsregimen i Sydafrika.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4h6jd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491955941.0, "created_utc": 1491927141.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4c032", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Valgeirsson", "parent_id": "t1_dg4bo4j", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jo, jag fattar varf\u00f6r det h\u00e4nder. Min po\u00e4ng \u00e4r att det \u00e4r idiotiskt och destruktivt f\u00f6r politiken.\n\nKolla n\u00e4r S st\u00e4nger gr\u00e4nser, b\u00f6rjar vifta med svenska flaggor och kr\u00e4ver att alla som kan jobba ska jobba etc. Klassiskt S. \n\nTror du folk kommer sluta h\u00e4ckla L\u00f6fv\u00e9n, sluta beskylla S (eller v\u00e4nstern) f\u00f6r alla problem och anamma en mer balanserad inst\u00e4llning? Eller tror du man kommer forts\u00e4tta jaga hj\u00e4rnsp\u00f6ket v\u00e4nstern? Jag tror p\u00e5 det senare.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jo, jag fattar varf\u00f6r det h\u00e4nder. Min po\u00e4ng \u00e4r att det \u00e4r idiotiskt och destruktivt f\u00f6r politiken.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kolla n\u00e4r S st\u00e4nger gr\u00e4nser, b\u00f6rjar vifta med svenska flaggor och kr\u00e4ver att alla som kan jobba ska jobba etc. Klassiskt S. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tror du folk kommer sluta h\u00e4ckla L\u00f6fv\u00e9n, sluta beskylla S (eller v\u00e4nstern) f\u00f6r alla problem och anamma en mer balanserad inst\u00e4llning? Eller tror du man kommer forts\u00e4tta jaga hj\u00e4rnsp\u00f6ket v\u00e4nstern? Jag tror p\u00e5 det senare.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4c032", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950129.0, "created_utc": 1491921329.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4g6ff", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "byggtompa420", "parent_id": "t1_dg4bo4j", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kan du f\u00f6rklara f\u00f6r mig hur man ska f\u00f6ra en saklig politisk diskurs med m\u00e4nniskor som refererar till samtliga invandrare som v\u00e5ldt\u00e4ktsm\u00e4n, vars syn av feminism \u00e4r f\u00e4rgad av deras egna brist p\u00e5 fitta och p\u00e5 tok f\u00f6r m\u00e5nga timmar p\u00e5 Tumblrbloggar de hatar, samt vars bild av v\u00e5ra f\u00f6rorter \u00e4r v\u00e4rre \u00e4n Dreseden efter brandbombningen. Det g\u00e5r liksom inte att komma fram till n\u00e5got med en person som inte existerar i verkligheten utan en bubbla av Bulgariska fake-artiklar om Muslimer som petar \u00f6gonen ur bl\u00e5\u00f6gda barn.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kan du f\u00f6rklara f\u00f6r mig hur man ska f\u00f6ra en saklig politisk diskurs med m\u00e4nniskor som refererar till samtliga invandrare som v\u00e5ldt\u00e4ktsm\u00e4n, vars syn av feminism \u00e4r f\u00e4rgad av deras egna brist p\u00e5 fitta och p\u00e5 tok f\u00f6r m\u00e5nga timmar p\u00e5 Tumblrbloggar de hatar, samt vars bild av v\u00e5ra f\u00f6rorter \u00e4r v\u00e4rre \u00e4n Dreseden efter brandbombningen. Det g\u00e5r liksom inte att komma fram till n\u00e5got med en person som inte existerar i verkligheten utan en bubbla av Bulgariska fake-artiklar om Muslimer som petar \u00f6gonen ur bl\u00e5\u00f6gda barn.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4g6ff", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491954835.0, "created_utc": 1491926035.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4bo4j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Kallehoe", "parent_id": "t1_dg4aceo", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tror att v\u00e4nstern f\u00e5r all samlad kritik fr\u00e5n alla problemomr\u00e5den pga politisk korrekthet som genomsyrar hela politiken och media. \n\nS\u00e5nt skit h\u00f6r inte hemma i ett civiliserat samh\u00e4lle, man m\u00e5ste kunna prata om problem. \n\nIdentitetspolitik hj\u00e4lper inte heller. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror att v\u00e4nstern f\u00e5r all samlad kritik fr\u00e5n alla problemomr\u00e5den pga politisk korrekthet som genomsyrar hela politiken och media. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5nt skit h\u00f6r inte hemma i ett civiliserat samh\u00e4lle, man m\u00e5ste kunna prata om problem. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Identitetspolitik hj\u00e4lper inte heller. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4bo4j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949725.0, "created_utc": 1491920925.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4aceo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Valgeirsson", "parent_id": "t1_dg49yz7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Du menar som h\u00f6gern ocks\u00e5 har blivit?\n\nNej, det menar jag inte.\n\nDu ser t.ex. ingen beskylla \"h\u00f6gern\" f\u00f6r NMRs bomber i G\u00f6teborg. Om n\u00e5got kommer du kanske hitta n\u00e5gon som skyller p\u00e5 v\u00e4nstern, f\u00f6r att v\u00e4nstern=invandring=nazister=bomber.\n\nSamtidigt kl\u00e4r v\u00e4nstern skott f\u00f6r allt fr\u00e5n invandring, segregation, hedersbrott, terrorbrott, Putin, v\u00e5ldt\u00e4kter och g\u00e4ngkriminalitet. Och allt annat man kan hitta p\u00e5 typ. Det har g\u00e5tt s\u00e5 l\u00e5ngt att Reinfeldt idag \u00e4r v\u00e4nster i m\u00e4nniskor huvuden. Han \u00e4r allt annat \u00e4n v\u00e4nster, han \u00e4r liberal. Men allt som \u00e4r liberalt har ocks\u00e5 blivit v\u00e4nster p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Du menar som h\u00f6gern ocks\u00e5 har blivit?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, det menar jag inte.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du ser t.ex. ingen beskylla &amp;quot;h\u00f6gern&amp;quot; f\u00f6r NMRs bomber i G\u00f6teborg. Om n\u00e5got kommer du kanske hitta n\u00e5gon som skyller p\u00e5 v\u00e4nstern, f\u00f6r att v\u00e4nstern=invandring=nazister=bomber.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Samtidigt kl\u00e4r v\u00e4nstern skott f\u00f6r allt fr\u00e5n invandring, segregation, hedersbrott, terrorbrott, Putin, v\u00e5ldt\u00e4kter och g\u00e4ngkriminalitet. Och allt annat man kan hitta p\u00e5 typ. Det har g\u00e5tt s\u00e5 l\u00e5ngt att Reinfeldt idag \u00e4r v\u00e4nster i m\u00e4nniskor huvuden. Han \u00e4r allt annat \u00e4n v\u00e4nster, han \u00e4r liberal. Men allt som \u00e4r liberalt har ocks\u00e5 blivit v\u00e4nster p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4aceo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948063.0, "created_utc": 1491919263.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg49yz7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Kallehoe", "parent_id": "t1_dg4733z", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Du menar som h\u00f6gern ocks\u00e5 har blivit? \n\nDet \u00e4r l\u00e4ttare att ha r\u00e4tt n\u00e4r det \u00e4r vi mot \"dom\". ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du menar som h\u00f6gern ocks\u00e5 har blivit? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r l\u00e4ttare att ha r\u00e4tt n\u00e4r det \u00e4r vi mot &amp;quot;dom&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg49yz7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947581.0, "created_utc": 1491918781.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4733z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Valgeirsson", "parent_id": "t1_dg44d9j", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "H\u00f6rde att v\u00e4nstern var de som bad till Allah om ett terrorattentat i Sverige ocks\u00e5. Det och att v\u00e4nstern delar ut uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd, pengar och svenska kvinnor till v\u00e5ldt\u00e4cksm\u00e4n fr\u00e5n mellan\u00f6stern.\n\n\u00c5s\u00e5 vill v\u00e4nstern uppr\u00e4tta sharia ocks\u00e5.\n\n\u00c5s\u00e5 har de bett om att bli v\u00e5ldtagna. \n\nSjukt roligt vilket hj\u00e4rnsp\u00f6ke \"v\u00e4nstern\" har blivit allts\u00e5. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00f6rde att v\u00e4nstern var de som bad till Allah om ett terrorattentat i Sverige ocks\u00e5. Det och att v\u00e4nstern delar ut uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd, pengar och svenska kvinnor till v\u00e5ldt\u00e4cksm\u00e4n fr\u00e5n mellan\u00f6stern.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c5s\u00e5 vill v\u00e4nstern uppr\u00e4tta sharia ocks\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c5s\u00e5 har de bett om att bli v\u00e5ldtagna. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sjukt roligt vilket hj\u00e4rnsp\u00f6ke &amp;quot;v\u00e4nstern&amp;quot; har blivit allts\u00e5. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4733z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943390.0, "created_utc": 1491914590.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5al06", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "thdgj", "parent_id": "t1_dg4en2v", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det var MP och M som gjorde den - och paragraferna som till\u00e5ter dessa m\u00e4n att stanna \u00e4r fr\u00e5n MP. Det togs med som en kompromiss f\u00f6r att f\u00e5 majoritet. MP r\u00e4knas som v\u00e4nsterlutande. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det var MP och M som gjorde den - och paragraferna som till\u00e5ter dessa m\u00e4n att stanna \u00e4r fr\u00e5n MP. Det togs med som en kompromiss f\u00f6r att f\u00e5 majoritet. MP r\u00e4knas som v\u00e4nsterlutande. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5al06", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491990749.0, "created_utc": 1491961949.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4i198", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "NorthernSpectre", "parent_id": "t1_dg4g1x5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jo, men det var vel ogs\u00e5 en helt annen tid og tilv\u00e6relse da den loven ble grunnlagt? F. eks da Norge skrev grunnloven i 1814 s\u00e5 hadde ikke j\u00f8da adgang til riket. [Island fjerna for bare noen \u00e5r siden en lov som sa det va fullt lovlig \u00e5 drepe Basques.](http://www.telegraph.co.uk/news/worldnews/europe/iceland/11635123/Iceland-abolishes-law-which-orders-Basques-to-be-killed-on-sight.html).\n\nVerden forandres, og lova m\u00e5 tilpasses. I fremtida blir vi nok \u00e5 ha lova som omgir kunnstig intelligens.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jo, men det var vel ogs\u00e5 en helt annen tid og tilv\u00e6relse da den loven ble grunnlagt? F. eks da Norge skrev grunnloven i 1814 s\u00e5 hadde ikke j\u00f8da adgang til riket. &lt;a href=\"http://www.telegraph.co.uk/news/worldnews/europe/iceland/11635123/Iceland-abolishes-law-which-orders-Basques-to-be-killed-on-sight.html\"&gt;Island fjerna for bare noen \u00e5r siden en lov som sa det va fullt lovlig \u00e5 drepe Basques.&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Verden forandres, og lova m\u00e5 tilpasses. I fremtida blir vi nok \u00e5 ha lova som omgir kunnstig intelligens.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4i198", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956862.0, "created_utc": 1491928062.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4g1x5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg4fr2z", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej, men det visar p\u00e5 att det r\u00e5der bred politisk enighet om den i Sverige och det \u00e4r inte en lag som bara v\u00e4nstern tvingat fram.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, men det visar p\u00e5 att det r\u00e5der bred politisk enighet om den i Sverige och det \u00e4r inte en lag som bara v\u00e4nstern tvingat fram.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4g1x5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491954699.0, "created_utc": 1491925899.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4fr2z", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "NorthernSpectre", "parent_id": "t1_dg4en2v", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Tror ikke det e en god unnskyldning p\u00e5 koffer den fremdeles eksistere.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror ikke det e en god unnskyldning p\u00e5 koffer den fremdeles eksistere.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4fr2z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491954366.0, "created_utc": 1491925566.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4en2v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg4d9zw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det var h\u00f6gern som inf\u00f6rde den h\u00e4r lagstiftningen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det var h\u00f6gern som inf\u00f6rde den h\u00e4r lagstiftningen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4en2v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491953131.0, "created_utc": 1491924331.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4jmw1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "NorthernSpectre", "parent_id": "t1_dg4jan8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jo, det e akkurat det du sir. Sverige e kanskje ikke ett utrygt land generelt, men det har blitt betraktelig mer utrygt i nyere tid. Og \u00e6 syns virkelig ikke Svenska ska finne s\u00e6 i det bare fordi DU mene at det e marginalt. \u00c6 h\u00e5pe virkelig Norge ikke ende opp som Sverige.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jo, det e akkurat det du sir. Sverige e kanskje ikke ett utrygt land generelt, men det har blitt betraktelig mer utrygt i nyere tid. Og \u00e6 syns virkelig ikke Svenska ska finne s\u00e6 i det bare fordi DU mene at det e marginalt. \u00c6 h\u00e5pe virkelig Norge ikke ende opp som Sverige.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4jmw1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491958612.0, "created_utc": 1491929812.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg51486", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Eccenter", "parent_id": "t1_dg4jan8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Po\u00e4ngen \u00e4r att det blir otryggare och mer splittrat, vilket borde motverkas snarare \u00e4n inbjuddas - oavsett hur h\u00f6g eller l\u00e5g niv\u00e5n var innan. Jag \u00e4r ganska s\u00e4ker p\u00e5 att om inget drastiskt g\u00f6rs kan vi se fram emot att samh\u00e4llet g\u00e5r mer och mer i riktning mot det amerikanska och brittiska vad det g\u00e4ller segregation (b\u00e5de etnisk och ekonomisk), grov brottslighet och dylikt. Integrationen fungerar under all kritik och borde vara v\u00e4ldigt v\u00e4lfungerande innan man ens \u00f6verv\u00e4ger att riskera landets framtida v\u00e4lst\u00e5nd.\n\nBara det faktum att m\u00e5nga \u00e4r religi\u00f6sa och/eller har vuxit upp i kulturer jag \u00e4r ganska s\u00e4ker att inte speciellt m\u00e5nga vill r\u00f6ra sig mot borde vara en r\u00f6d flagga. G\u00e5r det att ta in s\u00e5 m\u00e5nga fr\u00e5n s\u00e5 djupt annorlunda kulturer utan att det b\u00f6rjar p\u00e5verka sveriges lagar och samh\u00e4llet i stort? Osannolikt.", "edited": 1491949720.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Po\u00e4ngen \u00e4r att det blir otryggare och mer splittrat, vilket borde motverkas snarare \u00e4n inbjuddas - oavsett hur h\u00f6g eller l\u00e5g niv\u00e5n var innan. Jag \u00e4r ganska s\u00e4ker p\u00e5 att om inget drastiskt g\u00f6rs kan vi se fram emot att samh\u00e4llet g\u00e5r mer och mer i riktning mot det amerikanska och brittiska vad det g\u00e4ller segregation (b\u00e5de etnisk och ekonomisk), grov brottslighet och dylikt. Integrationen fungerar under all kritik och borde vara v\u00e4ldigt v\u00e4lfungerande innan man ens \u00f6verv\u00e4ger att riskera landets framtida v\u00e4lst\u00e5nd.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bara det faktum att m\u00e5nga \u00e4r religi\u00f6sa och/eller har vuxit upp i kulturer jag \u00e4r ganska s\u00e4ker att inte speciellt m\u00e5nga vill r\u00f6ra sig mot borde vara en r\u00f6d flagga. G\u00e5r det att ta in s\u00e5 m\u00e5nga fr\u00e5n s\u00e5 djupt annorlunda kulturer utan att det b\u00f6rjar p\u00e5verka sveriges lagar och samh\u00e4llet i stort? Osannolikt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg51486", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978266.0, "created_utc": 1491949466.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4jan8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "byggtompa420", "parent_id": "t1_dg4j8ch", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej, jag s\u00e4ger att ditt p\u00e5st\u00e5ende att Sverige skulle vara ett os\u00e4kert land att leva i \u00e4r falskt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, jag s\u00e4ger att ditt p\u00e5st\u00e5ende att Sverige skulle vara ett os\u00e4kert land att leva i \u00e4r falskt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4jan8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491958242.0, "created_utc": 1491929442.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4j8ch", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "NorthernSpectre", "parent_id": "t1_dg4iy78", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Nu t\u00e4nker jag b\u00f6rja med att p\u00e5visa att ett dip i tryggheten \u00e4r d\u00e5ligt i alla l\u00e4gen\n\nUmm... Ja?\n\n&gt;men det \u00e4r skillnad p\u00e5 en dip fr\u00e5n vattenytan och en dip fr\u00e5n Himalaya, s\u00e5 att s\u00e4ga. Lite som att trots att v\u00e5ldsbrotten i Sverige \u00f6kat s\u00e5 \u00e4r det s\u00e5pass marginellt att det inte p\u00e5 n\u00e5got vis kan p\u00e5st\u00e5s att Sverige \u00e4r ett os\u00e4kert land att leva i.\n\nOk, s\u00e5 du mene at Svenska ska bare finne s\u00e6 i en mer utrygg hverdag? Gotcha.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Nu t\u00e4nker jag b\u00f6rja med att p\u00e5visa att ett dip i tryggheten \u00e4r d\u00e5ligt i alla l\u00e4gen&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Umm... Ja?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;men det \u00e4r skillnad p\u00e5 en dip fr\u00e5n vattenytan och en dip fr\u00e5n Himalaya, s\u00e5 att s\u00e4ga. Lite som att trots att v\u00e5ldsbrotten i Sverige \u00f6kat s\u00e5 \u00e4r det s\u00e5pass marginellt att det inte p\u00e5 n\u00e5got vis kan p\u00e5st\u00e5s att Sverige \u00e4r ett os\u00e4kert land att leva i.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ok, s\u00e5 du mene at Svenska ska bare finne s\u00e6 i en mer utrygg hverdag? Gotcha.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4j8ch", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491958174.0, "created_utc": 1491929374.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4iy78", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "byggtompa420", "parent_id": "t1_dg4iguo", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nu t\u00e4nker jag b\u00f6rja med att p\u00e5visa att ett dip i tryggheten \u00e4r d\u00e5ligt i alla l\u00e4gen, men det \u00e4r skillnad p\u00e5 en dip fr\u00e5n vattenytan och en dip fr\u00e5n Himalaya, s\u00e5 att s\u00e4ga. Lite som att trots att v\u00e5ldsbrotten i Sverige \u00f6kat s\u00e5 \u00e4r det s\u00e5pass marginellt att det inte p\u00e5 n\u00e5got vis kan p\u00e5st\u00e5s att Sverige \u00e4r ett os\u00e4kert land att leva i. \n\nEdit: det jag vill f\u00e5 fram \u00e4r allts\u00e5 att Sverige, \"diparna\" till trots \u00e4nd\u00e5 \u00e4r v\u00e4rldens 6:e s\u00e4kraste land s\u00e5 det \u00e4r o\u00e4rligt att p\u00e5st\u00e5 att det \u00e4r farligt f\u00f6r kvinnor (eller n\u00e5gon f\u00f6r den delen) att bo h\u00e4r.", "edited": 1491929307.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nu t\u00e4nker jag b\u00f6rja med att p\u00e5visa att ett dip i tryggheten \u00e4r d\u00e5ligt i alla l\u00e4gen, men det \u00e4r skillnad p\u00e5 en dip fr\u00e5n vattenytan och en dip fr\u00e5n Himalaya, s\u00e5 att s\u00e4ga. Lite som att trots att v\u00e5ldsbrotten i Sverige \u00f6kat s\u00e5 \u00e4r det s\u00e5pass marginellt att det inte p\u00e5 n\u00e5got vis kan p\u00e5st\u00e5s att Sverige \u00e4r ett os\u00e4kert land att leva i. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: det jag vill f\u00e5 fram \u00e4r allts\u00e5 att Sverige, &amp;quot;diparna&amp;quot; till trots \u00e4nd\u00e5 \u00e4r v\u00e4rldens 6:e s\u00e4kraste land s\u00e5 det \u00e4r o\u00e4rligt att p\u00e5st\u00e5 att det \u00e4r farligt f\u00f6r kvinnor (eller n\u00e5gon f\u00f6r den delen) att bo h\u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4iy78", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491957875.0, "created_utc": 1491929075.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4iguo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "NorthernSpectre", "parent_id": "t1_dg4hqir", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vil p\u00e5st\u00e5 at Sverige har blitt betraktelig mer utrygg siden 1990-tallet. S\u00e6rlig for kvinner. Men ettersom b\u00e5de politikera og media pr\u00f8ve \u00e5 skjule det s\u00e5 mye som mulig, s\u00e5 fins det lite data tilgjengelig.\n\nVet f. eks at i 2015 i Norge s\u00e5 utgjorde innvandrera fra Afrika og Asia  5.37% av befolkninga, men sto bak 25% av voldtekten. S\u00e5 klare ikke helt se sammenhengen mellom Sveriges innvandringspolitikk og disse data, og komme til den konklusjon at Sverige e trygt, s\u00e6rlig da for kvinner.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vil p\u00e5st\u00e5 at Sverige har blitt betraktelig mer utrygg siden 1990-tallet. S\u00e6rlig for kvinner. Men ettersom b\u00e5de politikera og media pr\u00f8ve \u00e5 skjule det s\u00e5 mye som mulig, s\u00e5 fins det lite data tilgjengelig.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vet f. eks at i 2015 i Norge s\u00e5 utgjorde innvandrera fra Afrika og Asia  5.37% av befolkninga, men sto bak 25% av voldtekten. S\u00e5 klare ikke helt se sammenhengen mellom Sveriges innvandringspolitikk og disse data, og komme til den konklusjon at Sverige e trygt, s\u00e6rlig da for kvinner.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4iguo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491957344.0, "created_utc": 1491928544.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4hqir", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "byggtompa420", "parent_id": "t1_dg4hlqw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej, min logik \u00e4r att Sverige \u00e4r ett av v\u00e4rldens (om inte v\u00e4rldens) s\u00e4kraste l\u00e4nder s\u00e5 att p\u00e5st\u00e5 att det skulle vara os\u00e4kert f\u00f6r kvinnor \u00e4r ytterst falskt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, min logik \u00e4r att Sverige \u00e4r ett av v\u00e4rldens (om inte v\u00e4rldens) s\u00e4kraste l\u00e4nder s\u00e5 att p\u00e5st\u00e5 att det skulle vara os\u00e4kert f\u00f6r kvinnor \u00e4r ytterst falskt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4hqir", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956542.0, "created_utc": 1491927742.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4hlqw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "NorthernSpectre", "parent_id": "t1_dg4gag8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 din logikk e at s\u00e5 lenge man e tryggere enn USA s\u00e5 skal man alts\u00e5 ikke f\u00e5 ha bekymringe? Man skal alts\u00e5 bare holde kjeft \u00e5 godta alt som skjer pga andre land har det v\u00e6rre? Jaja...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 din logikk e at s\u00e5 lenge man e tryggere enn USA s\u00e5 skal man alts\u00e5 ikke f\u00e5 ha bekymringe? Man skal alts\u00e5 bare holde kjeft \u00e5 godta alt som skjer pga andre land har det v\u00e6rre? Jaja...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4hlqw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956398.0, "created_utc": 1491927598.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4gag8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "byggtompa420", "parent_id": "t1_dg4d9zw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Man \u00e4r fortfarande s\u00e4krare som kvinna \u00e4n i exempelvis USA eller Ungern s\u00e5 jag ser inte exakt hur det har varit ett misslyckande. Sen tycker jag att alla h\u00f6ger-norskar kan h\u00e5lla sig till politiken i det egna landet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Man \u00e4r fortfarande s\u00e4krare som kvinna \u00e4n i exempelvis USA eller Ungern s\u00e5 jag ser inte exakt hur det har varit ett misslyckande. Sen tycker jag att alla h\u00f6ger-norskar kan h\u00e5lla sig till politiken i det egna landet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4gag8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491954955.0, "created_utc": 1491926155.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4d9zw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "NorthernSpectre", "parent_id": "t1_dg44d9j", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Verdens f\u00f8rste feminist regjering gj\u00f8r Sverige utrygg for kvinner. The irony.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Verdens f\u00f8rste feminist regjering gj\u00f8r Sverige utrygg for kvinner. The irony.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4d9zw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491951593.0, "created_utc": 1491922793.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44d9j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 34, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_64q5zh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg44d9j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491937994.0, "created_utc": 1491909194.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 34}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg461nz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "brukere", "parent_id": "t1_dg45qlm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "En varning. H\u00e5ll diskussionen p\u00e5 en civiliserad niv\u00e5 tack.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En varning. H\u00e5ll diskussionen p\u00e5 en civiliserad niv\u00e5 tack.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg461nz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941580.0, "created_utc": 1491912780.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45vsf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "vhassel", "parent_id": "t1_dg45qlm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "L\u00e4s artikeln innan du kommenterar. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e4s artikeln innan du kommenterar. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45vsf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941276.0, "created_utc": 1491912476.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45qlm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_64q5zh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45qlm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491940993.0, "created_utc": 1491912193.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4626l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Pimmelman", "parent_id": "t1_dg45z2f", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ja det kan man ju s\u00e5klart g\u00f6ra. Men nu var ju detta en kommentar p\u00e5 att det troligen handlar om en lagfr\u00e5ga och inte hurvida man vill blidka kniv-viftande galningar eller inte...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja det kan man ju s\u00e5klart g\u00f6ra. Men nu var ju detta en kommentar p\u00e5 att det troligen handlar om en lagfr\u00e5ga och inte hurvida man vill blidka kniv-viftande galningar eller inte...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4626l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941606.0, "created_utc": 1491912806.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45z2f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "wknbae", "parent_id": "t1_dg45vuw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fixa lagen i s\u00e5 fall", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fixa lagen i s\u00e5 fall&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45z2f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941446.0, "created_utc": 1491912646.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45vuw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Pimmelman", "parent_id": "t1_dg44hc8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Allts\u00e5 i artikeln s\u00e5 st\u00e5r det ju varf\u00f6r. De har inte st\u00f6d i lagen att utvisa dessa. \nDet \u00e4r s\u00e5klart skit. men lagen m\u00e5ste v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 g\u00e4lla alla?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Allts\u00e5 i artikeln s\u00e5 st\u00e5r det ju varf\u00f6r. De har inte st\u00f6d i lagen att utvisa dessa. \nDet \u00e4r s\u00e5klart skit. men lagen m\u00e5ste v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 g\u00e4lla alla?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45vuw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941279.0, "created_utc": 1491912479.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg452b0", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg44oqh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "[removed]", "edited": 1491911053.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg452b0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491939594.0, "created_utc": 1491910794.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44oqh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg44hc8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg44oqh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491938748.0, "created_utc": 1491909948.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q5zh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg45xza", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "vhassel", "parent_id": "t1_dg44hc8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Migrationsverkets yttrande till tingsr\u00e4tten visar att de b\u00e5da m\u00e4nnen ans\u00f6kte om uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd i Sverige 2010 respektive 2011. Det inneb\u00e4r att de kommit till Sverige innan de fyllt 15 \u00e5r. Eftersom de dessutom vistats i Sverige minst fem \u00e5r innan det aktuella brottet beg\u00e5tts f\u00e5r de inte utvisas:\n&gt; En regel i Utl\u00e4nningslagen inneb\u00e4r f\u00f6rbud mot utvisning under de h\u00e4r omst\u00e4ndigheterna, s\u00e4ger vice chefs\u00e5klagare Magnus Berggren. \n\nH\u00e4r \u00e4r varf\u00f6r, om du hade l\u00e4st artikeln. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Migrationsverkets yttrande till tingsr\u00e4tten visar att de b\u00e5da m\u00e4nnen ans\u00f6kte om uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd i Sverige 2010 respektive 2011. Det inneb\u00e4r att de kommit till Sverige innan de fyllt 15 \u00e5r. Eftersom de dessutom vistats i Sverige minst fem \u00e5r innan det aktuella brottet beg\u00e5tts f\u00e5r de inte utvisas:\nEn regel i Utl\u00e4nningslagen inneb\u00e4r f\u00f6rbud mot utvisning under de h\u00e4r omst\u00e4ndigheterna, s\u00e4ger vice chefs\u00e5klagare Magnus Berggren. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00e4r \u00e4r varf\u00f6r, om du hade l\u00e4st artikeln. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45xza", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941389.0, "created_utc": 1491912589.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44hc8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_64q5zh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg44hc8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491938266.0, "created_utc": 1491909466.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}]