[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "sweden", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64q779", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 1313, "report_reasons": null, "author": "korvasoka", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "i.imgur.com", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/dnxHdQnLke7YsIetAUpz_HZZxXWTnXnWHBLcjBBFzIk.png?s=073f50cf4d87dbc88b7365501393f817", "width": 679, "height": 960}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/dnxHdQnLke7YsIetAUpz_HZZxXWTnXnWHBLcjBBFzIk.png?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=a59d5bf07256b55a8069f0b7807b3e8a", "width": 108, "height": 152}, {"url": "https://i.redditmedia.com/dnxHdQnLke7YsIetAUpz_HZZxXWTnXnWHBLcjBBFzIk.png?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=2fc12d2ec0710591368b4d17cca335ee", "width": 216, "height": 305}, {"url": "https://i.redditmedia.com/dnxHdQnLke7YsIetAUpz_HZZxXWTnXnWHBLcjBBFzIk.png?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=a855ab056a4e7a680cab4c0cc0779f12", "width": 320, "height": 452}, {"url": "https://i.redditmedia.com/dnxHdQnLke7YsIetAUpz_HZZxXWTnXnWHBLcjBBFzIk.png?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=341da550f52946994042c71bf4419bfd", "width": 640, "height": 904}], "variants": {}, "id": "nBRZkzlWo7LaPEPilACApfB2wrS4cTR9XQ_Bf8NJqJ0"}], "enabled": true}, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/ztCJyRoO9tTlud9HLPArvOt6btY6aE4c2iHRy7QDuC8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qofe", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "image", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/sweden/comments/64q779/samtidigt_p\u00e5_ledarredaktionen/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491938291.0, "url": "http://i.imgur.com/wwCrPK8.png", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Samtidigt p\u00e5 Ledarredaktionen", "created_utc": 1491909491.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.75, "num_comments": 402, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 1313}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4xgyg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "quickreplyl", "parent_id": "t1_dg4rl4v", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Irak*", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Irak*&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4xgyg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973779.0, "created_utc": 1491944979.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4rl4v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 59, "report_reasons": null, "author": "ZaRreE", "parent_id": "t1_dg462c3", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Problemet \u00e4r att m\u00e4nniskor i v\u00e4stv\u00e4rlden har sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5 att det faktiskt finns folk, som helt uppriktigt tror p\u00e5 sin religion. \nHandlandet av en stor del av jihadister kan inte f\u00f6rklaras om du tog bort religion som motiv. \nH\u00e4r l\u00e4ser och diskuterar Sam Harris inneh\u00e5llet i nummret av Dabiq\n[Waking Up with Sam Harris #43 \u2014 What Do Jihadists Really Want?](https://www.youtube.com/watch?v=yMKOV2zA9Wc&amp;t=957s)\n\nUSAs invasion av Iraq var ett stort misstag, men samtligt m\u00e5ste man medge hur deprimerande det skulle vara om det \u00e4nda s\u00e4ttet att h\u00e5lla ihop Iraq \u00e4r att ha en sadistisk diktator. \n\nUSAs(Nato) ingripande i Bosnien \u00e4r ett typ exempel d\u00e4r det var r\u00e4tt att anv\u00e4nda milit\u00e4risk makt f\u00f6r att hj\u00e4lpa m\u00e4nniskor. Rwanda \u00e4r exempel d\u00e4r v\u00e4rlden tittade p\u00e5. Resulterade i n\u00e4stan 1 miljon m\u00e4nniskors d\u00f6d.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Problemet \u00e4r att m\u00e4nniskor i v\u00e4stv\u00e4rlden har sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5 att det faktiskt finns folk, som helt uppriktigt tror p\u00e5 sin religion. \nHandlandet av en stor del av jihadister kan inte f\u00f6rklaras om du tog bort religion som motiv. \nH\u00e4r l\u00e4ser och diskuterar Sam Harris inneh\u00e5llet i nummret av Dabiq\n&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=yMKOV2zA9Wc&amp;amp;t=957s\"&gt;Waking Up with Sam Harris #43 \u2014 What Do Jihadists Really Want?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;USAs invasion av Iraq var ett stort misstag, men samtligt m\u00e5ste man medge hur deprimerande det skulle vara om det \u00e4nda s\u00e4ttet att h\u00e5lla ihop Iraq \u00e4r att ha en sadistisk diktator. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;USAs(Nato) ingripande i Bosnien \u00e4r ett typ exempel d\u00e4r det var r\u00e4tt att anv\u00e4nda milit\u00e4risk makt f\u00f6r att hj\u00e4lpa m\u00e4nniskor. Rwanda \u00e4r exempel d\u00e4r v\u00e4rlden tittade p\u00e5. Resulterade i n\u00e4stan 1 miljon m\u00e4nniskors d\u00f6d.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4rl4v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491967238.0, "created_utc": 1491938438.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 59}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6e6ep", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Patsy02", "parent_id": "t1_dg6dczq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Religion ska inte vara mer \u00e4n s\u00e5. Blandat med makt s\u00e5 blir det farligt.\n\nDette er \u00e5 g\u00e5 rundt gr\u00f8ten. Buddhismen inneholder s\u00e5 vidt jeg vet ingen instruksjoner eller oppfordringer til vold. Hvis en buddhist g\u00e5r berserk s\u00e5 blir det helt meningsl\u00f8st \u00e5 skylde p\u00e5 religionen hans. Det samme gjelder, for eksempel jainister.\n\nDet samme kan man \u00e5penbart ikke si om islam -- *spesielt* n\u00e5r islamistene rett ut forteller oss hvorfor de gj\u00f8r som de gj\u00f8r (alts\u00e5 drive hellig krig mot de vantro for \u00e5 opprette et kalifat, slik som islamske tekster instruerer.)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Religion ska inte vara mer \u00e4n s\u00e5. Blandat med makt s\u00e5 blir det farligt.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Dette er \u00e5 g\u00e5 rundt gr\u00f8ten. Buddhismen inneholder s\u00e5 vidt jeg vet ingen instruksjoner eller oppfordringer til vold. Hvis en buddhist g\u00e5r berserk s\u00e5 blir det helt meningsl\u00f8st \u00e5 skylde p\u00e5 religionen hans. Det samme gjelder, for eksempel jainister.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det samme kan man \u00e5penbart ikke si om islam -- &lt;em&gt;spesielt&lt;/em&gt; n\u00e5r islamistene rett ut forteller oss hvorfor de gj\u00f8r som de gj\u00f8r (alts\u00e5 drive hellig krig mot de vantro for \u00e5 opprette et kalifat, slik som islamske tekster instruerer.)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6e6ep", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053647.0, "created_utc": 1492024847.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6dczq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ioseb", "parent_id": "t1_dg6cuzt", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Definitivt. Flera v\u00e4sterl\u00e4nningar har exempelvis s\u00f6kt upplysning fr\u00e5n buddhism, f\u00f6r personliga sk\u00e4l,m. Och m\u00e5tt b\u00e4ttre. Religion ska inte vara mer \u00e4n s\u00e5. Blandat med makt s\u00e5 blir det farligt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Definitivt. Flera v\u00e4sterl\u00e4nningar har exempelvis s\u00f6kt upplysning fr\u00e5n buddhism, f\u00f6r personliga sk\u00e4l,m. Och m\u00e5tt b\u00e4ttre. Religion ska inte vara mer \u00e4n s\u00e5. Blandat med makt s\u00e5 blir det farligt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6dczq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492052805.0, "created_utc": 1492024005.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6cuzt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Patsy02", "parent_id": "t1_dg4lrke", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hvis kjernedokrinen i religionen er meditasjon og pasifisme, s\u00e5 er vel strengt tatt ikke den religionen noe problem.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hvis kjernedokrinen i religionen er meditasjon og pasifisme, s\u00e5 er vel strengt tatt ikke den religionen noe problem.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6cuzt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492052277.0, "created_utc": 1492023477.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5o5nt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "koldolmen", "parent_id": "t1_dg5ja92", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "H\u00e5ller med dig loseb", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e5ller med dig loseb&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o5nt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018082.0, "created_utc": 1491989282.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5v9ha", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "RealnoMIs", "parent_id": "t1_dg5ja92", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Bra sagt", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bra sagt&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5v9ha", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033204.0, "created_utc": 1492004404.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ja92", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Ioseb", "parent_id": "t1_dg50iyr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\nJo, det \u00e4r s\u00e5 enkelt. M\u00e4nskligheten har tidigare l\u00e4mnat saker bakom sig f\u00f6r att v\u00e4lja moderna s\u00e4tt. Religion tillh\u00f6r det f\u00f6rflutna. Alla stora religioner m\u00e5ste genomg\u00e5 en slags protestantism, och bli sekund\u00e4rt. F\u00f6rst d\u00e5 kan alla m\u00e4nniskor sammarbeta och vi kan komma n\u00e5gonstans med v\u00e4rldsfreden och rymdexpansionen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jo, det \u00e4r s\u00e5 enkelt. M\u00e4nskligheten har tidigare l\u00e4mnat saker bakom sig f\u00f6r att v\u00e4lja moderna s\u00e4tt. Religion tillh\u00f6r det f\u00f6rflutna. Alla stora religioner m\u00e5ste genomg\u00e5 en slags protestantism, och bli sekund\u00e4rt. F\u00f6rst d\u00e5 kan alla m\u00e4nniskor sammarbeta och vi kan komma n\u00e5gonstans med v\u00e4rldsfreden och rymdexpansionen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ja92", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492004638.0, "created_utc": 1491975838.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg50iyr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "helixine", "parent_id": "t1_dg4lrke", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Nej, det \u00e4r f\u00f6renklat", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, det \u00e4r f\u00f6renklat&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg50iyr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491977509.0, "created_utc": 1491948709.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4lrke", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "Ioseb", "parent_id": "t1_dg462c3", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Religion \u00e4r problemet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Religion \u00e4r problemet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4lrke", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491960939.0, "created_utc": 1491932139.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5s69c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ywecur", "parent_id": "t1_dg5olrm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Alla soldater tror ju uppenbarligen p\u00e5 ideologin, annars skulle de inte kriga. Men vad spelar det f\u00f6r roll? S\u00e5 har det alltid vart och ideologin \u00e4r i stort sett aldrig **orsaken** till problemen, bara urs\u00e4kten man anv\u00e4nder. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Alla soldater tror ju uppenbarligen p\u00e5 ideologin, annars skulle de inte kriga. Men vad spelar det f\u00f6r roll? S\u00e5 har det alltid vart och ideologin \u00e4r i stort sett aldrig &lt;strong&gt;orsaken&lt;/strong&gt; till problemen, bara urs\u00e4kten man anv\u00e4nder. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5s69c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028361.0, "created_utc": 1491999561.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5olrm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "kvinfojoj", "parent_id": "t1_dg5fhq6", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag h\u00e5ller med om att det \u00e4r mycket m\u00f6jligt att ledningen till stor del har geopolitiska m\u00e5l, men g\u00e4ller det \u00e4ven f\u00f6r anh\u00e4ngarna som dricker jihad-kool-aiden? Det \u00e4r jag starkt skeptisk mot.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag h\u00e5ller med om att det \u00e4r mycket m\u00f6jligt att ledningen till stor del har geopolitiska m\u00e5l, men g\u00e4ller det \u00e4ven f\u00f6r anh\u00e4ngarna som dricker jihad-kool-aiden? Det \u00e4r jag starkt skeptisk mot.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5olrm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019488.0, "created_utc": 1491990688.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5fhq6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "ywecur", "parent_id": "t1_dg46ju6", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Po\u00e4ngen \u00e4r att de s\u00e4ger att \u00e4ven om vi l\u00e4mnar Mellan\u00f6stern i fred s\u00e5 kommer de aldrig att vila f\u00f6rr\u00e4n vi konverterat till Islam eller lever under deras styre och betalar en speciell skatt som icke-muslimer.\n\nIdeologiska anledningar \u00e4r alltid vad man tar upp som motivering f\u00f6r krig. Har aldrig funnits n\u00e5got land som sagt \"Vi krigar mot dom f\u00f6r att vi vill ha land och resurser\"\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Po\u00e4ngen \u00e4r att de s\u00e4ger att \u00e4ven om vi l\u00e4mnar Mellan\u00f6stern i fred s\u00e5 kommer de aldrig att vila f\u00f6rr\u00e4n vi konverterat till Islam eller lever under deras styre och betalar en speciell skatt som icke-muslimer.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ideologiska anledningar \u00e4r alltid vad man tar upp som motivering f\u00f6r krig. Har aldrig funnits n\u00e5got land som sagt &amp;quot;Vi krigar mot dom f\u00f6r att vi vill ha land och resurser&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5fhq6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491997747.0, "created_utc": 1491968947.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5sdzv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ywecur", "parent_id": "t1_dg5p4nm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Man kan s\u00e4ga exakt samma sak om nationalism och alla europ\u00e9er som d\u00f6tt historiskt sett i dens namn. Va motivationen till kolonialismen verkligen ideologierna kring europeisk \u00f6verl\u00e4gsenhet, eller handlade det helt enkelt om att l\u00e4nderna ville ha land och resurser?\n\nSer man till historien finns det alltid n\u00e5gon motivationen l\u00e4nder **s\u00e4ger** att de k\u00e4mpar f\u00f6r som \u00e4r ideologisk men i stort sett varje fall s\u00e5 \u00e4r anledningen faktiskt geopolitisk. Ideologin som anv\u00e4nds \u00e4r oftast en version av den mest popul\u00e4ra i omr\u00e5det som \u00e4r l\u00e4ttast att vrida f\u00f6r att r\u00e4ttf\u00e4rdiga krigandet man redan ville utf\u00f6ra. I Mellan\u00f6stern \u00e4r denna islam. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Man kan s\u00e4ga exakt samma sak om nationalism och alla europ\u00e9er som d\u00f6tt historiskt sett i dens namn. Va motivationen till kolonialismen verkligen ideologierna kring europeisk \u00f6verl\u00e4gsenhet, eller handlade det helt enkelt om att l\u00e4nderna ville ha land och resurser?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ser man till historien finns det alltid n\u00e5gon motivationen l\u00e4nder &lt;strong&gt;s\u00e4ger&lt;/strong&gt; att de k\u00e4mpar f\u00f6r som \u00e4r ideologisk men i stort sett varje fall s\u00e5 \u00e4r anledningen faktiskt geopolitisk. Ideologin som anv\u00e4nds \u00e4r oftast en version av den mest popul\u00e4ra i omr\u00e5det som \u00e4r l\u00e4ttast att vrida f\u00f6r att r\u00e4ttf\u00e4rdiga krigandet man redan ville utf\u00f6ra. I Mellan\u00f6stern \u00e4r denna islam. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5sdzv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028756.0, "created_utc": 1491999956.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p4nm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Krikwood", "parent_id": "t1_dg4y4hn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Men islam grundades p\u00e5 att tvinga folk att g\u00e5 med dem eller d\u00f6. S\u00e5 f\u00f6r dig och s\u00e4ga att detta b\u00f6rjade n\u00e4r v\u00e4st la sig i kriget d\u00e4r nere \u00e4r bara fel. Inget har skapat denna tankeg\u00e5ng utan den har funnits i religionen \u00e4nda sen den grundades.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men islam grundades p\u00e5 att tvinga folk att g\u00e5 med dem eller d\u00f6. S\u00e5 f\u00f6r dig och s\u00e4ga att detta b\u00f6rjade n\u00e4r v\u00e4st la sig i kriget d\u00e4r nere \u00e4r bara fel. Inget har skapat denna tankeg\u00e5ng utan den har funnits i religionen \u00e4nda sen den grundades.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5p4nm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021101.0, "created_utc": 1491992301.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4y4hn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "DarkVenaGe", "parent_id": "t1_dg46ju6", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ja men de s\u00e4ger ju det f\u00f6r att visa sina anh\u00e4ngare att det de g\u00f6r inte endast \u00e4r h\u00e4mnd utan det de g\u00f6r har goda sk\u00e4l utifr\u00e5n deras fundamentalism. Men psykologi fungerar inte p\u00e5 det s\u00e4ttet. Det finns ingen som kan s\u00e4ga huruvida IS hade existerat till den grad de g\u00f6r idag om v\u00e4st inte bombat Mellan\u00f6stern men det \u00e4r troligt att inte vanligt folk hade v\u00e4nt sig till extrema organisationer f\u00f6r saker som h\u00e4mnd och st\u00f6d.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja men de s\u00e4ger ju det f\u00f6r att visa sina anh\u00e4ngare att det de g\u00f6r inte endast \u00e4r h\u00e4mnd utan det de g\u00f6r har goda sk\u00e4l utifr\u00e5n deras fundamentalism. Men psykologi fungerar inte p\u00e5 det s\u00e4ttet. Det finns ingen som kan s\u00e4ga huruvida IS hade existerat till den grad de g\u00f6r idag om v\u00e4st inte bombat Mellan\u00f6stern men det \u00e4r troligt att inte vanligt folk hade v\u00e4nt sig till extrema organisationer f\u00f6r saker som h\u00e4mnd och st\u00f6d.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4y4hn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974567.0, "created_utc": 1491945767.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5oslj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Suecotero", "parent_id": "t1_dg5oljo", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Precis som att m\u00e5nga dras till ISIS och \u00e4r sk. \"true believers\" s\u00e5 fanns s\u00e4kert m\u00e5nga irl\u00e4ndare som verkligen hatade sina landsm\u00e4n f\u00f6r att de var protestanter. Men vad h\u00e4ngivna anh\u00e4ngare tror och hur verkligheten egentligen ser ut \u00e4r ofta helt olika saker.\n\nH\u00e5ller absolut med om att det finns gott om sadistiska puckon som har funnit sin kallelse inom IS medeltida vision om v\u00e5ld och makt. F\u00f6r\u00e4ndrar inte att att den bredare f\u00f6rklaringen till hur en s\u00e5n r\u00f6relse kunde bli s\u00e5 pass m\u00e4ktig har mycket att g\u00f6ra med Iraks kollaps i sektarisk v\u00e5ld efter USA's invasion (d\u00e4r IS grundas), som i sin tur har att g\u00f6ra med det st\u00f6d som tot\u00e4litara krigsherrar som Saddam fick fr\u00e5n v\u00e4st i kalla krigets decennier, som ytterst ocks\u00e5 h\u00e4stammar fr\u00e5n mellan\u00f6sterns godtyckliga uppdelning av v\u00e4stmakterna efter ottomanimperiets kollaps. V\u00e4sts kortsynta egennytta har l\u00e4nge haft ett finger med i spelet n\u00e4r det g\u00e4ller mellan\u00f6sterns nedfall till v\u00e5ldsbejakande fundamentalism. Utan att titta p\u00e5 den bredare bilden s\u00e5 bek\u00e4mpar vi bara symptomen medans sjukdomen kvarst\u00e5r.", "edited": 1491998274.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Precis som att m\u00e5nga dras till ISIS och \u00e4r sk. &amp;quot;true believers&amp;quot; s\u00e5 fanns s\u00e4kert m\u00e5nga irl\u00e4ndare som verkligen hatade sina landsm\u00e4n f\u00f6r att de var protestanter. Men vad h\u00e4ngivna anh\u00e4ngare tror och hur verkligheten egentligen ser ut \u00e4r ofta helt olika saker.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00e5ller absolut med om att det finns gott om sadistiska puckon som har funnit sin kallelse inom IS medeltida vision om v\u00e5ld och makt. F\u00f6r\u00e4ndrar inte att att den bredare f\u00f6rklaringen till hur en s\u00e5n r\u00f6relse kunde bli s\u00e5 pass m\u00e4ktig har mycket att g\u00f6ra med Iraks kollaps i sektarisk v\u00e5ld efter USA&amp;#39;s invasion (d\u00e4r IS grundas), som i sin tur har att g\u00f6ra med det st\u00f6d som tot\u00e4litara krigsherrar som Saddam fick fr\u00e5n v\u00e4st i kalla krigets decennier, som ytterst ocks\u00e5 h\u00e4stammar fr\u00e5n mellan\u00f6sterns godtyckliga uppdelning av v\u00e4stmakterna efter ottomanimperiets kollaps. V\u00e4sts kortsynta egennytta har l\u00e4nge haft ett finger med i spelet n\u00e4r det g\u00e4ller mellan\u00f6sterns nedfall till v\u00e5ldsbejakande fundamentalism. Utan att titta p\u00e5 den bredare bilden s\u00e5 bek\u00e4mpar vi bara symptomen medans sjukdomen kvarst\u00e5r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5oslj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020077.0, "created_utc": 1491991277.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oljo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "kvinfojoj", "parent_id": "t1_dg5n5vp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag h\u00e5ller med om att det \u00e4r mycket m\u00f6jligt att ledningen till stor del har geopolitiska m\u00e5l, men g\u00e4ller det \u00e4ven f\u00f6r anh\u00e4ngarna som dricker jihad-kool-aiden? Det \u00e4r jag starkt skeptisk mot.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag h\u00e5ller med om att det \u00e4r mycket m\u00f6jligt att ledningen till stor del har geopolitiska m\u00e5l, men g\u00e4ller det \u00e4ven f\u00f6r anh\u00e4ngarna som dricker jihad-kool-aiden? Det \u00e4r jag starkt skeptisk mot.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5oljo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019471.0, "created_utc": 1491990671.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n5vp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Suecotero", "parent_id": "t1_dg46ju6", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r att religi\u00f6s politik \u00f6verdriver aldrig och \u00e4r alltid uppriktig \u00f6ver sina motiveringar och m\u00e5l? Det \u00e4r som att s\u00e4ga att Gustav Vasas omvandling till lutheran tro hade ingenting att g\u00f6ra med att kyrkan \u00e4gde 20% av \u00e5kerjorden p\u00e5 1500-talet.", "edited": 1491986714.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r att religi\u00f6s politik \u00f6verdriver aldrig och \u00e4r alltid uppriktig \u00f6ver sina motiveringar och m\u00e5l? Det \u00e4r som att s\u00e4ga att Gustav Vasas omvandling till lutheran tro hade ingenting att g\u00f6ra med att kyrkan \u00e4gde 20% av \u00e5kerjorden p\u00e5 1500-talet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5n5vp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014926.0, "created_utc": 1491986126.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46ju6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 101, "report_reasons": null, "author": "kvinfojoj", "parent_id": "t1_dg46e77", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ja, och? Hela tidningen \u00e4r ju propagandaskrift.  \nPo\u00e4ngen \u00e4r att de s\u00e4ger att \u00e4ven om vi l\u00e4mnar Mellan\u00f6stern i fred s\u00e5 kommer de aldrig att vila f\u00f6rr\u00e4n vi konverterat till Islam eller lever under deras styre och betalar en speciell skatt som icke-muslimer. Vad ska man s\u00e4ga, \"nej, ni har fel, ni g\u00f6r inte det h\u00e4r av religi\u00f6sa sk\u00e4l utan bara av socio-ekonomiska sk\u00e4l\"?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, och? Hela tidningen \u00e4r ju propagandaskrift.&lt;br/&gt;\nPo\u00e4ngen \u00e4r att de s\u00e4ger att \u00e4ven om vi l\u00e4mnar Mellan\u00f6stern i fred s\u00e5 kommer de aldrig att vila f\u00f6rr\u00e4n vi konverterat till Islam eller lever under deras styre och betalar en speciell skatt som icke-muslimer. Vad ska man s\u00e4ga, &amp;quot;nej, ni har fel, ni g\u00f6r inte det h\u00e4r av religi\u00f6sa sk\u00e4l utan bara av socio-ekonomiska sk\u00e4l&amp;quot;?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46ju6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942489.0, "created_utc": 1491913689.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 101}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46e77", "gilded": 0, "archived": false, "score": 54, "report_reasons": null, "author": "atterowins", "parent_id": "t1_dg462c3", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "ISIS s\u00e4ger du?\n\nDu vet inte om de r\u00e5kar ha n\u00e5gon politisk agenda eller s\u00e5?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ISIS s\u00e4ger du?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du vet inte om de r\u00e5kar ha n\u00e5gon politisk agenda eller s\u00e5?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46e77", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942203.0, "created_utc": 1491913403.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 54}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4kvbl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "KawaiiGangster", "parent_id": "t1_dg462c3", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ass\u00e5 hur h\u00e4nder detta, IS l\u00e5ter som skurkar i en Sci Fi film som skulle verka f\u00f6r overkligt onda och galna.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ass\u00e5 hur h\u00e4nder detta, IS l\u00e5ter som skurkar i en Sci Fi film som skulle verka f\u00f6r overkligt onda och galna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4kvbl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491959965.0, "created_utc": 1491931165.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5v8jj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "RealnoMIs", "parent_id": "t1_dg462c3", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "ISIS \u00e4r dock en liten del av muslimer. Och \u00e4ven om det \u00e4r s\u00e5 att ISIS inte kommer att sluta hata v\u00e4stv\u00e4rlden om vi l\u00e4mnar dom ifred s\u00e5 finns det gott om muslimer i Mellan\u00f6stern som sympatiserar mer med ISIS f\u00f6r att vi inte g\u00f6r det.\n\nDom som helhj\u00e4rtat tror p\u00e5 ISIS och deras agenda \u00e4r bortom r\u00e4ddning, det vi borde fokusera p\u00e5 \u00e4r att strypa av deras \"appeal\" till andra muslimer genom att inte ge average-muslimen anledningar att hata oss.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ISIS \u00e4r dock en liten del av muslimer. Och \u00e4ven om det \u00e4r s\u00e5 att ISIS inte kommer att sluta hata v\u00e4stv\u00e4rlden om vi l\u00e4mnar dom ifred s\u00e5 finns det gott om muslimer i Mellan\u00f6stern som sympatiserar mer med ISIS f\u00f6r att vi inte g\u00f6r det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dom som helhj\u00e4rtat tror p\u00e5 ISIS och deras agenda \u00e4r bortom r\u00e4ddning, det vi borde fokusera p\u00e5 \u00e4r att strypa av deras &amp;quot;appeal&amp;quot; till andra muslimer genom att inte ge average-muslimen anledningar att hata oss.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5v8jj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033168.0, "created_utc": 1492004368.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5i9oh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Hajiswl", "parent_id": "t1_dg462c3", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tl;dr\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tl;dr&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5i9oh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492002617.0, "created_utc": 1491973817.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg462c3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 175, "report_reasons": null, "author": "kvinfojoj", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hehe, r\u00e4tt kul.  \nJa, v\u00e4stv\u00e4rldens handlingar i Mellan\u00f6stern \u00e4r en bidragande orsak till dagens situation, men det \u00e4r inte den enda orsaken.  \nDet h\u00e4r \u00e4r fr\u00e5n ISIS officiella tidning Dabiq, i en utg\u00e5va fr\u00e5n f\u00f6rra \u00e5ret:  \n &gt; We hate you for invading our lands and fight\nyou to repel you and drive you out. As long as there\nis an inch of territory left for us to reclaim, jihad will\ncontinue to be a personal obligation on every single\nMuslim.  \n  \n &gt; What\u2019s important to understand here is that although\nsome might argue that your foreign policies\nare the extent of what drives our hatred, this particular\nreason for hating you is secondary, hence the \nreason we addressed it at the end of the above list.\n  \n &gt; The fact is, even if you were to stop bombing us, imprisoning\nus, torturing us, vilifying us, and usurping our\nlands, we would continue to hate you because our primary\nreason for hating you will not cease to exist until\nyou embrace Islam. Even if you were to pay jizyah\nand live under the authority of Islam in humiliation,\nwe would continue to hate you. No doubt, we would\nstop fighting you then as we would stop fighting any\ndisbelievers who enter into a covenant with us, but we\nwould not stop hating you.  \n  \n &gt; What\u2019s equally if not more important to understand\nis that we fight you, not simply to punish and deter\nyou, but to bring you true freedom in this life and\nsalvation in the Hereafter, freedom from being enslaved\nto your whims and desires as well as those of your\nclergy and legislatures, and salvation by worshiping\nyour Creator alone and following His messenger.  \n  \n &gt; We\nfight you in order to bring you out from the darkness\nof disbelief and into the light of Islam, and to liberate\nyou from the constraints of living for the sake of the\nworldly life alone so that you may enjoy both the blessings\nof the worldly life and the bliss of the Hereafter.  \n  \nhttp://clarionproject.org/factsheets-files/islamic-state-magazine-dabiq-fifteen-breaking-the-cross.pdf", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hehe, r\u00e4tt kul.&lt;br/&gt;\nJa, v\u00e4stv\u00e4rldens handlingar i Mellan\u00f6stern \u00e4r en bidragande orsak till dagens situation, men det \u00e4r inte den enda orsaken.&lt;br/&gt;\nDet h\u00e4r \u00e4r fr\u00e5n ISIS officiella tidning Dabiq, i en utg\u00e5va fr\u00e5n f\u00f6rra \u00e5ret:  &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;We hate you for invading our lands and fight\nyou to repel you and drive you out. As long as there\nis an inch of territory left for us to reclaim, jihad will\ncontinue to be a personal obligation on every single\nMuslim.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;What\u2019s important to understand here is that although\nsome might argue that your foreign policies\nare the extent of what drives our hatred, this particular\nreason for hating you is secondary, hence the \nreason we addressed it at the end of the above list.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;The fact is, even if you were to stop bombing us, imprisoning\nus, torturing us, vilifying us, and usurping our\nlands, we would continue to hate you because our primary\nreason for hating you will not cease to exist until\nyou embrace Islam. Even if you were to pay jizyah\nand live under the authority of Islam in humiliation,\nwe would continue to hate you. No doubt, we would\nstop fighting you then as we would stop fighting any\ndisbelievers who enter into a covenant with us, but we\nwould not stop hating you.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;What\u2019s equally if not more important to understand\nis that we fight you, not simply to punish and deter\nyou, but to bring you true freedom in this life and\nsalvation in the Hereafter, freedom from being enslaved\nto your whims and desires as well as those of your\nclergy and legislatures, and salvation by worshiping\nyour Creator alone and following His messenger.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;We\nfight you in order to bring you out from the darkness\nof disbelief and into the light of Islam, and to liberate\nyou from the constraints of living for the sake of the\nworldly life alone so that you may enjoy both the blessings\nof the worldly life and the bliss of the Hereafter.  &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://clarionproject.org/factsheets-files/islamic-state-magazine-dabiq-fifteen-breaking-the-cross.pdf\"&gt;http://clarionproject.org/factsheets-files/islamic-state-magazine-dabiq-fifteen-breaking-the-cross.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg462c3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941614.0, "created_utc": 1491912814.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 175}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5k4ut", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "vallraffs", "parent_id": "t1_dg5exel", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;gigantisk halmdocka\n\nAprop\u00e5 det, och helt utan koppling till OPs \u00e4mne, s\u00e5 \u00e4r jag v\u00e4ldigt missn\u00f6jd med den d\u00e4r \u00f6vers\u00e4ttningen som folk anv\u00e4nder sig av. Halmgubbe eller halmdocka uttrycker inte riktigt ordets betydelse, d.v.s. en motst\u00e5ndare som man sj\u00e4lv s\u00e4tter dit bara f\u00f6r att enkelt besegra, s\u00e4rskilt v\u00e4l. D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nkte jag komma p\u00e5 ett b\u00e4ttre ord f\u00f6r att anv\u00e4nda ist\u00e4llet f\u00f6r det. Jag visste inte vad svenska soldater anv\u00e4nder sig av f\u00f6r m\u00e5ltavlor som f\u00f6rest\u00e4ller fiender s\u00e5som amerikaner anv\u00e4nder halmdockor. D\u00e4remot s\u00e5 har jag g\u00e5tt p\u00e5 tornerspel och vet att de anv\u00e4nder en typ av docka som riddare ska sl\u00e5 med sin lans och skydda sig med sin sk\u00f6ljd mot. Den kallas en [kvintan](https://sv.wikipedia.org/wiki/Tornerspel#Kvintan), och det \u00e4r det som jag har valt att anv\u00e4nda som den svenska motsvarigheten till engelskans \"strawman\": \"en enarmad kvintan\", eller bara \"en kvintan\".\n\nOm n\u00e5gon annan st\u00f6r sig p\u00e5 s\u00e5na h\u00e4r anglicismer i svenska spr\u00e5ket s\u00e5 kan ni g\u00e4rna anv\u00e4nda det h\u00e4r ordet, och jag hoppas att ni ocks\u00e5 kommer att p\u00e5 egen hand komma p\u00e5 era egna ord som \u00e4r b\u00e4ttre \u00f6vers\u00e4ttningar \u00e4n de som svenska akademin best\u00e4mmer sig f\u00f6r att s\u00e4tta i ordboken.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;gigantisk halmdocka&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Aprop\u00e5 det, och helt utan koppling till OPs \u00e4mne, s\u00e5 \u00e4r jag v\u00e4ldigt missn\u00f6jd med den d\u00e4r \u00f6vers\u00e4ttningen som folk anv\u00e4nder sig av. Halmgubbe eller halmdocka uttrycker inte riktigt ordets betydelse, d.v.s. en motst\u00e5ndare som man sj\u00e4lv s\u00e4tter dit bara f\u00f6r att enkelt besegra, s\u00e4rskilt v\u00e4l. D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nkte jag komma p\u00e5 ett b\u00e4ttre ord f\u00f6r att anv\u00e4nda ist\u00e4llet f\u00f6r det. Jag visste inte vad svenska soldater anv\u00e4nder sig av f\u00f6r m\u00e5ltavlor som f\u00f6rest\u00e4ller fiender s\u00e5som amerikaner anv\u00e4nder halmdockor. D\u00e4remot s\u00e5 har jag g\u00e5tt p\u00e5 tornerspel och vet att de anv\u00e4nder en typ av docka som riddare ska sl\u00e5 med sin lans och skydda sig med sin sk\u00f6ljd mot. Den kallas en &lt;a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Tornerspel#Kvintan\"&gt;kvintan&lt;/a&gt;, och det \u00e4r det som jag har valt att anv\u00e4nda som den svenska motsvarigheten till engelskans &amp;quot;strawman&amp;quot;: &amp;quot;en enarmad kvintan&amp;quot;, eller bara &amp;quot;en kvintan&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om n\u00e5gon annan st\u00f6r sig p\u00e5 s\u00e5na h\u00e4r anglicismer i svenska spr\u00e5ket s\u00e5 kan ni g\u00e4rna anv\u00e4nda det h\u00e4r ordet, och jag hoppas att ni ocks\u00e5 kommer att p\u00e5 egen hand komma p\u00e5 era egna ord som \u00e4r b\u00e4ttre \u00f6vers\u00e4ttningar \u00e4n de som svenska akademin best\u00e4mmer sig f\u00f6r att s\u00e4tta i ordboken.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5k4ut", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492006563.0, "created_utc": 1491977763.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5exel", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "ThatForearmIsMineNow", "parent_id": "t1_dg4b61h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Skulle det vara s\u00e5 att OP bara \u00e4r en gigantisk halmdocka? Neeeej", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Skulle det vara s\u00e5 att OP bara \u00e4r en gigantisk halmdocka? Neeeej&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5exel", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491996859.0, "created_utc": 1491968059.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4d4aj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dg4b61h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Allts\u00e5 det finns ju sp\u00e5r av en missf\u00f6rst\u00e5dd analys av varf\u00f6r IS f\u00e5tt grogrund i n\u00e5gra av grejerna, men att l\u00e5tsas som om argumentet \u00e4r att socioekonomiska eller geopolitiska sk\u00e4l \u00e4r den omedelbara orsaken till terrorism snarare \u00e4n orsaken till att extremismen har l\u00e4ttare att f\u00e5 f\u00e4ste \u00e4r ju helt bananas. Kan man inte analysera orsakssamband l\u00e4ngre \u00e4n ett steg s\u00e5 borde man h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n att f\u00f6rs\u00f6ka g\u00f6ra satir \u00f6ver politisk diskussion. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Allts\u00e5 det finns ju sp\u00e5r av en missf\u00f6rst\u00e5dd analys av varf\u00f6r IS f\u00e5tt grogrund i n\u00e5gra av grejerna, men att l\u00e5tsas som om argumentet \u00e4r att socioekonomiska eller geopolitiska sk\u00e4l \u00e4r den omedelbara orsaken till terrorism snarare \u00e4n orsaken till att extremismen har l\u00e4ttare att f\u00e5 f\u00e4ste \u00e4r ju helt bananas. Kan man inte analysera orsakssamband l\u00e4ngre \u00e4n ett steg s\u00e5 borde man h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n att f\u00f6rs\u00f6ka g\u00f6ra satir \u00f6ver politisk diskussion. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4d4aj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491951414.0, "created_utc": 1491922614.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5mqyt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "snugglas", "parent_id": "t1_dg4b61h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Typ de journalister som senaste dagarna suttit och pratat om hur hemskt Uzbekistan \u00e4r? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Typ de journalister som senaste dagarna suttit och pratat om hur hemskt Uzbekistan \u00e4r? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5mqyt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013640.0, "created_utc": 1491984840.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4b61h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 54, "report_reasons": null, "author": "vallraffs", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "K\u00e4nner inte alls igen vem som skulle prata s\u00e5 h\u00e4r om IS. Det \u00e4r en terrorsekt, det vet alla.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4nner inte alls igen vem som skulle prata s\u00e5 h\u00e4r om IS. Det \u00e4r en terrorsekt, det vet alla.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4b61h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949115.0, "created_utc": 1491920315.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 54}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg55z0x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "titsffs", "parent_id": "t1_dg4qm2v", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\u00c5h \u00e4ntligen n\u00e5gon som fattar. Inte helt relevant kanske men om du s\u00e5g Agenda p\u00e5 SVT s\u00e5 var s\u00e4po-ch\u00e4fen d\u00e4r och sa n\u00e5got v\u00e4ldigt intressant. Han p\u00e5st\u00e5r att mestadels av hoten som s\u00e4po plockar upp p\u00e5 n\u00e4tet kommer ifr\u00e5n h\u00f6ger extremister. Folk som ska \"ut och g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t saken\". Ganska ironiskt om allt skitsnack fr\u00e5n h\u00f6ger extremister p\u00e5 n\u00e4tet hotar rikets s\u00e4kerhet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c5h \u00e4ntligen n\u00e5gon som fattar. Inte helt relevant kanske men om du s\u00e5g Agenda p\u00e5 SVT s\u00e5 var s\u00e4po-ch\u00e4fen d\u00e4r och sa n\u00e5got v\u00e4ldigt intressant. Han p\u00e5st\u00e5r att mestadels av hoten som s\u00e4po plockar upp p\u00e5 n\u00e4tet kommer ifr\u00e5n h\u00f6ger extremister. Folk som ska &amp;quot;ut och g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t saken&amp;quot;. Ganska ironiskt om allt skitsnack fr\u00e5n h\u00f6ger extremister p\u00e5 n\u00e4tet hotar rikets s\u00e4kerhet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg55z0x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491984717.0, "created_utc": 1491955917.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg62q6h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dg5vmef", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Grejen \u00e4r v\u00e4l att mer vettigt folk oftast skiter i tr\u00e5darna d\u00e4r s\u00e5na h\u00e4r grejer diskuteras medans r\u00f6t\u00e4ggen \u00e4r hyperfokuserade och dyker upp mangrannt i varje tr\u00e5d.     \nS\u00e5 ofta ser det ut som du trodde, men ibland exploderar n\u00e5n tr\u00e5d p.g.a. ren slump eller f\u00f6r att det \u00e4r hyperaktuellt (som i det h\u00e4r fallet), f\u00e5r femhundra miljarder kommentarer fr\u00e5n \u00e4ven folk som inte h\u00e4nger i politiktr\u00e5darna dagligen och d\u00e5 blir diskussionen mer balanserad.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Grejen \u00e4r v\u00e4l att mer vettigt folk oftast skiter i tr\u00e5darna d\u00e4r s\u00e5na h\u00e4r grejer diskuteras medans r\u00f6t\u00e4ggen \u00e4r hyperfokuserade och dyker upp mangrannt i varje tr\u00e5d.&lt;br/&gt;\nS\u00e5 ofta ser det ut som du trodde, men ibland exploderar n\u00e5n tr\u00e5d p.g.a. ren slump eller f\u00f6r att det \u00e4r hyperaktuellt (som i det h\u00e4r fallet), f\u00e5r femhundra miljarder kommentarer fr\u00e5n \u00e4ven folk som inte h\u00e4nger i politiktr\u00e5darna dagligen och d\u00e5 blir diskussionen mer balanserad.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg62q6h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492041871.0, "created_utc": 1492013071.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5vmef", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "RealnoMIs", "parent_id": "t1_dg4qm2v", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tack!\n\nF\u00f6rst\u00e5r inte varf\u00f6r jag inte h\u00e4ngt mer p\u00e5 den h\u00e4r redditen innan... alltid trott att /r/sweden \u00e4r full av extrem-h\u00f6ger och xenofobisk propaganda. Men m\u00e4nniskor som du ger mig hopp f\u00f6r m\u00e4nsklighetens framtid.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tack!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6rst\u00e5r inte varf\u00f6r jag inte h\u00e4ngt mer p\u00e5 den h\u00e4r redditen innan... alltid trott att &lt;a href=\"/r/sweden\"&gt;/r/sweden&lt;/a&gt; \u00e4r full av extrem-h\u00f6ger och xenofobisk propaganda. Men m\u00e4nniskor som du ger mig hopp f\u00f6r m\u00e4nsklighetens framtid.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5vmef", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033688.0, "created_utc": 1492004888.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4qm2v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 32, "report_reasons": null, "author": "theCroc", "parent_id": "t1_dg4pm52", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Inte alla. Finns tyv\u00e4rr ganska m\u00e5nga som \u00e4r villiga att \u00f6verge moderna principer och tumma p\u00e5 r\u00e4ttss\u00e4kerhet etc. i utbyte mot n\u00e5gon slags illusion av trygghet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Inte alla. Finns tyv\u00e4rr ganska m\u00e5nga som \u00e4r villiga att \u00f6verge moderna principer och tumma p\u00e5 r\u00e4ttss\u00e4kerhet etc. i utbyte mot n\u00e5gon slags illusion av trygghet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4qm2v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491966210.0, "created_utc": 1491937410.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 32}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4pm52", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Lill-Gagga", "parent_id": "t1_dg4pis4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vilket i sin tur f\u00e5r oss att h\u00e5lla i v\u00e5ra id\u00e9er \u00e4nnu h\u00e5rdare. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vilket i sin tur f\u00e5r oss att h\u00e5lla i v\u00e5ra id\u00e9er \u00e4nnu h\u00e5rdare. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4pm52", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491965157.0, "created_utc": 1491936357.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4pis4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "theCroc", "parent_id": "t1_dg4658r", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Precis. D\u00e5liga ideer bek\u00e4mpas inte med tankef\u00f6rbud. De bek\u00e4mpas med b\u00e4ttre ideer. ISIS hatar v\u00e4st f\u00f6r att v\u00e5ra ideer \u00e4r b\u00e4ttre och vi h\u00e5ller p\u00e5 att vinna. De har inget de kan s\u00e4tta emot s\u00e5 de k\u00f6r med v\u00e5ld och r\u00e4dsla f\u00f6r att f\u00e5 oss att \u00f6verge v\u00e5ra ideer. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Precis. D\u00e5liga ideer bek\u00e4mpas inte med tankef\u00f6rbud. De bek\u00e4mpas med b\u00e4ttre ideer. ISIS hatar v\u00e4st f\u00f6r att v\u00e5ra ideer \u00e4r b\u00e4ttre och vi h\u00e5ller p\u00e5 att vinna. De har inget de kan s\u00e4tta emot s\u00e5 de k\u00f6r med v\u00e5ld och r\u00e4dsla f\u00f6r att f\u00e5 oss att \u00f6verge v\u00e5ra ideer. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4pis4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491965061.0, "created_utc": 1491936261.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5vh6o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "RealnoMIs", "parent_id": "t1_dg4658r", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det h\u00e4r \u00e4r det som jag tycker \u00e4r ironiskt med xenofobin runt om i Europa och USA.\n\nVi s\u00e4ger att vi inte ska l\u00e5ta terrorattacker \u00e4ndra oss, men vi blir \u00e4nd\u00e5 xenofobiska av r\u00e4dsla.\n\nVi s\u00e4ger att terroristerna g\u00f6r hemska saker som bombar oss, medans vi bombar dom.\n\nVi s\u00e4ger att islam \u00e4r problemet och att ISIS har fel n\u00e4r dom s\u00e4ger att kristendomen \u00e4r problemet.\n\nJag vill inte f\u00e5 det att l\u00e5ta som att jag sympatiserar med terrorister, f\u00f6r det g\u00f6r jag verkligen inte. Men n\u00e4r ska vi inse att vi spelar rakt in i h\u00e4nderna p\u00e5 dom? ISIS anv\u00e4nder samma retorik f\u00f6r att rekrytera anh\u00e4ngare som extrem-h\u00f6gern g\u00f6r f\u00f6r att rekrytera anh\u00e4ngare. Skillnaden \u00e4r v\u00e4ldigt liten och det enda fr\u00e4mlingsfientligheten fr\u00e5n extrem-h\u00f6gern g\u00f6r \u00e4r att sp\u00e4 bensin p\u00e5 elden.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det h\u00e4r \u00e4r det som jag tycker \u00e4r ironiskt med xenofobin runt om i Europa och USA.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi s\u00e4ger att vi inte ska l\u00e5ta terrorattacker \u00e4ndra oss, men vi blir \u00e4nd\u00e5 xenofobiska av r\u00e4dsla.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi s\u00e4ger att terroristerna g\u00f6r hemska saker som bombar oss, medans vi bombar dom.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi s\u00e4ger att islam \u00e4r problemet och att ISIS har fel n\u00e4r dom s\u00e4ger att kristendomen \u00e4r problemet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag vill inte f\u00e5 det att l\u00e5ta som att jag sympatiserar med terrorister, f\u00f6r det g\u00f6r jag verkligen inte. Men n\u00e4r ska vi inse att vi spelar rakt in i h\u00e4nderna p\u00e5 dom? ISIS anv\u00e4nder samma retorik f\u00f6r att rekrytera anh\u00e4ngare som extrem-h\u00f6gern g\u00f6r f\u00f6r att rekrytera anh\u00e4ngare. Skillnaden \u00e4r v\u00e4ldigt liten och det enda fr\u00e4mlingsfientligheten fr\u00e5n extrem-h\u00f6gern g\u00f6r \u00e4r att sp\u00e4 bensin p\u00e5 elden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5vh6o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033494.0, "created_utc": 1492004694.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4658r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 47, "report_reasons": null, "author": "Lill-Gagga", "parent_id": "t1_dg45xjm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag tror inte heller att den b\u00e4sta bek\u00e4mpningen av n\u00e5gon ideologi \u00e4r att sl\u00e4nga in folk i f\u00e4ngelse och tortera dem f\u00f6r sina \u00e5sikter. Det \u00e4r tyv\u00e4rr ganska enkelt att ta moralfanan gentemot det, \u00e4ven om den egna ideologin \u00e4r f\u00f6rkastlig. Personligen tror jag att den b\u00e4sta kampen mot v\u00e5ldsbejakande extremism g\u00f6rs p\u00e5 annat vis. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tror inte heller att den b\u00e4sta bek\u00e4mpningen av n\u00e5gon ideologi \u00e4r att sl\u00e4nga in folk i f\u00e4ngelse och tortera dem f\u00f6r sina \u00e5sikter. Det \u00e4r tyv\u00e4rr ganska enkelt att ta moralfanan gentemot det, \u00e4ven om den egna ideologin \u00e4r f\u00f6rkastlig. Personligen tror jag att den b\u00e4sta kampen mot v\u00e5ldsbejakande extremism g\u00f6rs p\u00e5 annat vis. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4658r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941763.0, "created_utc": 1491912963.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 47}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5it0b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Svampnils", "parent_id": "t1_dg45xjm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Pratar du om Salafismen, som kungahuset Saud sponsar \u00f6ver hela v\u00e4rlden? Salafister \u00e4r bokstavstroende och drar sig d\u00e4rf\u00f6r inte fr\u00e5n att ut\u00f6va jihad som s\u00e5 tydligt st\u00e5r skrivet i deras relig\u00f6sa text.\n\nAtt Saudiarabien inte vill ha inhemska extremister beror p\u00e5 att dessa m\u00e4nniskor anser att kungahuset \u00e4r oheliga och smutsar ner Islam.\n\nEmpiriskt st\u00f6d f\u00e5r du n\u00e4r du sj\u00e4lv l\u00e4st/verifierat och dragit egen slutsats, vilket leder till erfarenhet. Vars\u00e5god.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pratar du om Salafismen, som kungahuset Saud sponsar \u00f6ver hela v\u00e4rlden? Salafister \u00e4r bokstavstroende och drar sig d\u00e4rf\u00f6r inte fr\u00e5n att ut\u00f6va jihad som s\u00e5 tydligt st\u00e5r skrivet i deras relig\u00f6sa text.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att Saudiarabien inte vill ha inhemska extremister beror p\u00e5 att dessa m\u00e4nniskor anser att kungahuset \u00e4r oheliga och smutsar ner Islam.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Empiriskt st\u00f6d f\u00e5r du n\u00e4r du sj\u00e4lv l\u00e4st/verifierat och dragit egen slutsats, vilket leder till erfarenhet. Vars\u00e5god.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5it0b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492003654.0, "created_utc": 1491974854.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5q7qe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "hakkzpets", "parent_id": "t1_dg5mlbc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Var det attacker p\u00e5 civila av tibetaner som f\u00e5r st\u00f6d av tibetanska organisationer?\n\nJa.\n\n&gt; sj\u00e4lvmordsbr\u00e4nningarna kan ses som terrorattacker. Bara om man \u00e4r en idiot. \n\nVarf\u00f6r d\u00e5? Uppenbarligen kan jag inte kinesisk lagstiftning p\u00e5 vad som klassas som terrorbrott och personerna \u00e5talades inte heller f\u00f6r terrorbrott.\n\nMen g\u00e5r man p\u00e5 den mer allm\u00e4nna definitionen av \"terror\", s\u00e5 tycker jag absolut att indoktrinera n\u00e5gon till att beg\u00e5 sj\u00e4lvmord genom sj\u00e4lvant\u00e4ndning f\u00f6r att p\u00e5verka samh\u00e4llet kan klassas som terror.\n\nDet skapar r\u00e4dsla hos befolkningen genom en extrem v\u00e5lds\u00e5tg\u00e4rd i syfte att f\u00f6rmedla politiska \u00e4ndam\u00e5l.\n\nIst\u00e4llet f\u00f6r att diskutera p\u00e5 niv\u00e5n av ett dagisbarn, kan du v\u00e4l ist\u00e4llet utveckla varf\u00f6r det absolut inte kan ses som terror? Blir lite intressantare diskurs p\u00e5 det viset.", "edited": 1491996312.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Var det attacker p\u00e5 civila av tibetaner som f\u00e5r st\u00f6d av tibetanska organisationer?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;sj\u00e4lvmordsbr\u00e4nningarna kan ses som terrorattacker. Bara om man \u00e4r en idiot. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Varf\u00f6r d\u00e5? Uppenbarligen kan jag inte kinesisk lagstiftning p\u00e5 vad som klassas som terrorbrott och personerna \u00e5talades inte heller f\u00f6r terrorbrott.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men g\u00e5r man p\u00e5 den mer allm\u00e4nna definitionen av &amp;quot;terror&amp;quot;, s\u00e5 tycker jag absolut att indoktrinera n\u00e5gon till att beg\u00e5 sj\u00e4lvmord genom sj\u00e4lvant\u00e4ndning f\u00f6r att p\u00e5verka samh\u00e4llet kan klassas som terror.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det skapar r\u00e4dsla hos befolkningen genom en extrem v\u00e5lds\u00e5tg\u00e4rd i syfte att f\u00f6rmedla politiska \u00e4ndam\u00e5l.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ist\u00e4llet f\u00f6r att diskutera p\u00e5 niv\u00e5n av ett dagisbarn, kan du v\u00e4l ist\u00e4llet utveckla varf\u00f6r det absolut inte kan ses som terror? Blir lite intressantare diskurs p\u00e5 det viset.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5q7qe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024150.0, "created_utc": 1491995350.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mlbc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t1_dg5mc63", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Var det attacker p\u00e5 civila av tibetaner som f\u00e5r st\u00f6d av tibetanska organisationer?\n\n*Edit \n\n&gt; sj\u00e4lvmordsbr\u00e4nningarna kan ses som terrorattacker.\n\nBara om man \u00e4r en idiot. ", "edited": 1491985314.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Var det attacker p\u00e5 civila av tibetaner som f\u00e5r st\u00f6d av tibetanska organisationer?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;*Edit &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;sj\u00e4lvmordsbr\u00e4nningarna kan ses som terrorattacker.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bara om man \u00e4r en idiot. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5mlbc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013161.0, "created_utc": 1491984361.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mc63", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "hakkzpets", "parent_id": "t1_dg5lodj", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fyra attacker 1996. \n\nEnligt Kommunistpartiet d\u00e5.\n\nEdit: \u00c4ven sj\u00e4lvmordsbr\u00e4nningarna kan ses som terrorattacker. Kina klassade dem inte som det dock, \u00e4ven om de f\u00e4ngslat m\u00e4nniskor som p\u00e5verkat andra till att fjutta eld p\u00e5 sig.", "edited": 1491984327.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fyra attacker 1996. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Enligt Kommunistpartiet d\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: \u00c4ven sj\u00e4lvmordsbr\u00e4nningarna kan ses som terrorattacker. Kina klassade dem inte som det dock, \u00e4ven om de f\u00e4ngslat m\u00e4nniskor som p\u00e5verkat andra till att fjutta eld p\u00e5 sig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5mc63", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012412.0, "created_utc": 1491983612.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5lodj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t1_dg5h3lv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "N\u00e4r IS h\u00e4nger 250 m\u00e4nniskor f\u00f6r att de vill fly \u00e4r det p\u00e5 grund av ideologi eller socioekonomiska faktorer. Du missar att ideologin kommer f\u00f6rst. \n\n&gt; Kina har utst\u00e5tt attacker ifr\u00e5n tibetaner.\n\nN\u00e4r, har tibetaner beg\u00e5tt terrorattacker? \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e4r IS h\u00e4nger 250 m\u00e4nniskor f\u00f6r att de vill fly \u00e4r det p\u00e5 grund av ideologi eller socioekonomiska faktorer. Du missar att ideologin kommer f\u00f6rst. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Kina har utst\u00e5tt attacker ifr\u00e5n tibetaner.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4r, har tibetaner beg\u00e5tt terrorattacker? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5lodj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010526.0, "created_utc": 1491981726.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5h3lv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "kabbinet", "parent_id": "t1_dg45xjm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Frankrike b\u00f6rjade med sina interventioner i Syrien runt 2010 n\u00e5got \u00e5r senare b\u00f6rjade Terroristattackerna ta fart i Paris.\n\nRyssland har haft en del terroristattacker fr\u00e5n Tjetjenien. \n\nKina har utst\u00e5tt attacker ifr\u00e5n tibetaner. \n\nIsrael har haft terroristattacker fr\u00e5n Palestinier. \nOsv. Osv. \n\nTerroristattacker \u00e4r krigsf\u00f6ring fr\u00e5n den svage, det \u00e4r h\u00e4mndaktioner. Men det verkar vara sv\u00e5rare att f\u00f6rst\u00e5 \u00e4n ideologi. \nJag t\u00e4nkte visa siffror men har tyv\u00e4rr inte tid nu p\u00e5 morgonen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Frankrike b\u00f6rjade med sina interventioner i Syrien runt 2010 n\u00e5got \u00e5r senare b\u00f6rjade Terroristattackerna ta fart i Paris.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ryssland har haft en del terroristattacker fr\u00e5n Tjetjenien. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kina har utst\u00e5tt attacker ifr\u00e5n tibetaner. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Israel har haft terroristattacker fr\u00e5n Palestinier. \nOsv. Osv. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Terroristattacker \u00e4r krigsf\u00f6ring fr\u00e5n den svage, det \u00e4r h\u00e4mndaktioner. Men det verkar vara sv\u00e5rare att f\u00f6rst\u00e5 \u00e4n ideologi. \nJag t\u00e4nkte visa siffror men har tyv\u00e4rr inte tid nu p\u00e5 morgonen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5h3lv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492000451.0, "created_utc": 1491971651.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45xjm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t1_dg45spc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Eller n\u00e4r de g\u00f6r allt f\u00f6r att bek\u00e4mpa den, som i Uzbekistan.\n\n\nKanske ska sluta hitta p\u00e5 fjantiga urs\u00e4kter utan empiriskt st\u00f6d.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eller n\u00e4r de g\u00f6r allt f\u00f6r att bek\u00e4mpa den, som i Uzbekistan.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kanske ska sluta hitta p\u00e5 fjantiga urs\u00e4kter utan empiriskt st\u00f6d.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45xjm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941366.0, "created_utc": 1491912566.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45spc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 90, "report_reasons": null, "author": "Lill-Gagga", "parent_id": "t1_dg45q9u", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det blir l\u00e4tt m\u00e5nga v\u00e5ldsbejakande jihadister n\u00e4r staten subventionerar den ideologin.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det blir l\u00e4tt m\u00e5nga v\u00e5ldsbejakande jihadister n\u00e4r staten subventionerar den ideologin.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45spc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941106.0, "created_utc": 1491912306.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 90}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4o7v0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Liveraion", "parent_id": "t1_dg4hw8l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Internationella media baserad i USA och deras polare i NATO? Undrar varf\u00f6r media inte kallar USA f\u00f6r the bad guy. \n\nJag har alltid sett USA som en oerh\u00f6rt skadlig och vidrig internationell akt\u00f6r och kommer att forts\u00e4tta anse detta s\u00e5 l\u00e4nge de fortsatt visar prov p\u00e5 interventionism och mini-imperialism i all sin utrikespolitik. Med detta sagt b\u00e4var jag inf\u00f6r tanken att USA skulle falla i bitar och l\u00e4mna plats f\u00f6r Ryssland och Kina i det maktvakuum som skulle uppst\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Internationella media baserad i USA och deras polare i NATO? Undrar varf\u00f6r media inte kallar USA f\u00f6r the bad guy. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag har alltid sett USA som en oerh\u00f6rt skadlig och vidrig internationell akt\u00f6r och kommer att forts\u00e4tta anse detta s\u00e5 l\u00e4nge de fortsatt visar prov p\u00e5 interventionism och mini-imperialism i all sin utrikespolitik. Med detta sagt b\u00e4var jag inf\u00f6r tanken att USA skulle falla i bitar och l\u00e4mna plats f\u00f6r Ryssland och Kina i det maktvakuum som skulle uppst\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4o7v0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491963635.0, "created_utc": 1491934835.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4wdv1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "xxVb", "parent_id": "t1_dg4hw8l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r att de inte anfaller *oss*.\n\nIst\u00e4llet k\u00f6per de v\u00e5ra bolag och integrerar oss ekonomiskt i sin v\u00e4rld. Vad h\u00e4nder om Sverige skulle kapa alla band till USA? Stora ekonomiska problem, antagligen. Och folk skulle f\u00e5 fnatt d\u00e5 de inte kommer \u00e5t sina amerikanska tj\u00e4nster f\u00f6r underh\u00e5llning. Eller ens Google.\n\nDen internationella median du h\u00e4nvisar till \u00e4r v\u00e4stv\u00e4rldens media. Ryssland \u00e4r r\u00e4tt kritisk mot USA, och det \u00e4r antagligen m\u00e4ngder andra l\u00e4nder ocks\u00e5. Men inte i samma utstr\u00e4ckning p\u00e5 spr\u00e5k vi f\u00f6rst\u00e5r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r att de inte anfaller &lt;em&gt;oss&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ist\u00e4llet k\u00f6per de v\u00e5ra bolag och integrerar oss ekonomiskt i sin v\u00e4rld. Vad h\u00e4nder om Sverige skulle kapa alla band till USA? Stora ekonomiska problem, antagligen. Och folk skulle f\u00e5 fnatt d\u00e5 de inte kommer \u00e5t sina amerikanska tj\u00e4nster f\u00f6r underh\u00e5llning. Eller ens Google.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den internationella median du h\u00e4nvisar till \u00e4r v\u00e4stv\u00e4rldens media. Ryssland \u00e4r r\u00e4tt kritisk mot USA, och det \u00e4r antagligen m\u00e4ngder andra l\u00e4nder ocks\u00e5. Men inte i samma utstr\u00e4ckning p\u00e5 spr\u00e5k vi f\u00f6rst\u00e5r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4wdv1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972517.0, "created_utc": 1491943717.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4hw8l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Inessia", "parent_id": "t1_dg4cq0q", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 varf\u00f6r \u00e4r inte USA verkligen the bad guy? Media exempelvis? internationell s\u00e5dan", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 varf\u00f6r \u00e4r inte USA verkligen the bad guy? Media exempelvis? internationell s\u00e5dan&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4hw8l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956711.0, "created_utc": 1491927911.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4hsaa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "5tormwolf92", "parent_id": "t1_dg4cq0q", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jo det \u00e4r sant men det m\u00e5ste finnas en gr\u00e4ns p\u00e5 det ultimata liberala friheten. Man ska inte bara l\u00e5ta radikala springa runt fritt bara f\u00f6r att den gamla regimen bromsade religioners frihet innan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jo det \u00e4r sant men det m\u00e5ste finnas en gr\u00e4ns p\u00e5 det ultimata liberala friheten. Man ska inte bara l\u00e5ta radikala springa runt fritt bara f\u00f6r att den gamla regimen bromsade religioners frihet innan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4hsaa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956593.0, "created_utc": 1491927793.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4cq0q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dg4c9sq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Lite av det jag menade med inl\u00e4gget \u00e4r att det absolut inte \u00e4r kontroversiellt eller ens s\u00e4rskilt hemligt att USAs utrikespolitik i omr\u00e5det best\u00e5tt av st\u00f6d till vidriga diktaturer som \u00e4r beredda att g\u00f6ra som de blir beordrade av husse USA.\n\nDet \u00e4r inte n\u00e5nting som v\u00e5ra medier i v\u00e4stv\u00e4rlden fokuserar p\u00e5 s\u00e4rskilt mycket, men det \u00e4r inte heller n\u00e5nting som \u00e4r hemligt eller en fringeid\u00e9.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lite av det jag menade med inl\u00e4gget \u00e4r att det absolut inte \u00e4r kontroversiellt eller ens s\u00e4rskilt hemligt att USAs utrikespolitik i omr\u00e5det best\u00e5tt av st\u00f6d till vidriga diktaturer som \u00e4r beredda att g\u00f6ra som de blir beordrade av husse USA.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r inte n\u00e5nting som v\u00e5ra medier i v\u00e4stv\u00e4rlden fokuserar p\u00e5 s\u00e4rskilt mycket, men det \u00e4r inte heller n\u00e5nting som \u00e4r hemligt eller en fringeid\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4cq0q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950966.0, "created_utc": 1491922166.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4c9sq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "5tormwolf92", "parent_id": "t1_dg4c5fa", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Aluminium hatt och spooky skelett.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Aluminium hatt och spooky skelett.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4c9sq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950442.0, "created_utc": 1491921642.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4c5fa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dg48wr1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\"\"\"\"\"\"\"\"\"\"\"\"\"\"\"Hemligt\"\"\"\"\"\"\"\"\"\"\"\"\"\"\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;Hemligt&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4c5fa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950302.0, "created_utc": 1491921502.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4rrvy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "5tormwolf92", "parent_id": "t1_dg4qmoc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Dom \u00e4nda l\u00e4nder som var sekul\u00e4ra och sj\u00e4lvst\u00e4ndig var Turkiet innan dom f\u00f6rst demokratiska valen och Iran n\u00e5gra \u00e5r innan operation Ajax. Sekul\u00e4ra stater \u00e4r ett hot f\u00f6r oljan och kan bli allierade med dom r\u00f6da vilket \u00e4r BS. USA vill inte betala f\u00f6r dyr olja. M\u00e5nga l\u00e4nder som var f\u00f6rr allierade med USA hade en revolution som Irak, Libyen, Egypten, Syrien, Yemen,Afghanistan\u200b. Det \u00e4r r\u00e4tt komplicerad man kan s\u00e4ga att n\u00e4r Saddam och Khadaffi var vid makten var det mer sekul\u00e4rt \u00e4n nu. Saudiarabien \u00e4r or\u00f6rd f\u00f6r att oljan \u00e4r s\u00e5ld billig men du kommer se n\u00e4r oljan tar slut eller f\u00f6rlorar sin mening s\u00e5 kommer saudierna att \u00e4ta upp varandras\u200b.", "edited": 1492015437.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dom \u00e4nda l\u00e4nder som var sekul\u00e4ra och sj\u00e4lvst\u00e4ndig var Turkiet innan dom f\u00f6rst demokratiska valen och Iran n\u00e5gra \u00e5r innan operation Ajax. Sekul\u00e4ra stater \u00e4r ett hot f\u00f6r oljan och kan bli allierade med dom r\u00f6da vilket \u00e4r BS. USA vill inte betala f\u00f6r dyr olja. M\u00e5nga l\u00e4nder som var f\u00f6rr allierade med USA hade en revolution som Irak, Libyen, Egypten, Syrien, Yemen,Afghanistan\u200b. Det \u00e4r r\u00e4tt komplicerad man kan s\u00e4ga att n\u00e4r Saddam och Khadaffi var vid makten var det mer sekul\u00e4rt \u00e4n nu. Saudiarabien \u00e4r or\u00f6rd f\u00f6r att oljan \u00e4r s\u00e5ld billig men du kommer se n\u00e4r oljan tar slut eller f\u00f6rlorar sin mening s\u00e5 kommer saudierna att \u00e4ta upp varandras\u200b.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4rrvy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491967440.0, "created_utc": 1491938640.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4qmoc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Hust91", "parent_id": "t1_dg48wr1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Var inte en hel del av de nu extremt muslimska l\u00e4nderna r\u00e4tt sekul\u00e4ra innan Saudiarabien b\u00f6rjade sponsra wahabism?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Var inte en hel del av de nu extremt muslimska l\u00e4nderna r\u00e4tt sekul\u00e4ra innan Saudiarabien b\u00f6rjade sponsra wahabism?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4qmoc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491966228.0, "created_utc": 1491937428.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg48wr1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "5tormwolf92", "parent_id": "t1_dg48q3h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r sekul\u00e4ra muslimska l\u00e4nder \u00e4r s\u00e5 f\u00e5. Dom \u00e4r smarta att inte s\u00e4lja till USA och beh\u00e5lla sin sj\u00e4lvst\u00e4ndighet men dom blir invaderade och byts ut mot en korrupt kung eller islamist som f\u00f6ljer hemligt USAs order.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r sekul\u00e4ra muslimska l\u00e4nder \u00e4r s\u00e5 f\u00e5. Dom \u00e4r smarta att inte s\u00e4lja till USA och beh\u00e5lla sin sj\u00e4lvst\u00e4ndighet men dom blir invaderade och byts ut mot en korrupt kung eller islamist som f\u00f6ljer hemligt USAs order.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg48wr1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491946152.0, "created_utc": 1491917352.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4kt5p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "mekarawr", "parent_id": "t1_dg48q3h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "fast ingen handlar ju med fysiska pengar, anledning h\u00e4r \u00e4r ju att us dollar rent (n\u00e4r)historiskt sett har varit relativt stabil och \u00e4r en internationellt g\u00e5ngbar valuta. det var inte l\u00e4nge sen vi handlade i schweizer-franc.. d\u00e4remot har du ju en po\u00e4ng i att iochmed den amerikanska dollarn \u00e4r en v\u00e4rldsvaluta, s\u00e5 \u00e4r det enklare f\u00f6r den amerikanska riksbanken att s\u00e4lja skuldsedlar/\u00f6ka statsskulden (dvs trycka pengar). men att s\u00e4ga att man tvingar folk att handla i dollar f\u00f6r att j\u00e4nkarna ska kunna trycka pengar \u00e4r groteskt f\u00f6renklat", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;fast ingen handlar ju med fysiska pengar, anledning h\u00e4r \u00e4r ju att us dollar rent (n\u00e4r)historiskt sett har varit relativt stabil och \u00e4r en internationellt g\u00e5ngbar valuta. det var inte l\u00e4nge sen vi handlade i schweizer-franc.. d\u00e4remot har du ju en po\u00e4ng i att iochmed den amerikanska dollarn \u00e4r en v\u00e4rldsvaluta, s\u00e5 \u00e4r det enklare f\u00f6r den amerikanska riksbanken att s\u00e4lja skuldsedlar/\u00f6ka statsskulden (dvs trycka pengar). men att s\u00e4ga att man tvingar folk att handla i dollar f\u00f6r att j\u00e4nkarna ska kunna trycka pengar \u00e4r groteskt f\u00f6renklat&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4kt5p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491959899.0, "created_utc": 1491931099.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg48q3h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "TheRedditarianist", "parent_id": "t1_dg48404", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Eller snarare, Saudi och alla andra OPEC l\u00e4nder \u00e4r genom avtal tvingade att s\u00e4lja ALL olja i amerikanska dollar exklusivt. vilket skapar ett artificiellt behov av sagd valuta, vilket resulterar i att Amerika hela tiden kan trycka ut nya pengar ifall ekonomin slirar f\u00f6r mycket (utan att n\u00e4mnv\u00e4rt p\u00e5verka inflationen om jag har fattat det r\u00e4tt). Ganska soft deal f\u00f6r dem ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eller snarare, Saudi och alla andra OPEC l\u00e4nder \u00e4r genom avtal tvingade att s\u00e4lja ALL olja i amerikanska dollar exklusivt. vilket skapar ett artificiellt behov av sagd valuta, vilket resulterar i att Amerika hela tiden kan trycka ut nya pengar ifall ekonomin slirar f\u00f6r mycket (utan att n\u00e4mnv\u00e4rt p\u00e5verka inflationen om jag har fattat det r\u00e4tt). Ganska soft deal f\u00f6r dem &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg48q3h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491945898.0, "created_utc": 1491917098.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg48404", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "5tormwolf92", "parent_id": "t1_dg45q9u", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej f\u00f6r att Saudiarabien s\u00e4ljer billig olja till USA och USA s\u00e4ljer vapen till Saudiarabien. Det \u00e4r en ohelig pakt sedan kalla kriget b\u00f6rjade.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej f\u00f6r att Saudiarabien s\u00e4ljer billig olja till USA och USA s\u00e4ljer vapen till Saudiarabien. Det \u00e4r en ohelig pakt sedan kalla kriget b\u00f6rjade.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg48404", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491945005.0, "created_utc": 1491916205.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4rogi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "dreams_of_ants", "parent_id": "t1_dg4l7kt", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "man f\u00e5r kolla fr\u00e5n ett annat perspektiv, 100 miljoner m\u00e4nniskor \u00e4r end\u00e5 bara typ 2% av v\u00e4rldens befolkning", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;man f\u00e5r kolla fr\u00e5n ett annat perspektiv, 100 miljoner m\u00e4nniskor \u00e4r end\u00e5 bara typ 2% av v\u00e4rldens befolkning&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4rogi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491967339.0, "created_utc": 1491938539.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4l7kt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "metricodus", "parent_id": "t1_dg4enms", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r v\u00e4ldigt \u00f6verdrivet simplistiskt att bortse fr\u00e5n beteende hos miljoner av m\u00e4nniskor genom att s\u00e4ga att det \u00e4r \"kn\u00e4ppskallar\":", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r v\u00e4ldigt \u00f6verdrivet simplistiskt att bortse fr\u00e5n beteende hos miljoner av m\u00e4nniskor genom att s\u00e4ga att det \u00e4r &amp;quot;kn\u00e4ppskallar&amp;quot;:&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4l7kt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491960336.0, "created_utc": 1491931536.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4enms", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "dreams_of_ants", "parent_id": "t1_dg45q9u", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Har usa bombat g\u00f6teborgs f\u00f6rorter? N\u00e4 sk\u00e4mt \u00e5sido, det finns kn\u00e4ppskallar i alla grupper", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har usa bombat g\u00f6teborgs f\u00f6rorter? N\u00e4 sk\u00e4mt \u00e5sido, det finns kn\u00e4ppskallar i alla grupper&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4enms", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491953148.0, "created_utc": 1491924348.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45q9u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 112, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t1_dg44sd5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Har USA bombat Saudiarabien?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har USA bombat Saudiarabien?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45q9u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491940975.0, "created_utc": 1491912175.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 112}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4kneo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "silverscrub", "parent_id": "t1_dg4jfa3", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Jag kanske inte f\u00f6rst\u00e5r dig helt, men jag ser det liksom som en blandning av de tv\u00e5 niv\u00e5er du beskriver. \"Sverige var dumt mot mig, s\u00e5 jag \u00e4r dum mot Sverige.\" D\u00e5 allts\u00e5 inte politiskt motiverat utan n\u00e4rmat att en sjuk karl \u00e4r kr\u00e4nkt.\n\nMenade att man det kan vara p\u00e5 en personlig niv\u00e5 (ni utvisade mig) eller p\u00e5 en h\u00f6gre niv\u00e5 (ni bombade mitt land).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag kanske inte f\u00f6rst\u00e5r dig helt, men jag ser det liksom som en blandning av de tv\u00e5 niv\u00e5er du beskriver. &amp;quot;Sverige var dumt mot mig, s\u00e5 jag \u00e4r dum mot Sverige.&amp;quot; D\u00e5 allts\u00e5 inte politiskt motiverat utan n\u00e4rmat att en sjuk karl \u00e4r kr\u00e4nkt.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Menade att man det kan vara p\u00e5 en personlig niv\u00e5 (ni utvisade mig) eller p\u00e5 en h\u00f6gre niv\u00e5 (ni bombade mitt land).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4kneo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491959722.0, "created_utc": 1491930922.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4jfa3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Jojje22", "parent_id": "t1_dg4hvew", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Narcissism kan vara ett drag hos en psykopat, och d\u00e5 \u00e4r en osk\u00e4lig niv\u00e5 av h\u00e4mnd inte speciellt konstig f\u00f6r en s\u00e5n typ egentligen. Man ser det hos amerikanska seriem\u00f6rdare nu som d\u00e5. Man kan inte ta att bli avvisad, man tar till en absurd niv\u00e5 av h\u00e4mnd (\"Look what you made me do.\")som samtidigt g\u00f6r att man tar makt \u00f6ver folks liv, samtidigt som man skriver in sig i historieb\u00f6ckerna d\u00e4r man naturligtvis tycker att man h\u00f6r hemma. \n\nJag kanske inte f\u00f6rst\u00e5r dig helt, men jag ser det liksom som en blandning av de tv\u00e5 niv\u00e5er du beskriver. \"*Sverige* var dumt mot mig, s\u00e5 jag \u00e4r dum mot Sverige.\" D\u00e5 allts\u00e5 inte politiskt motiverat utan n\u00e4rmat att en sjuk karl \u00e4r kr\u00e4nkt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Narcissism kan vara ett drag hos en psykopat, och d\u00e5 \u00e4r en osk\u00e4lig niv\u00e5 av h\u00e4mnd inte speciellt konstig f\u00f6r en s\u00e5n typ egentligen. Man ser det hos amerikanska seriem\u00f6rdare nu som d\u00e5. Man kan inte ta att bli avvisad, man tar till en absurd niv\u00e5 av h\u00e4mnd (&amp;quot;Look what you made me do.&amp;quot;)som samtidigt g\u00f6r att man tar makt \u00f6ver folks liv, samtidigt som man skriver in sig i historieb\u00f6ckerna d\u00e4r man naturligtvis tycker att man h\u00f6r hemma. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag kanske inte f\u00f6rst\u00e5r dig helt, men jag ser det liksom som en blandning av de tv\u00e5 niv\u00e5er du beskriver. &amp;quot;&lt;em&gt;Sverige&lt;/em&gt; var dumt mot mig, s\u00e5 jag \u00e4r dum mot Sverige.&amp;quot; D\u00e5 allts\u00e5 inte politiskt motiverat utan n\u00e4rmat att en sjuk karl \u00e4r kr\u00e4nkt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4jfa3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491958381.0, "created_utc": 1491929581.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4j8z8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "xorpen", "parent_id": "t1_dg4hvew", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "H\u00e4mnd kan v\u00e4l komma till f\u00f6ljd av narcissism kanske.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e4mnd kan v\u00e4l komma till f\u00f6ljd av narcissism kanske.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4j8z8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491958193.0, "created_utc": 1491929393.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4hvew", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "silverscrub", "parent_id": "t1_dg4hbjk", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; K\u00e4nns bara mera som ett fall av \"J\u00e4vla Sverige som gett mig avslag, ingen ger mig n\u00e5nsin avslag, vilka tror ni att ni \u00e4r, jag ska nog visa er!\"-narcissism \u00e4n n\u00e5got speciellt politiskt eller religi\u00f6st motiverat. Verkar n\u00e4rmast vara en s\u00e5n som skulle p\u00e5peka det senare om det ger honom mera uppm\u00e4rksamhet liksom.\n\n\u00c4r h\u00e4mnd ett drag av narcissism? I \u00f6vrigt h\u00e5ller jag nog med dig men det \u00e4r v\u00e4l v\u00e4rt att p\u00e5peka att ett hat mot v\u00e4stv\u00e4rlden kan ju finnas p\u00e5 flera niv\u00e5er d\u00e4r den l\u00e4gsta niv\u00e5n \u00e4r baserad helt p\u00e5 personliga upplevelser. Det skulle kunna vara den sorten du pratar om (dvs \"du var dum mot mig, nu ska jag vara dum tillbaka\"), till skillnad fr\u00e5n den \"h\u00f6gre\" niv\u00e5 av hat som t.ex \"j\u00e4vla danskar\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;K\u00e4nns bara mera som ett fall av &amp;quot;J\u00e4vla Sverige som gett mig avslag, ingen ger mig n\u00e5nsin avslag, vilka tror ni att ni \u00e4r, jag ska nog visa er!&amp;quot;-narcissism \u00e4n n\u00e5got speciellt politiskt eller religi\u00f6st motiverat. Verkar n\u00e4rmast vara en s\u00e5n som skulle p\u00e5peka det senare om det ger honom mera uppm\u00e4rksamhet liksom.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4r h\u00e4mnd ett drag av narcissism? I \u00f6vrigt h\u00e5ller jag nog med dig men det \u00e4r v\u00e4l v\u00e4rt att p\u00e5peka att ett hat mot v\u00e4stv\u00e4rlden kan ju finnas p\u00e5 flera niv\u00e5er d\u00e4r den l\u00e4gsta niv\u00e5n \u00e4r baserad helt p\u00e5 personliga upplevelser. Det skulle kunna vara den sorten du pratar om (dvs &amp;quot;du var dum mot mig, nu ska jag vara dum tillbaka&amp;quot;), till skillnad fr\u00e5n den &amp;quot;h\u00f6gre&amp;quot; niv\u00e5 av hat som t.ex &amp;quot;j\u00e4vla danskar&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4hvew", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956687.0, "created_utc": 1491927887.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4hbjk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "Jojje22", "parent_id": "t1_dg4bbnf", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Av allt man ser av den d\u00e4r jeppen verkar han ju vara n\u00e5n slags psykopat med r\u00e4tt bristande verklighetsuppfattning. Karln h\u00e5ller p\u00e5 och byter namn, byter jurister... f\u00e5r liksom k\u00e4nslan att allt den d\u00e4r sortens typ g\u00f6r \u00e4r f\u00f6r att kr\u00e5ngla och f\u00f6r att m\u00e4rkas. Jag har sv\u00e5rt att f\u00e5 ihop den d\u00e4r t\u00f6nten med n\u00e5gra politiskt motiverade och koordinerade sj\u00e4lvbombare med oljepengar i ryggen liksom.\n\nTerror \u00e4r ju terror, inget snack om saken och det finns ju m\u00e5nga olika slags s\u00e4tt och orsaker att terrorisera. K\u00e4nns bara mera som ett fall av \"J\u00e4vla Sverige som gett mig avslag, ingen ger mig n\u00e5nsin avslag, vilka tror ni att ni \u00e4r, jag ska nog visa er!\"-narcissism \u00e4n n\u00e5got speciellt politiskt eller religi\u00f6st motiverat. Verkar n\u00e4rmast vara en s\u00e5n som skulle p\u00e5peka det senare om det ger honom mera uppm\u00e4rksamhet liksom.\n\nTiden f\u00e5r f\u00f6rst\u00e5s utvisa, n\u00e4r man kanske n\u00e5n dag vet mera.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Av allt man ser av den d\u00e4r jeppen verkar han ju vara n\u00e5n slags psykopat med r\u00e4tt bristande verklighetsuppfattning. Karln h\u00e5ller p\u00e5 och byter namn, byter jurister... f\u00e5r liksom k\u00e4nslan att allt den d\u00e4r sortens typ g\u00f6r \u00e4r f\u00f6r att kr\u00e5ngla och f\u00f6r att m\u00e4rkas. Jag har sv\u00e5rt att f\u00e5 ihop den d\u00e4r t\u00f6nten med n\u00e5gra politiskt motiverade och koordinerade sj\u00e4lvbombare med oljepengar i ryggen liksom.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Terror \u00e4r ju terror, inget snack om saken och det finns ju m\u00e5nga olika slags s\u00e4tt och orsaker att terrorisera. K\u00e4nns bara mera som ett fall av &amp;quot;J\u00e4vla Sverige som gett mig avslag, ingen ger mig n\u00e5nsin avslag, vilka tror ni att ni \u00e4r, jag ska nog visa er!&amp;quot;-narcissism \u00e4n n\u00e5got speciellt politiskt eller religi\u00f6st motiverat. Verkar n\u00e4rmast vara en s\u00e5n som skulle p\u00e5peka det senare om det ger honom mera uppm\u00e4rksamhet liksom.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tiden f\u00e5r f\u00f6rst\u00e5s utvisa, n\u00e4r man kanske n\u00e5n dag vet mera.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4hbjk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956091.0, "created_utc": 1491927291.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4bbnf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 38, "report_reasons": null, "author": "silverscrub", "parent_id": "t1_dg4anin", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Skulle gissa p\u00e5 att Sverige ing\u00e5r i det bredare begreppet \"v\u00e4stv\u00e4rlden\". Sen kan ju terroristen fr\u00e5n Uzbekistan haft ett mer specifikt motiv som vi inte k\u00e4nner till \u00e4n. Men nu handlade ju inte bilden om just den terroristen utan muslimska terrorister i allm\u00e4nhet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Skulle gissa p\u00e5 att Sverige ing\u00e5r i det bredare begreppet &amp;quot;v\u00e4stv\u00e4rlden&amp;quot;. Sen kan ju terroristen fr\u00e5n Uzbekistan haft ett mer specifikt motiv som vi inte k\u00e4nner till \u00e4n. Men nu handlade ju inte bilden om just den terroristen utan muslimska terrorister i allm\u00e4nhet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4bbnf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949306.0, "created_utc": 1491920506.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 38}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4he74", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "sockeplast", "parent_id": "t1_dg4anin", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "https://en.wikipedia.org/wiki/Carl_Gustaf_recoilless_rifle\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Carl_Gustaf_recoilless_rifle\"&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Carl_Gustaf_recoilless_rifle&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4he74", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956171.0, "created_utc": 1491927371.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4anin", "gilded": 0, "archived": false, "score": 37, "report_reasons": null, "author": "AmpreX", "parent_id": "t1_dg44sd5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hur m\u00e5nga bomber har Sverige sl\u00e4ppt?\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur m\u00e5nga bomber har Sverige sl\u00e4ppt?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4anin", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948465.0, "created_utc": 1491919665.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 37}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg44sd5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 250, "report_reasons": null, "author": "silverscrub", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Helt ute och cyklar \u00e4r de ju inte. Skulle gissa p\u00e5 att den socioekonomiska gruppen \"bott i ett land som bombats av v\u00e4stv\u00e4rlden hela sitt liv\" har en st\u00f6rre andel terrorister \u00e4n genomsnittet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Helt ute och cyklar \u00e4r de ju inte. Skulle gissa p\u00e5 att den socioekonomiska gruppen &amp;quot;bott i ett land som bombats av v\u00e4stv\u00e4rlden hela sitt liv&amp;quot; har en st\u00f6rre andel terrorister \u00e4n genomsnittet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg44sd5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491938977.0, "created_utc": 1491910177.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 250}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5n9ey", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Suecotero", "parent_id": "t1_dg4tusd", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "N\u00e5n som \u00e4r faktiskt p\u00e5l\u00e4st om islams sociopolitiska historia? Du kan dra, vi \u00e4r h\u00e4r f\u00f6r att f\u00f6rfasa oss \u00f6ver totalt of\u00f6rklarlig religi\u00f6s vanvett.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e5n som \u00e4r faktiskt p\u00e5l\u00e4st om islams sociopolitiska historia? Du kan dra, vi \u00e4r h\u00e4r f\u00f6r att f\u00f6rfasa oss \u00f6ver totalt of\u00f6rklarlig religi\u00f6s vanvett.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5n9ey", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015233.0, "created_utc": 1491986433.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4tusd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Tastingo", "parent_id": "t1_dg4qjb4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Absolut, men dess \u00e5beropning av asketiska ideal \u00e4r sv\u00e5rs\u00e5lt till dem som inte redan lever asketiskt. Och ju mindre man har att materiellt f\u00f6rlora, ju l\u00e4ttare \u00e4r det att leva/d\u00f6 f\u00f6r idealism. \n\nOm jag inte missminner mig s\u00e5 h\u00e4r wahabismen sina r\u00f6tter hos beduin stammarna nere p\u00e5 halv\u00f6n. Deras religion passar deras asketiska och nomadiska livsstil. Om inte huset Saud pumpade in s\u00e5 mycket pengar i deras kyrkas missioner skulle de nog sj\u00e4lva ha stora konflikter med imamerna med tanke p\u00e5 den enorma lyx de lever i. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Absolut, men dess \u00e5beropning av asketiska ideal \u00e4r sv\u00e5rs\u00e5lt till dem som inte redan lever asketiskt. Och ju mindre man har att materiellt f\u00f6rlora, ju l\u00e4ttare \u00e4r det att leva/d\u00f6 f\u00f6r idealism. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om jag inte missminner mig s\u00e5 h\u00e4r wahabismen sina r\u00f6tter hos beduin stammarna nere p\u00e5 halv\u00f6n. Deras religion passar deras asketiska och nomadiska livsstil. Om inte huset Saud pumpade in s\u00e5 mycket pengar i deras kyrkas missioner skulle de nog sj\u00e4lva ha stora konflikter med imamerna med tanke p\u00e5 den enorma lyx de lever i. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4tusd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491969687.0, "created_utc": 1491940887.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ug2z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "cant_stop_the_butter", "parent_id": "t1_dg4qjb4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "S\u00e4kerligen. Det \u00e4r s\u00e5 otroligt m\u00e5nga faktorer som spelar in och har spelat in p\u00e5 r\u00e5dande situation i ME. Det \u00e4r det som g\u00f6r den anti muslimska retoriken som f\u00f6rs p\u00e5 s\u00e5 m\u00e5nga h\u00e5ll i EU och staterna s\u00e5 otroligt l\u00f6jlig och genomskinlig. Det \u00e4r ett om\u00f6jligt komplext problem med miljontals inblandade m\u00e4nniskor, det finns ingen l\u00e4tt f\u00f6rklaring till varf\u00f6r det \u00e4r som det \u00e4r, heller finns det inte n\u00e5gon l\u00e4tt l\u00f6sning. Det enda jag s\u00e4kerligen *vet*, \u00e4r att det \u00e4r en d\u00e5lig id\u00e9 att peka ut en dryg femtedel av v\u00e4rldens befolkning som orsaken till den den skiten som p\u00e5g\u00e5r nu.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e4kerligen. Det \u00e4r s\u00e5 otroligt m\u00e5nga faktorer som spelar in och har spelat in p\u00e5 r\u00e5dande situation i ME. Det \u00e4r det som g\u00f6r den anti muslimska retoriken som f\u00f6rs p\u00e5 s\u00e5 m\u00e5nga h\u00e5ll i EU och staterna s\u00e5 otroligt l\u00f6jlig och genomskinlig. Det \u00e4r ett om\u00f6jligt komplext problem med miljontals inblandade m\u00e4nniskor, det finns ingen l\u00e4tt f\u00f6rklaring till varf\u00f6r det \u00e4r som det \u00e4r, heller finns det inte n\u00e5gon l\u00e4tt l\u00f6sning. Det enda jag s\u00e4kerligen &lt;em&gt;vet&lt;/em&gt;, \u00e4r att det \u00e4r en d\u00e5lig id\u00e9 att peka ut en dryg femtedel av v\u00e4rldens befolkning som orsaken till den den skiten som p\u00e5g\u00e5r nu.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ug2z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491970350.0, "created_utc": 1491941550.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5legq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Hust91", "parent_id": "t1_dg5hc8z", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tvivlar p\u00e5 att det finns bara en rot, troligen en kombination av d\u00e5liga f\u00f6rh\u00e5llande och sponsrade wahabister som f\u00f6r liknande argument som ISIS.  ", "edited": 1491989608.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tvivlar p\u00e5 att det finns bara en rot, troligen en kombination av d\u00e5liga f\u00f6rh\u00e5llande och sponsrade wahabister som f\u00f6r liknande argument som ISIS.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5legq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492009770.0, "created_utc": 1491980970.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5hc8z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "kabbinet", "parent_id": "t1_dg4qjb4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Till viss del. Men det \u00e4r inte roten till terrorism. Ideologi/religion \u00e4r s\u00e4llan roten till handlingar. Snarare \u00e4r f\u00f6ruts\u00e4ttningar dessa folk bor i, det. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Till viss del. Men det \u00e4r inte roten till terrorism. Ideologi/religion \u00e4r s\u00e4llan roten till handlingar. Snarare \u00e4r f\u00f6ruts\u00e4ttningar dessa folk bor i, det. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5hc8z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492000882.0, "created_utc": 1491972082.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4qjb4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 26, "report_reasons": null, "author": "Hust91", "parent_id": "t1_dg4dtwb", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Handlar det inte till stor del ocks\u00e5 om den saudi-arabiska sponsringen av wahabism?\n\nM\u00e5nga av de nu extrema l\u00e4nderna som Egypten var v\u00e4l tidigare r\u00e4tt sekul\u00e4ra?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Handlar det inte till stor del ocks\u00e5 om den saudi-arabiska sponsringen av wahabism?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00e5nga av de nu extrema l\u00e4nderna som Egypten var v\u00e4l tidigare r\u00e4tt sekul\u00e4ra?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4qjb4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491966125.0, "created_utc": 1491937325.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 26}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5h86b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "kabbinet", "parent_id": "t1_dg4ug0s", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Har du unders\u00f6kning gjord p\u00e5 ETA och IRA ocks\u00e5? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har du unders\u00f6kning gjord p\u00e5 ETA och IRA ocks\u00e5? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5h86b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492000676.0, "created_utc": 1491971876.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ug0s", "gilded": 1, "archived": false, "score": 64, "report_reasons": null, "author": "kodadd", "parent_id": "t1_dg4dtwb", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fin teori. Vore synd om n\u00e5gon faktiskt skulle kontrollera den med data.\n\n&gt;Recruits to Isil are better educated than their average countryman, contrary to popular belief, according to a new World Bank study.\n\n&gt;Moreover, those offering to become suicide bombers ranked on average in the more educated group, said the newly released study titled Economic and Social Inclusion to Prevent Violent Extremism.\n\n&gt;The study, which aimed to identify socioeconomic traits that might explain why some are drawn to Islamic State of Iraq and the Levant (Isil), **made clear that poverty and deprivation were not at the root of support for the Group**.[[1](http://www.telegraph.co.uk/news/2016/10/06/isil-recruits-better-educated-than-their-average-countryman-worl/)]\n\n---\n\nAtt radikala islamister inte alls typiskt \u00e4r fattiga och l\u00e5gutbildade har bekr\u00e4ftats i tidigare studier.\n\n&gt;Abstract. **We find that graduates from subjects such as science, engineering, and medicine are strongly overrepresented among Islamist movements in the Muslim world**, though not among the extremist Islamic groups which have emerged in Western countries more recently. We also find that engineers alone are strongly over-represented among graduates in violent groups in both realms. This is all the more puzzling for engineers are virtually absent from left-wing violent extremists and only present rather than over-represented among right-wing extremists. We consider four hypotheses that could explain this pattern. Is the engineers\u2019 prominence among violent Islamists an accident of history amplified through network links, or do their technical skills make them attractive recruits? Do engineers have a \u2018mindset\u2019 that makes them a particularly good match for Islamism, or is their vigorous radicalization explained by the social conditions they endured in Islamic countries? We argue that the interaction between the last two causes is the most plausible explanation of our findings, casting a new light on the sources of Islamic extremism and grounding macro theories of radicalization in a micro-level perspective.[[2](https://www.sociology.ox.ac.uk/materials/papers/2007-10.pdf)]\n\nBonusuppdatering:\n\n&gt;Most significantly, we have considered data from a public-opinion poll conducted in the West Bank and Gaza Strip by the Palestinian Center for Policy and Survey Research (PCPSR). In December 2001, Palestinians were asked whether they supported attacks on Israeli civilian and military targets, and about whether they considered certain incidents acts of terrorism. Breaking down the data by education and occupation indicates that support for violence against Israeli targets is widespread in the Palestinian population, and **at least as great among those with higher education and higher living standards as it is among the unemployed and the illiterate**. Similarly, a review of the incidence of major terrorist acts over time in Israel, and an analysis that relates the number of terrorist acts each year to the rate of economic growth in that year or in the recent past, yields the same skepticism about the idea that poverty is a cause of terrorism.\n\n&gt;Hassan's observations about suicide bombers: \"None of them were uneducated, desperately poor, simple-minded, or depressed. Many were middle class and, unless they were fugitives, held paying jobs. More than half of them were refugees from what is now Israel. Two were the sons of millionaires.\" [...]  \"Over and over,\" Hassan reported, \"I heard them say, 'The Israelis humiliate us. They occupy our land and deny our history.'\"[[3](https://newrepublic.com/article/91841/does-poverty-cause-terrorism)]\n\nEtt annat indicium f\u00f6r att fattigdom \u00e4r en underm\u00e5lig f\u00f6rklaringsmodell f\u00f6r terrorism \u00e4r att samband mellan dessa saknas p\u00e5 nationell niv\u00e5.\n\n&gt;This study evaluates the popular hypothesis that poverty, inequality, and poor economic development are root causes of terrorism. Employing a series of multiple regression analyses on terrorist incidents and casualties in ninety-six countries from 1986 to 2002, the study considers the significance of poverty, malnutrition, inequality, unemployment, inflation, and poor economic growth as predictors of terrorism, along with a variety of political and demographic control variables. **The findings are that, contrary to popular opinion, no significant relationship between any of the measures of economic development and terrorism can be determined**.[[4](https://tinyurl.com/lwa2x59)]", "edited": 1491944217.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fin teori. Vore synd om n\u00e5gon faktiskt skulle kontrollera den med data.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Recruits to Isil are better educated than their average countryman, contrary to popular belief, according to a new World Bank study.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Moreover, those offering to become suicide bombers ranked on average in the more educated group, said the newly released study titled Economic and Social Inclusion to Prevent Violent Extremism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;The study, which aimed to identify socioeconomic traits that might explain why some are drawn to Islamic State of Iraq and the Levant (Isil), &lt;strong&gt;made clear that poverty and deprivation were not at the root of support for the Group&lt;/strong&gt;.[&lt;a href=\"http://www.telegraph.co.uk/news/2016/10/06/isil-recruits-better-educated-than-their-average-countryman-worl/\"&gt;1&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;hr/&gt;\n\n&lt;p&gt;Att radikala islamister inte alls typiskt \u00e4r fattiga och l\u00e5gutbildade har bekr\u00e4ftats i tidigare studier.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Abstract. &lt;strong&gt;We find that graduates from subjects such as science, engineering, and medicine are strongly overrepresented among Islamist movements in the Muslim world&lt;/strong&gt;, though not among the extremist Islamic groups which have emerged in Western countries more recently. We also find that engineers alone are strongly over-represented among graduates in violent groups in both realms. This is all the more puzzling for engineers are virtually absent from left-wing violent extremists and only present rather than over-represented among right-wing extremists. We consider four hypotheses that could explain this pattern. Is the engineers\u2019 prominence among violent Islamists an accident of history amplified through network links, or do their technical skills make them attractive recruits? Do engineers have a \u2018mindset\u2019 that makes them a particularly good match for Islamism, or is their vigorous radicalization explained by the social conditions they endured in Islamic countries? We argue that the interaction between the last two causes is the most plausible explanation of our findings, casting a new light on the sources of Islamic extremism and grounding macro theories of radicalization in a micro-level perspective.[&lt;a href=\"https://www.sociology.ox.ac.uk/materials/papers/2007-10.pdf\"&gt;2&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bonusuppdatering:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Most significantly, we have considered data from a public-opinion poll conducted in the West Bank and Gaza Strip by the Palestinian Center for Policy and Survey Research (PCPSR). In December 2001, Palestinians were asked whether they supported attacks on Israeli civilian and military targets, and about whether they considered certain incidents acts of terrorism. Breaking down the data by education and occupation indicates that support for violence against Israeli targets is widespread in the Palestinian population, and &lt;strong&gt;at least as great among those with higher education and higher living standards as it is among the unemployed and the illiterate&lt;/strong&gt;. Similarly, a review of the incidence of major terrorist acts over time in Israel, and an analysis that relates the number of terrorist acts each year to the rate of economic growth in that year or in the recent past, yields the same skepticism about the idea that poverty is a cause of terrorism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hassan&amp;#39;s observations about suicide bombers: &amp;quot;None of them were uneducated, desperately poor, simple-minded, or depressed. Many were middle class and, unless they were fugitives, held paying jobs. More than half of them were refugees from what is now Israel. Two were the sons of millionaires.&amp;quot; [...]  &amp;quot;Over and over,&amp;quot; Hassan reported, &amp;quot;I heard them say, &amp;#39;The Israelis humiliate us. They occupy our land and deny our history.&amp;#39;&amp;quot;[&lt;a href=\"https://newrepublic.com/article/91841/does-poverty-cause-terrorism\"&gt;3&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ett annat indicium f\u00f6r att fattigdom \u00e4r en underm\u00e5lig f\u00f6rklaringsmodell f\u00f6r terrorism \u00e4r att samband mellan dessa saknas p\u00e5 nationell niv\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;This study evaluates the popular hypothesis that poverty, inequality, and poor economic development are root causes of terrorism. Employing a series of multiple regression analyses on terrorist incidents and casualties in ninety-six countries from 1986 to 2002, the study considers the significance of poverty, malnutrition, inequality, unemployment, inflation, and poor economic growth as predictors of terrorism, along with a variety of political and demographic control variables. &lt;strong&gt;The findings are that, contrary to popular opinion, no significant relationship between any of the measures of economic development and terrorism can be determined&lt;/strong&gt;.[&lt;a href=\"https://tinyurl.com/lwa2x59\"&gt;4&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ug0s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491970349.0, "created_utc": 1491941549.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 64}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4xv7m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "helmvill", "parent_id": "t1_dg4dtwb", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Skall man se p\u00e5 det riktigt l\u00e5nga och stora perspektivet s\u00e5 var det l\u00e5ngt innan v\u00e4sts inblandning som islam b\u00f6rjade sin resa mot mer fundamentalism. Enligt historiker har det \u00e4nda sedan 1700 talet p\u00e5g\u00e5tt en fundamentalisering av islam. Kolonialismkortet \u00e4r ganska slitet och platt. Situationen har f\u00f6rmodligen f\u00f6rv\u00e4rrats av v\u00e4stlig inblandning, men risken \u00e4r ocks\u00e5 stor att det varit precis lika illa \u00e4nd\u00e5. Sedan \u00e4r det lite slappt att s\u00e4ga att alla religioner \u00e4r lika. Det faller p\u00e5 sin egen orimlighet. Visst finns det likheter, men som n\u00e5gon skrev s\u00e5 var jesus en snickare som helade m\u00e4nniskor och aldrig uttryckte vrede. Mohammad var en v\u00e5ldsam generall och kolonisat\u00f6r. Att tro att dessa symboler inte spelar n\u00e5gon roll \u00e4r att g\u00f6ra det lite v\u00e4l l\u00e4tt f\u00f6r sig. Visst finns det andra orsaker, men religion \u00e4r inte oviktigt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Skall man se p\u00e5 det riktigt l\u00e5nga och stora perspektivet s\u00e5 var det l\u00e5ngt innan v\u00e4sts inblandning som islam b\u00f6rjade sin resa mot mer fundamentalism. Enligt historiker har det \u00e4nda sedan 1700 talet p\u00e5g\u00e5tt en fundamentalisering av islam. Kolonialismkortet \u00e4r ganska slitet och platt. Situationen har f\u00f6rmodligen f\u00f6rv\u00e4rrats av v\u00e4stlig inblandning, men risken \u00e4r ocks\u00e5 stor att det varit precis lika illa \u00e4nd\u00e5. Sedan \u00e4r det lite slappt att s\u00e4ga att alla religioner \u00e4r lika. Det faller p\u00e5 sin egen orimlighet. Visst finns det likheter, men som n\u00e5gon skrev s\u00e5 var jesus en snickare som helade m\u00e4nniskor och aldrig uttryckte vrede. Mohammad var en v\u00e5ldsam generall och kolonisat\u00f6r. Att tro att dessa symboler inte spelar n\u00e5gon roll \u00e4r att g\u00f6ra det lite v\u00e4l l\u00e4tt f\u00f6r sig. Visst finns det andra orsaker, men religion \u00e4r inte oviktigt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4xv7m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974257.0, "created_utc": 1491945457.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4wwug", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "sw33tswede", "parent_id": "t1_dg4vrht", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Absolut. Men inte **1,5 miljarder miljarder**, vilket jag f\u00f6rs\u00f6kte p\u00e5peka p\u00e5 ett trevligt s\u00e4tt med glimten i \u00f6gat. Ber om urs\u00e4kt om det blev fel eller opassande!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Absolut. Men inte &lt;strong&gt;1,5 miljarder miljarder&lt;/strong&gt;, vilket jag f\u00f6rs\u00f6kte p\u00e5peka p\u00e5 ett trevligt s\u00e4tt med glimten i \u00f6gat. Ber om urs\u00e4kt om det blev fel eller opassande!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4wwug", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973123.0, "created_utc": 1491944323.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4vrht", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "SayRonPlease", "parent_id": "t1_dg4uuyz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Lite drygt 1,5 miljarder faktiskt.\n\nhttp://www.pewforum.org/2009/10/07/mapping-the-global-muslim-population/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lite drygt 1,5 miljarder faktiskt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.pewforum.org/2009/10/07/mapping-the-global-muslim-population/\"&gt;http://www.pewforum.org/2009/10/07/mapping-the-global-muslim-population/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4vrht", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491971833.0, "created_utc": 1491943033.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4uuyz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "sw33tswede", "parent_id": "t1_dg4dtwb", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; 1,5 miljarder (isch?) miljarder muslimer finns det i v\u00e4rlden\n\nNja, riktigt s\u00e5 m\u00e5nga muslimer finns det nog inte ;-)\n\nIntressant (och v\u00e4lskrivet) inl\u00e4gg i \u00f6vrigt. Ska ge det en djupare genoml\u00e4sning till inom kort.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;1,5 miljarder (isch?) miljarder muslimer finns det i v\u00e4rlden&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nja, riktigt s\u00e5 m\u00e5nga muslimer finns det nog inte ;-)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Intressant (och v\u00e4lskrivet) inl\u00e4gg i \u00f6vrigt. Ska ge det en djupare genoml\u00e4sning till inom kort.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4uuyz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491970812.0, "created_utc": 1491942012.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4hbd5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "vallraffs", "parent_id": "t1_dg4dtwb", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Precis. Religi\u00f6s ortodoxi uppst\u00e5r inte bara f\u00f6r att religionens texter talar om heliga regler som m\u00e5ste f\u00f6ljas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Precis. Religi\u00f6s ortodoxi uppst\u00e5r inte bara f\u00f6r att religionens texter talar om heliga regler som m\u00e5ste f\u00f6ljas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4hbd5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956086.0, "created_utc": 1491927286.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ookx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "HeexX", "parent_id": "t1_dg5kepb", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Har du l\u00e4st rapporten fr\u00e5n pew research som detaljerar r\u00e4tt bra vad riktiga muslimer tror? Kan sammanfattas s\u00e5h\u00e4r: https://i.imgur.com/yMPuliX.jpg", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har du l\u00e4st rapporten fr\u00e5n pew research som detaljerar r\u00e4tt bra vad riktiga muslimer tror? Kan sammanfattas s\u00e5h\u00e4r: &lt;a href=\"https://i.imgur.com/yMPuliX.jpg\"&gt;https://i.imgur.com/yMPuliX.jpg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ookx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019728.0, "created_utc": 1491990928.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5kepb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "vallraffs", "parent_id": "t1_dg4um7f", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det talas om islam i den moderna v\u00e4rlden, och vad riktiga m\u00e4nniskor tror. Vilka hemskheter du lyckas hitta i en femtonhundra \u00e5rs gammal bok \u00e4r inte relevant. Alla tolkar deras religions b\u00f6cker genom sin egen lins. Vid reformering \u00e4r det linserna som f\u00f6r\u00e4ndras, inte b\u00f6ckerna.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det talas om islam i den moderna v\u00e4rlden, och vad riktiga m\u00e4nniskor tror. Vilka hemskheter du lyckas hitta i en femtonhundra \u00e5rs gammal bok \u00e4r inte relevant. Alla tolkar deras religions b\u00f6cker genom sin egen lins. Vid reformering \u00e4r det linserna som f\u00f6r\u00e4ndras, inte b\u00f6ckerna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5kepb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492007221.0, "created_utc": 1491978421.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5b740", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Snokus", "parent_id": "t1_dg4w3yz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Och det var de som \"reformerade\" kristedomen som var fundamentalisterna. \n\nSekulariseringen kom inte som ett resultat av reformeringen, utan av materiell utveckling. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och det var de som &amp;quot;reformerade&amp;quot; kristedomen som var fundamentalisterna. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sekulariseringen kom inte som ett resultat av reformeringen, utan av materiell utveckling. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5b740", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491991562.0, "created_utc": 1491962762.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4w3yz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "xxVb", "parent_id": "t1_dg4v9fe", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Den hade redan en. Minst en.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Den hade redan en. Minst en.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4w3yz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972211.0, "created_utc": 1491943411.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pbip", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Frallec", "parent_id": "t1_dg4z0hb", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 de allra v\u00e4rsta inom kristendomen skriker p\u00e5 begravningar, j\u00e4mf\u00f6rt med de v\u00e4rsta inom islam som m\u00f6rdar tusentals? F\u00e5r jag gissa vilken den civiliserade religionen \u00e4r?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 de allra v\u00e4rsta inom kristendomen skriker p\u00e5 begravningar, j\u00e4mf\u00f6rt med de v\u00e4rsta inom islam som m\u00f6rdar tusentals? F\u00e5r jag gissa vilken den civiliserade religionen \u00e4r?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pbip", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021672.0, "created_utc": 1491992872.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4z0hb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Hembygdsgaarden", "parent_id": "t1_dg4w9mi", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Westboro Baptist Church \u00e4r reformerta, Ku Klux Klan \u00e4r reformerta. Reformationen \u00e4r i modern bem\u00e4rkelse fr\u00e4mst en teologisk och historisk f\u00f6r\u00e4ndring - inte att Luther automagiskt skapade den moderna liberala id\u00e9n om m\u00e4nniskors lika v\u00e4rde. Om du j\u00e4mf\u00f6r vart P\u00e5ven st\u00e5r i relation till livets ord i till uttrycket \"L\u00e4ttare f\u00f6r en rik man att kliva igenom ett n\u00e5ls\u00f6ga \u00e4n in i himmelriket\" - s\u00e5 st\u00e5r det r\u00e4tt klart att det \u00e4r inte reformationen som skiljer empati fr\u00e5n stamt\u00e4nkande. Det urbana mellan\u00f6stern inledde en sekulariseringstrend p\u00e5 1970-talet, som p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt f\u00f6ljde den Europeiska. Sen blev ett antal feodalpuckon m\u00e5ngmiljard\u00e4rer i sviterna av oljekrisen, men var inte ett dugg intresserade av att bygga upp inklusiva och stabila v\u00e4lf\u00e4rdsstater d\u00e4r de f\u00f6rv\u00e4ntades dela med sig. Det sk\u00e4mtas en del om \"v\u00e4lf\u00e4rd\" i den h\u00e4r subben, men f\u00e5 \u00e4gnar egentlig tanke om hur vansinnigt viktig den allm\u00e4nna v\u00e4lf\u00e4rden har varit f\u00f6r att bringa oss ur det Laestadianska kulturm\u00f6rkret Sverige befann sig i i b\u00f6rjan av 1900-talet. \n\nJag kanske \u00f6verdriver en del - men en f\u00e5r *aldrig* tro att det mentala f\u00f6rsvaret f\u00f6r upplysningens ideal, ur samma k\u00e4lla men i olika utvecklingslinjer fr\u00e5n reformationen, g\u00e5r att reducera p\u00e5 det viset. Iden om j\u00e4mlikhet, j\u00e4mst\u00e4lldhet - den fria tanken - m\u00e5ste st\u00e4ndigt f\u00f6rsvaras mot de krafter som s\u00f6ker de enkla svaren p\u00e5 komplexa och oregerliga fr\u00e5gor. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Westboro Baptist Church \u00e4r reformerta, Ku Klux Klan \u00e4r reformerta. Reformationen \u00e4r i modern bem\u00e4rkelse fr\u00e4mst en teologisk och historisk f\u00f6r\u00e4ndring - inte att Luther automagiskt skapade den moderna liberala id\u00e9n om m\u00e4nniskors lika v\u00e4rde. Om du j\u00e4mf\u00f6r vart P\u00e5ven st\u00e5r i relation till livets ord i till uttrycket &amp;quot;L\u00e4ttare f\u00f6r en rik man att kliva igenom ett n\u00e5ls\u00f6ga \u00e4n in i himmelriket&amp;quot; - s\u00e5 st\u00e5r det r\u00e4tt klart att det \u00e4r inte reformationen som skiljer empati fr\u00e5n stamt\u00e4nkande. Det urbana mellan\u00f6stern inledde en sekulariseringstrend p\u00e5 1970-talet, som p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt f\u00f6ljde den Europeiska. Sen blev ett antal feodalpuckon m\u00e5ngmiljard\u00e4rer i sviterna av oljekrisen, men var inte ett dugg intresserade av att bygga upp inklusiva och stabila v\u00e4lf\u00e4rdsstater d\u00e4r de f\u00f6rv\u00e4ntades dela med sig. Det sk\u00e4mtas en del om &amp;quot;v\u00e4lf\u00e4rd&amp;quot; i den h\u00e4r subben, men f\u00e5 \u00e4gnar egentlig tanke om hur vansinnigt viktig den allm\u00e4nna v\u00e4lf\u00e4rden har varit f\u00f6r att bringa oss ur det Laestadianska kulturm\u00f6rkret Sverige befann sig i i b\u00f6rjan av 1900-talet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag kanske \u00f6verdriver en del - men en f\u00e5r &lt;em&gt;aldrig&lt;/em&gt; tro att det mentala f\u00f6rsvaret f\u00f6r upplysningens ideal, ur samma k\u00e4lla men i olika utvecklingslinjer fr\u00e5n reformationen, g\u00e5r att reducera p\u00e5 det viset. Iden om j\u00e4mlikhet, j\u00e4mst\u00e4lldhet - den fria tanken - m\u00e5ste st\u00e4ndigt f\u00f6rsvaras mot de krafter som s\u00f6ker de enkla svaren p\u00e5 komplexa och oregerliga fr\u00e5gor. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4z0hb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491975637.0, "created_utc": 1491946837.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4w9mi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "RetardedSquirrel", "parent_id": "t1_dg4v9fe", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kristendomen har redan genomg\u00e5tt en reformering. Tycker fortfarande inte den \u00e4r bra, men l\u00e5ngt mycket mindre destruktiv \u00e4n islam \u00e4r idag.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kristendomen har redan genomg\u00e5tt en reformering. Tycker fortfarande inte den \u00e4r bra, men l\u00e5ngt mycket mindre destruktiv \u00e4n islam \u00e4r idag.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4w9mi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972382.0, "created_utc": 1491943582.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4xdd2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "OriginIsGreedy", "parent_id": "t1_dg4v9fe", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Helt missat nya och gamla testamentet?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Helt missat nya och gamla testamentet?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4xdd2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973660.0, "created_utc": 1491944860.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5dfk5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "thdgj", "parent_id": "t1_dg4v9fe", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nya testamentet \u00e4r den reformeringen - i och med det nya testamentet s\u00e5 \u00e4r de gamlas regler ej l\u00e4ngre att ta i aktning, d\u00e5 den nya lagen g\u00e5r f\u00f6re. Typ som att g\u00e5 med i EU - gamla testamentets lagar g\u00e4ller d\u00e5 de inte bryter mot den nya, att behandla sin n\u00e4sta som man sj\u00e4lva vill bli behandlad. \n\nVad jag f\u00f6rst\u00e5r har judar l\u00f6st problemet med hur man lever ett modern liv med en gammaldags regelbok genom att g\u00f6ra abstrakta analyser av vartenda ord i b\u00f6ckerna, s\u00e5 att de g\u00e5r att tolkas p\u00e5 ett s\u00e4tt som skapar ett modern land (Israel). \n\nTyv\u00e4rr ej i Islam. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nya testamentet \u00e4r den reformeringen - i och med det nya testamentet s\u00e5 \u00e4r de gamlas regler ej l\u00e4ngre att ta i aktning, d\u00e5 den nya lagen g\u00e5r f\u00f6re. Typ som att g\u00e5 med i EU - gamla testamentets lagar g\u00e4ller d\u00e5 de inte bryter mot den nya, att behandla sin n\u00e4sta som man sj\u00e4lva vill bli behandlad. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad jag f\u00f6rst\u00e5r har judar l\u00f6st problemet med hur man lever ett modern liv med en gammaldags regelbok genom att g\u00f6ra abstrakta analyser av vartenda ord i b\u00f6ckerna, s\u00e5 att de g\u00e5r att tolkas p\u00e5 ett s\u00e4tt som skapar ett modern land (Israel). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tyv\u00e4rr ej i Islam. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5dfk5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491994655.0, "created_utc": 1491965855.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4v9fe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "konlon15", "parent_id": "t1_dg4um7f", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Allt det d\u00e4r finns i bibeln, beh\u00f6ver kristendomen en reformering?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Allt det d\u00e4r finns i bibeln, beh\u00f6ver kristendomen en reformering?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4v9fe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491971262.0, "created_utc": 1491942462.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4um7f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "HeexX", "parent_id": "t1_dg4dtwb", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Islam \u00e4r skit dels pga. att dess profet var en v\u00e5ldsbejakande pedofil och dels pga. att dess heliga bok s\u00e4ger saker som dessa: \n\nHomohat  \nhttp://quran.com/7/80-84  \n\nIslam \u00e4r enda r\u00e4tta religionen  \nhttp://quran.com/4/89  \nhttp://quran.com/61/4  \nhttp://quran.com/61/9  \nhttp://quran.com/3/85  \nhttp://quran.com/9/29  \nhttp://quran.com/98/6  \nhttp://quran.com/9/5  \nhttp://quran.com/3/110  \nhttp://quran.com/53/29  \n \nKvinnof\u00f6rtryck          \nHustrun \u00e4r mannens \u00e5ker som ska betr\u00e4das n\u00e4r han k\u00e4nner f\u00f6r det (2:223), hon \u00e4r v\u00e4rd mindre i r\u00e4tteg\u00e5ng som vittnesm\u00e5l (2:282) och har h\u00e4lften av m\u00e4nnens arvsr\u00e4tt (4:11, 4:176). Hon ska bli slagen om hon inte lyder (4:34).  \nhttp://quran.com/2/223  \nhttp://quran.com/2/228  \nhttp://quran.com/2/282  \nhttp://quran.com/4/11   \nhttp://quran.com/4/176  \nhttp://quran.com/24/31  \nhttp://quran.com/33/59  \nhttp://quran.com/4/34   \n\n\nParadiset     \nhttp://quran.com/2/25  \nhttp://quran.com/4/57  \n\nIslam beh\u00f6ver *desperat* genomg\u00e5 reformering.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Islam \u00e4r skit dels pga. att dess profet var en v\u00e5ldsbejakande pedofil och dels pga. att dess heliga bok s\u00e4ger saker som dessa: &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Homohat&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/7/80-84\"&gt;http://quran.com/7/80-84&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Islam \u00e4r enda r\u00e4tta religionen&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/4/89\"&gt;http://quran.com/4/89&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/61/4\"&gt;http://quran.com/61/4&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/61/9\"&gt;http://quran.com/61/9&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/3/85\"&gt;http://quran.com/3/85&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/9/29\"&gt;http://quran.com/9/29&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/98/6\"&gt;http://quran.com/98/6&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/9/5\"&gt;http://quran.com/9/5&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/3/110\"&gt;http://quran.com/3/110&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/53/29\"&gt;http://quran.com/53/29&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kvinnof\u00f6rtryck&lt;br/&gt;\nHustrun \u00e4r mannens \u00e5ker som ska betr\u00e4das n\u00e4r han k\u00e4nner f\u00f6r det (2:223), hon \u00e4r v\u00e4rd mindre i r\u00e4tteg\u00e5ng som vittnesm\u00e5l (2:282) och har h\u00e4lften av m\u00e4nnens arvsr\u00e4tt (4:11, 4:176). Hon ska bli slagen om hon inte lyder (4:34).&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/2/223\"&gt;http://quran.com/2/223&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/2/228\"&gt;http://quran.com/2/228&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/2/282\"&gt;http://quran.com/2/282&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/4/11\"&gt;http://quran.com/4/11&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/4/176\"&gt;http://quran.com/4/176&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/24/31\"&gt;http://quran.com/24/31&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/33/59\"&gt;http://quran.com/33/59&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/4/34\"&gt;http://quran.com/4/34&lt;/a&gt;   &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Paradiset&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/2/25\"&gt;http://quran.com/2/25&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&lt;a href=\"http://quran.com/4/57\"&gt;http://quran.com/4/57&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Islam beh\u00f6ver &lt;em&gt;desperat&lt;/em&gt; genomg\u00e5 reformering.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4um7f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491970540.0, "created_utc": 1491941740.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4vcq7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 26, "report_reasons": null, "author": "Tastingo", "parent_id": "t1_dg4tno8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ironiskt nog den st\u00f6rsta \"gymnasieintelektulla\" kommentaren i tr\u00e5den. \u00d6versittarattityd blandad med en l\u00e5g f\u00f6rst\u00e5else av vad IQ inneb\u00e4r och hur empati utvecklas, utan talar om det som om det \u00e4r essentiella egenskaper. \n\nAtt vifta med Sykes-Picot avtalet som n\u00e5gon bevis p\u00e5 kunnande \u00e4r fan pinsamt och att dessutom v\u00e4gra inse det har bredare komplikationer \u00e4r antiintellektuellt. Du har s\u00e4kert inte ens l\u00e4st Edward Said (en mindre h\u00f6rt) eller n\u00e5gon annan B-kursbok f\u00f6r att du redan vet att du inte kan h\u00e5lla med om inneh\u00e5llet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ironiskt nog den st\u00f6rsta &amp;quot;gymnasieintelektulla&amp;quot; kommentaren i tr\u00e5den. \u00d6versittarattityd blandad med en l\u00e5g f\u00f6rst\u00e5else av vad IQ inneb\u00e4r och hur empati utvecklas, utan talar om det som om det \u00e4r essentiella egenskaper. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att vifta med Sykes-Picot avtalet som n\u00e5gon bevis p\u00e5 kunnande \u00e4r fan pinsamt och att dessutom v\u00e4gra inse det har bredare komplikationer \u00e4r antiintellektuellt. Du har s\u00e4kert inte ens l\u00e4st Edward Said (en mindre h\u00f6rt) eller n\u00e5gon annan B-kursbok f\u00f6r att du redan vet att du inte kan h\u00e5lla med om inneh\u00e5llet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4vcq7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491971363.0, "created_utc": 1491942563.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 26}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4uupa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "ekmanch", "parent_id": "t1_dg4tno8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Eller, skulle du vilja utveckla hur du hade utformat Sykes-Picot avtalet? V\u00e4nta, f\u00f6rsta g\u00e5ngen du har h\u00f6rt talas om det avtalet? Beh\u00f6vde du googla det nu?\n\nLol. \u00c4r du allvarligt 14 \u00e5r gammal? L\u00e4r dig diskutera utan att ta till h\u00e4rskartekniker. Tro det eller ej, du \u00e4r inte smartast och b\u00e4st i v\u00e4rlden f\u00f6r att du h\u00f6rt talas om f\u00f6rsta v\u00e4rldskriget. D\u00e4remot extremt m\u00e4rkligt att du f\u00f6rs\u00f6ker dra slutsatsen att den enstaka h\u00e4ndelsen \u00e4r det enda som p\u00e5verkat l\u00e4get i Mellan\u00f6stern de senaste hundra \u00e5ren. V\u00e4st har beblandat sig betydligt i Mellan\u00f6stern sen dess. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Eller, skulle du vilja utveckla hur du hade utformat Sykes-Picot avtalet? V\u00e4nta, f\u00f6rsta g\u00e5ngen du har h\u00f6rt talas om det avtalet? Beh\u00f6vde du googla det nu?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Lol. \u00c4r du allvarligt 14 \u00e5r gammal? L\u00e4r dig diskutera utan att ta till h\u00e4rskartekniker. Tro det eller ej, du \u00e4r inte smartast och b\u00e4st i v\u00e4rlden f\u00f6r att du h\u00f6rt talas om f\u00f6rsta v\u00e4rldskriget. D\u00e4remot extremt m\u00e4rkligt att du f\u00f6rs\u00f6ker dra slutsatsen att den enstaka h\u00e4ndelsen \u00e4r det enda som p\u00e5verkat l\u00e4get i Mellan\u00f6stern de senaste hundra \u00e5ren. V\u00e4st har beblandat sig betydligt i Mellan\u00f6stern sen dess. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4uupa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491970803.0, "created_utc": 1491942003.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5jzkm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "stn1337", "parent_id": "t1_dg4tno8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Du har bra po\u00e4nger, men v\u00e4rldens s\u00e4msta debatt-teknik. Du vinner ingenting p\u00e5 att vara h\u00e5nfull, arrogant och anv\u00e4nda h\u00e4rskartekniker. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du har bra po\u00e4nger, men v\u00e4rldens s\u00e4msta debatt-teknik. Du vinner ingenting p\u00e5 att vara h\u00e5nfull, arrogant och anv\u00e4nda h\u00e4rskartekniker. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5jzkm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492006210.0, "created_utc": 1491977410.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5kzei", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "stone_henge", "parent_id": "t1_dg4zu2q", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Jag tror inte. Det \u00e4r vad informationen samt statistiken avg\u00f6r.\n\nFr\u00e5gan \u00e4r nog t\u00e4nkt mer \u00e5t h\u00e5llet \"vad tror du att anledningen \u00e4r\" \u00e4n \"vad f\u00e5r dig att tro att s\u00e5 \u00e4r fallet.\"\n\nOm du f\u00f6rst\u00e5tt detta men \u00e4nd\u00e5 envisas med att inte tro s\u00e5 borde du ju kunna uttrycka ditt argument med enbart referenser till dina statistiska k\u00e4llor.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag tror inte. Det \u00e4r vad informationen samt statistiken avg\u00f6r.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Fr\u00e5gan \u00e4r nog t\u00e4nkt mer \u00e5t h\u00e5llet &amp;quot;vad tror du att anledningen \u00e4r&amp;quot; \u00e4n &amp;quot;vad f\u00e5r dig att tro att s\u00e5 \u00e4r fallet.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om du f\u00f6rst\u00e5tt detta men \u00e4nd\u00e5 envisas med att inte tro s\u00e5 borde du ju kunna uttrycka ditt argument med enbart referenser till dina statistiska k\u00e4llor.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5kzei", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492008668.0, "created_utc": 1491979868.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4zu2q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "fgbun", "parent_id": "t1_dg4vwty", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag tror inte. Det \u00e4r vad informationen samt statistiken avg\u00f6r. \n\n&gt; att avf\u00e4rda en nyanserad v\u00e4rldsbild med perspektiv p\u00e5 orsaker i flera led som \"gymnasielintellektuallitet\" \u00e4r inte bara korkat, det \u00e4r rent ut av skadligt f\u00f6r sammh\u00e4llet\n\nVad var nyanserat? Hur \u00e4r det \"perspektiv p\u00e5 orsaker i flera led\" att konstatera att det \u00e4r \"v\u00e4sts fel\" utan presentera n\u00e5gon fakta eller underlag vad man basera sitt resonemang p\u00e5? \n\nOch, att \"inte resonera i simpla banor\". Han resonerar i de absolut simplaste banorna n\u00e5gonsin. Skriver att vi ska se saker ur ett bredare perspektiv f\u00f6r att sedan f\u00f6lja v\u00e5r zeitgeist till punkt och pricko: Skyll p\u00e5 \"socioekonomiska faktorer\", ha inga empiriska bevis eller underlag f\u00f6r ditt resonemang, avf\u00e4rd alla kritik emot din tes som \"rasism\", \"Sverigev\u00e4n\", Skyll p\u00e5 v\u00e4st f\u00f6r alla problem som inte existerar i V\u00e4st, ignorera religions dogmatiska t\u00e4nkande och dess indoktrination att vi inte ska h\u00e4mta dygder och moral fr\u00e5n logik och resonemang.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tror inte. Det \u00e4r vad informationen samt statistiken avg\u00f6r. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;att avf\u00e4rda en nyanserad v\u00e4rldsbild med perspektiv p\u00e5 orsaker i flera led som &amp;quot;gymnasielintellektuallitet&amp;quot; \u00e4r inte bara korkat, det \u00e4r rent ut av skadligt f\u00f6r sammh\u00e4llet&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad var nyanserat? Hur \u00e4r det &amp;quot;perspektiv p\u00e5 orsaker i flera led&amp;quot; att konstatera att det \u00e4r &amp;quot;v\u00e4sts fel&amp;quot; utan presentera n\u00e5gon fakta eller underlag vad man basera sitt resonemang p\u00e5? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och, att &amp;quot;inte resonera i simpla banor&amp;quot;. Han resonerar i de absolut simplaste banorna n\u00e5gonsin. Skriver att vi ska se saker ur ett bredare perspektiv f\u00f6r att sedan f\u00f6lja v\u00e5r zeitgeist till punkt och pricko: Skyll p\u00e5 &amp;quot;socioekonomiska faktorer&amp;quot;, ha inga empiriska bevis eller underlag f\u00f6r ditt resonemang, avf\u00e4rd alla kritik emot din tes som &amp;quot;rasism&amp;quot;, &amp;quot;Sverigev\u00e4n&amp;quot;, Skyll p\u00e5 v\u00e4st f\u00f6r alla problem som inte existerar i V\u00e4st, ignorera religions dogmatiska t\u00e4nkande och dess indoktrination att vi inte ska h\u00e4mta dygder och moral fr\u00e5n logik och resonemang.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4zu2q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491976640.0, "created_utc": 1491947840.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4vwty", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "oh_shit_dat_Dat_boi", "parent_id": "t1_dg4tno8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Varf\u00f6r tror du att andra generationens invandrare i h\u00f6gre grad \u00e4r kriminella? \n\nMin f\u00f6rklaring som inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis beh\u00f6ver vara sanningen \u00e4r att f\u00f6rsta generationens invadrare under sitt liv gjort ett stort sociopolitiskt och socioekonomiskt lyft, och d\u00e4rav v\u00e4rdes\u00e4tter sin tillvaro h\u00f6gt. Det \u00e4r relativt bra. \n\nAndra generationens invadrare har inte varit med om denna resa utan v\u00e4xt upp med ena foten i och andra foten utanf\u00f6r ett blomstrande samh\u00e4lle. De k\u00e4nner inte att de har r\u00e4tt till detta samh\u00e4lle, och f\u00e5r utst\u00e5 olika former av rasism under sin uppv\u00e4xt. Det \u00e4r relativt d\u00e5ligt. \n\nMin tes \u00e4r allts\u00e5 att det handlar om relativ upplevelse av sin tillvaro; framf\u00f6r allt i f\u00f6rh\u00e5llande till andra, men \u00e4ven till sina egna upplevelser. \n\nSist men inte minst; och detta \u00e4r inte en tes men ett konstaterande: att avf\u00e4rda en nyanserad v\u00e4rldsbild med perspektiv p\u00e5 orsaker i flera led som \"gymnasielintellektuallitet\" \u00e4r inte bara korkat, det \u00e4r rent ut av skadligt f\u00f6r sammh\u00e4llet. I en komplicerad v\u00e4rld s\u00e5 kan man inte resonera i simpla banor och n\u00e5 en tillf\u00f6rlitlig slutsats.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r tror du att andra generationens invandrare i h\u00f6gre grad \u00e4r kriminella? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Min f\u00f6rklaring som inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis beh\u00f6ver vara sanningen \u00e4r att f\u00f6rsta generationens invadrare under sitt liv gjort ett stort sociopolitiskt och socioekonomiskt lyft, och d\u00e4rav v\u00e4rdes\u00e4tter sin tillvaro h\u00f6gt. Det \u00e4r relativt bra. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Andra generationens invadrare har inte varit med om denna resa utan v\u00e4xt upp med ena foten i och andra foten utanf\u00f6r ett blomstrande samh\u00e4lle. De k\u00e4nner inte att de har r\u00e4tt till detta samh\u00e4lle, och f\u00e5r utst\u00e5 olika former av rasism under sin uppv\u00e4xt. Det \u00e4r relativt d\u00e5ligt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Min tes \u00e4r allts\u00e5 att det handlar om relativ upplevelse av sin tillvaro; framf\u00f6r allt i f\u00f6rh\u00e5llande till andra, men \u00e4ven till sina egna upplevelser. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sist men inte minst; och detta \u00e4r inte en tes men ett konstaterande: att avf\u00e4rda en nyanserad v\u00e4rldsbild med perspektiv p\u00e5 orsaker i flera led som &amp;quot;gymnasielintellektuallitet&amp;quot; \u00e4r inte bara korkat, det \u00e4r rent ut av skadligt f\u00f6r sammh\u00e4llet. I en komplicerad v\u00e4rld s\u00e5 kan man inte resonera i simpla banor och n\u00e5 en tillf\u00f6rlitlig slutsats.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4vwty", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491971994.0, "created_utc": 1491943194.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5hgot", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "kabbinet", "parent_id": "t1_dg4tno8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ryssland \u00e4r inte ansvarig f\u00f6r hur l\u00e4get ser ut i Tjetjenien idag? \u00c4r inte Kina ansvarig f\u00f6r hur l\u00e4get ser ut i Tibet? \u00c4r inte USA ansvarig f\u00f6r hur det ser ut i Irak? \u00c4r det inte alla de fjortonl\u00e4nders ansvar som \u00e4r delaktiga i Syrienkonfliktens ansvar hur l\u00e4get ser ut? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ryssland \u00e4r inte ansvarig f\u00f6r hur l\u00e4get ser ut i Tjetjenien idag? \u00c4r inte Kina ansvarig f\u00f6r hur l\u00e4get ser ut i Tibet? \u00c4r inte USA ansvarig f\u00f6r hur det ser ut i Irak? \u00c4r det inte alla de fjortonl\u00e4nders ansvar som \u00e4r delaktiga i Syrienkonfliktens ansvar hur l\u00e4get ser ut? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5hgot", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492001110.0, "created_utc": 1491972310.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4tno8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "fgbun", "parent_id": "t1_dg4ntpy", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Knappast. Typisk gymnasieintellektuell text \u00e1 la \"titta p\u00e5 mig, allting \u00e4r komplex d\u00e4rf\u00f6r kan inte dra n\u00e5gra slutsatser f\u00f6rutom att vi inte kan generalisera\". Flertal av hans antagande kan vi avvisa direkt; andra generations invandrare \u00e4r i m\u00e5nga fall \u00e4r mer radikala och kriminella \u00e4n sina f\u00f6r\u00e4ldrar - d\u00e4r f\u00f6ll din tes. Han f\u00f6resl\u00e5r att \"fattigdom, l\u00e5g utbildningsniv\u00e5\" \u00e4r anledningar till m\u00e4nniskor blir jihadister men vilken f\u00f6rklaringsgrad har l\u00e5gt IQ och [icke-v\u00e4sterl\u00e4ndska barn](https://www.information.dk/indland/2016/08/rapport-ikkevestlige-boern-mindre-empatiske-danske) har betydligt l\u00e4gre empatif\u00f6rm\u00e5ga? Eller den sedvanliga replik om hur stor del av alla muslimer som tillh\u00f6r IS. N\u00e4r verkligheten \u00e4r att [1.1 miljard muslimer](https://i.imgur.com/yMPuliX.jpg) f\u00f6respr\u00e5kar Sharia som r\u00e4ttssystem. \n\nOch, nej, \"v\u00e4st\" \u00e4r inte ansvarig eller orsaken f\u00f6r hur MENA ser ut idag. Eller, skulle du vilja utveckla hur du hade utformat Sykes-Picot avtalet? V\u00e4nta, f\u00f6rsta g\u00e5ngen du har h\u00f6rt talas om det avtalet? Beh\u00f6vde du googla det nu?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Knappast. Typisk gymnasieintellektuell text \u00e1 la &amp;quot;titta p\u00e5 mig, allting \u00e4r komplex d\u00e4rf\u00f6r kan inte dra n\u00e5gra slutsatser f\u00f6rutom att vi inte kan generalisera&amp;quot;. Flertal av hans antagande kan vi avvisa direkt; andra generations invandrare \u00e4r i m\u00e5nga fall \u00e4r mer radikala och kriminella \u00e4n sina f\u00f6r\u00e4ldrar - d\u00e4r f\u00f6ll din tes. Han f\u00f6resl\u00e5r att &amp;quot;fattigdom, l\u00e5g utbildningsniv\u00e5&amp;quot; \u00e4r anledningar till m\u00e4nniskor blir jihadister men vilken f\u00f6rklaringsgrad har l\u00e5gt IQ och &lt;a href=\"https://www.information.dk/indland/2016/08/rapport-ikkevestlige-boern-mindre-empatiske-danske\"&gt;icke-v\u00e4sterl\u00e4ndska barn&lt;/a&gt; har betydligt l\u00e4gre empatif\u00f6rm\u00e5ga? Eller den sedvanliga replik om hur stor del av alla muslimer som tillh\u00f6r IS. N\u00e4r verkligheten \u00e4r att &lt;a href=\"https://i.imgur.com/yMPuliX.jpg\"&gt;1.1 miljard muslimer&lt;/a&gt; f\u00f6respr\u00e5kar Sharia som r\u00e4ttssystem. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och, nej, &amp;quot;v\u00e4st&amp;quot; \u00e4r inte ansvarig eller orsaken f\u00f6r hur MENA ser ut idag. Eller, skulle du vilja utveckla hur du hade utformat Sykes-Picot avtalet? V\u00e4nta, f\u00f6rsta g\u00e5ngen du har h\u00f6rt talas om det avtalet? Beh\u00f6vde du googla det nu?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4tno8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491969473.0, "created_utc": 1491940673.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ntpy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "petloz", "parent_id": "t1_dg4dtwb", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Wow... En kille som vet vad han snackar om! Kunde inte sagt det b\u00e4ttre sj\u00e4lv.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Wow... En kille som vet vad han snackar om! Kunde inte sagt det b\u00e4ttre sj\u00e4lv.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ntpy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491963199.0, "created_utc": 1491934399.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5uy8u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "en_svensk_lynx", "parent_id": "t1_dg4dtwb", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det finns exempel p\u00e5 andra grupper i v\u00e4rlden som f\u00e5tt utst\u00e5 extrema p\u00e5tryckningar fr\u00e5n v\u00e4st. Titta p\u00e5 Indien. Och vad jag vet \u00e4r det relativt ovanligt med indiska jihadister som spr\u00e4nger sig sj\u00e4lva i guds namn. Sen \u00e4r IS relativt v\u00e4lutbildade j\u00e4mf\u00f6rt med l\u00e4nderna de verkar i. \n\nIslam \u00e4r en stor anledning till att l\u00e4get ser ut som det g\u00f6r. Det finns andra f\u00f6rtryckta religi\u00f6sa grupper som inte f\u00f6r ett heligt krig och d\u00f6dar allt i sin v\u00e4g. Igen, titta p\u00e5 Indien. \n\nIslam \u00e4r en v\u00e5ldsam religion som framh\u00e5ller f\u00f6rtryck. En stor del av v\u00e4rldens muslimer \u00e4r passivt skyldiga till den jihadistr\u00f6relse vi ser idag. De st\u00e5r upp f\u00f6r t.ex. Sharia-lagar. Det finns unders\u00f6kningar som pekar p\u00e5 muslimers (vi talar n\u00e4stan eller t.o.m. en majoritet) passiva st\u00f6d till ett f\u00f6rtryckande samh\u00e4lle som styrs av religion. Kanske inte just i Sverige, men i v\u00e4rlden. Jag har tyv\u00e4rr inte m\u00f6jlighet att h\u00e4mta k\u00e4llor nu men det borde inte vara sv\u00e5rt f\u00f6r dig att verifiera om du vill. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det finns exempel p\u00e5 andra grupper i v\u00e4rlden som f\u00e5tt utst\u00e5 extrema p\u00e5tryckningar fr\u00e5n v\u00e4st. Titta p\u00e5 Indien. Och vad jag vet \u00e4r det relativt ovanligt med indiska jihadister som spr\u00e4nger sig sj\u00e4lva i guds namn. Sen \u00e4r IS relativt v\u00e4lutbildade j\u00e4mf\u00f6rt med l\u00e4nderna de verkar i. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Islam \u00e4r en stor anledning till att l\u00e4get ser ut som det g\u00f6r. Det finns andra f\u00f6rtryckta religi\u00f6sa grupper som inte f\u00f6r ett heligt krig och d\u00f6dar allt i sin v\u00e4g. Igen, titta p\u00e5 Indien. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Islam \u00e4r en v\u00e5ldsam religion som framh\u00e5ller f\u00f6rtryck. En stor del av v\u00e4rldens muslimer \u00e4r passivt skyldiga till den jihadistr\u00f6relse vi ser idag. De st\u00e5r upp f\u00f6r t.ex. Sharia-lagar. Det finns unders\u00f6kningar som pekar p\u00e5 muslimers (vi talar n\u00e4stan eller t.o.m. en majoritet) passiva st\u00f6d till ett f\u00f6rtryckande samh\u00e4lle som styrs av religion. Kanske inte just i Sverige, men i v\u00e4rlden. Jag har tyv\u00e4rr inte m\u00f6jlighet att h\u00e4mta k\u00e4llor nu men det borde inte vara sv\u00e5rt f\u00f6r dig att verifiera om du vill. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5uy8u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032775.0, "created_utc": 1492003975.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4dtwb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 164, "report_reasons": null, "author": "cant_stop_the_butter", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ett stort problem som jag ser i dagens politiska debatt \u00e4r bristen p\u00e5 ett bredare perspektiv. Att f\u00f6rst\u00e5 att h\u00e4ndelser som sker idag p\u00e5verkas av hur historien i olika delar av v\u00e4rlden och mellan l\u00e4nder har utspelat sig \u00e4r tydligen supersv\u00e5rt f\u00f6r m\u00e5nga m\u00e4nniskor, i synnerhet v\u00e5ra k\u00e4ra \"sverigev\u00e4nner\". Att s\u00e4ga att \"IS g\u00f6r si f\u00f6r att islam \u00e4r s\u00e5 och koranen s\u00e4ger di\" funkar inte, det \u00e4r inte d\u00e4r problemet ligger. Koranen m\u00e5 s\u00e4ga konstiga saker, det g\u00f6r dem flesta religi\u00f6sa skrifter, men det inneb\u00e4r inte att per automatik att dess f\u00f6ljare \u00e4r zombies och inte kan sortera bort s\u00e5dant som inte \u00e4r funkis. 1,5 miljarder (isch?) miljarder muslimer finns det i v\u00e4rlden, hur m\u00e5nga jihadister eller terrorister inspirerade av islam finns det?    \n\n*Med socialpolitik avses direkta eller indirekta statliga \u00e5tg\u00e4rder som syftar till att ge ett lands inv\u00e5nare sk\u00e4liga levnadsvillkor.* Definition p\u00e5 socialpolitik enligt wikin. Att m\u00e4nnniskor beg\u00e5r kriminella handlingar pga d\u00e5liga levnadsf\u00f6rh\u00e5llanden \u00e4r ingen nyhet eller hur? Om vi nu tar en plats som mellan\u00f6stern, d\u00e4r stora delar av befolkningen lever i usla f\u00f6rh\u00e5llanden och har s\u00e5 gjort i generationer. M\u00e4nniskor lever i fattigdom, l\u00e5g utbildningsniv\u00e5 osv. Detta g\u00f6r m\u00e4nniskor s\u00e5rbara f\u00f6r externa influenser, som lovar h\u00f6gt och l\u00e5gt att allt ska bli bra bara de g\u00f6r som vi s\u00e4ger. Ofta l\u00e4tt f\u00f6rst\u00e5eligt och ganska s\u00e5 enkla \u00e5tg\u00e4rder som f\u00f6resl\u00e5s. Typ g\u00e5 och skjut p\u00e5 den konvojen och du f\u00e5r 10 dollar till att f\u00f6da din familj, spr\u00e4ng dig sj\u00e4lv i luften och f\u00e5 gratis oskulder.  \n\nDu kan d\u00e4rf\u00f6r argumentera f\u00f6r att det faktiskt beror p\u00e5 att de som utf\u00f6r d\u00e5den antagligen har haft ett ganska pissigt liv, allts\u00e5 att de genomf\u00f6r d\u00e5d pga d\u00e5liga sociopolitiska f\u00f6rh\u00e5llanden. Det landet de kommer ifr\u00e5n har antagligen varit skit pga krig(v\u00e4sts favoritsyssla i ME och NA) under en v\u00e4ldigt l\u00e5ng tid. Det v\u00e4xer inte fram n\u00e5gra starka och stabila l\u00e4nder under dessa f\u00f6rh\u00e5llanden, befolkningen lider till f\u00f6ljd av detta. En grogrund f\u00f6r radikalisering enligt ovan. Du kan inte s\u00e4ga att islam \u00e4r piss och borde inte existera pga IS, d\u00e4rf\u00f6r att en \u00f6verh\u00e4ngande majoritet muslimer \u00e4r faktiskt inte skyldiga till terrorbrott. Religion anv\u00e4nds och har anv\u00e4nts som svepsk\u00e4l f\u00f6r idiotiska saker sedan l\u00e5ngt innan IS kom till och av fler religioner \u00e4n islam.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ett stort problem som jag ser i dagens politiska debatt \u00e4r bristen p\u00e5 ett bredare perspektiv. Att f\u00f6rst\u00e5 att h\u00e4ndelser som sker idag p\u00e5verkas av hur historien i olika delar av v\u00e4rlden och mellan l\u00e4nder har utspelat sig \u00e4r tydligen supersv\u00e5rt f\u00f6r m\u00e5nga m\u00e4nniskor, i synnerhet v\u00e5ra k\u00e4ra &amp;quot;sverigev\u00e4nner&amp;quot;. Att s\u00e4ga att &amp;quot;IS g\u00f6r si f\u00f6r att islam \u00e4r s\u00e5 och koranen s\u00e4ger di&amp;quot; funkar inte, det \u00e4r inte d\u00e4r problemet ligger. Koranen m\u00e5 s\u00e4ga konstiga saker, det g\u00f6r dem flesta religi\u00f6sa skrifter, men det inneb\u00e4r inte att per automatik att dess f\u00f6ljare \u00e4r zombies och inte kan sortera bort s\u00e5dant som inte \u00e4r funkis. 1,5 miljarder (isch?) miljarder muslimer finns det i v\u00e4rlden, hur m\u00e5nga jihadister eller terrorister inspirerade av islam finns det?    &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;Med socialpolitik avses direkta eller indirekta statliga \u00e5tg\u00e4rder som syftar till att ge ett lands inv\u00e5nare sk\u00e4liga levnadsvillkor.&lt;/em&gt; Definition p\u00e5 socialpolitik enligt wikin. Att m\u00e4nnniskor beg\u00e5r kriminella handlingar pga d\u00e5liga levnadsf\u00f6rh\u00e5llanden \u00e4r ingen nyhet eller hur? Om vi nu tar en plats som mellan\u00f6stern, d\u00e4r stora delar av befolkningen lever i usla f\u00f6rh\u00e5llanden och har s\u00e5 gjort i generationer. M\u00e4nniskor lever i fattigdom, l\u00e5g utbildningsniv\u00e5 osv. Detta g\u00f6r m\u00e4nniskor s\u00e5rbara f\u00f6r externa influenser, som lovar h\u00f6gt och l\u00e5gt att allt ska bli bra bara de g\u00f6r som vi s\u00e4ger. Ofta l\u00e4tt f\u00f6rst\u00e5eligt och ganska s\u00e5 enkla \u00e5tg\u00e4rder som f\u00f6resl\u00e5s. Typ g\u00e5 och skjut p\u00e5 den konvojen och du f\u00e5r 10 dollar till att f\u00f6da din familj, spr\u00e4ng dig sj\u00e4lv i luften och f\u00e5 gratis oskulder.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du kan d\u00e4rf\u00f6r argumentera f\u00f6r att det faktiskt beror p\u00e5 att de som utf\u00f6r d\u00e5den antagligen har haft ett ganska pissigt liv, allts\u00e5 att de genomf\u00f6r d\u00e5d pga d\u00e5liga sociopolitiska f\u00f6rh\u00e5llanden. Det landet de kommer ifr\u00e5n har antagligen varit skit pga krig(v\u00e4sts favoritsyssla i ME och NA) under en v\u00e4ldigt l\u00e5ng tid. Det v\u00e4xer inte fram n\u00e5gra starka och stabila l\u00e4nder under dessa f\u00f6rh\u00e5llanden, befolkningen lider till f\u00f6ljd av detta. En grogrund f\u00f6r radikalisering enligt ovan. Du kan inte s\u00e4ga att islam \u00e4r piss och borde inte existera pga IS, d\u00e4rf\u00f6r att en \u00f6verh\u00e4ngande majoritet muslimer \u00e4r faktiskt inte skyldiga till terrorbrott. Religion anv\u00e4nds och har anv\u00e4nts som svepsk\u00e4l f\u00f6r idiotiska saker sedan l\u00e5ngt innan IS kom till och av fler religioner \u00e4n islam.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4dtwb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491952231.0, "created_utc": 1491923431.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 164}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ompd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "_slayerjj", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r ju i princip norm att journalister tror dom \u00e4r n\u00e5gra \u00f6versittare som alltid ska snacka \u00e5t folk.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r ju i princip norm att journalister tror dom \u00e4r n\u00e5gra \u00f6versittare som alltid ska snacka \u00e5t folk.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ompd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491964092.0, "created_utc": 1491935292.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5s11j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t1_dg58xrk", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Skulle vara bra med en svensk version.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Skulle vara bra med en svensk version.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5s11j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028092.0, "created_utc": 1491999292.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg58xrk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "kreiger", "parent_id": "t1_dg4ws52", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Som Charlie Hebdo g\u00f6r? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som Charlie Hebdo g\u00f6r? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg58xrk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491988608.0, "created_utc": 1491959808.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ws52", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "xxVb", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Sk\u00e4mt \u00e5sido, varf\u00f6r g\u00f6r vi inte narr av ISIS mer? Vore det inte en l\u00e4mplig respons till deras f\u00f6rs\u00f6k till att legitimisera sina anspr\u00e5k p\u00e5 land, folk och v\u00e4rldssyn?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sk\u00e4mt \u00e5sido, varf\u00f6r g\u00f6r vi inte narr av ISIS mer? Vore det inte en l\u00e4mplig respons till deras f\u00f6rs\u00f6k till att legitimisera sina anspr\u00e5k p\u00e5 land, folk och v\u00e4rldssyn?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ws52", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972972.0, "created_utc": 1491944172.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg52y5s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "thienge", "parent_id": "t1_dg4qug8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nja, beror p\u00e5 vad du menar med sekul\u00e4rt. Egypten var ett ganska konservativt samh\u00e4lle relativt till Europa, ganska religi\u00f6st ocks\u00e5, men j\u00e4mf\u00f6rt med idag s\u00e5 var det v\u00e4ldigt sekul\u00e4rt. M\u00e5nga kvinnor, speciellt unga, bar inte sl\u00f6ja. Att b\u00e4ra burka var extremt s\u00e4llsynt, r\u00e4tt m\u00e5nga s\u00e5g den graden av religiositet som n\u00e5got v\u00e4ldigt konstigt. Saker var p\u00e5 f\u00f6rb\u00e4ttringsv\u00e4gen. Sen b\u00f6rjade saudierna bli rika. \n\n\nSituationen har blivit mycket, mycket v\u00e4rre sedan Saudiarabien b\u00f6rjade sponsra wahhabisterna och salafisterna p\u00e5 70 talet. Egypten \u00e4r fortfarande ett av de mest sekul\u00e4ra l\u00e4nderna i mellan\u00f6stern, men det har b\u00f6rjat bli socialt oacceptabelt (ibland till och med farligt) att inte b\u00e4ra sl\u00f6ja \u00e4ven i storst\u00e4derna. Burka ser man n\u00e4stan \u00f6verallt nuf\u00f6rtiden. Det \u00e4r n\u00e4stan som att landet gick n\u00e5gra hundra \u00e5r bak i tiden de senaste 40 \u00e5ren. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nja, beror p\u00e5 vad du menar med sekul\u00e4rt. Egypten var ett ganska konservativt samh\u00e4lle relativt till Europa, ganska religi\u00f6st ocks\u00e5, men j\u00e4mf\u00f6rt med idag s\u00e5 var det v\u00e4ldigt sekul\u00e4rt. M\u00e5nga kvinnor, speciellt unga, bar inte sl\u00f6ja. Att b\u00e4ra burka var extremt s\u00e4llsynt, r\u00e4tt m\u00e5nga s\u00e5g den graden av religiositet som n\u00e5got v\u00e4ldigt konstigt. Saker var p\u00e5 f\u00f6rb\u00e4ttringsv\u00e4gen. Sen b\u00f6rjade saudierna bli rika. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Situationen har blivit mycket, mycket v\u00e4rre sedan Saudiarabien b\u00f6rjade sponsra wahhabisterna och salafisterna p\u00e5 70 talet. Egypten \u00e4r fortfarande ett av de mest sekul\u00e4ra l\u00e4nderna i mellan\u00f6stern, men det har b\u00f6rjat bli socialt oacceptabelt (ibland till och med farligt) att inte b\u00e4ra sl\u00f6ja \u00e4ven i storst\u00e4derna. Burka ser man n\u00e4stan \u00f6verallt nuf\u00f6rtiden. Det \u00e4r n\u00e4stan som att landet gick n\u00e5gra hundra \u00e5r bak i tiden de senaste 40 \u00e5ren. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg52y5s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491980637.0, "created_utc": 1491951837.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4qug8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Hust91", "parent_id": "t1_dg45qho", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Egypten var v\u00e4l r\u00e4tt sekul\u00e4rt innan Saudiarabien b\u00f6rjade sponsra wahabistiska imamer d\u00e4r?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Egypten var v\u00e4l r\u00e4tt sekul\u00e4rt innan Saudiarabien b\u00f6rjade sponsra wahabistiska imamer d\u00e4r?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4qug8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491966455.0, "created_utc": 1491937655.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45qho", "gilded": 0, "archived": false, "score": 29, "report_reasons": null, "author": "goldencomment", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "I Egypten \u00e4r de majoriteten och st\u00e5r \u00e4nd\u00e5 f\u00f6r terrorismen (mot minoriteter, tv\u00e5 kyrkor i g\u00e5r, tex).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I Egypten \u00e4r de majoriteten och st\u00e5r \u00e4nd\u00e5 f\u00f6r terrorismen (mot minoriteter, tv\u00e5 kyrkor i g\u00e5r, tex).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45qho", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491940987.0, "created_utc": 1491912187.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 29}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4iedj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Backr", "parent_id": "t1_dg4536c", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ptja, med tanke p\u00e5 att ISIS ledare har BA/MA/PhD i Islamiska studier s\u00e5 skulle jag gissa att de har koll p\u00e5 det d\u00e4r med att vara muslim. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ptja, med tanke p\u00e5 att ISIS ledare har BA/MA/PhD i Islamiska studier s\u00e5 skulle jag gissa att de har koll p\u00e5 det d\u00e4r med att vara muslim. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4iedj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491957268.0, "created_utc": 1491928468.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4536c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 42, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4536c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491939646.0, "created_utc": 1491910846.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 42}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4n60x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "samenrofringslikeLBJ", "parent_id": "t1_dg4axi3", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Du f\u00f6rst\u00e5r inte, enligt v\u00e4nsterpolitiskt lagda m\u00e4nniskor m\u00e5ste allt vara lika, s\u00e5 om det finns 1 Nazist s\u00e5 ber\u00e4ttigar det existens f\u00f6r 1 Jihadist f\u00f6r att d\u00e5 g\u00e5r det j\u00e4mnt ut.  \n  \n Om du d\u00e4rtill l\u00e4gger det faktum att allt till h\u00f6ger om Karl Marx \u00e4r Nazism, ja d\u00e5 kan man l\u00e4tt se att det finns existensber\u00e4ttigande f\u00f6r en massa jihadister.  \n  \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du f\u00f6rst\u00e5r inte, enligt v\u00e4nsterpolitiskt lagda m\u00e4nniskor m\u00e5ste allt vara lika, s\u00e5 om det finns 1 Nazist s\u00e5 ber\u00e4ttigar det existens f\u00f6r 1 Jihadist f\u00f6r att d\u00e5 g\u00e5r det j\u00e4mnt ut.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om du d\u00e4rtill l\u00e4gger det faktum att allt till h\u00f6ger om Karl Marx \u00e4r Nazism, ja d\u00e5 kan man l\u00e4tt se att det finns existensber\u00e4ttigande f\u00f6r en massa jihadister.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4n60x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491962473.0, "created_utc": 1491933673.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4axi3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 38, "report_reasons": null, "author": "EnlitenBog", "parent_id": "t1_dg476jv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag blir s\u00e5 tr\u00f6tt. \n\nJa, Nazister som vill anv\u00e4nda v\u00e5ld \u00e4r skit och ska bek\u00e4mpas. \nMen det f\u00f6rsvarar ju inte att vi tar in \u00e4nnu fler idioter, eller? \n\nVarf\u00f6r ska vi ha b\u00e5de Nazister och ISIS? \nVi har tillr\u00e4ckligt med problem utan att vi beh\u00f6ver importera fler fr\u00e5n Mellan\u00f6stern. \n\nTv\u00e5 fel blir inte ett r\u00e4tt och vi kan l\u00f6sa en stor del av ISIS problemet genom att inte ta in folk fr\u00e5n Mellan\u00f6stern d\u00e5 har vi \"bara\" Nazisterna att bek\u00e4mpa p\u00e5 hemmaplan. L\u00e5ter ypperligt f\u00f6r mig. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag blir s\u00e5 tr\u00f6tt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, Nazister som vill anv\u00e4nda v\u00e5ld \u00e4r skit och ska bek\u00e4mpas. \nMen det f\u00f6rsvarar ju inte att vi tar in \u00e4nnu fler idioter, eller? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Varf\u00f6r ska vi ha b\u00e5de Nazister och ISIS? \nVi har tillr\u00e4ckligt med problem utan att vi beh\u00f6ver importera fler fr\u00e5n Mellan\u00f6stern. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tv\u00e5 fel blir inte ett r\u00e4tt och vi kan l\u00f6sa en stor del av ISIS problemet genom att inte ta in folk fr\u00e5n Mellan\u00f6stern d\u00e5 har vi &amp;quot;bara&amp;quot; Nazisterna att bek\u00e4mpa p\u00e5 hemmaplan. L\u00e5ter ypperligt f\u00f6r mig. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4axi3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948820.0, "created_utc": 1491920020.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 38}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg48thi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 42, "report_reasons": null, "author": "Snaskedask", "parent_id": "t1_dg480x1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Breivik \u00e4r solklar terrorist, men Trollh\u00e4ttansnubben har vad jag vet inte uttryckt vilja till politisk f\u00f6r\u00e4ndring som sitt motiv, och d\u00e4rf\u00f6r rubricerade polisen det som hatbrott ist\u00e4llet", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Breivik \u00e4r solklar terrorist, men Trollh\u00e4ttansnubben har vad jag vet inte uttryckt vilja till politisk f\u00f6r\u00e4ndring som sitt motiv, och d\u00e4rf\u00f6r rubricerade polisen det som hatbrott ist\u00e4llet&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg48thi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491946028.0, "created_utc": 1491917228.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 42}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4dzfx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 29, "report_reasons": null, "author": "scxffxv", "parent_id": "t1_dg4cikc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Skitsnack. Fr\u00e5gar du svenskar om de minns terrorattentatet p\u00e5 Ikea f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan s\u00e5 tror jag v\u00e4ldigt f\u00e5 kommer f\u00f6rst\u00e5 vad du menar. S\u00e4ger du dubbelmordet...betydligt fler. \n\nMen visst, det finns vissa ute p\u00e5 h\u00f6gernkanten som ville kalla Ikea-morden f\u00f6r terrorism samtidigt som det finns folk ute p\u00e5 v\u00e4nsterkanten som dig sj\u00e4lv som tycker att alla \"h\u00f6gerextrema mord\" ska klassas som terrorism. B\u00e5da har fel och din logik \u00e4r lika korkad och f\u00f6rdomsfull som deras. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Skitsnack. Fr\u00e5gar du svenskar om de minns terrorattentatet p\u00e5 Ikea f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan s\u00e5 tror jag v\u00e4ldigt f\u00e5 kommer f\u00f6rst\u00e5 vad du menar. S\u00e4ger du dubbelmordet...betydligt fler. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men visst, det finns vissa ute p\u00e5 h\u00f6gernkanten som ville kalla Ikea-morden f\u00f6r terrorism samtidigt som det finns folk ute p\u00e5 v\u00e4nsterkanten som dig sj\u00e4lv som tycker att alla &amp;quot;h\u00f6gerextrema mord&amp;quot; ska klassas som terrorism. B\u00e5da har fel och din logik \u00e4r lika korkad och f\u00f6rdomsfull som deras. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4dzfx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491952405.0, "created_utc": 1491923605.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 29}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4r0rk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "isomernyx", "parent_id": "t1_dg4cikc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ingen kallar Ikea-m\u00f6rdaren terrorist. Herregud vad offerkoftan sitter \u00e5t.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ingen kallar Ikea-m\u00f6rdaren terrorist. Herregud vad offerkoftan sitter \u00e5t.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4r0rk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491966633.0, "created_utc": 1491937833.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4cikc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "TheCynicalDick", "parent_id": "t1_dg4cboy", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "&gt;Om vi r\u00e4knar d\u00f6da civila s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l numera debbaterbart?\n\nGud nej, fortfarande inte ens i n\u00e4rheten av h\u00f6gerextremistiska mord.\n\n&gt;Hur tror du sj\u00e4lv att vi skulle reagera om mannen som k\u00f6rde lastbilen till exempel ist\u00e4llet f\u00f6r muslim var en svart ickemuslimsk svensk medborgare som ville protestera mot h\u00f6ga skatter?\n\nLikadant som med ikea-m\u00f6rdaren antar jag. Terrorist.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Om vi r\u00e4knar d\u00f6da civila s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l numera debbaterbart?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Gud nej, fortfarande inte ens i n\u00e4rheten av h\u00f6gerextremistiska mord.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Hur tror du sj\u00e4lv att vi skulle reagera om mannen som k\u00f6rde lastbilen till exempel ist\u00e4llet f\u00f6r muslim var en svart ickemuslimsk svensk medborgare som ville protestera mot h\u00f6ga skatter?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Likadant som med ikea-m\u00f6rdaren antar jag. Terrorist.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4cikc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950727.0, "created_utc": 1491921927.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4cboy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "scxffxv", "parent_id": "t1_dg480x1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Fast vi har haft ofantligt mer h\u00f6gerextremistisk terror bara i Sverige \u00e4n vad vi haft muslimskt terror. \n\nOm vi r\u00e4knar d\u00f6da civila s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l numera debbaterbart? \n\n&gt; Samma sak med Trollh\u00e4ttan killen. Klart som fan att de \u00e4r terrorister. Du anser inte att de \u00e4r terrorister p.g.a. att de \u00e4r vita. Det \u00e4r s\u00e5 simpelt. \n\nBreivik \u00e4r helt klart en terrorist men eftersom han agerade ensam utan tillh\u00f6righet eller inspiration fr\u00e5n n\u00e5gon gruppering s\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 sj\u00e4lvklart att man till stora delar ser honom som en \"ensam galning\". \n\nHur tror du sj\u00e4lv att vi skulle reagera om mannen som k\u00f6rde lastbilen till exempel ist\u00e4llet f\u00f6r muslim var en svart ickemuslimsk svensk medborgare som ville protestera mot h\u00f6ga skatter? \n\nJag k\u00e4nner mig r\u00e4tt s\u00e4ker p\u00e5 att han fr\u00e4mst hade uppfattas som en ensam galning snarare \u00e4n en terrorist av b\u00e5de svenska folket och media. Det h\u00e4r handlar bevisligen inte om hudf\u00e4rg utan om en st\u00f6rre helhet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Fast vi har haft ofantligt mer h\u00f6gerextremistisk terror bara i Sverige \u00e4n vad vi haft muslimskt terror. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Om vi r\u00e4knar d\u00f6da civila s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l numera debbaterbart? &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Samma sak med Trollh\u00e4ttan killen. Klart som fan att de \u00e4r terrorister. Du anser inte att de \u00e4r terrorister p.g.a. att de \u00e4r vita. Det \u00e4r s\u00e5 simpelt. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Breivik \u00e4r helt klart en terrorist men eftersom han agerade ensam utan tillh\u00f6righet eller inspiration fr\u00e5n n\u00e5gon gruppering s\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 sj\u00e4lvklart att man till stora delar ser honom som en &amp;quot;ensam galning&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hur tror du sj\u00e4lv att vi skulle reagera om mannen som k\u00f6rde lastbilen till exempel ist\u00e4llet f\u00f6r muslim var en svart ickemuslimsk svensk medborgare som ville protestera mot h\u00f6ga skatter? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag k\u00e4nner mig r\u00e4tt s\u00e4ker p\u00e5 att han fr\u00e4mst hade uppfattas som en ensam galning snarare \u00e4n en terrorist av b\u00e5de svenska folket och media. Det h\u00e4r handlar bevisligen inte om hudf\u00e4rg utan om en st\u00f6rre helhet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4cboy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950504.0, "created_utc": 1491921704.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg60st4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "hrld", "parent_id": "t1_dg5oe88", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[Jepp.](https://www.nrk.no/227/artikler/breivik-dommes-til-fengsel-1.8291718)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.nrk.no/227/artikler/breivik-dommes-til-fengsel-1.8291718\"&gt;Jepp.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg60st4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039769.0, "created_utc": 1492010969.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oe88", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "mrcooper89", "parent_id": "t1_dg5k7ra", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Blev han d\u00f6md f\u00f6r terrorism d\u00e5? Jag har ingen aning men jag har h\u00f6rt flera som p\u00e5st\u00e5r att han inte klassas som terrorist.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Blev han d\u00f6md f\u00f6r terrorism d\u00e5? Jag har ingen aning men jag har h\u00f6rt flera som p\u00e5st\u00e5r att han inte klassas som terrorist.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5oe88", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018831.0, "created_utc": 1491990031.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5k7ra", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "hrld", "parent_id": "t1_dg480x1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hvem har noensinne sagt at ABB *ikke* er en terrorist?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hvem har noensinne sagt at ABB &lt;em&gt;ikke&lt;/em&gt; er en terrorist?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5k7ra", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492006751.0, "created_utc": 1491977951.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4wn46", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "victoria-st", "parent_id": "t1_dg480x1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Du anser inte att de \u00e4r terrorister p.g.a. att de \u00e4r vita. Det \u00e4r s\u00e5 simpelt.\n\nG\u00e5 och l\u00e4gg och kom tillbaka n\u00e4r du slutat hitta p\u00e5 saker. Det \u00e4r s\u00e5dana som du som g\u00f6r att det \u00e4r om\u00f6jligt att ha en sansad debatt om det h\u00e4r, v\u00e4x upp f\u00f6r fan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Du anser inte att de \u00e4r terrorister p.g.a. att de \u00e4r vita. Det \u00e4r s\u00e5 simpelt.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;G\u00e5 och l\u00e4gg och kom tillbaka n\u00e4r du slutat hitta p\u00e5 saker. Det \u00e4r s\u00e5dana som du som g\u00f6r att det \u00e4r om\u00f6jligt att ha en sansad debatt om det h\u00e4r, v\u00e4x upp f\u00f6r fan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4wn46", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491972812.0, "created_utc": 1491944012.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg480x1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "TheCynicalDick", "parent_id": "t1_dg47ygq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Fast vi har haft ofantligt mer h\u00f6gerextremistisk terror bara i Sverige \u00e4n vad vi haft muslimskt terror. \n\nBreivik checkade av allting f\u00f6r att vara en terrorist. Han hade ett j\u00e4vla manifest. \n\nSamma sak med Trollh\u00e4ttan killen. Klart som fan att de \u00e4r terrorister. Du anser inte att de \u00e4r terrorister p.g.a. att de \u00e4r vita. Det \u00e4r s\u00e5 simpelt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast vi har haft ofantligt mer h\u00f6gerextremistisk terror bara i Sverige \u00e4n vad vi haft muslimskt terror. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Breivik checkade av allting f\u00f6r att vara en terrorist. Han hade ett j\u00e4vla manifest. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Samma sak med Trollh\u00e4ttan killen. Klart som fan att de \u00e4r terrorister. Du anser inte att de \u00e4r terrorister p.g.a. att de \u00e4r vita. Det \u00e4r s\u00e5 simpelt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg480x1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944876.0, "created_utc": 1491916076.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47ygq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 83, "report_reasons": null, "author": "victoria-st", "parent_id": "t1_dg476jv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fast du vet, Breivik hade inte j\u00e4ttem\u00e5nga f\u00f6ljare som stod p\u00e5 tur, medan det bevisligen finns m\u00e5nga galningar som inte \u00e4r fr\u00e4mmande f\u00f6r att utf\u00f6ra fler vansinnesd\u00e5d i religionens namn. Att likst\u00e4lla en uppenbart enskild st\u00f6rd m\u00e4nniskas handlingar med den terror som drabbat oss nu \u00e4r rent ut sagt ignorant.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast du vet, Breivik hade inte j\u00e4ttem\u00e5nga f\u00f6ljare som stod p\u00e5 tur, medan det bevisligen finns m\u00e5nga galningar som inte \u00e4r fr\u00e4mmande f\u00f6r att utf\u00f6ra fler vansinnesd\u00e5d i religionens namn. Att likst\u00e4lla en uppenbart enskild st\u00f6rd m\u00e4nniskas handlingar med den terror som drabbat oss nu \u00e4r rent ut sagt ignorant.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47ygq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944767.0, "created_utc": 1491915967.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 83}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ctd3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "omelattdefromage", "parent_id": "t1_dg476jv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag tror /u/Snabelpaprika syftar p\u00e5 ett av beteenden som hamnar under \"white guilt\". \u00c4ven om bilden ovan \u00e4r satirisk, s\u00e5 finns det nog ett f\u00e5tal personer som f\u00f6rnekar de religi\u00f6sa faktorerna till 100%. \n\nSamtidigt tror jag att valet av religi\u00f6s bel\u00e4ggning har v\u00e4dligt mycket att g\u00f6ra med socio-ekonomiska faktorer, och n\u00e4stan till och med skulle hamna under den kategorin. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tror &lt;a href=\"/u/Snabelpaprika\"&gt;/u/Snabelpaprika&lt;/a&gt; syftar p\u00e5 ett av beteenden som hamnar under &amp;quot;white guilt&amp;quot;. \u00c4ven om bilden ovan \u00e4r satirisk, s\u00e5 finns det nog ett f\u00e5tal personer som f\u00f6rnekar de religi\u00f6sa faktorerna till 100%. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Samtidigt tror jag att valet av religi\u00f6s bel\u00e4ggning har v\u00e4dligt mycket att g\u00f6ra med socio-ekonomiska faktorer, och n\u00e4stan till och med skulle hamna under den kategorin. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ctd3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491951071.0, "created_utc": 1491922271.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg49n03", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "TheCynicalDick", "parent_id": "t1_dg49k4t", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Har inte gn\u00e4llt n\u00e5nstans. Allt jag s\u00e4ger \u00e4r att du och andra m\u00e4nniskor d\u00f6mer alla muslimer som ett kollektiv medan vita m\u00e4n bed\u00f6ms individuellt. V\u00e4ldigt simpelt. \n\nDu kan f\u00f6rklara s\u00e5 b\u00e4st du vill, jag kommer inte bli baitad in i en diskussion om detta.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har inte gn\u00e4llt n\u00e5nstans. Allt jag s\u00e4ger \u00e4r att du och andra m\u00e4nniskor d\u00f6mer alla muslimer som ett kollektiv medan vita m\u00e4n bed\u00f6ms individuellt. V\u00e4ldigt simpelt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du kan f\u00f6rklara s\u00e5 b\u00e4st du vill, jag kommer inte bli baitad in i en diskussion om detta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg49n03", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947141.0, "created_utc": 1491918341.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg49k4t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "RoligtPiller", "parent_id": "t1_dg49gwk", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jo det har det.\n\n&gt; Efter terrorattacken p\u00e5 drottninggatan s\u00e5 ser man bara h\u00e4r p\u00e5 reddit hur ett totalstopp p\u00e5 invandring och utvisning \u00e4r rimligt f\u00f6r alla muslimer.\n\nJag f\u00f6rklarar rimligheten i det och du sl\u00e5r till retr\u00e4tt och gn\u00e4ller om semantik.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jo det har det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Efter terrorattacken p\u00e5 drottninggatan s\u00e5 ser man bara h\u00e4r p\u00e5 reddit hur ett totalstopp p\u00e5 invandring och utvisning \u00e4r rimligt f\u00f6r alla muslimer.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag f\u00f6rklarar rimligheten i det och du sl\u00e5r till retr\u00e4tt och gn\u00e4ller om semantik.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg49k4t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947034.0, "created_utc": 1491918234.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg49gwk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "TheCynicalDick", "parent_id": "t1_dg49exs", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Och jag h\u00e5ller absolut inte med. Men det har som sagt absolut ingenting med mitt f\u00f6rsta inl\u00e4gg att g\u00f6ra.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och jag h\u00e5ller absolut inte med. Men det har som sagt absolut ingenting med mitt f\u00f6rsta inl\u00e4gg att g\u00f6ra.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg49gwk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491946916.0, "created_utc": 1491918116.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg49exs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "RoligtPiller", "parent_id": "t1_dg4963t", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Jag f\u00f6rklarar f\u00f6r dig varf\u00f6r kraven p\u00e5 stoppad invandring av muslimer anses som en god tanke. Du bedyrar den, jag l\u00e4gger fram varf\u00f6r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag f\u00f6rklarar f\u00f6r dig varf\u00f6r kraven p\u00e5 stoppad invandring av muslimer anses som en god tanke. Du bedyrar den, jag l\u00e4gger fram varf\u00f6r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg49exs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491946842.0, "created_utc": 1491918042.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4963t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "TheCynicalDick", "parent_id": "t1_dg48exp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Deras kultur m\u00e5ste f\u00f6rsvinna fr\u00e5n Europa. De m\u00e5ste assimilera sig eller f\u00f6rsvinna.\n\nKontentan av mitt f\u00f6rsta inl\u00e4gg; d\u00f6m alla muslimer som ett kollektiv. Vad diskuterar vi ens?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Deras kultur m\u00e5ste f\u00f6rsvinna fr\u00e5n Europa. De m\u00e5ste assimilera sig eller f\u00f6rsvinna.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Kontentan av mitt f\u00f6rsta inl\u00e4gg; d\u00f6m alla muslimer som ett kollektiv. Vad diskuterar vi ens?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4963t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491946510.0, "created_utc": 1491917710.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg48exp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "RoligtPiller", "parent_id": "t1_dg484ff", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "300st Nordfrontare och andelen pursvenskar i Sverige \u00e4r ~6 miljoner.\n\nAndel ut\u00f6vande muslimer i Sverige \u00e4r ~500 000 och *vi vet* att det finns minst 250-300 som \u00e5kt utomlands f\u00f6r att sl\u00e5ss med IS sen har vi tusentals passiva fundamentalister. Det \u00e4r nu man fattar vilket extremt problem den muslimska diasporan \u00e4r och Sverige har inte gett dom en anledning att vara deras fiende annat \u00e4n v\u00e5r livsstil.\n\nS\u00e5 varf\u00f6r i helvete skulle vi vilja ha en kultur som genererar s\u00e5 j\u00e4vla m\u00e5nga terrorister p\u00e5 capita? Varf\u00f6r skulle man vilja bjuda hit ett s\u00e5dant j\u00e4vla problem?\n\nDeras kultur m\u00e5ste f\u00f6rsvinna fr\u00e5n Europa. De m\u00e5ste assimilera sig eller f\u00f6rsvinna.\n\n", "edited": 1491917000.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;300st Nordfrontare och andelen pursvenskar i Sverige \u00e4r ~6 miljoner.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Andel ut\u00f6vande muslimer i Sverige \u00e4r ~500 000 och &lt;em&gt;vi vet&lt;/em&gt; att det finns minst 250-300 som \u00e5kt utomlands f\u00f6r att sl\u00e5ss med IS sen har vi tusentals passiva fundamentalister. Det \u00e4r nu man fattar vilket extremt problem den muslimska diasporan \u00e4r och Sverige har inte gett dom en anledning att vara deras fiende annat \u00e4n v\u00e5r livsstil.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 varf\u00f6r i helvete skulle vi vilja ha en kultur som genererar s\u00e5 j\u00e4vla m\u00e5nga terrorister p\u00e5 capita? Varf\u00f6r skulle man vilja bjuda hit ett s\u00e5dant j\u00e4vla problem?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Deras kultur m\u00e5ste f\u00f6rsvinna fr\u00e5n Europa. De m\u00e5ste assimilera sig eller f\u00f6rsvinna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg48exp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491945455.0, "created_utc": 1491916655.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg484ff", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "TheCynicalDick", "parent_id": "t1_dg47zlo", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Breivik agerade ensam och \u00e4r en galning vars ideologi \u00e4r ytterst isolerad. \n\nVi har 300+ nordfront aktivister i Sverige. Hur \u00e4r den isolerad?\n\n&gt;Islamister har en global agenda och vida spridd ideologi och de planerar och utf\u00f6r d\u00e5d i grupp. Fundamentalistiska muslimer f\u00f6rs\u00f6ker ocks\u00e5 tillskansa sig politisk makt i de l\u00e4nder opererar i - se bara p\u00e5 SFM m.fl med syfte att skaffa sig s\u00e4rskilda r\u00e4ttigheter och sj\u00e4lvstyre.\nDet \u00e4r inte konstigt att folk vill se en minskning av andelen muslimer i sitt land. V\u00e5ldsamma eller fredliga s\u00e5 inneb\u00e4r de problem vad g\u00e4ller kulturella v\u00e4rderingar och normer -&gt; vilket leder till socioekonomisk exklusion -&gt; vilket leder till utanf\u00f6rskapsomr\u00e5den -&gt; som ultimat manifesterar sig i extremism.\nVi har \u00f6ver 200st utanf\u00f6rskapsomr\u00e5den och dessa omr\u00e5den blir fler i takt med att muslimerna f\u00f6r\u00f6kar sig plus tar sig till Sverige.\nFinns mycket negativt och lite positivt med invandring fr\u00e5n muslimska l\u00e4nder.\n\nDet \u00e4r precis det h\u00e4r jag sa i mitt f\u00f6rsta inl\u00e4gg. Ni tycker att muslimer agerar kollektivt medan vita agerar enskilt. Du h\u00e5ller ju med mig om precis allt jag sa.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Breivik agerade ensam och \u00e4r en galning vars ideologi \u00e4r ytterst isolerad. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi har 300+ nordfront aktivister i Sverige. Hur \u00e4r den isolerad?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Islamister har en global agenda och vida spridd ideologi och de planerar och utf\u00f6r d\u00e5d i grupp. Fundamentalistiska muslimer f\u00f6rs\u00f6ker ocks\u00e5 tillskansa sig politisk makt i de l\u00e4nder opererar i - se bara p\u00e5 SFM m.fl med syfte att skaffa sig s\u00e4rskilda r\u00e4ttigheter och sj\u00e4lvstyre.\nDet \u00e4r inte konstigt att folk vill se en minskning av andelen muslimer i sitt land. V\u00e5ldsamma eller fredliga s\u00e5 inneb\u00e4r de problem vad g\u00e4ller kulturella v\u00e4rderingar och normer -&amp;gt; vilket leder till socioekonomisk exklusion -&amp;gt; vilket leder till utanf\u00f6rskapsomr\u00e5den -&amp;gt; som ultimat manifesterar sig i extremism.\nVi har \u00f6ver 200st utanf\u00f6rskapsomr\u00e5den och dessa omr\u00e5den blir fler i takt med att muslimerna f\u00f6r\u00f6kar sig plus tar sig till Sverige.\nFinns mycket negativt och lite positivt med invandring fr\u00e5n muslimska l\u00e4nder.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r precis det h\u00e4r jag sa i mitt f\u00f6rsta inl\u00e4gg. Ni tycker att muslimer agerar kollektivt medan vita agerar enskilt. Du h\u00e5ller ju med mig om precis allt jag sa.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg484ff", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491945023.0, "created_utc": 1491916223.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47zlo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "RoligtPiller", "parent_id": "t1_dg476jv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Bara det att reddit och alla andra forum s\u00e4ger samma sak. Breivik agerade ensam och \u00e4r en galning vars ideologi \u00e4r ytterst isolerad. Islamister har en global agenda och vida spridd ideologi och de planerar och utf\u00f6r d\u00e5d i grupp. Fundamentalistiska muslimer f\u00f6rs\u00f6ker ocks\u00e5 tillskansa sig politisk makt i de l\u00e4nder opererar i - se bara p\u00e5 SFM m.fl med syfte att skaffa sig s\u00e4rskilda r\u00e4ttigheter och sj\u00e4lvstyre. \n\nDet \u00e4r inte konstigt att folk vill se en minskning av andelen muslimer i sitt land. V\u00e5ldsamma eller fredliga s\u00e5 inneb\u00e4r de problem vad g\u00e4ller kulturella v\u00e4rderingar och normer + studietradition -&gt; vilket leder till socioekonomisk exklusion -&gt; vilket leder till utanf\u00f6rskapsomr\u00e5den -&gt; som ultimat manifesterar sig i extremism.\n\nVi har \u00f6ver 200st utanf\u00f6rskapsomr\u00e5den och dessa omr\u00e5den blir fler i takt med att muslimerna f\u00f6r\u00f6kar sig plus tar sig till Sverige.\n\nFinns mycket negativt och lite positivt med invandring fr\u00e5n muslimska l\u00e4nder.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bara det att reddit och alla andra forum s\u00e4ger samma sak. Breivik agerade ensam och \u00e4r en galning vars ideologi \u00e4r ytterst isolerad. Islamister har en global agenda och vida spridd ideologi och de planerar och utf\u00f6r d\u00e5d i grupp. Fundamentalistiska muslimer f\u00f6rs\u00f6ker ocks\u00e5 tillskansa sig politisk makt i de l\u00e4nder opererar i - se bara p\u00e5 SFM m.fl med syfte att skaffa sig s\u00e4rskilda r\u00e4ttigheter och sj\u00e4lvstyre. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r inte konstigt att folk vill se en minskning av andelen muslimer i sitt land. V\u00e5ldsamma eller fredliga s\u00e5 inneb\u00e4r de problem vad g\u00e4ller kulturella v\u00e4rderingar och normer + studietradition -&amp;gt; vilket leder till socioekonomisk exklusion -&amp;gt; vilket leder till utanf\u00f6rskapsomr\u00e5den -&amp;gt; som ultimat manifesterar sig i extremism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi har \u00f6ver 200st utanf\u00f6rskapsomr\u00e5den och dessa omr\u00e5den blir fler i takt med att muslimerna f\u00f6r\u00f6kar sig plus tar sig till Sverige.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Finns mycket negativt och lite positivt med invandring fr\u00e5n muslimska l\u00e4nder.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47zlo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944818.0, "created_utc": 1491916018.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg476jv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 31, "report_reasons": null, "author": "TheCynicalDick", "parent_id": "t1_dg45w7s", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Det \u00e4r v\u00e4l raka motsatsen i verkligheten?\n\nEfter breivik attacken s\u00e5 var det ingen som sa \"f\u00e4ngsla alla vita medel\u00e5lders m\u00e4n\" utan han blev st\u00e4mplad som en ensam galning. Efter terrorattacken p\u00e5 drottninggatan s\u00e5 ser man bara h\u00e4r p\u00e5 reddit hur ett totalstopp p\u00e5 invandring och utvisning \u00e4r rimligt f\u00f6r alla muslimer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r v\u00e4l raka motsatsen i verkligheten?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Efter breivik attacken s\u00e5 var det ingen som sa &amp;quot;f\u00e4ngsla alla vita medel\u00e5lders m\u00e4n&amp;quot; utan han blev st\u00e4mplad som en ensam galning. Efter terrorattacken p\u00e5 drottninggatan s\u00e5 ser man bara h\u00e4r p\u00e5 reddit hur ett totalstopp p\u00e5 invandring och utvisning \u00e4r rimligt f\u00f6r alla muslimer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg476jv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943545.0, "created_utc": 1491914745.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 31}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg49he3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "Snabelpaprika", "parent_id": "t1_dg47yzx", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Klassikern i att det \u00e4r ett k\u00e4nt fenomen. Man behandlar folk som dumma i huvudet och l\u00e4gre st\u00e5ende i sin vilja att vara sn\u00e4ll. Det \u00e4r en rasism i sig. Man har helt enkelt l\u00e4gre f\u00f6rv\u00e4ntningar p\u00e5 vissa m\u00e4nniskor.\nBara att l\u00e4sa vilken tidning som helst som har ett feelgoodreportage om en invandrare som startat ett f\u00f6retag. Han hyllas och ses som en f\u00f6rebild. Allt i hela reportaget dryper av underf\u00f6rst\u00e5dda \"...trots att han \u00e4r invandrare!\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Klassikern i att det \u00e4r ett k\u00e4nt fenomen. Man behandlar folk som dumma i huvudet och l\u00e4gre st\u00e5ende i sin vilja att vara sn\u00e4ll. Det \u00e4r en rasism i sig. Man har helt enkelt l\u00e4gre f\u00f6rv\u00e4ntningar p\u00e5 vissa m\u00e4nniskor.\nBara att l\u00e4sa vilken tidning som helst som har ett feelgoodreportage om en invandrare som startat ett f\u00f6retag. Han hyllas och ses som en f\u00f6rebild. Allt i hela reportaget dryper av underf\u00f6rst\u00e5dda &amp;quot;...trots att han \u00e4r invandrare!&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg49he3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491946934.0, "created_utc": 1491918134.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47yzx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg45w7s", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47yzx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944791.0, "created_utc": 1491915991.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4jubl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "DuckWithBrokenWings", "parent_id": "t1_dg4jdzb", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jaja, jag bjuder p\u00e5 den!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jaja, jag bjuder p\u00e5 den!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4jubl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491958833.0, "created_utc": 1491930033.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4jdzb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "andinuad", "parent_id": "t1_dg4j3vk", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\u00c5h okej. Jag brukar anv\u00e4nda etnicitet och h\u00e5rf\u00e4rg n\u00e4r jag beskriver fr\u00e4mmande tjejer. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c5h okej. Jag brukar anv\u00e4nda etnicitet och h\u00e5rf\u00e4rg n\u00e4r jag beskriver fr\u00e4mmande tjejer. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4jdzb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491958342.0, "created_utc": 1491929542.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4l3tq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Jakks2", "parent_id": "t1_dg4j3vk", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "B\u00f6nhatare.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;B\u00f6nhatare.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4l3tq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491960224.0, "created_utc": 1491931424.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4j3vk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "DuckWithBrokenWings", "parent_id": "t1_dg4ee1s", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag anv\u00e4nder dessa termer n\u00e4r jag talar om b\u00f6nor.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag anv\u00e4nder dessa termer n\u00e4r jag talar om b\u00f6nor.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4j3vk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491958042.0, "created_utc": 1491929242.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ee1s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "andinuad", "parent_id": "t1_dg45w7s", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Vilka i Sverige anv\u00e4nder seri\u00f6st termer s\u00e5som \"vita\" och \"bruna\"? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vilka i Sverige anv\u00e4nder seri\u00f6st termer s\u00e5som &amp;quot;vita&amp;quot; och &amp;quot;bruna&amp;quot;? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ee1s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491952856.0, "created_utc": 1491924056.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg45w7s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 100, "report_reasons": null, "author": "Snabelpaprika", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Klassikern att vita \u00e4r ansvariga f\u00f6r sina egna handlingar, samt \u00e4ven i ytterligare ett led f\u00f6r vad detta leder till vad andra g\u00f6r.\n\nBruna m\u00e4nniskor \u00e4r i sin tur inte ansvariga ens f\u00f6r sina egna handlingar i f\u00f6rsta ledet.\n\nV\u00e4lkommen till \"racism of low expectations\".\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Klassikern att vita \u00e4r ansvariga f\u00f6r sina egna handlingar, samt \u00e4ven i ytterligare ett led f\u00f6r vad detta leder till vad andra g\u00f6r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bruna m\u00e4nniskor \u00e4r i sin tur inte ansvariga ens f\u00f6r sina egna handlingar i f\u00f6rsta ledet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;V\u00e4lkommen till &amp;quot;racism of low expectations&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg45w7s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941299.0, "created_utc": 1491912499.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 100}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg61m82", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dg5ye5a", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag kommer ih\u00e5g den kr\u00f6nikan. Klumpigt formulerat men jag kan inte minnas att han f\u00f6rnekade att religion spelade in i Merahs motiv.  Om jag kommer ih\u00e5g fel och han gjorde det (den \u00e4r bortplockad fr\u00e5n dalademokratens sida s\u00e5 kan inte kolla) s\u00e5 var det naturligtvis idiotiskt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag kommer ih\u00e5g den kr\u00f6nikan. Klumpigt formulerat men jag kan inte minnas att han f\u00f6rnekade att religion spelade in i Merahs motiv.  Om jag kommer ih\u00e5g fel och han gjorde det (den \u00e4r bortplockad fr\u00e5n dalademokratens sida s\u00e5 kan inte kolla) s\u00e5 var det naturligtvis idiotiskt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg61m82", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492040670.0, "created_utc": 1492011870.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ye5a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "acathode", "parent_id": "t1_dg4zzco", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; S\u00e5 Tl;Dr: Det finns ingen konflikt mellan \"Terrorism beror p\u00e5 religion\" och \"terrorism beror p\u00e5 sociopolitik\", saker kan ha flera niv\u00e5er av f\u00f6rklaringar som alla \u00e4r sanna samtidigt.\n\nDet \u00e4r helt sant - problemet \u00e4r bara att det inte \u00e4r helt ovanligt att vissa m\u00e4nniskor i sin iver att skydda vanliga, normal, helt oskyldiga muslimer fr\u00e5n rasistisk backlash f\u00f6rnekar religionens betydelse som ideologi helt och h\u00e5llet.\n\nSamma m\u00e4nniskor har inga som helst problem att se t.ex. att kristendomen i det hatiska som WBC g\u00f6r, eller ge nazismen som ideologi delvis skuld n\u00e4r nazister g\u00f6r saker - men n\u00e4r det \u00e4r islamister s\u00e5 blir det kortslutning och man ser ibland helt vederv\u00e4rdiga f\u00f6rs\u00f6k att relativisera islamistiskt v\u00e5ld.\n\nExempelvis just Greider skrev ett riktigt, riktigt l\u00e5gvattenm\u00e4rke 2012 d\u00e4r han skrev mer eller mindre en snyftledare om hur synd och tragiskt det var om Mohammed Merah - Greider spekulerade vilt om \"*Mohammed Mareh \u2013 s\u00f6ndersliten av de globala krigen och mots\u00e4ttningarna, men ocks\u00e5 av det franska samh\u00e4lle d\u00e4r klassor\u00e4ttvisorna och fr\u00e4mlingsfientligheten \u00e4r starka.*\"...\n\nDetta skrev Greider 4-5 dar efter det att Merah hade skjutit ihj\u00e4l 3 judiska barn och deras l\u00e4rare vid en judisk skola...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;S\u00e5 Tl;Dr: Det finns ingen konflikt mellan &amp;quot;Terrorism beror p\u00e5 religion&amp;quot; och &amp;quot;terrorism beror p\u00e5 sociopolitik&amp;quot;, saker kan ha flera niv\u00e5er av f\u00f6rklaringar som alla \u00e4r sanna samtidigt.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r helt sant - problemet \u00e4r bara att det inte \u00e4r helt ovanligt att vissa m\u00e4nniskor i sin iver att skydda vanliga, normal, helt oskyldiga muslimer fr\u00e5n rasistisk backlash f\u00f6rnekar religionens betydelse som ideologi helt och h\u00e5llet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Samma m\u00e4nniskor har inga som helst problem att se t.ex. att kristendomen i det hatiska som WBC g\u00f6r, eller ge nazismen som ideologi delvis skuld n\u00e4r nazister g\u00f6r saker - men n\u00e4r det \u00e4r islamister s\u00e5 blir det kortslutning och man ser ibland helt vederv\u00e4rdiga f\u00f6rs\u00f6k att relativisera islamistiskt v\u00e5ld.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Exempelvis just Greider skrev ett riktigt, riktigt l\u00e5gvattenm\u00e4rke 2012 d\u00e4r han skrev mer eller mindre en snyftledare om hur synd och tragiskt det var om Mohammed Merah - Greider spekulerade vilt om &amp;quot;&lt;em&gt;Mohammed Mareh \u2013 s\u00f6ndersliten av de globala krigen och mots\u00e4ttningarna, men ocks\u00e5 av det franska samh\u00e4lle d\u00e4r klassor\u00e4ttvisorna och fr\u00e4mlingsfientligheten \u00e4r starka.&lt;/em&gt;&amp;quot;...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Detta skrev Greider 4-5 dar efter det att Merah hade skjutit ihj\u00e4l 3 judiska barn och deras l\u00e4rare vid en judisk skola...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ye5a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492037080.0, "created_utc": 1492008280.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4zzco", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dg4v49c", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;men i slut\u00e4ndan har det \u00e4nd\u00e5 med religion att g\u00f6ra\n\nOm du hade l\u00e4st mitt inl\u00e4gg s\u00e5 hade du sett att jag skriver tydligt att det inte handlar om att f\u00f6rneka att religionen \u00e4r motivationen f\u00f6r terroristerna. Om du dessutom hade *f\u00f6rst\u00e5tt* s\u00e5 hade du sett att det jag skriver \u00e4r att b\u00e5da f\u00f6rklaringarna kan samexistera utan konflikt, religionen \u00e4r en orsak men att personen ifr\u00e5ga blev religi\u00f6s har ytterligare andra orsaker utanf\u00f6r religionen, liksom inneh\u00e5llet i religionen formats av utomst\u00e5nde faktorer.\n\nS\u00e5 Tl;Dr: Det finns ingen konflikt mellan \"Terrorism beror p\u00e5 religion\" och \"terrorism beror p\u00e5 sociopolitik\", saker kan ha flera niv\u00e5er av f\u00f6rklaringar som alla \u00e4r sanna samtidigt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;men i slut\u00e4ndan har det \u00e4nd\u00e5 med religion att g\u00f6ra&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Om du hade l\u00e4st mitt inl\u00e4gg s\u00e5 hade du sett att jag skriver tydligt att det inte handlar om att f\u00f6rneka att religionen \u00e4r motivationen f\u00f6r terroristerna. Om du dessutom hade &lt;em&gt;f\u00f6rst\u00e5tt&lt;/em&gt; s\u00e5 hade du sett att det jag skriver \u00e4r att b\u00e5da f\u00f6rklaringarna kan samexistera utan konflikt, religionen \u00e4r en orsak men att personen ifr\u00e5ga blev religi\u00f6s har ytterligare andra orsaker utanf\u00f6r religionen, liksom inneh\u00e5llet i religionen formats av utomst\u00e5nde faktorer.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 Tl;Dr: Det finns ingen konflikt mellan &amp;quot;Terrorism beror p\u00e5 religion&amp;quot; och &amp;quot;terrorism beror p\u00e5 sociopolitik&amp;quot;, saker kan ha flera niv\u00e5er av f\u00f6rklaringar som alla \u00e4r sanna samtidigt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4zzco", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491976825.0, "created_utc": 1491948025.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5nbhu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Natanael_L", "parent_id": "t1_dg5llfg", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fel hav kanske \n\nhttps://www.theguardian.com/world/2014/mar/07/ukraine-russia-crimea-naval-base-tatars-explainer\n\nhttps://nytimes.com/2014/05/18/world/europe/in-taking-crimea-putin-gains-a-sea-of-fuel-reserves.html", "edited": 1491986829.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fel hav kanske &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.theguardian.com/world/2014/mar/07/ukraine-russia-crimea-naval-base-tatars-explainer\"&gt;https://www.theguardian.com/world/2014/mar/07/ukraine-russia-crimea-naval-base-tatars-explainer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://nytimes.com/2014/05/18/world/europe/in-taking-crimea-putin-gains-a-sea-of-fuel-reserves.html\"&gt;https://nytimes.com/2014/05/18/world/europe/in-taking-crimea-putin-gains-a-sea-of-fuel-reserves.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nbhu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015411.0, "created_utc": 1491986611.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5llfg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Ch1mpy", "parent_id": "t1_dg510n5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tror du borde ta en titt p\u00e5 en karta.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror du borde ta en titt p\u00e5 en karta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5llfg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010295.0, "created_utc": 1491981495.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg510n5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Natanael_L", "parent_id": "t1_dg4v49c", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Och det var verkligen pga hotet mot den ryska befolkningen i Krim var anledningen till att Ryssland \"icke-invaderade\" och annekterade regionen. Inte tillg\u00e5ngen till omr\u00e5den i ~~\u00d6stersj\u00f6n~~ svarta havet = makt / inflytande / oberoende, mm. \n\nSvepsk\u00e4l \u00e4r svepsk\u00e4l. Vad den officiella urs\u00e4kten \u00e4r brukar inte vara s\u00e5 direkt kopplad till ledarnas verkliga motivationer.", "edited": 1491986817.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och det var verkligen pga hotet mot den ryska befolkningen i Krim var anledningen till att Ryssland &amp;quot;icke-invaderade&amp;quot; och annekterade regionen. Inte tillg\u00e5ngen till omr\u00e5den i &lt;del&gt;\u00d6stersj\u00f6n&lt;/del&gt; svarta havet = makt / inflytande / oberoende, mm. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Svepsk\u00e4l \u00e4r svepsk\u00e4l. Vad den officiella urs\u00e4kten \u00e4r brukar inte vara s\u00e5 direkt kopplad till ledarnas verkliga motivationer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg510n5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491978139.0, "created_utc": 1491949339.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5h9z6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Benramin567", "parent_id": "t1_dg4v49c", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Roligt att du n\u00e4mner korst\u00e5gen, som var defensiva krig emot muslism ockupation.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Roligt att du n\u00e4mner korst\u00e5gen, som var defensiva krig emot muslism ockupation.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5h9z6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492000769.0, "created_utc": 1491971969.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4v49c", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "CarlXVIGustav", "parent_id": "t1_dg4cxdl", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Japp. Och korst\u00e5gen hade inget med religion att g\u00f6ra, den spanska inkvisitionen hade inget med religionen att g\u00f6ra, h\u00e4xbr\u00e4nning hade inget med religion att g\u00f6ra.\n\nMan kan hitta p\u00e5 en massa dumma urs\u00e4kter, men i slut\u00e4ndan har det \u00e4nd\u00e5 med religion att g\u00f6ra. Sluta urs\u00e4kta denna dogmatiska religio-politiska ideologi som insyrat sig i det svenska samh\u00e4llet som ett resultat av v\u00e5rt na\u00efva syns\u00e4tt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Japp. Och korst\u00e5gen hade inget med religion att g\u00f6ra, den spanska inkvisitionen hade inget med religionen att g\u00f6ra, h\u00e4xbr\u00e4nning hade inget med religion att g\u00f6ra.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Man kan hitta p\u00e5 en massa dumma urs\u00e4kter, men i slut\u00e4ndan har det \u00e4nd\u00e5 med religion att g\u00f6ra. Sluta urs\u00e4kta denna dogmatiska religio-politiska ideologi som insyrat sig i det svenska samh\u00e4llet som ett resultat av v\u00e5rt na\u00efva syns\u00e4tt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4v49c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491971102.0, "created_utc": 1491942302.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4cxdl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dg484ph", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Det betyder inte att vi har skulden, den som utf\u00f6r d\u00e5den har alltid skulden. Men f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 och f\u00f6rs\u00f6ka minska tillv\u00e4xten hos extremism m\u00e5ste man f\u00f6rs\u00f6ka f\u00f6rst\u00e5 hela sammanhanget.\n\nPrecis. Analysen som posten f\u00f6rs\u00f6ker driva med \u00e4r ju snarare av typen \"orsaken till orsaken till orsaken\" \u00e4n n\u00e5got f\u00f6rnekande att de som sitter och rattar in en bil i en folkmassa \u00e4r motiverade av sin religion.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det betyder inte att vi har skulden, den som utf\u00f6r d\u00e5den har alltid skulden. Men f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 och f\u00f6rs\u00f6ka minska tillv\u00e4xten hos extremism m\u00e5ste man f\u00f6rs\u00f6ka f\u00f6rst\u00e5 hela sammanhanget.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Precis. Analysen som posten f\u00f6rs\u00f6ker driva med \u00e4r ju snarare av typen &amp;quot;orsaken till orsaken till orsaken&amp;quot; \u00e4n n\u00e5got f\u00f6rnekande att de som sitter och rattar in en bil i en folkmassa \u00e4r motiverade av sin religion.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4cxdl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491951200.0, "created_utc": 1491922400.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4emoq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Barneyk", "parent_id": "t1_dg4eh3d", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Om man \u00e4r krass s\u00e5 \u00e4r det diktaturer i Mellan\u00f6stern som har h\u00e5llt locket p\u00e5 bra l\u00e4nge. \n\nJa, se bara hur det sett ut sedan Saddam Hussein f\u00f6rsvann.\n\nDet kr\u00e4vs ett l\u00e5ngsiktigt och komplicerat arbete.", "edited": 1491925606.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Om man \u00e4r krass s\u00e5 \u00e4r det diktaturer i Mellan\u00f6stern som har h\u00e5llt locket p\u00e5 bra l\u00e4nge. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, se bara hur det sett ut sedan Saddam Hussein f\u00f6rsvann.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det kr\u00e4vs ett l\u00e5ngsiktigt och komplicerat arbete.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4emoq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491953119.0, "created_utc": 1491924319.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4eh3d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "ivilnachoman", "parent_id": "t1_dg484ph", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tragiskt? Ja jo tjena...\n\nV\u00e4stv\u00e4rlden har inte mycket med islamistisk extremism att g\u00f6ra. Se p\u00e5 Saudiarabien, rikt, bra socialt skyddsn\u00e4t, men styrs av mest extrema varianten av islam som gett upphov till mycket terrorism.\n\nSe p\u00e5 alla l\u00e4nder som \u00e4r fattigare \u00e4n Mellan\u00f6sternl\u00e4nderna och inte exporterar n\u00e5gon terrorism.\n\nOm man \u00e4r krass s\u00e5 \u00e4r det diktaturer i Mellan\u00f6stern som har h\u00e5llt locket p\u00e5 bra l\u00e4nge. Skulle Saud-familjen f\u00f6rsvinna t.ex. och det blir ett maktvakuum kommer vi se extremism som aldrig f\u00f6rr.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tragiskt? Ja jo tjena...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;V\u00e4stv\u00e4rlden har inte mycket med islamistisk extremism att g\u00f6ra. Se p\u00e5 Saudiarabien, rikt, bra socialt skyddsn\u00e4t, men styrs av mest extrema varianten av islam som gett upphov till mycket terrorism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Se p\u00e5 alla l\u00e4nder som \u00e4r fattigare \u00e4n Mellan\u00f6sternl\u00e4nderna och inte exporterar n\u00e5gon terrorism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om man \u00e4r krass s\u00e5 \u00e4r det diktaturer i Mellan\u00f6stern som har h\u00e5llt locket p\u00e5 bra l\u00e4nge. Skulle Saud-familjen f\u00f6rsvinna t.ex. och det blir ett maktvakuum kommer vi se extremism som aldrig f\u00f6rr.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4eh3d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491952949.0, "created_utc": 1491924149.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4l3v7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "xorpen", "parent_id": "t1_dg484ph", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Det dyker upp p\u00e5 Sweddits f\u00f6rstasida eftersom h\u00f6gertrollen har panik efter Sveriges uppvisning av solidaritet dom senaste dagarna. En hel del anv\u00e4nder sina internetkrigar-krafter \u00e4ven h\u00e4r och vi l\u00e4r se fler patetiska utspel p\u00e5 m\u00e5nga h\u00e5ll.\n\n\u00c4ven om det l\u00e5ter illa s\u00e5 \u00e4r det f\u00f6r en g\u00e5ngs skull sk\u00f6nt att se n\u00e5got k\u00e4mpa f\u00f6r andan i desperation.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det dyker upp p\u00e5 Sweddits f\u00f6rstasida eftersom h\u00f6gertrollen har panik efter Sveriges uppvisning av solidaritet dom senaste dagarna. En hel del anv\u00e4nder sina internetkrigar-krafter \u00e4ven h\u00e4r och vi l\u00e4r se fler patetiska utspel p\u00e5 m\u00e5nga h\u00e5ll.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4ven om det l\u00e5ter illa s\u00e5 \u00e4r det f\u00f6r en g\u00e5ngs skull sk\u00f6nt att se n\u00e5got k\u00e4mpa f\u00f6r andan i desperation.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4l3v7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491960225.0, "created_utc": 1491931425.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4hvze", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "sockeplast", "parent_id": "t1_dg484ph", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Tack, \u00e4ntligen en vettig kommentar! L\u00e5t nu ledordet i dessa fr\u00e5gor vara **N Y A N S**. Det g\u00e5r inte att f\u00f6renkla en s\u00e5 enormt komplex fr\u00e5ga. Det finns inga enkla l\u00f6sningar eller tydliga svar. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tack, \u00e4ntligen en vettig kommentar! L\u00e5t nu ledordet i dessa fr\u00e5gor vara &lt;strong&gt;N Y A N S&lt;/strong&gt;. Det g\u00e5r inte att f\u00f6renkla en s\u00e5 enormt komplex fr\u00e5ga. Det finns inga enkla l\u00f6sningar eller tydliga svar. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4hvze", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491956704.0, "created_utc": 1491927904.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ndlv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "samenrofringslikeLBJ", "parent_id": "t1_dg484ph", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "K\u00e4lla p\u00e5 att v\u00e4stv\u00e4rlden spelar stor roll? Det finns ingen islamistisk extremism i v\u00e4stv\u00e4rlden f\u00f6re Israels existens. Och Israels existens \u00e4r s\u00e5 starkt hotad att de inte klarar sig utan v\u00e4stv\u00e4rldens st\u00f6d. L\u00e4s Al Qaedas manifest, l\u00e4s Saudi Arabiens kommunik\u00e9er. Det \u00e4r inte v\u00e5ran inblandning, det \u00e4r deras egna religions of\u00f6rm\u00e5ga till fredlig samlevnad med andra som skapar problemet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4lla p\u00e5 att v\u00e4stv\u00e4rlden spelar stor roll? Det finns ingen islamistisk extremism i v\u00e4stv\u00e4rlden f\u00f6re Israels existens. Och Israels existens \u00e4r s\u00e5 starkt hotad att de inte klarar sig utan v\u00e4stv\u00e4rldens st\u00f6d. L\u00e4s Al Qaedas manifest, l\u00e4s Saudi Arabiens kommunik\u00e9er. Det \u00e4r inte v\u00e5ran inblandning, det \u00e4r deras egna religions of\u00f6rm\u00e5ga till fredlig samlevnad med andra som skapar problemet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ndlv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491962703.0, "created_utc": 1491933903.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4jeik", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "mr4ffe", "parent_id": "t1_dg484ph", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Sluta st\u00f6tta diktaturer punkt. \\#FreeTaiwan", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sluta st\u00f6tta diktaturer punkt. #FreeTaiwan&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4jeik", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491958358.0, "created_utc": 1491929558.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4bevw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Eff5850528", "parent_id": "t1_dg4akqd", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Ingen f\u00f6rutom v\u00e5r white-guilt skuldk\u00e4nsla\n\nTror generellt att \"empati\" \u00e4r ett b\u00e4ttre ord i det h\u00e4r fallet. Vanliga svenskar har ingen direkt skuldk\u00e4nsla \u00f6ver att det \u00e4r inb\u00f6rdeskrig i Syrien. Men nog \u00e4r det m\u00e5nga vanliga svenskar som tycker synd om alla vanliga syrier som \u00e4r drabbade av kriget och tycker att vi ska hj\u00e4lpa dom. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ingen f\u00f6rutom v\u00e5r white-guilt skuldk\u00e4nsla&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tror generellt att &amp;quot;empati&amp;quot; \u00e4r ett b\u00e4ttre ord i det h\u00e4r fallet. Vanliga svenskar har ingen direkt skuldk\u00e4nsla \u00f6ver att det \u00e4r inb\u00f6rdeskrig i Syrien. Men nog \u00e4r det m\u00e5nga vanliga svenskar som tycker synd om alla vanliga syrier som \u00e4r drabbade av kriget och tycker att vi ska hj\u00e4lpa dom. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4bevw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949415.0, "created_utc": 1491920615.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4bk66", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Barneyk", "parent_id": "t1_dg4akqd", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej, det m\u00f6nstret \u00e4r inte s\u00e5 tydligt som du verkar tro.\n\nhttp://www.svt.se/nyheter/lokalt/vast/utreder-om-nazistorganisation-kan-ligga-bakom-bombvag-i-goteborg\n\nhttp://www.aftonbladet.se/nyheter/a/O5M1A/tre-nazister-haktade-for-bombdaden-luktar-terrorism\n\nhttps://sv.wikipedia.org/wiki/Anders_Behring_Breivik\n\nhttps://sv.wikipedia.org/wiki/Peter_Mangs\n\nhttps://sv.wikipedia.org/wiki/John_Ausonius\n\nhttp://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=1646&amp;artikel=6283169\n\nExtremism finns i m\u00e5nga former, islamistisk s\u00e5 v\u00e4l som nazistisk t.ex.\n\nMen hur kommer det sig att vissa av dessa obildade unga m\u00e4n ifr\u00e5n Mellan\u00f6stern anammar extremism medan andra anammar Sverige och skaffar sig bildning?\n\nSen tycker inte jag att asylr\u00e4tt till folk som flyr ifr\u00e5n krig handlar om white-guilt skuldk\u00e4nsla utan om ren j\u00e4vla medm\u00e4nsklighet.", "edited": 1491923321.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, det m\u00f6nstret \u00e4r inte s\u00e5 tydligt som du verkar tro.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.svt.se/nyheter/lokalt/vast/utreder-om-nazistorganisation-kan-ligga-bakom-bombvag-i-goteborg\"&gt;http://www.svt.se/nyheter/lokalt/vast/utreder-om-nazistorganisation-kan-ligga-bakom-bombvag-i-goteborg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.aftonbladet.se/nyheter/a/O5M1A/tre-nazister-haktade-for-bombdaden-luktar-terrorism\"&gt;http://www.aftonbladet.se/nyheter/a/O5M1A/tre-nazister-haktade-for-bombdaden-luktar-terrorism&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Anders_Behring_Breivik\"&gt;https://sv.wikipedia.org/wiki/Anders_Behring_Breivik&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Peter_Mangs\"&gt;https://sv.wikipedia.org/wiki/Peter_Mangs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/John_Ausonius\"&gt;https://sv.wikipedia.org/wiki/John_Ausonius&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=1646&amp;amp;artikel=6283169\"&gt;http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=1646&amp;amp;artikel=6283169&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Extremism finns i m\u00e5nga former, islamistisk s\u00e5 v\u00e4l som nazistisk t.ex.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men hur kommer det sig att vissa av dessa obildade unga m\u00e4n ifr\u00e5n Mellan\u00f6stern anammar extremism medan andra anammar Sverige och skaffar sig bildning?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen tycker inte jag att asylr\u00e4tt till folk som flyr ifr\u00e5n krig handlar om white-guilt skuldk\u00e4nsla utan om ren j\u00e4vla medm\u00e4nsklighet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4bk66", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949592.0, "created_utc": 1491920792.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4akqd", "gilded": 0, "archived": false, "score": -7, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg484ph", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4akqd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948365.0, "created_utc": 1491919565.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg484ph", "gilded": 0, "archived": false, "score": 83, "report_reasons": null, "author": "Barneyk", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Allts\u00e5, tragiskt att se s\u00e5nt h\u00e4r trams s\u00e5 h\u00f6gt upp p\u00e5 sweddits f\u00f6rstasida.\n\nVarifr\u00e5n kommer extremism? Det finns massor med olika f\u00f6rklaringar och att v\u00e4stv\u00e4rldens agerande spelat stor roll i framv\u00e4xten \u00e4r ju inget sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5.\n\nDet betyder inte att vi har skulden, den som utf\u00f6r d\u00e5den har alltid skulden. Men f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 och f\u00f6rs\u00f6ka minska tillv\u00e4xten hos extremism m\u00e5ste man f\u00f6rs\u00f6ka f\u00f6rst\u00e5 hela sammanhanget.\n\nAlltifr\u00e5n att f\u00f6rbjuda relig\u00f6sa friskolor, sluta ge skattemedel till organisationer som inte st\u00e5r f\u00f6r demokratiska v\u00e4rderingar till ett starkare socialt skyddsn\u00e4t, b\u00e4ttre skolsystem i fattigare omr\u00e5den, en mer tillm\u00f6tesg\u00e5ende bostadspolitik till att sluta st\u00f6tta diktaturer i mellan\u00f6stern osv osv osv \u00e4r alla saker som spelar in i det arbetet.", "edited": 1491920855.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Allts\u00e5, tragiskt att se s\u00e5nt h\u00e4r trams s\u00e5 h\u00f6gt upp p\u00e5 sweddits f\u00f6rstasida.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Varifr\u00e5n kommer extremism? Det finns massor med olika f\u00f6rklaringar och att v\u00e4stv\u00e4rldens agerande spelat stor roll i framv\u00e4xten \u00e4r ju inget sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det betyder inte att vi har skulden, den som utf\u00f6r d\u00e5den har alltid skulden. Men f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 och f\u00f6rs\u00f6ka minska tillv\u00e4xten hos extremism m\u00e5ste man f\u00f6rs\u00f6ka f\u00f6rst\u00e5 hela sammanhanget.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Alltifr\u00e5n att f\u00f6rbjuda relig\u00f6sa friskolor, sluta ge skattemedel till organisationer som inte st\u00e5r f\u00f6r demokratiska v\u00e4rderingar till ett starkare socialt skyddsn\u00e4t, b\u00e4ttre skolsystem i fattigare omr\u00e5den, en mer tillm\u00f6tesg\u00e5ende bostadspolitik till att sluta st\u00f6tta diktaturer i mellan\u00f6stern osv osv osv \u00e4r alla saker som spelar in i det arbetet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg484ph", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491945036.0, "created_utc": 1491916236.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 83}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ztah", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "hajCk", "parent_id": "t1_dg5tcc9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag har tendens till att ge v\u00e4ldigt l\u00e5nga svar p\u00e5 allt jag skriver, vilket jag ska undvika nu f\u00f6r jag k\u00e4nner att v\u00e5r diskussion kulminerat (p\u00e5 ett v\u00e4ldigt positivt s\u00e4tt).\n\nL\u00e5t mig bara s\u00e4ga - utan att i detta inl\u00e4gg k\u00e4nna behovet av k\u00e4llh\u00e4nvisningar - att jag f\u00f6rst\u00e5r var du kommer fr\u00e5n med allt du s\u00e4ger och jag h\u00e5ller med om oron. D\u00e4remot \u00e4r min oro snarare riktad \u00e5t de h\u00f6gerextrema r\u00f6relserna som beg\u00e5r samma typ av inskr\u00e4nkande handlingar f\u00f6r omgivningen. Ser man till landsbygden, och prim\u00e4rt Sk\u00e5ne, s\u00e5 beg\u00e5r mindre samh\u00e4llen likv\u00e4rdiga handlingar; med inskr\u00e4nkning och \u00e5siktsp\u00e5verkan p\u00e5 populationen.\n\nDet k\u00e4nns betryggande att vi diskuterar samma sak och samma oro, fr\u00e5n olika perspektiv. Det viktiga \u00e4r inte h\u00f6nan eller \u00e4gget-debatten, utan hur vi tar oss vidare som samh\u00e4lle. \u00c5terigen, tack f\u00f6r du \u00e5teruppv\u00e4ckte min tilltro till att vi alla oroar oss \u00f6ver samma saker, men har olika fokus och prioriteringar i fr\u00e5gorna.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag har tendens till att ge v\u00e4ldigt l\u00e5nga svar p\u00e5 allt jag skriver, vilket jag ska undvika nu f\u00f6r jag k\u00e4nner att v\u00e5r diskussion kulminerat (p\u00e5 ett v\u00e4ldigt positivt s\u00e4tt).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e5t mig bara s\u00e4ga - utan att i detta inl\u00e4gg k\u00e4nna behovet av k\u00e4llh\u00e4nvisningar - att jag f\u00f6rst\u00e5r var du kommer fr\u00e5n med allt du s\u00e4ger och jag h\u00e5ller med om oron. D\u00e4remot \u00e4r min oro snarare riktad \u00e5t de h\u00f6gerextrema r\u00f6relserna som beg\u00e5r samma typ av inskr\u00e4nkande handlingar f\u00f6r omgivningen. Ser man till landsbygden, och prim\u00e4rt Sk\u00e5ne, s\u00e5 beg\u00e5r mindre samh\u00e4llen likv\u00e4rdiga handlingar; med inskr\u00e4nkning och \u00e5siktsp\u00e5verkan p\u00e5 populationen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det k\u00e4nns betryggande att vi diskuterar samma sak och samma oro, fr\u00e5n olika perspektiv. Det viktiga \u00e4r inte h\u00f6nan eller \u00e4gget-debatten, utan hur vi tar oss vidare som samh\u00e4lle. \u00c5terigen, tack f\u00f6r du \u00e5teruppv\u00e4ckte min tilltro till att vi alla oroar oss \u00f6ver samma saker, men har olika fokus och prioriteringar i fr\u00e5gorna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7ztah", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492137164.0, "created_utc": 1492108364.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tcc9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "snillrik", "parent_id": "t1_dg5pnw3", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tack, jag f\u00f6rst\u00e5r dig, och din frustration. Det \u00e4r ofta man m\u00e5ste hoppa \u00f6ver ett par hinder f\u00f6r att komma till en givande diskussion. Speciellt \u00f6ver internet \u00e4r det l\u00e4ttare att f\u00f6ruts\u00e4tta att den man pratar med tillh\u00f6r en viss grupp. \n\nL\u00e5t mig f\u00f6rklara lite hur jag t\u00e4nker, eller varf\u00f6r jag \u00e4r oroad \u00f6ver v\u00e5r utveckling i samh\u00e4llet. \n\nAlla religioner har m\u00e5nga lager, givetvis. Och den \u00e4r alltid i st\u00e4ndig f\u00f6r\u00e4ndring. Sen tappar den kontroll \u00f6ver stat, sitt folk och n\u00e4r den sen g\u00e5r i arv i generationer bleknar den ut sakta men s\u00e4kert. Om vi kollar p\u00e5 v\u00e4stv\u00e4rlden \u00e4r kristendomen inte alls lika n\u00e4rvarande l\u00e4ngre. Reformationen av kristendomen i Europa \u00e4r p\u00e5taglig. Sverige har alltid legat i br\u00e4schen f\u00f6r kvinnors r\u00e4ttigheter. Vi var f\u00f6rst med abortkliniker, exempelvis. M\u00e5nga kvinnor fr\u00e5n USA flydde hit f\u00f6r att g\u00f6ra sig av med o\u00f6nskade barn. Det \u00e4r f\u00f6r mig ett svenskt kulturarv; att man \u00e4r fri \u00f6ver sin egen kropp, att g\u00f6ra vad man vill. \n\nReformationen i Europa drabbar s\u00e5 klart \"k\u00e4rnfamiljen\", inte minst i Sverige. N\u00e4r religion tappar kontroll \u00f6ver sitt folk, i synnerhet kvinnor, blir folks prioriteringar annorlunda. Man blir fri till att leva mer som man vill, t\u00e4nka som man vill. Kvinnor (och m\u00e4n) kan satsa mer p\u00e5 karri\u00e4r, fritid etc. K\u00e4rnfamiljen best\u00e5r inte av 4-6 ungar l\u00e4ngre, p\u00e5 sin h\u00f6jd 1.5 (i breda lag). Behovet av invandrare \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r stort, och jag \u00e4r stolt \u00f6ver att vi \u00e4r en s\u00e5 v\u00e4lkomnande nation som vi \u00e4r idag. \n\nMen n\u00e4r man kollar p\u00e5 Islam \u00e4r det sv\u00e5rt att se en utveckling. P\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt \u00e4r det n\u00e4stan tv\u00e4rtom. Turkiet \u00e4r v\u00e4l ansiktet ut\u00e5t f\u00f6r ett fungerande land d\u00e4r man kan leva relativt fritt, men kollar man p\u00e5 det idag ser det ju illa ut. Koranen \u00e4r p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt ett perfekt verktyg f\u00f6r att radikalisera/styra m\u00e4nniskor. Visst har bibeln element av ondska i sig, men den har \u00e5tminstone skrivits om. Jesus var en snickare och v\u00e4nde kinden till. Mohammed (med sina tre fruar, varav Aisha 9 \u00e5r gammal) storsint krigare, med \u00e4ndam\u00e5let att konvertera alla till Islam. Det \u00e4r fundamentala skillnader. \n\nHursomhelst s\u00e5 f\u00f6r\u00f6kar sig Islam i en _rasande_ takt. Det \u00e4r, i flera l\u00e4nder, uppmuntrat att du tar dig mer \u00e4n en fru (upp till fyra) att skaffa ett multum av barn med. Oavsett om det \u00e4r medvilligt eller ej. Oavsett om kvinnan \u00e4r k\u00f6nsmogen eller inte. Nu generaliserar jag m\u00f6jligtvis lite h\u00e4r, men du f\u00f6rst\u00e5r min po\u00e4ng. Det f\u00f6ds m\u00e5nga m\u00e4nniskor in i en indoktrinerad milj\u00f6 d\u00e4r kvinnor regelr\u00e4tt f\u00f6rtrycks och behandlas som boskap. \n\nD\u00e4rf\u00f6r uppst\u00e5r komplicerade situationer i v\u00e5ra invandrart\u00e4ta st\u00e4der. I och med att majoriteten av v\u00e5ra invandrare hamnar i ett samh\u00e4lle inuti ett samh\u00e4lle kan indoktrineringen forts\u00e4tta. K\u00f6nsstympning som b\u00f6rjade som en kulturellt fenomen har f\u00e5tt en religi\u00f6s inneb\u00f6rd inom Islam och andra kristna religioner. Vi har idag \u00f6ver 40.000 k\u00f6nsstympade kvinnor i Sverige exempelvis. Sen har vi ett helt kapitel till p\u00e5 hur homosexuella behandlas. \n\nJag har kanske tappat tr\u00e5den. Vet inte var jag vill komma med det h\u00e4r l\u00e4ngre. Men kan ju avrunda det hela med att jag \u00e4r blir orolig \u00f6ver v\u00e5r utveckling. Och om vi inte \u00f6ppet pratar om de fundamentala problem Islam lider av, kommer h\u00f6gerextrema, hatiska krafter f\u00e5 medvind i Sverige. Islam \u00e4r i enormt behov av en f\u00f6rb\u00e4ttring, helt enkelt. Och som det ser ut i v\u00e5rt samh\u00e4llsskikt idag kommer det inte att ske. \n", "edited": 1492007470.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tack, jag f\u00f6rst\u00e5r dig, och din frustration. Det \u00e4r ofta man m\u00e5ste hoppa \u00f6ver ett par hinder f\u00f6r att komma till en givande diskussion. Speciellt \u00f6ver internet \u00e4r det l\u00e4ttare att f\u00f6ruts\u00e4tta att den man pratar med tillh\u00f6r en viss grupp. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e5t mig f\u00f6rklara lite hur jag t\u00e4nker, eller varf\u00f6r jag \u00e4r oroad \u00f6ver v\u00e5r utveckling i samh\u00e4llet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Alla religioner har m\u00e5nga lager, givetvis. Och den \u00e4r alltid i st\u00e4ndig f\u00f6r\u00e4ndring. Sen tappar den kontroll \u00f6ver stat, sitt folk och n\u00e4r den sen g\u00e5r i arv i generationer bleknar den ut sakta men s\u00e4kert. Om vi kollar p\u00e5 v\u00e4stv\u00e4rlden \u00e4r kristendomen inte alls lika n\u00e4rvarande l\u00e4ngre. Reformationen av kristendomen i Europa \u00e4r p\u00e5taglig. Sverige har alltid legat i br\u00e4schen f\u00f6r kvinnors r\u00e4ttigheter. Vi var f\u00f6rst med abortkliniker, exempelvis. M\u00e5nga kvinnor fr\u00e5n USA flydde hit f\u00f6r att g\u00f6ra sig av med o\u00f6nskade barn. Det \u00e4r f\u00f6r mig ett svenskt kulturarv; att man \u00e4r fri \u00f6ver sin egen kropp, att g\u00f6ra vad man vill. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Reformationen i Europa drabbar s\u00e5 klart &amp;quot;k\u00e4rnfamiljen&amp;quot;, inte minst i Sverige. N\u00e4r religion tappar kontroll \u00f6ver sitt folk, i synnerhet kvinnor, blir folks prioriteringar annorlunda. Man blir fri till att leva mer som man vill, t\u00e4nka som man vill. Kvinnor (och m\u00e4n) kan satsa mer p\u00e5 karri\u00e4r, fritid etc. K\u00e4rnfamiljen best\u00e5r inte av 4-6 ungar l\u00e4ngre, p\u00e5 sin h\u00f6jd 1.5 (i breda lag). Behovet av invandrare \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r stort, och jag \u00e4r stolt \u00f6ver att vi \u00e4r en s\u00e5 v\u00e4lkomnande nation som vi \u00e4r idag. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men n\u00e4r man kollar p\u00e5 Islam \u00e4r det sv\u00e5rt att se en utveckling. P\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt \u00e4r det n\u00e4stan tv\u00e4rtom. Turkiet \u00e4r v\u00e4l ansiktet ut\u00e5t f\u00f6r ett fungerande land d\u00e4r man kan leva relativt fritt, men kollar man p\u00e5 det idag ser det ju illa ut. Koranen \u00e4r p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt ett perfekt verktyg f\u00f6r att radikalisera/styra m\u00e4nniskor. Visst har bibeln element av ondska i sig, men den har \u00e5tminstone skrivits om. Jesus var en snickare och v\u00e4nde kinden till. Mohammed (med sina tre fruar, varav Aisha 9 \u00e5r gammal) storsint krigare, med \u00e4ndam\u00e5let att konvertera alla till Islam. Det \u00e4r fundamentala skillnader. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hursomhelst s\u00e5 f\u00f6r\u00f6kar sig Islam i en &lt;em&gt;rasande&lt;/em&gt; takt. Det \u00e4r, i flera l\u00e4nder, uppmuntrat att du tar dig mer \u00e4n en fru (upp till fyra) att skaffa ett multum av barn med. Oavsett om det \u00e4r medvilligt eller ej. Oavsett om kvinnan \u00e4r k\u00f6nsmogen eller inte. Nu generaliserar jag m\u00f6jligtvis lite h\u00e4r, men du f\u00f6rst\u00e5r min po\u00e4ng. Det f\u00f6ds m\u00e5nga m\u00e4nniskor in i en indoktrinerad milj\u00f6 d\u00e4r kvinnor regelr\u00e4tt f\u00f6rtrycks och behandlas som boskap. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e4rf\u00f6r uppst\u00e5r komplicerade situationer i v\u00e5ra invandrart\u00e4ta st\u00e4der. I och med att majoriteten av v\u00e5ra invandrare hamnar i ett samh\u00e4lle inuti ett samh\u00e4lle kan indoktrineringen forts\u00e4tta. K\u00f6nsstympning som b\u00f6rjade som en kulturellt fenomen har f\u00e5tt en religi\u00f6s inneb\u00f6rd inom Islam och andra kristna religioner. Vi har idag \u00f6ver 40.000 k\u00f6nsstympade kvinnor i Sverige exempelvis. Sen har vi ett helt kapitel till p\u00e5 hur homosexuella behandlas. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag har kanske tappat tr\u00e5den. Vet inte var jag vill komma med det h\u00e4r l\u00e4ngre. Men kan ju avrunda det hela med att jag \u00e4r blir orolig \u00f6ver v\u00e5r utveckling. Och om vi inte \u00f6ppet pratar om de fundamentala problem Islam lider av, kommer h\u00f6gerextrema, hatiska krafter f\u00e5 medvind i Sverige. Islam \u00e4r i enormt behov av en f\u00f6rb\u00e4ttring, helt enkelt. Och som det ser ut i v\u00e5rt samh\u00e4llsskikt idag kommer det inte att ske. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5tcc9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030360.0, "created_utc": 1492001560.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pnw3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "hajCk", "parent_id": "t1_dg5ock0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rst och fr\u00e4mst; du har helt r\u00e4tt och jag ber om urs\u00e4kt f\u00f6r avslutet. \u00c4mnet \u00e4r k\u00e4nsligt f\u00f6r alla, oavsett vilken del av \u00e5siktsspektrat man befinner sig p\u00e5 och kan l\u00e4tt riva upp k\u00e4nslor ist\u00e4llet f\u00f6r goda svar. K\u00f6per ditt \u00f6versta stycke rakt av.\n\nSom du s\u00e4ger s\u00e5 \u00e4r det sj\u00e4lvklart inte svart och vitt, utan m\u00e5nga lager. Med det sagt tror jag v\u00e5ra svar gentemot varandra vaskats ner till n\u00e5got annat \u00e4n vad min ursprungspost syftade till. Jag hade kunnat g\u00e5 l\u00e4ngre in p\u00e5 nyanserna i f\u00f6rsta posten, men anledningen till att jag skrev den var f\u00f6r \u00f6vrigt inneh\u00e5ll i hela tr\u00e5den d\u00e4r argumenten mer eller mindre l\u00f6d \"ISIS \u00e4r Islam i sin renaste form; d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r Islam i grunden ond\". Det jag mots\u00e4tter mig i detta \u00e4r att enbart peka p\u00e5 Islamistiska bokstavstro, n\u00e4r alla religioner i grunden \u00e4r onda, om man ska bokstavstolka dem tillbaka till ett flera tusen \u00e5r gamla samh\u00e4llen och f\u00f6rs\u00f6ka s\u00e4tta dem i en modern kontext; det g\u00e5r bara inte. Alla religi\u00f6sa individer befinner sig p\u00e5 detta spektra du talar om, men jag mots\u00e4tter mig argumentet att bara f\u00f6r ytterligheterna p\u00e5 spektrat existerar, \u00e4r hela spektrat av ondo. Russinen i Koranen finns \u00e4ven att plocka fr\u00e5n Bibeln, Torah och Talmud.\n\nG\u00e4llande ditt mellanstycke om bl.a Tensta och G\u00f6teborg s\u00e5 \u00e4r det ju f\u00f6r j\u00e4vligt att det \u00e4r p\u00e5 det s\u00e4ttet och jag \u00e4mnar inte f\u00f6rsvara Islam in absurdum. D\u00e4remot kan vi se \u00e4ven detta som ett spektra: D\u00e4r ena sidan \u00e4r de effekter du beskriver ovan av muslimsk tro, och d\u00e4r andra sidan \u00e4r h\u00f6gerextremistiska partier eller falanger som ligger bakom s\u00e5 v\u00e4l ett stort antal gr\u00f6vre misshandlar som mord. Ingen av sidorna \u00e4r bra. B\u00e5da \u00e4r idioter. Men man ska inte gl\u00f6mma att det finns muslimer som, \u00e4ven om de h\u00e5ller med om somliga aspekter, inte g\u00f6r det om allt g\u00e4llande de effekter du n\u00e4mner. P\u00e5 samma s\u00e4tt finns det personer som r\u00f6star nationalistiskt av ett eller annat sk\u00e4l, som inte st\u00e5r bakom misshandel och mord.\n\nAvslutningsvis vill jag \u00e4n en g\u00e5ng be om urs\u00e4kt f\u00f6r mitt gn\u00e4lliga avslut riktat mot dig. Jag st\u00e5r bakom inneh\u00e5llet i min gn\u00e4lliga originalpost, men att ta det vidare i den diskussion som enbart var mellan dig och mig, var inte r\u00e4ttvist. Jag f\u00f6rst\u00e5r oron hos m\u00e5nga, men blir l\u00e4tt frustrerad n\u00e4r jag upplever argumenten som platta och ensidiga. Jag antar att jag gjort mig skyldig till samma f\u00f6rd\u00f6mande attityd gentemot SD-anh\u00e4ngare, som de sj\u00e4lva har gentemot muslimer.\n\nTack f\u00f6r att du f\u00f6r en vettig diskussion om \u00e4mnet; det \u00e4r n\u00e5got jag saknar i samh\u00e4llsdebatten.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rst och fr\u00e4mst; du har helt r\u00e4tt och jag ber om urs\u00e4kt f\u00f6r avslutet. \u00c4mnet \u00e4r k\u00e4nsligt f\u00f6r alla, oavsett vilken del av \u00e5siktsspektrat man befinner sig p\u00e5 och kan l\u00e4tt riva upp k\u00e4nslor ist\u00e4llet f\u00f6r goda svar. K\u00f6per ditt \u00f6versta stycke rakt av.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Som du s\u00e4ger s\u00e5 \u00e4r det sj\u00e4lvklart inte svart och vitt, utan m\u00e5nga lager. Med det sagt tror jag v\u00e5ra svar gentemot varandra vaskats ner till n\u00e5got annat \u00e4n vad min ursprungspost syftade till. Jag hade kunnat g\u00e5 l\u00e4ngre in p\u00e5 nyanserna i f\u00f6rsta posten, men anledningen till att jag skrev den var f\u00f6r \u00f6vrigt inneh\u00e5ll i hela tr\u00e5den d\u00e4r argumenten mer eller mindre l\u00f6d &amp;quot;ISIS \u00e4r Islam i sin renaste form; d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r Islam i grunden ond&amp;quot;. Det jag mots\u00e4tter mig i detta \u00e4r att enbart peka p\u00e5 Islamistiska bokstavstro, n\u00e4r alla religioner i grunden \u00e4r onda, om man ska bokstavstolka dem tillbaka till ett flera tusen \u00e5r gamla samh\u00e4llen och f\u00f6rs\u00f6ka s\u00e4tta dem i en modern kontext; det g\u00e5r bara inte. Alla religi\u00f6sa individer befinner sig p\u00e5 detta spektra du talar om, men jag mots\u00e4tter mig argumentet att bara f\u00f6r ytterligheterna p\u00e5 spektrat existerar, \u00e4r hela spektrat av ondo. Russinen i Koranen finns \u00e4ven att plocka fr\u00e5n Bibeln, Torah och Talmud.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;G\u00e4llande ditt mellanstycke om bl.a Tensta och G\u00f6teborg s\u00e5 \u00e4r det ju f\u00f6r j\u00e4vligt att det \u00e4r p\u00e5 det s\u00e4ttet och jag \u00e4mnar inte f\u00f6rsvara Islam in absurdum. D\u00e4remot kan vi se \u00e4ven detta som ett spektra: D\u00e4r ena sidan \u00e4r de effekter du beskriver ovan av muslimsk tro, och d\u00e4r andra sidan \u00e4r h\u00f6gerextremistiska partier eller falanger som ligger bakom s\u00e5 v\u00e4l ett stort antal gr\u00f6vre misshandlar som mord. Ingen av sidorna \u00e4r bra. B\u00e5da \u00e4r idioter. Men man ska inte gl\u00f6mma att det finns muslimer som, \u00e4ven om de h\u00e5ller med om somliga aspekter, inte g\u00f6r det om allt g\u00e4llande de effekter du n\u00e4mner. P\u00e5 samma s\u00e4tt finns det personer som r\u00f6star nationalistiskt av ett eller annat sk\u00e4l, som inte st\u00e5r bakom misshandel och mord.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Avslutningsvis vill jag \u00e4n en g\u00e5ng be om urs\u00e4kt f\u00f6r mitt gn\u00e4lliga avslut riktat mot dig. Jag st\u00e5r bakom inneh\u00e5llet i min gn\u00e4lliga originalpost, men att ta det vidare i den diskussion som enbart var mellan dig och mig, var inte r\u00e4ttvist. Jag f\u00f6rst\u00e5r oron hos m\u00e5nga, men blir l\u00e4tt frustrerad n\u00e4r jag upplever argumenten som platta och ensidiga. Jag antar att jag gjort mig skyldig till samma f\u00f6rd\u00f6mande attityd gentemot SD-anh\u00e4ngare, som de sj\u00e4lva har gentemot muslimer.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tack f\u00f6r att du f\u00f6r en vettig diskussion om \u00e4mnet; det \u00e4r n\u00e5got jag saknar i samh\u00e4llsdebatten.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pnw3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022669.0, "created_utc": 1491993869.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ock0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "snillrik", "parent_id": "t1_dg5nldh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tack f\u00f6r svar. F\u00f6rst och fr\u00e4mst vill jag be dig att inte kasta f\u00f6rol\u00e4mpningar f\u00f6r att jag st\u00e4ller fr\u00e5gor. Vill genuint f\u00f6rst\u00e5 vad du menar. Beh\u00f6ver inte kalla mig outbildad f\u00f6r att jag f\u00f6rs\u00f6ker f\u00f6rst\u00e5 var du kommer ifr\u00e5n. Tror det \u00e4r sv\u00e5rt f\u00f6r alla att greppa v\u00e4rlden, \u00e4ven dig. Att kalla alla som f\u00f6rs\u00f6ker komma underfund med v\u00e5gen av en, f\u00f6r m\u00e5nga, ny religion f\u00f6r \"SD-n\u00f6tter\" hj\u00e4lper inte klimatet direkt. \n\nFinns ju m\u00e5nga exempel av \"moralpoliser\" i Tensta som med hotfulla medel till\u00e4mpar Sharia. Segregation i klassrum, bussar, fik, etc. Senaste inslaget i Kalla Fakta t\u00e4ckte mycket av detta exempelvis. Unga tjejer m\u00e5ste ha polisbevakning p\u00e5 fritidsg\u00e5rden (som ocks\u00e5 \u00e4r segregerad). Vi har h\u00e4r i G\u00f6teborg Imamer som predikar l\u00e5ngt och mycket om hur man ska \"t\u00e4cka sina kvinnor\". Det sprider sig som en l\u00f6peld genom v\u00e5ra samh\u00e4llen. Vi har 300 \u00e5terkommande IS-krigare som bor i Sverige idag. \n\nDet \u00e4r ju ocks\u00e5 extremt generaliserande att se p\u00e5 Muslimer s\u00e5 svart och vitt som du g\u00f6r. Antingen \u00e4r man en terrorist eller s\u00e5 \u00e4r man en god muslim? Finns ju lager p\u00e5 lager av vad som anses gott eller ont inom Islam. Finns GOTT om russin att plocka ur Koranen som v\u00e4cker stor oro. \n\nNotera nu att jag inte likst\u00e4ller Islam med extremism. D\u00e4remot likst\u00e4ller jag den med m\u00e5nga inslag av f\u00f6rtryck i v\u00e5rt samh\u00e4lle. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tack f\u00f6r svar. F\u00f6rst och fr\u00e4mst vill jag be dig att inte kasta f\u00f6rol\u00e4mpningar f\u00f6r att jag st\u00e4ller fr\u00e5gor. Vill genuint f\u00f6rst\u00e5 vad du menar. Beh\u00f6ver inte kalla mig outbildad f\u00f6r att jag f\u00f6rs\u00f6ker f\u00f6rst\u00e5 var du kommer ifr\u00e5n. Tror det \u00e4r sv\u00e5rt f\u00f6r alla att greppa v\u00e4rlden, \u00e4ven dig. Att kalla alla som f\u00f6rs\u00f6ker komma underfund med v\u00e5gen av en, f\u00f6r m\u00e5nga, ny religion f\u00f6r &amp;quot;SD-n\u00f6tter&amp;quot; hj\u00e4lper inte klimatet direkt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Finns ju m\u00e5nga exempel av &amp;quot;moralpoliser&amp;quot; i Tensta som med hotfulla medel till\u00e4mpar Sharia. Segregation i klassrum, bussar, fik, etc. Senaste inslaget i Kalla Fakta t\u00e4ckte mycket av detta exempelvis. Unga tjejer m\u00e5ste ha polisbevakning p\u00e5 fritidsg\u00e5rden (som ocks\u00e5 \u00e4r segregerad). Vi har h\u00e4r i G\u00f6teborg Imamer som predikar l\u00e5ngt och mycket om hur man ska &amp;quot;t\u00e4cka sina kvinnor&amp;quot;. Det sprider sig som en l\u00f6peld genom v\u00e5ra samh\u00e4llen. Vi har 300 \u00e5terkommande IS-krigare som bor i Sverige idag. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r ju ocks\u00e5 extremt generaliserande att se p\u00e5 Muslimer s\u00e5 svart och vitt som du g\u00f6r. Antingen \u00e4r man en terrorist eller s\u00e5 \u00e4r man en god muslim? Finns ju lager p\u00e5 lager av vad som anses gott eller ont inom Islam. Finns GOTT om russin att plocka ur Koranen som v\u00e4cker stor oro. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Notera nu att jag inte likst\u00e4ller Islam med extremism. D\u00e4remot likst\u00e4ller jag den med m\u00e5nga inslag av f\u00f6rtryck i v\u00e5rt samh\u00e4lle. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ock0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018685.0, "created_utc": 1491989885.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5u7c8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "hajCk", "parent_id": "t1_dg5rz7r", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag vet faktiskt inte om det finns uppgifter p\u00e5 det, f\u00f6r de f\u00f6rd\u00f6mdes av hela det \"normala\" samh\u00e4llet. Sen har statistik och demografi de senaste decennierna blivit mer och mer ett hard-on. Av den anledningen tror jag det finns mer att h\u00e4mta p\u00e5 nuvarande extremistiska grupperingar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag vet faktiskt inte om det finns uppgifter p\u00e5 det, f\u00f6r de f\u00f6rd\u00f6mdes av hela det &amp;quot;normala&amp;quot; samh\u00e4llet. Sen har statistik och demografi de senaste decennierna blivit mer och mer ett hard-on. Av den anledningen tror jag det finns mer att h\u00e4mta p\u00e5 nuvarande extremistiska grupperingar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5u7c8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031701.0, "created_utc": 1492002901.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rz7r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Martin81", "parent_id": "t1_dg5nldh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hur stort st\u00f6d hade Word of God i gruppen kristna?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur stort st\u00f6d hade Word of God i gruppen kristna?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5rz7r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027995.0, "created_utc": 1491999195.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nldh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "hajCk", "parent_id": "t1_dg5m3mw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Os\u00e4ker p\u00e5 om du menar kontroversen 2009 d\u00e4r en Imam anv\u00e4nde sig av Sharia-lag i en friskola i Malm\u00f6 f\u00f6r m\u00e5nga f\u00f6r\u00e4ldrar kr\u00e4vde det. Annars vet jag inte riktigt vilka friskolor du syftar till. Ge g\u00e4rna ett exempel. Och anledningen till att jag refererade till kristen extremism (25 \u00e5r tillbaka, inte 100) var f\u00f6r att visa p\u00e5 den mentala kullerbyttan man g\u00f6r n\u00e4r man likst\u00e4ller islam med islamistisk extremism. Word of God (kristen extremism) bombade abortkliniker under hela 80- och 90-talet. De utgjorde, givetvis, en enormt marginell grupp av alla kristna. Sen att s\u00e4ga att vi diskuterar nuet, utan att \u00e5tminstone delvis se det ur en historisk aspekt \u00e4r precis varf\u00f6r folk inte lyckas g\u00f6ra v\u00e4rldsbilden greppbar, utan enbart skr\u00e4mmande. Det \u00e4r tr\u00e5kigt att skolor inte l\u00e4r er s\u00e5dant nu f\u00f6r tiden och jag hoppas du n\u00e5gon g\u00e5ng lyckas l\u00e4ra dig t\u00e4nka mer \u00e4n bara endimensionellt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Os\u00e4ker p\u00e5 om du menar kontroversen 2009 d\u00e4r en Imam anv\u00e4nde sig av Sharia-lag i en friskola i Malm\u00f6 f\u00f6r m\u00e5nga f\u00f6r\u00e4ldrar kr\u00e4vde det. Annars vet jag inte riktigt vilka friskolor du syftar till. Ge g\u00e4rna ett exempel. Och anledningen till att jag refererade till kristen extremism (25 \u00e5r tillbaka, inte 100) var f\u00f6r att visa p\u00e5 den mentala kullerbyttan man g\u00f6r n\u00e4r man likst\u00e4ller islam med islamistisk extremism. Word of God (kristen extremism) bombade abortkliniker under hela 80- och 90-talet. De utgjorde, givetvis, en enormt marginell grupp av alla kristna. Sen att s\u00e4ga att vi diskuterar nuet, utan att \u00e5tminstone delvis se det ur en historisk aspekt \u00e4r precis varf\u00f6r folk inte lyckas g\u00f6ra v\u00e4rldsbilden greppbar, utan enbart skr\u00e4mmande. Det \u00e4r tr\u00e5kigt att skolor inte l\u00e4r er s\u00e5dant nu f\u00f6r tiden och jag hoppas du n\u00e5gon g\u00e5ng lyckas l\u00e4ra dig t\u00e4nka mer \u00e4n bara endimensionellt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nldh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016286.0, "created_utc": 1491987486.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5mduf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Almitt", "parent_id": "t1_dg5m3mw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ge ett genuint  exempel p\u00e5 shariasystem i en skola.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ge ett genuint  exempel p\u00e5 shariasystem i en skola.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5mduf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012546.0, "created_utc": 1491983746.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5m3mw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "snillrik", "parent_id": "t1_dg4l4s4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r v\u00e4l rimligt att vara orolig \u00f6ver extrem islamistisk tro? Speciellt n\u00e4r den tar f\u00e4ste i f\u00f6rorterna, i form av Sharia-liknande system i friskolor etc? Vad har kristen extremism 100 \u00e5r tillbaka med saken att g\u00f6ra? Folk diskuterar nuet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r v\u00e4l rimligt att vara orolig \u00f6ver extrem islamistisk tro? Speciellt n\u00e4r den tar f\u00e4ste i f\u00f6rorterna, i form av Sharia-liknande system i friskolor etc? Vad har kristen extremism 100 \u00e5r tillbaka med saken att g\u00f6ra? Folk diskuterar nuet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5m3mw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492011722.0, "created_utc": 1491982922.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5nshl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "lavaeater", "parent_id": "t1_dg4l4s4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r femton timmar sen kom den, kommentaren jag v\u00e4ntat p\u00e5 i alla dessa \u00e5r.\n\nhajCk sl\u00e4nger lite med sleven s\u00e5 att det st\u00e4nker om det. H\u00e4rligt. Vilka uttryck, s\u00e5 mustigt, ta till exempel ordet kioskmongo - vad \u00e4r etymologin kring det? Ja, 2017 finns n\u00e4stan inga \"kiosker\" kvar, men f\u00f6r 30-40 \u00e5r sen s\u00e5 var de betydligt vanare och d\u00e4r h\u00e4ngde alla p\u00e5 kv\u00e4llarna d\u00e5 folket var mer tr\u00e5ngbott f\u00f6rr, \u00e4ven personer med Downs Syndrom - i folkmun kallade \"mongon\". D\u00e4rav kioskmongo. En person som h\u00e4ngde vid en kiosk hade l\u00e5g status (fattiga f\u00f6r\u00e4ldrar som inte hade plats f\u00f6r barnen hemma alt var alkoholist och slog dem om de var hemma) och barn med Downs syndrom hade \u00e4nnu l\u00e4gre status. Sl\u00e5 ihop dem och du har magi.\n\n7/5 skulle se igen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r femton timmar sen kom den, kommentaren jag v\u00e4ntat p\u00e5 i alla dessa \u00e5r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;hajCk sl\u00e4nger lite med sleven s\u00e5 att det st\u00e4nker om det. H\u00e4rligt. Vilka uttryck, s\u00e5 mustigt, ta till exempel ordet kioskmongo - vad \u00e4r etymologin kring det? Ja, 2017 finns n\u00e4stan inga &amp;quot;kiosker&amp;quot; kvar, men f\u00f6r 30-40 \u00e5r sen s\u00e5 var de betydligt vanare och d\u00e4r h\u00e4ngde alla p\u00e5 kv\u00e4llarna d\u00e5 folket var mer tr\u00e5ngbott f\u00f6rr, \u00e4ven personer med Downs Syndrom - i folkmun kallade &amp;quot;mongon&amp;quot;. D\u00e4rav kioskmongo. En person som h\u00e4ngde vid en kiosk hade l\u00e5g status (fattiga f\u00f6r\u00e4ldrar som inte hade plats f\u00f6r barnen hemma alt var alkoholist och slog dem om de var hemma) och barn med Downs syndrom hade \u00e4nnu l\u00e4gre status. Sl\u00e5 ihop dem och du har magi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;7/5 skulle se igen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nshl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016923.0, "created_utc": 1491988123.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4r96m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "hajCk", "parent_id": "t1_dg4qhvs", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Absolut! Ber\u00e4tta hur jag inte g\u00f6r det s\u00e5 ska jag definitivt se \u00f6ver vad jag kan g\u00f6ra.\n\nRadiotystnadsedit: Det har g\u00e5tt en timme nu. V\u00e4ntar fortfarande. Det \u00e4r fan skrattretande, rent ut sagt, hur m\u00e5nga ni \u00e4r som reagerar negativt p\u00e5 anti-SD-inl\u00e4gg och som ger twitterkompatibla one liners som svar utan n\u00e5gon substans och sedan inte svarar n\u00e4r diskussionen forts\u00e4tter. SAD.", "edited": 1491940854.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Absolut! Ber\u00e4tta hur jag inte g\u00f6r det s\u00e5 ska jag definitivt se \u00f6ver vad jag kan g\u00f6ra.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Radiotystnadsedit: Det har g\u00e5tt en timme nu. V\u00e4ntar fortfarande. Det \u00e4r fan skrattretande, rent ut sagt, hur m\u00e5nga ni \u00e4r som reagerar negativt p\u00e5 anti-SD-inl\u00e4gg och som ger twitterkompatibla one liners som svar utan n\u00e5gon substans och sedan inte svarar n\u00e4r diskussionen forts\u00e4tter. SAD.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4r96m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491966880.0, "created_utc": 1491938080.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4qhvs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "isomernyx", "parent_id": "t1_dg4l4s4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Suck, du kanske ska f\u00f6lja ditt eget r\u00e5d?", "edited": 1491937713.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Suck, du kanske ska f\u00f6lja ditt eget r\u00e5d?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4qhvs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491966082.0, "created_utc": 1491937282.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4n2v0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "hajCk", "parent_id": "t1_dg4md3w", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Varf\u00f6r skriver du \"toasters\"?! Det \u00e4r f\u00f6r fan en s\u00e5na h\u00e4ra utl\u00e4ndska!!! /s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r skriver du &amp;quot;toasters&amp;quot;?! Det \u00e4r f\u00f6r fan en s\u00e5na h\u00e4ra utl\u00e4ndska!!! /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4n2v0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491962377.0, "created_utc": 1491933577.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4md3w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "cant_stop_the_butter", "parent_id": "t1_dg4l4s4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "V\u00e4ldigt bra sammanfattning! Underh\u00e5llande dessutom 4 av 5 toasters", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;V\u00e4ldigt bra sammanfattning! Underh\u00e5llande dessutom 4 av 5 toasters&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4md3w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491961592.0, "created_utc": 1491932792.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4l4s4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "hajCk", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "ITT: SD-n\u00f6tter h\u00e4nvisar till att om islamistiska terrorn\u00e4tverk - som utg\u00f6r en j\u00e4vla promille av muslimer - grundar sig i \"den renaste formen av Islam\" s\u00e5 m\u00e5ste alla muslimer ha \u00c5TMINSTONE ett uns av det i sig. Men l\u00e5t oss skita i de kristna kopplingarna inom IRA, KKK eller Army of God. Eller tror ni merparten av kristna st\u00e5r bakom deras handlingar; er k\u00e4ra mormor/morfar t.ex? Det \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla bisarrt att l\u00e4sa 15-30 \u00e5riga kioskmongons \u00e5sikter om islamistisk extremism bara f\u00f6r de l\u00e5g i pungen n\u00e4r den kristna extremismcykeln p\u00e5gick de f\u00f6reg\u00e5ende 40 j\u00e4vla \u00e5ren. Och d\u00e5 \u00e4r jag schysst och skiter i de resterande 1960 \u00e5ren. L\u00e4s en bok och g\u00e5 ut skolan innan ni best\u00e4mmer er f\u00f6r att bli vakumf\u00f6rpackade \u00e5siktsmaskiner. Hj\u00e4lp allts\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ITT: SD-n\u00f6tter h\u00e4nvisar till att om islamistiska terrorn\u00e4tverk - som utg\u00f6r en j\u00e4vla promille av muslimer - grundar sig i &amp;quot;den renaste formen av Islam&amp;quot; s\u00e5 m\u00e5ste alla muslimer ha \u00c5TMINSTONE ett uns av det i sig. Men l\u00e5t oss skita i de kristna kopplingarna inom IRA, KKK eller Army of God. Eller tror ni merparten av kristna st\u00e5r bakom deras handlingar; er k\u00e4ra mormor/morfar t.ex? Det \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla bisarrt att l\u00e4sa 15-30 \u00e5riga kioskmongons \u00e5sikter om islamistisk extremism bara f\u00f6r de l\u00e5g i pungen n\u00e4r den kristna extremismcykeln p\u00e5gick de f\u00f6reg\u00e5ende 40 j\u00e4vla \u00e5ren. Och d\u00e5 \u00e4r jag schysst och skiter i de resterande 1960 \u00e5ren. L\u00e4s en bok och g\u00e5 ut skolan innan ni best\u00e4mmer er f\u00f6r att bli vakumf\u00f6rpackade \u00e5siktsmaskiner. Hj\u00e4lp allts\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4l4s4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491960252.0, "created_utc": 1491931452.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg598mx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "SwedishBoiii", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Aron Flam delade den h\u00e4r idag, hahahahha", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Aron Flam delade den h\u00e4r idag, hahahahha&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg598mx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491988987.0, "created_utc": 1491960187.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5bp7y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Snokus", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Samtidigt i en annan Sweddit tr\u00e5d: (+37)\n\n&gt;Det \u00e4r s\u00e5 h\u00e4r man gror v\u00e4sterl\u00e4ndska terrorister \u00e1 la Breivik, ge tafatta och milda straff till invandrare/flyktingar som beg\u00e5r avskyv\u00e4rda brott. Det f\u00e5r vanliga personer att se r\u00f6tt och f\u00f6r vissa s\u00e5 spricker det - som d\u00e5 urskillningsl\u00f6s ger igen mot invandrare och/eller de som sympatiserar med dessa.\n\n&gt;Men som vanligt s\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r inte politikerna detta.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Samtidigt i en annan Sweddit tr\u00e5d: (+37)&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r s\u00e5 h\u00e4r man gror v\u00e4sterl\u00e4ndska terrorister \u00e1 la Breivik, ge tafatta och milda straff till invandrare/flyktingar som beg\u00e5r avskyv\u00e4rda brott. Det f\u00e5r vanliga personer att se r\u00f6tt och f\u00f6r vissa s\u00e5 spricker det - som d\u00e5 urskillningsl\u00f6s ger igen mot invandrare och/eller de som sympatiserar med dessa.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men som vanligt s\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r inte politikerna detta.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5bp7y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491992253.0, "created_utc": 1491963453.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5oh0j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ZyQo", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\n\n[Aftonbladet idag](http://imgur.com/j6zmRUr)  \n\"Mycket begr\u00e4nsade kunskaper inom Islam\"\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://imgur.com/j6zmRUr\"&gt;Aftonbladet idag&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;\n&amp;quot;Mycket begr\u00e4nsade kunskaper inom Islam&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5oh0j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019078.0, "created_utc": 1491990278.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4jsek", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "bijiobama", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Det h\u00e4r \u00e4r ocks\u00e5 en ganska l\u00f6jlig vinkel p\u00e5 det hela, f\u00f6r inte tror vi v\u00e4l p\u00e5 ISIS f\u00f6rklaring av hur v\u00e4rlden funkar heller? Den irakiska milit\u00e4ren hade inte flytt Mosul om de utgjordes av lokalbefolkning och civilbefolkningen hade inte v\u00e4lkomnat ISIS om de inte hade utsatts f\u00f6r ett decennium av sektarianistiskt f\u00f6rtryck. T.o.m. ISIS erk\u00e4nner att socioekonomiska sk\u00e4l spelar en roll: deras strategi var att skapa kaos och maktvakuum som de sedan skulle fylla med en islamisk stat s\u00e5 de \u00e4r ocks\u00e5 v\u00e4l medvetna om att det \u00e4r betydligt mer komplicerat \u00e4n att bara f\u00f6lja koranen.\n\nDetta besvarar ju inte fr\u00e5gan om varf\u00f6r n\u00e5gra tyckte att det var bra att skapa en s\u00e5dan islamisk stat fr\u00e5n f\u00f6rsta b\u00f6rjan men det visar klart och tydligt att de negativa effekterna av dessa \u00e5sikter kan kraftigt begr\u00e4nsas med b\u00e4ttre socioekonomiska f\u00f6ruts\u00e4ttningar och korrekt utf\u00f6rd politik annan \u00e4n att utrota islam bara f\u00f6r sakens skull.\n\nSen finns det ju gott om tolkningar av islam som inte baseras p\u00e5 v\u00e5ldsamt mord av alla icketroende. Man kan ocks\u00e5 fr\u00e5ga sig varf\u00f6r en extrem variant av islam, Wahabismen, har f\u00e5tt s\u00e5 stort inflytande. Strikt materialistiska sk\u00e4l som intern politik i Saudiarabien menad att berika huset Saud och s\u00e4kra deras makt blir ett svar d\u00e4r ocks\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det h\u00e4r \u00e4r ocks\u00e5 en ganska l\u00f6jlig vinkel p\u00e5 det hela, f\u00f6r inte tror vi v\u00e4l p\u00e5 ISIS f\u00f6rklaring av hur v\u00e4rlden funkar heller? Den irakiska milit\u00e4ren hade inte flytt Mosul om de utgjordes av lokalbefolkning och civilbefolkningen hade inte v\u00e4lkomnat ISIS om de inte hade utsatts f\u00f6r ett decennium av sektarianistiskt f\u00f6rtryck. T.o.m. ISIS erk\u00e4nner att socioekonomiska sk\u00e4l spelar en roll: deras strategi var att skapa kaos och maktvakuum som de sedan skulle fylla med en islamisk stat s\u00e5 de \u00e4r ocks\u00e5 v\u00e4l medvetna om att det \u00e4r betydligt mer komplicerat \u00e4n att bara f\u00f6lja koranen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Detta besvarar ju inte fr\u00e5gan om varf\u00f6r n\u00e5gra tyckte att det var bra att skapa en s\u00e5dan islamisk stat fr\u00e5n f\u00f6rsta b\u00f6rjan men det visar klart och tydligt att de negativa effekterna av dessa \u00e5sikter kan kraftigt begr\u00e4nsas med b\u00e4ttre socioekonomiska f\u00f6ruts\u00e4ttningar och korrekt utf\u00f6rd politik annan \u00e4n att utrota islam bara f\u00f6r sakens skull.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen finns det ju gott om tolkningar av islam som inte baseras p\u00e5 v\u00e5ldsamt mord av alla icketroende. Man kan ocks\u00e5 fr\u00e5ga sig varf\u00f6r en extrem variant av islam, Wahabismen, har f\u00e5tt s\u00e5 stort inflytande. Strikt materialistiska sk\u00e4l som intern politik i Saudiarabien menad att berika huset Saud och s\u00e4kra deras makt blir ett svar d\u00e4r ocks\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4jsek", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491958777.0, "created_utc": 1491929977.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4xc9u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "SurrealOG", "parent_id": "t1_dg4nk38", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Medelpad? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Medelpad? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4xc9u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491973623.0, "created_utc": 1491944823.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4nk38", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Dorfidiot", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Typ, s\u00e5 \u00e4r det. Greider bor l\u00e5ngt ute p\u00e5 landet och har ingen j\u00e4vla aning vad han talar om.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Typ, s\u00e5 \u00e4r det. Greider bor l\u00e5ngt ute p\u00e5 landet och har ingen j\u00e4vla aning vad han talar om.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4nk38", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491962901.0, "created_utc": 1491934101.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4cie3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "J0ntt1", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Sverige i ett n\u00f6tskal", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sverige i ett n\u00f6tskal&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4cie3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950722.0, "created_utc": 1491921922.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4kt1v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "xorpen", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Ja G\u00f6ran Greider har total makt \u00f6ver folket och hj\u00e4rntv\u00e4ttar the sheeple att legitimera politisk extremism. Pls Sverigedemokraterna, use your powers of politisk extremism to save us!\n\n*Host*/s*Host*", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja G\u00f6ran Greider har total makt \u00f6ver folket och hj\u00e4rntv\u00e4ttar the sheeple att legitimera politisk extremism. Pls Sverigedemokraterna, use your powers of politisk extremism to save us!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;Host&lt;/em&gt;/s&lt;em&gt;Host&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4kt1v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491959895.0, "created_utc": 1491931095.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg50mck", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg50lro", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg50mck", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491977633.0, "created_utc": 1491948833.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg50lro", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg50ln8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg50lro", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491977612.0, "created_utc": 1491948812.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg50ln8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg4ywjm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg50ln8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491977607.0, "created_utc": 1491948807.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ywjm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ywjm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491975505.0, "created_utc": 1491946705.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64q779", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6h9s0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Krikwood", "parent_id": "t3_64q779", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tror du att de l\u00e4nderna som gjorde kolonier grundades p\u00e5 hot om d\u00f6d s\u00e5 har du 100% men jag tvivlar p\u00e5 det", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror du att de l\u00e4nderna som gjorde kolonier grundades p\u00e5 hot om d\u00f6d s\u00e5 har du 100% men jag tvivlar p\u00e5 det&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6h9s0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492056814.0, "created_utc": 1492028014.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}]