[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "sweden", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64qf2h", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 96, "report_reasons": null, "author": "Babar7", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "i.redd.it", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/DWcqkjdaWx88Oc9YfHSm2ZhbDnNtC46QvYXKCzPj-88.jpg?s=737a8f185c9c2bfbffee1528b7a42508", "width": 540, "height": 709}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/DWcqkjdaWx88Oc9YfHSm2ZhbDnNtC46QvYXKCzPj-88.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=816984a503fb5e3c96f34a31fcfc45a8", "width": 108, "height": 141}, {"url": "https://i.redditmedia.com/DWcqkjdaWx88Oc9YfHSm2ZhbDnNtC46QvYXKCzPj-88.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=c10ab9240152ea8e74365747c5a1b54f", "width": 216, "height": 283}, {"url": "https://i.redditmedia.com/DWcqkjdaWx88Oc9YfHSm2ZhbDnNtC46QvYXKCzPj-88.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=ade4e039f30120e50859f5ed3762b699", "width": 320, "height": 420}], "variants": {}, "id": "ieJk22otS5z3V9wCNG9eEyMMpfryhCBm2auqWWikQbQ"}], "enabled": true}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/ir0VXjES9UGxLULNyQObqUtKPdOxDDfVsfYVfYsyClA.jpg", "subreddit_id": "t5_2qofe", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "image", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/sweden/comments/64qf2h/skillnad_n\u00e4r_folket_demonstrerar_och_p\u00e5_folkets/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491941385.0, "url": "https://i.redd.it/475dpqba0xqy.jpg", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Skillnad n\u00e4r folket demonstrerar och p\u00e5 \"folkets demonstration\"", "created_utc": 1491912585.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.53, "num_comments": 79, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 96}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4l4lm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 38, "report_reasons": null, "author": "CjDead", "parent_id": "t1_dg4b5nz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Precis. Betyder \"h\u00f6gertrollen\" att de demonstrerade bara f\u00f6r att f\u00f6rarga andra, och att de inte faktiskt tror p\u00e5 den ideologi de sprider? Det hj\u00e4lper ingenting att kalla dem f\u00f6r det. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Precis. Betyder &amp;quot;h\u00f6gertrollen&amp;quot; att de demonstrerade bara f\u00f6r att f\u00f6rarga andra, och att de inte faktiskt tror p\u00e5 den ideologi de sprider? Det hj\u00e4lper ingenting att kalla dem f\u00f6r det. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4l4lm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491960247.0, "created_utc": 1491931447.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 38}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4rano", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "intrigbagarn", "parent_id": "t1_dg4b5nz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[Nu \u00e4r det krig i tomteskogen](http://i.imgur.com/nEXwjSk.jpg)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://i.imgur.com/nEXwjSk.jpg\"&gt;Nu \u00e4r det krig i tomteskogen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4rano", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491966923.0, "created_utc": 1491938123.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4b5nz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 188, "report_reasons": null, "author": "Scandi92", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kan vi sluta missbruka ordet \"troll\" pls?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kan vi sluta missbruka ordet &amp;quot;troll&amp;quot; pls?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4b5nz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949101.0, "created_utc": 1491920301.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 188}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5m9ih", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Rewdestroem", "parent_id": "t1_dg4g54m", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "I lagens mening \u00e4r b\u00e5da tv\u00e5 exemplen i memen ovan demonstrationer \u00e4ven om man kallade den \u00f6versta f\u00f6r \"k\u00e4rleksmanifestation\" och den undre f\u00f6r \"folkets demonstration\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I lagens mening \u00e4r b\u00e5da tv\u00e5 exemplen i memen ovan demonstrationer \u00e4ven om man kallade den \u00f6versta f\u00f6r &amp;quot;k\u00e4rleksmanifestation&amp;quot; och den undre f\u00f6r &amp;quot;folkets demonstration&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5m9ih", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012196.0, "created_utc": 1491983396.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7dcfb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "glixbit", "parent_id": "t1_dg7cw8j", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jass\u00e5? D\u00e5 kunde du ju ha skrivit det fr\u00e5n b\u00f6rjan ist\u00e4llet f\u00f6r att yra om \"billiga politiska po\u00e4ng\". Jag utgick ifr\u00e5n att \u00e5tminstone en \"folkets demonstration\" har h\u00e5llts efter d\u00e5det eftersom att de j\u00e4mf\u00f6rs med \"k\u00e4rleksmanifestationen\" p\u00e5 Sergels torg i bilder likt den TS har lagt upp och f\u00f6r att det s\u00e4gs vara att \"plocka billiga politiska po\u00e4ng\" p\u00e5 d\u00e5det. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jass\u00e5? D\u00e5 kunde du ju ha skrivit det fr\u00e5n b\u00f6rjan ist\u00e4llet f\u00f6r att yra om &amp;quot;billiga politiska po\u00e4ng&amp;quot;. Jag utgick ifr\u00e5n att \u00e5tminstone en &amp;quot;folkets demonstration&amp;quot; har h\u00e5llts efter d\u00e5det eftersom att de j\u00e4mf\u00f6rs med &amp;quot;k\u00e4rleksmanifestationen&amp;quot; p\u00e5 Sergels torg i bilder likt den TS har lagt upp och f\u00f6r att det s\u00e4gs vara att &amp;quot;plocka billiga politiska po\u00e4ng&amp;quot; p\u00e5 d\u00e5det. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7dcfb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492106815.0, "created_utc": 1492078015.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7cw8j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Arbiturrrr", "parent_id": "t1_dg7c79m", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 den har inget med terrorattacken att g\u00f6ra. My point exactly.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 den har inget med terrorattacken att g\u00f6ra. My point exactly.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7cw8j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105457.0, "created_utc": 1492076657.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7c79m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "glixbit", "parent_id": "t1_dg7c1jx", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Som jag har f\u00f6rst\u00e5tt det sker demonstrationer under den parollen p\u00e5 flera platser vid flera tillf\u00e4llen. Har sett en bild med samma syfte d\u00e4r \"folkets demonstration\" ser ut att vara tagen vid ett annat tillf\u00e4lle.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som jag har f\u00f6rst\u00e5tt det sker demonstrationer under den parollen p\u00e5 flera platser vid flera tillf\u00e4llen. Har sett en bild med samma syfte d\u00e4r &amp;quot;folkets demonstration&amp;quot; ser ut att vara tagen vid ett annat tillf\u00e4lle.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7c79m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492103329.0, "created_utc": 1492074529.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7c1jx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Arbiturrrr", "parent_id": "t1_dg7bq8y", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "N\u00e4r h\u00f6lls \"Folkets demonstration\"?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e4r h\u00f6lls &amp;quot;Folkets demonstration&amp;quot;?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7c1jx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492102831.0, "created_utc": 1492074031.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7bq8y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "glixbit", "parent_id": "t1_dg7bgr8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Bilden visar olika s\u00e4tt att reagera p\u00e5 tragedin, hur stort intresset var f\u00f6r respektive alternativ och att TS f\u00f6redrar den ena varianten framf\u00f6r den andra. Hur uppst\u00e5r dessa \"billiga politiska po\u00e4ng\" och varf\u00f6r \u00e4r de s\u00e5 hemska? Vad vinner TS? Kommer de hem med en check som i Postkodmiljon\u00e4ren?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bilden visar olika s\u00e4tt att reagera p\u00e5 tragedin, hur stort intresset var f\u00f6r respektive alternativ och att TS f\u00f6redrar den ena varianten framf\u00f6r den andra. Hur uppst\u00e5r dessa &amp;quot;billiga politiska po\u00e4ng&amp;quot; och varf\u00f6r \u00e4r de s\u00e5 hemska? Vad vinner TS? Kommer de hem med en check som i Postkodmiljon\u00e4ren?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7bq8y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101869.0, "created_utc": 1492073069.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7bgr8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Arbiturrrr", "parent_id": "t1_dg7aeie", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "H\u00e5ll dig till kontexten tack, h\u00e4r \"pratas\" det inte utan utnyttjas f\u00f6r att f\u00e5 n\u00e5gon annan att se d\u00e5lig ut, inget mer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e5ll dig till kontexten tack, h\u00e4r &amp;quot;pratas&amp;quot; det inte utan utnyttjas f\u00f6r att f\u00e5 n\u00e5gon annan att se d\u00e5lig ut, inget mer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7bgr8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101058.0, "created_utc": 1492072258.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7aeie", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "glixbit", "parent_id": "t1_dg4g54m", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\"Billiga politiska po\u00e4ng\" \u00e4r en helt \u00e5t helvete efterbliven floskel. D\u00f6r jag i ett terrord\u00e5d eller pga vanv\u00e5rd \u00e4r det inte ett h\u00e5n att prata om vad som ledde till min d\u00f6d och hur vi kan f\u00f6rhindra att det upprepas, tv\u00e4rtom.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Billiga politiska po\u00e4ng&amp;quot; \u00e4r en helt \u00e5t helvete efterbliven floskel. D\u00f6r jag i ett terrord\u00e5d eller pga vanv\u00e5rd \u00e4r det inte ett h\u00e5n att prata om vad som ledde till min d\u00f6d och hur vi kan f\u00f6rhindra att det upprepas, tv\u00e4rtom.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7aeie", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097960.0, "created_utc": 1492069160.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4g54m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 76, "report_reasons": null, "author": "Arbiturrrr", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00f6versta \u00e4r ju inte ens en demonstration. Full stil att utnyttja det f\u00f6rf\u00e4rliga som h\u00e4nde f\u00f6r att f\u00e5 billiga politiska po\u00e4ng.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00f6versta \u00e4r ju inte ens en demonstration. Full stil att utnyttja det f\u00f6rf\u00e4rliga som h\u00e4nde f\u00f6r att f\u00e5 billiga politiska po\u00e4ng.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4g54m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491954796.0, "created_utc": 1491925996.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 76}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4kozm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "tatlungt", "parent_id": "t1_dg4iebv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fan jag ska \u00f6ppna demonstrationsbyr\u00e5 ass\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fan jag ska \u00f6ppna demonstrationsbyr\u00e5 ass\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4kozm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491959771.0, "created_utc": 1491930971.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4rk5s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "svetsministern1337", "parent_id": "t1_dg4iebv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "K\u00e4rleksmanifestation... Det var inte en minnesstund hur mycket du \u00e4n vill.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4rleksmanifestation... Det var inte en minnesstund hur mycket du \u00e4n vill.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4rk5s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491967209.0, "created_utc": 1491938409.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4iebv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 81, "report_reasons": null, "author": "EntireSiteFromOrbit", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "IDLJM demonstration = minnesstund", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;IDLJM demonstration = minnesstund&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4iebv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491957267.0, "created_utc": 1491928467.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 81}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5r9ji", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "framabe", "parent_id": "t1_dg5oxcx", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "De vill ha trygghet i sin egen skog", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De vill ha trygghet i sin egen skog&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5r9ji", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492026553.0, "created_utc": 1491997753.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oxcx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "fairlynuts", "parent_id": "t1_dg4iem4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "De har f\u00e5tt nog.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De har f\u00e5tt nog.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5oxcx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020484.0, "created_utc": 1491991684.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4iem4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "Ljusnan", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ser att du utel\u00e4mnade bilder fr\u00e5n n\u00e4r \u00e4lgarna demonstrerar. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ser att du utel\u00e4mnade bilder fr\u00e5n n\u00e4r \u00e4lgarna demonstrerar. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4iem4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491957274.0, "created_utc": 1491928474.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4fdhe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "pepe_meme420", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vad menade han med detta? \ud83e\udd14 ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad menade han med detta? \ud83e\udd14 &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4fdhe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491953949.0, "created_utc": 1491925149.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7niov", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "glixbit", "parent_id": "t1_dg7ejnw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "St\u00e4mmer, jag avskyr floskeln \"billiga politiska po\u00e4ng\" och t\u00e4nker aldrig l\u00e5ta den passera fritt. \n\nVarf\u00f6r ska man kompromissa mellan r\u00e4tt och fel? Skulle en brandman n\u00e5 en kompromiss till en lagom eldsv\u00e5da?\n\n&gt;en bild fr\u00e5n manifestationen\n\n&gt;falskeligen p\u00e5st\u00e5r att det handlar om att folket demonstrerar. \n\nPrecis, det var uttryckligen en k\u00e4rleksmanifestation som hade en n\u00e5got bredare agenda (men inte mycket bredare) \u00e4n att vara en minnesstund / tyst minut. \n\nJa? Bilden visar intresset f\u00f6r \"k\u00e4rleksmanifestation\" respektive \"folkets demonstration\". Varf\u00f6r \u00e4r det en synd minst lika illa som att beg\u00e5 terrord\u00e5det?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;St\u00e4mmer, jag avskyr floskeln &amp;quot;billiga politiska po\u00e4ng&amp;quot; och t\u00e4nker aldrig l\u00e5ta den passera fritt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Varf\u00f6r ska man kompromissa mellan r\u00e4tt och fel? Skulle en brandman n\u00e5 en kompromiss till en lagom eldsv\u00e5da?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;en bild fr\u00e5n manifestationen&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;falskeligen p\u00e5st\u00e5r att det handlar om att folket demonstrerar. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Precis, det var uttryckligen en k\u00e4rleksmanifestation som hade en n\u00e5got bredare agenda (men inte mycket bredare) \u00e4n att vara en minnesstund / tyst minut. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja? Bilden visar intresset f\u00f6r &amp;quot;k\u00e4rleksmanifestation&amp;quot; respektive &amp;quot;folkets demonstration&amp;quot;. Varf\u00f6r \u00e4r det en synd minst lika illa som att beg\u00e5 terrord\u00e5det?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7niov", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492124040.0, "created_utc": 1492095240.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ejnw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Trikk", "parent_id": "t1_dg7du89", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Du verkar inte f\u00f6rst\u00e5 varf\u00f6r man pratar om att plocka politiska po\u00e4ng. Det handlar om att behandla politik som ett spel man kan vinna ist\u00e4llet f\u00f6r att debattera fr\u00e5gor, hitta kompromiser och l\u00f6sa problem.\n\nBilden har knappast en dold agenda. Den tar en bild fr\u00e5n manifestationen f\u00f6r att s\u00f6rja och hedra offren av terrorattacken och falskeligen p\u00e5st\u00e5r att det handlar om att folket demonstrerar. Sedan tar den en bild fr\u00e5n en demonstration som handlar om att st\u00f6dja ett specifikt svenskt parti och menar p\u00e5 att st\u00f6det \u00e4r mycket svagare, som att det skulle handla om tv\u00e5 motsatta sidor. Agendan \u00e4r uppenbar f\u00f6r alla l\u00e4skunniga och varf\u00f6r skulle man annars prata om \"skillnaden\"?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du verkar inte f\u00f6rst\u00e5 varf\u00f6r man pratar om att plocka politiska po\u00e4ng. Det handlar om att behandla politik som ett spel man kan vinna ist\u00e4llet f\u00f6r att debattera fr\u00e5gor, hitta kompromiser och l\u00f6sa problem.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bilden har knappast en dold agenda. Den tar en bild fr\u00e5n manifestationen f\u00f6r att s\u00f6rja och hedra offren av terrorattacken och falskeligen p\u00e5st\u00e5r att det handlar om att folket demonstrerar. Sedan tar den en bild fr\u00e5n en demonstration som handlar om att st\u00f6dja ett specifikt svenskt parti och menar p\u00e5 att st\u00f6det \u00e4r mycket svagare, som att det skulle handla om tv\u00e5 motsatta sidor. Agendan \u00e4r uppenbar f\u00f6r alla l\u00e4skunniga och varf\u00f6r skulle man annars prata om &amp;quot;skillnaden&amp;quot;?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7ejnw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492110229.0, "created_utc": 1492081429.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7du89", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "glixbit", "parent_id": "t1_dg7dmai", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag f\u00f6rst\u00e5r inte vad ni vill ha fram med att n\u00e5got skulle vara att plocka \"billiga politiska po\u00e4ng\", det \u00e4r det jag menar l\u00e5ter som att ni hittar n\u00e5gon slags dold agenda.\n\nHar inte n\u00e4mnt SD eller n\u00e5got annat parti, menar bara att det beh\u00f6vs handling, kraft och v\u00e5ld att m\u00f6ta terroristerna med.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag f\u00f6rst\u00e5r inte vad ni vill ha fram med att n\u00e5got skulle vara att plocka &amp;quot;billiga politiska po\u00e4ng&amp;quot;, det \u00e4r det jag menar l\u00e5ter som att ni hittar n\u00e5gon slags dold agenda.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Har inte n\u00e4mnt SD eller n\u00e5got annat parti, menar bara att det beh\u00f6vs handling, kraft och v\u00e5ld att m\u00f6ta terroristerna med.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7du89", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492108279.0, "created_utc": 1492079479.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7dmai", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Trikk", "parent_id": "t1_dg7bcrm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Kanske om man har en foliehatt p\u00e5 sig och tror att allt \u00e4r en del i rymd\u00f6dlans stora plan.\n\n\u00c4r du efterbliven? Vad sa jag som n\u00e5gonsin kan tolkas som konspirationsteori?\n\n&gt;F\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t terrorismen kr\u00e4vs det att man \"g\u00f6r politik\" av det och \"plockar billiga politiska po\u00e4ng\" och allt vad det heter.\n\nDu beh\u00f6ver inte ens n\u00e4mna SD eller h\u00f6gerextremister f\u00f6r att bek\u00e4mpa islamistisk terrorism. Sedan terrord\u00e5det i Stockholm s\u00e5 har det utf\u00f6rts 32 terrord\u00e5d runt om i v\u00e4rlden, varav 28 kopplats till islamister. Tror man att svenska oppositionspartier har n\u00e5gon relevant makt att p\u00e5verka detta s\u00e5 \u00e4r man dum i huvudet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Kanske om man har en foliehatt p\u00e5 sig och tror att allt \u00e4r en del i rymd\u00f6dlans stora plan.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4r du efterbliven? Vad sa jag som n\u00e5gonsin kan tolkas som konspirationsteori?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;F\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t terrorismen kr\u00e4vs det att man &amp;quot;g\u00f6r politik&amp;quot; av det och &amp;quot;plockar billiga politiska po\u00e4ng&amp;quot; och allt vad det heter.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Du beh\u00f6ver inte ens n\u00e4mna SD eller h\u00f6gerextremister f\u00f6r att bek\u00e4mpa islamistisk terrorism. Sedan terrord\u00e5det i Stockholm s\u00e5 har det utf\u00f6rts 32 terrord\u00e5d runt om i v\u00e4rlden, varav 28 kopplats till islamister. Tror man att svenska oppositionspartier har n\u00e5gon relevant makt att p\u00e5verka detta s\u00e5 \u00e4r man dum i huvudet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7dmai", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492107631.0, "created_utc": 1492078831.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7bcrm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "glixbit", "parent_id": "t1_dg7b2bs", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kanske om man har en foliehatt p\u00e5 sig och tror att allt \u00e4r en del i rymd\u00f6dlans stora plan.\n\nF\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t terrorismen kr\u00e4vs det att man \"g\u00f6r politik\" av det och \"plockar billiga politiska po\u00e4ng\" och allt vad det heter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kanske om man har en foliehatt p\u00e5 sig och tror att allt \u00e4r en del i rymd\u00f6dlans stora plan.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t terrorismen kr\u00e4vs det att man &amp;quot;g\u00f6r politik&amp;quot; av det och &amp;quot;plockar billiga politiska po\u00e4ng&amp;quot; och allt vad det heter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7bcrm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492100727.0, "created_utc": 1492071927.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7b2bs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Trikk", "parent_id": "t1_dg7agow", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Du vinner politiska po\u00e4ng genom att opportunistiskt hoppa p\u00e5 en h\u00e4ndelse och vrida den till din politiska sak. N\u00e4r jag gick i grundskolan s\u00e5 l\u00e4rdes det h\u00e4r ut p\u00e5 SO-lektioner.\n\nVad som syns p\u00e5 bilden och vad bilden p\u00e5st\u00e5s visa \u00e4r tv\u00e5 olika saker. Den som p\u00e5st\u00e5r att bilden visar tv\u00e5 demonstrationer med motsatta agendor f\u00f6rs\u00f6ker manipulativt utnyttja terrord\u00e5det f\u00f6r att gynna sin ideologi.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du vinner politiska po\u00e4ng genom att opportunistiskt hoppa p\u00e5 en h\u00e4ndelse och vrida den till din politiska sak. N\u00e4r jag gick i grundskolan s\u00e5 l\u00e4rdes det h\u00e4r ut p\u00e5 SO-lektioner.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad som syns p\u00e5 bilden och vad bilden p\u00e5st\u00e5s visa \u00e4r tv\u00e5 olika saker. Den som p\u00e5st\u00e5r att bilden visar tv\u00e5 demonstrationer med motsatta agendor f\u00f6rs\u00f6ker manipulativt utnyttja terrord\u00e5det f\u00f6r att gynna sin ideologi.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7b2bs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099867.0, "created_utc": 1492071067.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7agow", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "glixbit", "parent_id": "t1_dg49xny", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hur vinner man politiska po\u00e4ng? M\u00e4rklig floskel det d\u00e4r. P\u00e5 bilden syns en \"k\u00e4rleksmanifestation\", att delta eller n\u00e4mna den \u00e4r inte att h\u00e5na offren.", "edited": 1492071723.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur vinner man politiska po\u00e4ng? M\u00e4rklig floskel det d\u00e4r. P\u00e5 bilden syns en &amp;quot;k\u00e4rleksmanifestation&amp;quot;, att delta eller n\u00e4mna den \u00e4r inte att h\u00e5na offren.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7agow", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492098131.0, "created_utc": 1492069331.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4gbce", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "HawkFood", "parent_id": "t1_dg49xny", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "V\u00e4nstern har alltid varit machiavelliska, en av anledningarna att de vinner s\u00e5 mycket", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;V\u00e4nstern har alltid varit machiavelliska, en av anledningarna att de vinner s\u00e5 mycket&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4gbce", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491954981.0, "created_utc": 1491926181.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4n0jr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Liveraion", "parent_id": "t1_dg4dq0y", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Tror inte att OP verkar marknadsf\u00f6ra n\u00e5gon mer specifik politisk agenda \u00e4n att p\u00e5tala att extremh\u00f6gern inte fick folket med sig p\u00e5 sin folkliga demonstration. Ser varken partilogga eller n\u00e5gonting annat som tyder p\u00e5 en annan affiliation \u00e4n \"inte extremh\u00f6ger\". Kan ju l\u00e4gga en gissning p\u00e5 att OP inte r\u00f6stade SD heller men hey. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror inte att OP verkar marknadsf\u00f6ra n\u00e5gon mer specifik politisk agenda \u00e4n att p\u00e5tala att extremh\u00f6gern inte fick folket med sig p\u00e5 sin folkliga demonstration. Ser varken partilogga eller n\u00e5gonting annat som tyder p\u00e5 en annan affiliation \u00e4n &amp;quot;inte extremh\u00f6ger&amp;quot;. Kan ju l\u00e4gga en gissning p\u00e5 att OP inte r\u00f6stade SD heller men hey. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4n0jr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491962306.0, "created_utc": 1491933506.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4dq0y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 23, "report_reasons": null, "author": "Trikk", "parent_id": "t1_dg4cv4b", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tror inte OP tillh\u00f6r extremh\u00f6gern (magk\u00e4nsla).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror inte OP tillh\u00f6r extremh\u00f6gern (magk\u00e4nsla).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4dq0y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491952107.0, "created_utc": 1491923307.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 23}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4cv4b", "gilded": 0, "archived": false, "score": -11, "report_reasons": null, "author": "StupidAssholeFucking", "parent_id": "t1_dg49xny", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "S\u00e5 som m\u00e5nga av extremh\u00f6gern g\u00f6r? \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 som m\u00e5nga av extremh\u00f6gern g\u00f6r? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4cv4b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491951129.0, "created_utc": 1491922329.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4d1ia", "gilded": 0, "archived": false, "score": -8, "report_reasons": null, "author": "psaltet", "parent_id": "t1_dg49xny", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "K\u00e4nns som att r\u00e4tt m\u00e5nga Sv\u00e4rjev\u00e4nner \u00e4r ledsna \u00f6ver att inte ens ett terrord\u00e5d g\u00f6r att f\u00f6lket vaknar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4nns som att r\u00e4tt m\u00e5nga Sv\u00e4rjev\u00e4nner \u00e4r ledsna \u00f6ver att inte ens ett terrord\u00e5d g\u00f6r att f\u00f6lket vaknar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4d1ia", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491951329.0, "created_utc": 1491922529.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg49xny", "gilded": 0, "archived": false, "score": 84, "report_reasons": null, "author": "Trikk", "parent_id": "t1_dg469v2", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Men vi kan ju utnyttja deras sorg och offrens lidande f\u00f6r att vinna politiska po\u00e4ng, vore dumt att sl\u00f6sa bort en s\u00e5dan g\u00e5va!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men vi kan ju utnyttja deras sorg och offrens lidande f\u00f6r att vinna politiska po\u00e4ng, vore dumt att sl\u00f6sa bort en s\u00e5dan g\u00e5va!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg49xny", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947533.0, "created_utc": 1491918733.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 84}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg469v2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 86, "report_reasons": null, "author": "FetAnka", "parent_id": "t1_dg461tz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "De demonstrerar inte, de \u00e4r d\u00e4r f\u00f6r att hedra offren fr\u00e5n Fredagens terrorattack", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De demonstrerar inte, de \u00e4r d\u00e4r f\u00f6r att hedra offren fr\u00e5n Fredagens terrorattack&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg469v2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941989.0, "created_utc": 1491913189.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 86}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg47zqy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 57, "report_reasons": null, "author": "patricksand", "parent_id": "t1_dg461tz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag skulle nog snarare kalla det en manifestation.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag skulle nog snarare kalla det en manifestation.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47zqy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944825.0, "created_utc": 1491916025.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 57}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4co2g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "Paladia", "parent_id": "t1_dg46p0m", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "En manifestation med andra ord.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En manifestation med andra ord.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4co2g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491950905.0, "created_utc": 1491922105.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46p0m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "Ching_chong_parsnip", "parent_id": "t1_dg461tz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r demokrati och frihet, och mot terror?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r demokrati och frihet, och mot terror?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46p0m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942741.0, "created_utc": 1491913941.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg461tz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 47, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg461tz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491941588.0, "created_utc": 1491912788.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 47}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4gw8g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Knegaren", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Sage in all the fields", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sage in all the fields&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4gw8g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491955626.0, "created_utc": 1491926826.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7bdp1", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "glixbit", "parent_id": "t1_dg5e1g6", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "K\u00e4nns l\u00e5gt att tro att \"billiga politiska po\u00e4ng\" \u00e4r n\u00e5got som finns p\u00e5 riktigt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4nns l\u00e5gt att tro att &amp;quot;billiga politiska po\u00e4ng&amp;quot; \u00e4r n\u00e5got som finns p\u00e5 riktigt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7bdp1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492100807.0, "created_utc": 1492072007.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5e1g6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "foyamoon", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "K\u00e4nns lite v\u00e4l l\u00e5gt att utnyttja vad som h\u00e4nde f\u00f6r billiga politiska po\u00e4ng", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4nns lite v\u00e4l l\u00e5gt att utnyttja vad som h\u00e4nde f\u00f6r billiga politiska po\u00e4ng&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5e1g6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491995530.0, "created_utc": 1491966730.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4gwn0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "ViktorErikJensen", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Man sk\u00e4ms f\u00f6r att komma fr\u00e5n Trelleborg. Kan jag f\u00e5 bli hedersstockholmare?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Man sk\u00e4ms f\u00f6r att komma fr\u00e5n Trelleborg. Kan jag f\u00e5 bli hedersstockholmare?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4gwn0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491955638.0, "created_utc": 1491926838.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg46z45", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "SuddenAlexJones", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "H\u00e4r \u00e4r f\u00f6r \u00f6vrigt den riktiga tysta minuten dagen efter k\u00e4rleksjippot. Med \u00d6rjansl\u00e5ten, tyst minut, tal av statsministern och arm\u00e9ns musikk\u00e5r.     \n\n[Tyst minut i Sverige | SVTPlay](https://www.svtplay.se/video/13220064/svt-nyheter-extrasandningar/tyst-minut-i-sverige-10-apr-11-30)", "edited": 1491918991.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e4r \u00e4r f\u00f6r \u00f6vrigt den riktiga tysta minuten dagen efter k\u00e4rleksjippot. Med \u00d6rjansl\u00e5ten, tyst minut, tal av statsministern och arm\u00e9ns musikk\u00e5r.     &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.svtplay.se/video/13220064/svt-nyheter-extrasandningar/tyst-minut-i-sverige-10-apr-11-30\"&gt;Tyst minut i Sverige | SVTPlay&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46z45", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943209.0, "created_utc": 1491914409.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4yco4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Winamp_isnt_Dead", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Detta g\u00e5r ju inte ens att j\u00e4mf\u00f6ra till att b\u00f6rja med? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Detta g\u00e5r ju inte ens att j\u00e4mf\u00f6ra till att b\u00f6rja med? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4yco4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491974842.0, "created_utc": 1491946042.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg50by0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "kattmakt", "parent_id": "t1_dg4u6nq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\n\nDet \u00e4r s\u00e5klart f\u00f6rkastligt att sl\u00e5 s\u00f6nder glasrutor och elda upp bilar i samband med demonstrationer. Men att j\u00e4mf\u00f6ra det med kristallnatten \u00e4r l\u00f6jev\u00e4ckande och direkt motbjudande.\n  \nKristallnatten var b\u00f6rjan p\u00e5 en utveckling som slutade med att man m\u00f6rdade miljontals oskyldiga m\u00e4nniskor enbart p\u00e5 grund av deras etniska tillh\u00f6righet. N\u00e5gra \u00e5r efter att man krossade glasrutorna m\u00f6rdade man m\u00e4nniskor enligt l\u00f6pande-bandet-modellen med tusentals m\u00f6rdade per dygn. Kristallnatten var ett uttryck f\u00f6r en ideologi vars anh\u00e4ngare s\u00e5g det som sin plikt att utrota hela folk. Man samlade ihop hela byar f\u00f6r att elda upp dem levande i lador ochisp\u00e4rrade in miljoner m\u00e4nniskor i l\u00e4ger f\u00f6r att sv\u00e4lta dem till d\u00f6ds.\n  \nIndividerna som deltar i \"folkets demonstration\" st\u00e5r f\u00f6r denna ideologi. D\u00e5 spelar det ingen roll om de demonstrerar i stil med ett majt\u00e5g eller v\u00e4ljer att kasta molotovcoctails p\u00e5 personbilar. Det de demonstrerar f\u00f6r \u00e4r lika avskyv\u00e4rt och folkmord \u00e4r alltid ett v\u00e4rre brott \u00e4n egendomsbrott. \n  \nEtt typiskt exempel p\u00e5 en v\u00e4nsterdemonstration som slutar med krossade skyltf\u00f6nster kan vara \"bevara ungdomens kulturhus\". Utan att ta en s\u00e5dan demonstration i f\u00f6rsvar \u00e4r det inte p\u00e5 samma niv\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r s\u00e5klart f\u00f6rkastligt att sl\u00e5 s\u00f6nder glasrutor och elda upp bilar i samband med demonstrationer. Men att j\u00e4mf\u00f6ra det med kristallnatten \u00e4r l\u00f6jev\u00e4ckande och direkt motbjudande.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kristallnatten var b\u00f6rjan p\u00e5 en utveckling som slutade med att man m\u00f6rdade miljontals oskyldiga m\u00e4nniskor enbart p\u00e5 grund av deras etniska tillh\u00f6righet. N\u00e5gra \u00e5r efter att man krossade glasrutorna m\u00f6rdade man m\u00e4nniskor enligt l\u00f6pande-bandet-modellen med tusentals m\u00f6rdade per dygn. Kristallnatten var ett uttryck f\u00f6r en ideologi vars anh\u00e4ngare s\u00e5g det som sin plikt att utrota hela folk. Man samlade ihop hela byar f\u00f6r att elda upp dem levande i lador ochisp\u00e4rrade in miljoner m\u00e4nniskor i l\u00e4ger f\u00f6r att sv\u00e4lta dem till d\u00f6ds.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Individerna som deltar i &amp;quot;folkets demonstration&amp;quot; st\u00e5r f\u00f6r denna ideologi. D\u00e5 spelar det ingen roll om de demonstrerar i stil med ett majt\u00e5g eller v\u00e4ljer att kasta molotovcoctails p\u00e5 personbilar. Det de demonstrerar f\u00f6r \u00e4r lika avskyv\u00e4rt och folkmord \u00e4r alltid ett v\u00e4rre brott \u00e4n egendomsbrott. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ett typiskt exempel p\u00e5 en v\u00e4nsterdemonstration som slutar med krossade skyltf\u00f6nster kan vara &amp;quot;bevara ungdomens kulturhus&amp;quot;. Utan att ta en s\u00e5dan demonstration i f\u00f6rsvar \u00e4r det inte p\u00e5 samma niv\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg50by0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491977259.0, "created_utc": 1491948459.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4u6nq", "gilded": 0, "archived": false, "score": -9, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg4q8cs", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": 1491941663.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4u6nq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491970060.0, "created_utc": 1491941260.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4q8cs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "kattmakt", "parent_id": "t1_dg4j9k7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Va? \n  \nDet OP ville visa med sin post var att nazisternas demonstrationer \u00e4r s\u00e5 l\u00e5ngt ifr\u00e5n folkligt man kan komma. Falsk marknadsf\u00f6ring om man s\u00e5 vill.\n  \nOP har inte insinuerat att nazisterna har krossat n\u00e5gra glasrutor. Men \u00e4ven om de skulle haft s\u00f6nder varenda glasruta i kvarteret s\u00e5 hade det varit det *minst allvarliga* med att nazister marscherar p\u00e5 gatorna. \n \nOch mig veterligen har inga glasrutor krossats av \"v\u00e4nstern\" i syfte att hedra offren.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Va? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det OP ville visa med sin post var att nazisternas demonstrationer \u00e4r s\u00e5 l\u00e5ngt ifr\u00e5n folkligt man kan komma. Falsk marknadsf\u00f6ring om man s\u00e5 vill.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;OP har inte insinuerat att nazisterna har krossat n\u00e5gra glasrutor. Men \u00e4ven om de skulle haft s\u00f6nder varenda glasruta i kvarteret s\u00e5 hade det varit det &lt;em&gt;minst allvarliga&lt;/em&gt; med att nazister marscherar p\u00e5 gatorna. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och mig veterligen har inga glasrutor krossats av &amp;quot;v\u00e4nstern&amp;quot; i syfte att hedra offren.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4q8cs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491965804.0, "created_utc": 1491937004.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4j9k7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4j9k7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491958211.0, "created_utc": 1491929411.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4sqdp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "swevik12346545", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Skillnaden \u00e4r att p\u00e5 den undre bilder s\u00e5 var ju inte folk till\u00e5tna att g\u00e5 dit och lyssna. Polisen hade sp\u00e4rrat av hela torget f\u00f6r oro \u00f6ver br\u00e5k. (Vilket det \u00e4nd\u00e5 blev) ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Skillnaden \u00e4r att p\u00e5 den undre bilder s\u00e5 var ju inte folk till\u00e5tna att g\u00e5 dit och lyssna. Polisen hade sp\u00e4rrat av hela torget f\u00f6r oro \u00f6ver br\u00e5k. (Vilket det \u00e4nd\u00e5 blev) &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4sqdp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968478.0, "created_utc": 1491939678.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg62dh4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "DiePotatis", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Oj, Trelleborg p\u00e5 Sweddit, n\u00e4r \u00e4r denna bilden tagen?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oj, Trelleborg p\u00e5 Sweddit, n\u00e4r \u00e4r denna bilden tagen?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg62dh4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492041493.0, "created_utc": 1492012693.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4omjv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "kodadd", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Som ett praktexemplar p\u00e5 h\u00f6gertroll kan jag meddela att jag aldrig skulle s\u00e4tta foten p\u00e5 en s\u00e5dan demonstration. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som ett praktexemplar p\u00e5 h\u00f6gertroll kan jag meddela att jag aldrig skulle s\u00e4tta foten p\u00e5 en s\u00e5dan demonstration. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4omjv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491964087.0, "created_utc": 1491935287.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4idqd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Baud_Olofsson", "parent_id": "t1_dg4bpjr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Med risk f\u00f6r att sj\u00e4lv precis ha blivit trollad...\n\nDet \u00e4r inte \"meningsmotst\u00e5ndare\". Det \u00e4r inte \"extremist\". Det \u00e4r inte \"[astroturfer](https://en.wikipedia.org/wiki/Astroturfing)\". Utan det \u00e4r n\u00e5gon som postar saker enbart f\u00f6r att provocera fram svar fr\u00e5n andra, f\u00f6r sitt eget h\u00f6ga n\u00f6jes skull.  \nDet kan vara genom att s\u00e4ga n\u00e5got provokativt, n\u00e5got medvetet felaktigt, eller bara genom att spela dum - allt g\u00e5r bra s\u00e5 l\u00e4nge det retar upp eller frustrerar folk till en reaktion. Ordet kommer ifr\u00e5n trollfiske, ett fiskes\u00e4tt d\u00e4r man drar en hel rad med fiskelinor efter en b\u00e5t: p\u00e5 samma s\u00e4tt sl\u00e4nger ett internettrollet ut sitt bete och hoppas att n\u00e5gon \u00e4r korkad nog att nappa. F\u00f6r att skratta \u00e5t reaktionerna han f\u00e5r.\n\nTror du \u00e4rligt p\u00e5 vad du sj\u00e4lv skriver s\u00e5 \u00e4r du inte ett troll. F\u00e5r du betalt av ryska utrikesministeriet f\u00f6r att p\u00e5verka opinionen s\u00e5 \u00e4r du inte ett troll. Om du d\u00e4remot sl\u00e4nger upp en hemsida som [l\u00e5tsas odla katter i glasburkar](https://en.wikipedia.org/wiki/Bonsai_Kitten) f\u00f6r att driva djurr\u00e4ttsaktivister till t\u00e5rar... d\u00e5 \u00e4r du ett troll.", "edited": 1491928752.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Med risk f\u00f6r att sj\u00e4lv precis ha blivit trollad...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r inte &amp;quot;meningsmotst\u00e5ndare&amp;quot;. Det \u00e4r inte &amp;quot;extremist&amp;quot;. Det \u00e4r inte &amp;quot;&lt;a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Astroturfing\"&gt;astroturfer&lt;/a&gt;&amp;quot;. Utan det \u00e4r n\u00e5gon som postar saker enbart f\u00f6r att provocera fram svar fr\u00e5n andra, f\u00f6r sitt eget h\u00f6ga n\u00f6jes skull.&lt;br/&gt;\nDet kan vara genom att s\u00e4ga n\u00e5got provokativt, n\u00e5got medvetet felaktigt, eller bara genom att spela dum - allt g\u00e5r bra s\u00e5 l\u00e4nge det retar upp eller frustrerar folk till en reaktion. Ordet kommer ifr\u00e5n trollfiske, ett fiskes\u00e4tt d\u00e4r man drar en hel rad med fiskelinor efter en b\u00e5t: p\u00e5 samma s\u00e4tt sl\u00e4nger ett internettrollet ut sitt bete och hoppas att n\u00e5gon \u00e4r korkad nog att nappa. F\u00f6r att skratta \u00e5t reaktionerna han f\u00e5r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tror du \u00e4rligt p\u00e5 vad du sj\u00e4lv skriver s\u00e5 \u00e4r du inte ett troll. F\u00e5r du betalt av ryska utrikesministeriet f\u00f6r att p\u00e5verka opinionen s\u00e5 \u00e4r du inte ett troll. Om du d\u00e4remot sl\u00e4nger upp en hemsida som &lt;a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Bonsai_Kitten\"&gt;l\u00e5tsas odla katter i glasburkar&lt;/a&gt; f\u00f6r att driva djurr\u00e4ttsaktivister till t\u00e5rar... d\u00e5 \u00e4r du ett troll.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4idqd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491957248.0, "created_utc": 1491928448.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ej90", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Newdude95", "parent_id": "t1_dg4bpjr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[H\u00e4r \u00e4r ett troll.](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/John_Bauer_1915.jpg/250px-John_Bauer_1915.jpg) Ett h\u00f6gertroll \u00e4r gissningsvis ett troll som st\u00e5r till h\u00f6ger om ett annat troll.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/John_Bauer_1915.jpg/250px-John_Bauer_1915.jpg\"&gt;H\u00e4r \u00e4r ett troll.&lt;/a&gt; Ett h\u00f6gertroll \u00e4r gissningsvis ett troll som st\u00e5r till h\u00f6ger om ett annat troll.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ej90", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491953015.0, "created_utc": 1491924215.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4bpjr", "gilded": 0, "archived": false, "score": -17, "report_reasons": null, "author": "TheCynicalDick", "parent_id": "t1_dg4bo94", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "utbilda mig Baud Olofsson", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;utbilda mig Baud Olofsson&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4bpjr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949771.0, "created_utc": 1491920971.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -17}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4bo94", "gilded": 0, "archived": false, "score": 38, "report_reasons": null, "author": "Baud_Olofsson", "parent_id": "t1_dg48dcv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "L\u00e4r dig vad ordet \"troll\" betyder.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e4r dig vad ordet &amp;quot;troll&amp;quot; betyder.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4bo94", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949729.0, "created_utc": 1491920929.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 38}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4kt14", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "tatlungt", "parent_id": "t1_dg4b4kw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hela brickan f\u00f6r mig nu!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hela brickan f\u00f6r mig nu!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4kt14", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491959894.0, "created_utc": 1491931094.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4b4kw", "gilded": 0, "archived": false, "score": -19, "report_reasons": null, "author": "TheCynicalDick", "parent_id": "t1_dg4b2c8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "jag h\u00e5ller med sverige suger hatar sverige och alla som bor h\u00e4r framf\u00f6rallt RADIKALA v\u00e4nstern som FREDRIK REINFELDT. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;jag h\u00e5ller med sverige suger hatar sverige och alla som bor h\u00e4r framf\u00f6rallt RADIKALA v\u00e4nstern som FREDRIK REINFELDT. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4b4kw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949064.0, "created_utc": 1491920264.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -19}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4b2c8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 34, "report_reasons": null, "author": "drombara", "parent_id": "t1_dg48dcv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "J\u00e4mf\u00f6r \u00c5kesson med Hitler ocks\u00e5 s\u00e5 jag f\u00e5r ropa \"bingo\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J\u00e4mf\u00f6r \u00c5kesson med Hitler ocks\u00e5 s\u00e5 jag f\u00e5r ropa &amp;quot;bingo&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4b2c8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948987.0, "created_utc": 1491920187.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 34}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4tal8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg4rt8n", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4tal8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491969077.0, "created_utc": 1491940277.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4rt8n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg4ovnr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4rt8n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491967482.0, "created_utc": 1491938682.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4ovnr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "kodadd", "parent_id": "t1_dg4axsn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "N\u00e4r man r\u00f6kt upp hela m\u00e5nadsf\u00f6rbrukningen och b\u00f6rjar argumentera med k\u00f6ksfl\u00e4kten \ud83d\udc4c", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e4r man r\u00f6kt upp hela m\u00e5nadsf\u00f6rbrukningen och b\u00f6rjar argumentera med k\u00f6ksfl\u00e4kten \ud83d\udc4c&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ovnr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491964360.0, "created_utc": 1491935560.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4axsn", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg48dcv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4axsn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491948831.0, "created_utc": 1491920031.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg48dcv", "gilded": 0, "archived": false, "score": -24, "report_reasons": null, "author": "TheCynicalDick", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "oj vad kr\u00e4nkta h\u00f6gertrollen blev. Som vanligt \u00e4r de h\u00e4r f\u00f6r att s\u00e4ga att det sverige g\u00f6r \u00e4r d\u00e5ligt och att alla ist\u00e4llet b\u00f6r sitta p\u00e5 flashback/sweddit ist och skriva hur d\u00e5ligt sverige \u00e4r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;oj vad kr\u00e4nkta h\u00f6gertrollen blev. Som vanligt \u00e4r de h\u00e4r f\u00f6r att s\u00e4ga att det sverige g\u00f6r \u00e4r d\u00e5ligt och att alla ist\u00e4llet b\u00f6r sitta p\u00e5 flashback/sweddit ist och skriva hur d\u00e5ligt sverige \u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg48dcv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491945391.0, "created_utc": 1491916591.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ba79", "gilded": 0, "archived": false, "score": 30, "report_reasons": null, "author": "CEMN", "parent_id": "t1_dg46fc0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Varken efter elfte september-attackerna, parisattackerna eller n\u00e5gra av de diverse muslimska lastbilsattackerna har behandlats p\u00e5 liknande s\u00e4tt.\n\nRelevant anv\u00e4ndarnamn, *Alex Jones* brukar ju dra saker ur sin r\u00f6v. Stora manifestationer f\u00f6r att visa enighet och motst\u00e5nd \u00e4r standard vid st\u00f6rre tragedier. Det skedde \u00f6ver hela USA efter 11/9, och efter varje st\u00f6rre attack i Europa.\n\n[Union Square, the gathering place for public grieving.](http://nymag.com/news/9-11/10th-anniversary/union-square/)\n\n[Norway attacks: Mass rallies remember Breivik victims](http://www.bbc.com/news/world-europe-14285020)\n\n[Paris attacks: Millions rally for unity in France](http://www.bbc.com/news/world-europe-30765824)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Varken efter elfte september-attackerna, parisattackerna eller n\u00e5gra av de diverse muslimska lastbilsattackerna har behandlats p\u00e5 liknande s\u00e4tt.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Relevant anv\u00e4ndarnamn, &lt;em&gt;Alex Jones&lt;/em&gt; brukar ju dra saker ur sin r\u00f6v. Stora manifestationer f\u00f6r att visa enighet och motst\u00e5nd \u00e4r standard vid st\u00f6rre tragedier. Det skedde \u00f6ver hela USA efter 11/9, och efter varje st\u00f6rre attack i Europa.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://nymag.com/news/9-11/10th-anniversary/union-square/\"&gt;Union Square, the gathering place for public grieving.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.bbc.com/news/world-europe-14285020\"&gt;Norway attacks: Mass rallies remember Breivik victims&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.bbc.com/news/world-europe-30765824\"&gt;Paris attacks: Millions rally for unity in France&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ba79", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949258.0, "created_utc": 1491920458.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 30}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4frt9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Abrovinch", "parent_id": "t1_dg4bi52", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det ena utesluter inte det andra. Tycker det p\u00e5g\u00e5r en hel politiska diskussioner kring lagstiftning och andra medel just nu. Men eftersom detta \u00e4r Sverige och vi g\u00e4rna ser att lagar \u00e4r r\u00e4ttss\u00e4kra och f\u00f6renliga med grundlagen m\u00e5ste vi ha utredningar och f\u00f6rhandlingar innan vi n\u00e5r slutm\u00e5let.\n\nEn demokrati \u00e4r osmidig, och leder till att saker tar tid att genomf\u00f6ra. Diktaturer \u00e4r mycket b\u00e4ttre p\u00e5 att visa handlingskraft, men det vi vill f\u00f6rsvara \u00e4r det \u00f6ppna samh\u00e4llet och demokratin. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det ena utesluter inte det andra. Tycker det p\u00e5g\u00e5r en hel politiska diskussioner kring lagstiftning och andra medel just nu. Men eftersom detta \u00e4r Sverige och vi g\u00e4rna ser att lagar \u00e4r r\u00e4ttss\u00e4kra och f\u00f6renliga med grundlagen m\u00e5ste vi ha utredningar och f\u00f6rhandlingar innan vi n\u00e5r slutm\u00e5let.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En demokrati \u00e4r osmidig, och leder till att saker tar tid att genomf\u00f6ra. Diktaturer \u00e4r mycket b\u00e4ttre p\u00e5 att visa handlingskraft, men det vi vill f\u00f6rsvara \u00e4r det \u00f6ppna samh\u00e4llet och demokratin. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4frt9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491954389.0, "created_utc": 1491925589.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4bi52", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "EnlitenBog", "parent_id": "t1_dg4a9nm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Sverige VM m\u00e4stare i att sopa problem under mattan. \n\nSkit i att pratat politik och hur man ska f\u00f6rhindra detta i framtiden, l\u00e5t oss kramas ist\u00e4llet! /s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sverige VM m\u00e4stare i att sopa problem under mattan. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Skit i att pratat politik och hur man ska f\u00f6rhindra detta i framtiden, l\u00e5t oss kramas ist\u00e4llet! /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4bi52", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491949524.0, "created_utc": 1491920724.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4a9nm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg46fc0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "B\u00e4sta man kan g\u00f6ra. Terrorismen vinner n\u00e4r folk t\u00e4nker som dig. Man m\u00e5ste kunna forts\u00e4tta leva, forts\u00e4tta vara glad, peka finger i ansiktet \u00e5t terroristerna. Bra jobbat Sverige!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;B\u00e4sta man kan g\u00f6ra. Terrorismen vinner n\u00e4r folk t\u00e4nker som dig. Man m\u00e5ste kunna forts\u00e4tta leva, forts\u00e4tta vara glad, peka finger i ansiktet \u00e5t terroristerna. Bra jobbat Sverige!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4a9nm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491947962.0, "created_utc": 1491919162.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4j0pb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Abrovinch", "parent_id": "t1_dg4gfy1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Denna attack var dels en feg attack p\u00e5 oskyldiga m\u00e4nniskor, vi t\u00e4nker naturligtvis p\u00e5 dem, vi h\u00f6ll en tyst minut ig\u00e5r. V\u00e4rst \u00e4r det s\u00e5klart f\u00f6r de anh\u00f6riga. De beh\u00f6ver tid att bearbeta sorgen ifred.\n\nMen det var ocks\u00e5 en attack p\u00e5 det svenska samh\u00e4llet i stort, v\u00e5r demokrati och den \u00f6ppenhet det medf\u00f6r. Denna manifestation visar att v\u00e5rat samh\u00e4lle st\u00e5r starkt och enat, d\u00e4r har terroristerna misslyckats. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Denna attack var dels en feg attack p\u00e5 oskyldiga m\u00e4nniskor, vi t\u00e4nker naturligtvis p\u00e5 dem, vi h\u00f6ll en tyst minut ig\u00e5r. V\u00e4rst \u00e4r det s\u00e5klart f\u00f6r de anh\u00f6riga. De beh\u00f6ver tid att bearbeta sorgen ifred.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men det var ocks\u00e5 en attack p\u00e5 det svenska samh\u00e4llet i stort, v\u00e5r demokrati och den \u00f6ppenhet det medf\u00f6r. Denna manifestation visar att v\u00e5rat samh\u00e4lle st\u00e5r starkt och enat, d\u00e4r har terroristerna misslyckats. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4j0pb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491957950.0, "created_utc": 1491929150.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4gfy1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "MissWinterWill", "parent_id": "t1_dg4fucn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Brukar dock vara de anh\u00f6riga som g\u00f6r n\u00e5got fint. Inte n\u00e5gon b-k\u00e4ndis. \n\nP\u00e5 manifestationen som h\u00f6lls efter skolmorden i Trollh\u00e4ttan s\u00e5 sj\u00f6ng och pratade en bror till en kille som dog. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Brukar dock vara de anh\u00f6riga som g\u00f6r n\u00e5got fint. Inte n\u00e5gon b-k\u00e4ndis. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;P\u00e5 manifestationen som h\u00f6lls efter skolmorden i Trollh\u00e4ttan s\u00e5 sj\u00f6ng och pratade en bror till en kille som dog. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4gfy1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491955122.0, "created_utc": 1491926322.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg4fucn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Abrovinch", "parent_id": "t1_dg47ka5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Upptr\u00e4danden \u00e4r inte ovanliga vid begravningar heller. Musik har den kraften att det kan f\u00f6rena, b\u00e5de vid lycka och vid sorg.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Upptr\u00e4danden \u00e4r inte ovanliga vid begravningar heller. Musik har den kraften att det kan f\u00f6rena, b\u00e5de vid lycka och vid sorg.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4fucn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491954467.0, "created_utc": 1491925667.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4s7k8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "kattmakt", "parent_id": "t1_dg47ka5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\u00c4ven om vi tycker det \u00e4r ett konstigt s\u00e4tt att hedra offren p\u00e5 s\u00e5 kvarst\u00e5r \u00e4nd\u00e5 det faktum att de hedrar offren, om \u00e4n p\u00e5 ett annat s\u00e4tt. Det f\u00e5r man \u00e4nd\u00e5 s\u00e4ga \u00e4r det viktiga.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4ven om vi tycker det \u00e4r ett konstigt s\u00e4tt att hedra offren p\u00e5 s\u00e5 kvarst\u00e5r \u00e4nd\u00e5 det faktum att de hedrar offren, om \u00e4n p\u00e5 ett annat s\u00e4tt. Det f\u00e5r man \u00e4nd\u00e5 s\u00e4ga \u00e4r det viktiga.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4s7k8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491967918.0, "created_utc": 1491939118.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47ka5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "MissWinterWill", "parent_id": "t1_dg46fc0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag h\u00e5ller med dig. Jag s\u00e5g aldrig manifestationen och vet inte exakt vad som h\u00e4nde d\u00e4r men n\u00e4r jag h\u00f6rde att det var folk som upptr\u00e4dde s\u00e5 k\u00e4ndes det bara som att de utnyttjade situationen f\u00f6r att synas.. Men alla s\u00f6rjer p\u00e5 olika s\u00e4tt antar jag.. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag h\u00e5ller med dig. Jag s\u00e5g aldrig manifestationen och vet inte exakt vad som h\u00e4nde d\u00e4r men n\u00e4r jag h\u00f6rde att det var folk som upptr\u00e4dde s\u00e5 k\u00e4ndes det bara som att de utnyttjade situationen f\u00f6r att synas.. Men alla s\u00f6rjer p\u00e5 olika s\u00e4tt antar jag.. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47ka5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944145.0, "created_utc": 1491915345.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4ndfz", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "mtern", "parent_id": "t1_dg47k0x", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag vet inte vad jag ska svara riktigt. Nej? De \u00e4r precis lika skadliga och faller i m\u00e5ngt och mycket inom samma kategori obildade m\u00e4nniskor undantaget \u00e5lder och kroppsliga hormonniv\u00e5er. Det som g\u00f6r 45-\u00e5ringarna v\u00e4rre \u00e4r att de inte kan skylla p\u00e5 utebliven \u00e5lder, utbildning eller avsaknad av livserfarenhet. D\u00e4remot \u00e4r de varken det enda alternativet till mina ovan n\u00e4mnda 15-\u00e5ringar vad g\u00e4ller politisk f\u00f6rst\u00e5else och inte heller den kategori jag anser mig sj\u00e4lv tillh\u00f6ra, varken \u00e5ldersm\u00e4ssigt eller intressem\u00e4ssigt. Med andra ord h\u00e5ller jag allts\u00e5 med dig.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag vet inte vad jag ska svara riktigt. Nej? De \u00e4r precis lika skadliga och faller i m\u00e5ngt och mycket inom samma kategori obildade m\u00e4nniskor undantaget \u00e5lder och kroppsliga hormonniv\u00e5er. Det som g\u00f6r 45-\u00e5ringarna v\u00e4rre \u00e4r att de inte kan skylla p\u00e5 utebliven \u00e5lder, utbildning eller avsaknad av livserfarenhet. D\u00e4remot \u00e4r de varken det enda alternativet till mina ovan n\u00e4mnda 15-\u00e5ringar vad g\u00e4ller politisk f\u00f6rst\u00e5else och inte heller den kategori jag anser mig sj\u00e4lv tillh\u00f6ra, varken \u00e5ldersm\u00e4ssigt eller intressem\u00e4ssigt. Med andra ord h\u00e5ller jag allts\u00e5 med dig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4ndfz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491962697.0, "created_utc": 1491933897.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47k0x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "psaltet", "parent_id": "t1_dg47am2", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; . Resonemang av denna art \u00e4r liksom inte applicerbara p\u00e5 finniga 15-\u00e5ringar vars politiska intresse str\u00e4cker sig till sweddit.\n\nTackar vet jag blekfeta 45-\u00e5ringar som levt livets h\u00e5rda skola vars politiska intresse str\u00e4cker sig till Flashback, och ibland Omni:s kommentarsf\u00e4lt (;", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;. Resonemang av denna art \u00e4r liksom inte applicerbara p\u00e5 finniga 15-\u00e5ringar vars politiska intresse str\u00e4cker sig till sweddit.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tackar vet jag blekfeta 45-\u00e5ringar som levt livets h\u00e5rda skola vars politiska intresse str\u00e4cker sig till Flashback, och ibland Omni:s kommentarsf\u00e4lt (;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47k0x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491944133.0, "created_utc": 1491915333.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg47am2", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "mtern", "parent_id": "t1_dg46fc0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "H\u00e5ller med dig. Det h\u00e4r \u00e4r dock fel forum f\u00f6r s\u00e5dana som du. Resonemang av denna art \u00e4r liksom inte applicerbara p\u00e5 finniga 15-\u00e5ringar vars politiska intresse str\u00e4cker sig till sweddit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e5ller med dig. Det h\u00e4r \u00e4r dock fel forum f\u00f6r s\u00e5dana som du. Resonemang av denna art \u00e4r liksom inte applicerbara p\u00e5 finniga 15-\u00e5ringar vars politiska intresse str\u00e4cker sig till sweddit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg47am2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491943723.0, "created_utc": 1491914923.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg46fc0", "gilded": 0, "archived": false, "score": -23, "report_reasons": null, "author": "SuddenAlexJones", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "K\u00e4rleksmanifestationen \u00e4r rent av osmaklig. Ett jippo med jublande, festival och skoj. Bara n\u00e5gra hundra meter ifr\u00e5n offren f\u00f6r attacken, d\u00e4ribland en elva\u00e5ring.    \n\nVarken efter elfte september-attackerna, parisattackerna eller n\u00e5gra av de diverse muslimska lastbilsattackerna har behandlats p\u00e5 liknande s\u00e4tt. Sverige \u00e4r i detta s\u00e4tt unikt.    \n\nAtt visa k\u00e4rlek m\u00e5 v\u00e4l vara bra, men vi m\u00e5ste ha tid f\u00f6r att s\u00f6rja f\u00f6rst. Ett event som bara kan liknas med en rockkonsert, med h\u00e4nder upp f\u00f6r offer i Syrien och appl\u00e5der, \u00e4r ingenting vi beh\u00f6ver i nul\u00e4get. Det \u00e4r bara en t\u00e4vling i godhets-knarkande.    \n\nDet vi beh\u00f6ver just nu \u00e4r sorg. Inte k\u00e4rlek.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4rleksmanifestationen \u00e4r rent av osmaklig. Ett jippo med jublande, festival och skoj. Bara n\u00e5gra hundra meter ifr\u00e5n offren f\u00f6r attacken, d\u00e4ribland en elva\u00e5ring.    &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Varken efter elfte september-attackerna, parisattackerna eller n\u00e5gra av de diverse muslimska lastbilsattackerna har behandlats p\u00e5 liknande s\u00e4tt. Sverige \u00e4r i detta s\u00e4tt unikt.    &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att visa k\u00e4rlek m\u00e5 v\u00e4l vara bra, men vi m\u00e5ste ha tid f\u00f6r att s\u00f6rja f\u00f6rst. Ett event som bara kan liknas med en rockkonsert, med h\u00e4nder upp f\u00f6r offer i Syrien och appl\u00e5der, \u00e4r ingenting vi beh\u00f6ver i nul\u00e4get. Det \u00e4r bara en t\u00e4vling i godhets-knarkande.    &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det vi beh\u00f6ver just nu \u00e4r sorg. Inte k\u00e4rlek.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg46fc0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491942261.0, "created_utc": 1491913461.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -23}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4sji4", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "kaptenhefty", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Sverigehatare som ofta har s\u00e5 mycket backning online!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sverigehatare som ofta har s\u00e5 mycket backning online!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4sji4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491968271.0, "created_utc": 1491939471.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7cuo8", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Shike01", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[Och s\u00e5 h\u00e4r ser det ut det n\u00e4r v\u00e4nstern f\u00e5r best\u00e4mma](http://i.imgur.com/2QeUgQY.jpg)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://i.imgur.com/2QeUgQY.jpg\"&gt;Och s\u00e5 h\u00e4r ser det ut det n\u00e4r v\u00e4nstern f\u00e5r best\u00e4mma&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7cuo8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492105325.0, "created_utc": 1492076525.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64qf2h", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg4jd4x", "gilded": 0, "archived": false, "score": -15, "report_reasons": null, "author": "pepe_meme420", "parent_id": "t3_64qf2h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "du har en j\u00e4dra \"toxic\" brevnings historik xd", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;du har en j\u00e4dra &amp;quot;toxic&amp;quot; brevnings historik xd&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg4jd4x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491958317.0, "created_utc": 1491929517.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -15}}], "after": null, "before": null}}]