[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "sweden", "selftext_html": "&lt;!-- SC_OFF --&gt;&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hittade denna artikel nyss n\u00e4r jag f\u00f6rs\u00f6kte s\u00f6ka efter ett annat inl\u00e4gg jag hade skrivit f\u00f6rut:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00c4ven \u201dAmpersand55\u201d st\u00f6r sig p\u00e5 facklig retorik med sexistiska ord som \u201dmansplaining\u201d och \u201dmanterrupting\u201d, som drar alla m\u00e4n \u00f6ver en kam: \u201dAllt de g\u00f6r \u00e4r att antagonisera m\u00e4n och ge kvinnor ett carte blanche f\u00f6r att avf\u00e4rda allt som en man \u00e4n s\u00e4ger. Det skapar en klyfta mellan k\u00f6nen och f\u00f6rst\u00e4rker stereotypen om att alla m\u00e4n \u00e4r likadana i st\u00e4llet f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka l\u00f6sa problemen\u201d.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag vill po\u00e4ngtera att innan det citerade s\u00e5 skrev jag: &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag avslutar med att s\u00e4ga att m\u00e4n faktiskt ibland talar ned till kvinnor och ibland f\u00f6ruts\u00e4tter att de vet b\u00e4ttre, speciellt inom IT. Det \u00e4r ett problem och det \u00e4r inget fel med att Unionen vill g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t det. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det som st\u00f6r mig \u00e4r deras retorik med sexistiska ord, som &amp;quot;mansplaining&amp;quot; eller &amp;quot;manterrupting&amp;quot;, som drar alla m\u00e4n \u00f6ver en kam. Allt det g\u00f6r (...)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;De citerar \u00e4ven &lt;a href=\"/u/BearBearer\"&gt;u/BearBearer&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"/u/rotelmannen\"&gt;u/rotelmannen&lt;/a&gt; och &lt;a href=\"/u/vakz\"&gt;u/vakz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u201dInte s\u00e5 genomt\u00e4nkt att anv\u00e4nda en gravt sexistisk och begr\u00e4nsande term. S\u00e5 ska en man h\u00e5lla tungan f\u00f6r att inte riskera att kr\u00e4nka n\u00e5gon n\u00e4r han vill f\u00f6rklara\u201d skriver signaturen \u201dBearBearer\u201d p\u00e5 reddit.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u201dSynd att jag inte \u00e4r med i Unionen. Hade k\u00e4nts j\u00e4vligt sk\u00f6nt att g\u00e5 ur\u201d fastsl\u00e5r \u201drotelmannen\u201d, medan \u201dvakz\u201d \u00f6nskar sig \u201dett fackf\u00f6rbund som inte anv\u00e4nder min medlemsavgift till att f\u00f6rklara att jag \u00e4r en d\u00e5lig m\u00e4nniska\u201d.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;a href=\"http://www.dn.se/ekonomi/facklig-kampanj-mot-mansplaining-far-kritik/\"&gt;http://www.dn.se/ekonomi/facklig-kampanj-mot-mansplaining-far-kritik/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;a href=\"https://unvis.it/dn.se/ekonomi/facklig-kampanj-mot-mansplaining-far-kritik\"&gt;https://unvis.it/dn.se/ekonomi/facklig-kampanj-mot-mansplaining-far-kritik&lt;/a&gt; (om paywall)&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00e4r \u00e4r tr\u00e5den de citerar:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/sweden/comments/5cpj4n/unionen_startar_mansplainingakuten_i_samarbete/\"&gt;https://www.reddit.com/r/sweden/comments/5cpj4n/unionen_startar_mansplainingakuten_i_samarbete/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;&lt;!-- SC_ON --&gt;", "selftext": "Hittade denna artikel nyss n\u00e4r jag f\u00f6rs\u00f6kte s\u00f6ka efter ett annat inl\u00e4gg jag hade skrivit f\u00f6rut:\n\n&gt; \u00c4ven \u201dAmpersand55\u201d st\u00f6r sig p\u00e5 facklig retorik med sexistiska ord som \u201dmansplaining\u201d och \u201dmanterrupting\u201d, som drar alla m\u00e4n \u00f6ver en kam: \u201dAllt de g\u00f6r \u00e4r att antagonisera m\u00e4n och ge kvinnor ett carte blanche f\u00f6r att avf\u00e4rda allt som en man \u00e4n s\u00e4ger. Det skapar en klyfta mellan k\u00f6nen och f\u00f6rst\u00e4rker stereotypen om att alla m\u00e4n \u00e4r likadana i st\u00e4llet f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka l\u00f6sa problemen\u201d.\n\nJag vill po\u00e4ngtera att innan det citerade s\u00e5 skrev jag: \n\n&gt;Jag avslutar med att s\u00e4ga att m\u00e4n faktiskt ibland talar ned till kvinnor och ibland f\u00f6ruts\u00e4tter att de vet b\u00e4ttre, speciellt inom IT. Det \u00e4r ett problem och det \u00e4r inget fel med att Unionen vill g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t det. \n\n&gt;Det som st\u00f6r mig \u00e4r deras retorik med sexistiska ord, som \"mansplaining\" eller \"manterrupting\", som drar alla m\u00e4n \u00f6ver en kam. Allt det g\u00f6r (...)\n\nDe citerar \u00e4ven u/BearBearer, u/rotelmannen och u/vakz.\n\n&gt; \u201dInte s\u00e5 genomt\u00e4nkt att anv\u00e4nda en gravt sexistisk och begr\u00e4nsande term. S\u00e5 ska en man h\u00e5lla tungan f\u00f6r att inte riskera att kr\u00e4nka n\u00e5gon n\u00e4r han vill f\u00f6rklara\u201d skriver signaturen \u201dBearBearer\u201d p\u00e5 reddit.\n\n&gt; \u201dSynd att jag inte \u00e4r med i Unionen. Hade k\u00e4nts j\u00e4vligt sk\u00f6nt att g\u00e5 ur\u201d fastsl\u00e5r \u201drotelmannen\u201d, medan \u201dvakz\u201d \u00f6nskar sig \u201dett fackf\u00f6rbund som inte anv\u00e4nder min medlemsavgift till att f\u00f6rklara att jag \u00e4r en d\u00e5lig m\u00e4nniska\u201d.\n\n* http://www.dn.se/ekonomi/facklig-kampanj-mot-mansplaining-far-kritik/\n* https://unvis.it/dn.se/ekonomi/facklig-kampanj-mot-mansplaining-far-kritik (om paywall)\n\nH\u00e4r \u00e4r tr\u00e5den de citerar:\n\nhttps://www.reddit.com/r/sweden/comments/5cpj4n/unionen_startar_mansplainingakuten_i_samarbete/", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "64vqge", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 327, "report_reasons": null, "author": "Ampersand55", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "self.sweden", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/dsOTdPD--AXlOXf1W65OCr7_2FSJlYJn7TrqJkF_ad8.jpg?s=bd3202815cc57f33b7f57b930853e6a9", "width": 437, "height": 246}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/dsOTdPD--AXlOXf1W65OCr7_2FSJlYJn7TrqJkF_ad8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=cec003f2dffc6f693327b9a1c14cca1b", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/dsOTdPD--AXlOXf1W65OCr7_2FSJlYJn7TrqJkF_ad8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=890e394d0cea823d1d450d2c877e507f", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/dsOTdPD--AXlOXf1W65OCr7_2FSJlYJn7TrqJkF_ad8.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=c39e226f60a6ec8898a496da7569f725", "width": 320, "height": 180}], "variants": {}, "id": "ieqhEgUZMr5CWkyOhKBdi5gDyS5CSlHvisxjwlh9ff0"}], "enabled": false}, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qofe", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": "flag se", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "self", "is_self": true, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/sweden/comments/64vqge/jag_har_tydligen_blivit_citerad_h\u00e4rifr\u00e5n_av_dn/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1491995878.0, "url": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/64vqge/jag_har_tydligen_blivit_citerad_h\u00e4rifr\u00e5n_av_dn/", "author_flair_text": "Sverige", "quarantine": false, "title": "Jag har tydligen blivit citerad h\u00e4rifr\u00e5n av DN ang\u00e5ende unionens kampanj \"mansplainingakuten\".", "created_utc": 1491967078.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.94, "num_comments": 116, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 327}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ldzk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Baneling2", "parent_id": "t1_dg5k85e", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Me irl", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Me irl&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ldzk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492009733.0, "created_utc": 1491980933.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5y1rs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Bobloblawblablabla", "parent_id": "t1_dg5p5og", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Shieeeeeeeeet!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Shieeeeeeeeet!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5y1rs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492036682.0, "created_utc": 1492007882.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p5og", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Clintbet", "parent_id": "t1_dg5ouoh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Testa 10 minuter till", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Testa 10 minuter till&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5p5og", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021188.0, "created_utc": 1491992388.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ouoh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Dushatar", "parent_id": "t1_dg5k85e", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hur l\u00e4nge ska man stirra p\u00e5 den? Har suttit i 10 minuter nu och inget h\u00e4nder.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur l\u00e4nge ska man stirra p\u00e5 den? Har suttit i 10 minuter nu och inget h\u00e4nder.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ouoh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020256.0, "created_utc": 1491991456.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5t8nj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "GamlaTestamentet", "parent_id": "t1_dg5k85e", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r livet du ser.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r livet du ser.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5t8nj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030199.0, "created_utc": 1492001399.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5k85e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 39, "report_reasons": null, "author": "TOCHMY", "parent_id": "t1_dg5iawr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "stirrar man l\u00e4nge p\u00e5 den d\u00e4r ser det ut som att den sakta glider ifr\u00e5n en\n\nT_T", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;stirrar man l\u00e4nge p\u00e5 den d\u00e4r ser det ut som att den sakta glider ifr\u00e5n en&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;T_T&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5k85e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492006774.0, "created_utc": 1491977974.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 39}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5iawr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 126, "report_reasons": null, "author": "tetraourogallus", "parent_id": "t1_dg5eqnz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "https://i.imgur.com/L7cQtTi.jpg", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://i.imgur.com/L7cQtTi.jpg\"&gt;https://i.imgur.com/L7cQtTi.jpg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5iawr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492002682.0, "created_utc": 1491973882.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 126}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5eqnz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 124, "report_reasons": null, "author": "Ampersand55", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ser nu att de \u00e4ndrade i mitt citat utan att markera det.\n\nJag skrev: \"Allt det g\u00f6r\" men DN \u00e4ndrade till \"Allt de g\u00f6r\". Rent grammatiskt s\u00e5 borde jag skrivit \"Allt den g\u00f6r\" eftersom jag syftade p\u00e5 \"deras retorik\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ser nu att de \u00e4ndrade i mitt citat utan att markera det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag skrev: &amp;quot;Allt det g\u00f6r&amp;quot; men DN \u00e4ndrade till &amp;quot;Allt de g\u00f6r&amp;quot;. Rent grammatiskt s\u00e5 borde jag skrivit &amp;quot;Allt den g\u00f6r&amp;quot; eftersom jag syftade p\u00e5 &amp;quot;deras retorik&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5eqnz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1491996570.0, "created_utc": 1491967770.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 124}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7bq5s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "FishIsTheBest", "parent_id": "t1_dg757pu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tala f\u00f6r dig sj\u00e4lv.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tala f\u00f6r dig sj\u00e4lv.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7bq5s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101862.0, "created_utc": 1492073062.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg757pu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Brokensharted", "parent_id": "t1_dg5nn3i", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vi \u00e4r alla m\u00e4n p\u00e5 denna v\u00e4lsignade dag.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vi \u00e4r alla m\u00e4n p\u00e5 denna v\u00e4lsignade dag.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg757pu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492086610.0, "created_utc": 1492057810.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nn3i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 41, "report_reasons": null, "author": "newtonism", "parent_id": "t1_dg5nhfq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ena stunden \u00e4r vi sexistiska n\u00e4r vi antar att de flesta p\u00e5 n\u00e4tet \u00e4r m\u00e4n. Men n\u00e4r det passar DNs agenda s\u00e5 \u00e4r alla m\u00e4n...... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ena stunden \u00e4r vi sexistiska n\u00e4r vi antar att de flesta p\u00e5 n\u00e4tet \u00e4r m\u00e4n. Men n\u00e4r det passar DNs agenda s\u00e5 \u00e4r alla m\u00e4n...... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nn3i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016436.0, "created_utc": 1491987636.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 41}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5px3u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "thekiv", "parent_id": "t1_dg5p6ov", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "L\u00e4mna vilket-antal-rotorer-\u00e4r-normalt kontroversin utanf\u00f6r hbtq-diskussionen tack...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e4mna vilket-antal-rotorer-\u00e4r-normalt kontroversin utanf\u00f6r hbtq-diskussionen tack...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5px3u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023366.0, "created_utc": 1491994566.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6que7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Snyggkille", "parent_id": "t1_dg5p6ov", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "RG32 Galt din skitherre.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;RG32 Galt din skitherre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6que7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492068000.0, "created_utc": 1492039200.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p6ov", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "framabe", "parent_id": "t1_dg5opmr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "attackhelikopter...?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;attackhelikopter...?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5p6ov", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021272.0, "created_utc": 1491992472.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5q3wj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "UndernardFiskmas", "parent_id": "t1_dg5opmr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "De g\u00e5r v\u00e4l p\u00e5 \"k\u00e4nsla\", precis som att de vet att alla anonyma anv\u00e4ndare \u00e4r Ryska spioner i samarbete med DN's politiska motst\u00e5ndare.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De g\u00e5r v\u00e4l p\u00e5 &amp;quot;k\u00e4nsla&amp;quot;, precis som att de vet att alla anonyma anv\u00e4ndare \u00e4r Ryska spioner i samarbete med DN&amp;#39;s politiska motst\u00e5ndare.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5q3wj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023877.0, "created_utc": 1491995077.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5opmr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "Shersage", "parent_id": "t1_dg5nhfq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fantastisk j\u00e4vla dubbelmoral. Hur fan vet de vilka h\u00e4r som \u00e4r m\u00e4n? Palla anta mitt k\u00f6n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fantastisk j\u00e4vla dubbelmoral. Hur fan vet de vilka h\u00e4r som \u00e4r m\u00e4n? Palla anta mitt k\u00f6n&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5opmr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019820.0, "created_utc": 1491991020.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nhfq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 76, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg5mkh1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ja, tydligen \u00e4r alla p\u00e5 internet m\u00e4n. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, tydligen \u00e4r alla p\u00e5 internet m\u00e4n. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nhfq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015929.0, "created_utc": 1491987129.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 76}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6573p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Bustghoster", "parent_id": "t1_dg5oo3a", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Skandal!! Ring tidningen! \n\nSeri\u00f6st, /r/Sweden \u00e4r minst 90%+ pojkar/m\u00e4n. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Skandal!! Ring tidningen! &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Seri\u00f6st, &lt;a href=\"/r/Sweden\"&gt;/r/Sweden&lt;/a&gt; \u00e4r minst 90%+ pojkar/m\u00e4n. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6573p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492044472.0, "created_utc": 1492015672.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6p2dy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Canlon", "parent_id": "t1_dg6owhf", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jod\u00e5, det klarnade n\u00e4r jag till slut lyckades tyda att du enbart ville framf\u00f6ra grammatiska synpunkter ;)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jod\u00e5, det klarnade n\u00e4r jag till slut lyckades tyda att du enbart ville framf\u00f6ra grammatiska synpunkter ;)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6p2dy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492065786.0, "created_utc": 1492036986.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6owhf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "AllanKempe", "parent_id": "t1_dg6ny0n", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Notera att jag i \u00f6vrigt h\u00f6ll med om det du skrev.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Notera att jag i \u00f6vrigt h\u00f6ll med om det du skrev.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6owhf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492065588.0, "created_utc": 1492036788.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ny0n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Canlon", "parent_id": "t1_dg6j5m8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag ska vara \u00e4rlig, som person vilken knappt vet skillnaden p\u00e5 verb och adjektiv utan att l\u00e4sa p\u00e5, s\u00e5 tog det mig ett tag att f\u00f6rst\u00e5 vad du menade, s\u00e5 vitt jag f\u00f6rstod s\u00e5 kunde du lika g\u00e4rna ha pratat om n\u00e5n form av genus-flum om gruppk\u00f6n eller dylikt.", "edited": 1492036670.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag ska vara \u00e4rlig, som person vilken knappt vet skillnaden p\u00e5 verb och adjektiv utan att l\u00e4sa p\u00e5, s\u00e5 tog det mig ett tag att f\u00f6rst\u00e5 vad du menade, s\u00e5 vitt jag f\u00f6rstod s\u00e5 kunde du lika g\u00e4rna ha pratat om n\u00e5n form av genus-flum om gruppk\u00f6n eller dylikt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6ny0n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492064399.0, "created_utc": 1492035599.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6j5m8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "AllanKempe", "parent_id": "t1_dg5oo3a", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vad blir det f\u00f6r oss som \u00e4r allergiska mot gruppgenitiv? Menade du  \n\n&gt; V\u00e4nta nu, antog DN precis k\u00f6net p\u00e5 alla p\u00e5 [R]eddit?!  \n\neller misstar jag mig? (Urs\u00e4kta en gammal besserwisser.)", "edited": 1492036755.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad blir det f\u00f6r oss som \u00e4r allergiska mot gruppgenitiv? Menade du  &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;V\u00e4nta nu, antog DN precis k\u00f6net p\u00e5 alla p\u00e5 [R]eddit?!  &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;eller misstar jag mig? (Urs\u00e4kta en gammal besserwisser.)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6j5m8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492058768.0, "created_utc": 1492029968.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oo3a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "Canlon", "parent_id": "t1_dg5mkh1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "~~V\u00e4nta nu, antog DN precis alla p\u00e5 reddits k\u00f6n?!~~\n\n\nV\u00e4nta nu, antog DN precis k\u00f6net p\u00e5 alla p\u00e5 Reddit?! ", "edited": 1492035870.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;del&gt;V\u00e4nta nu, antog DN precis alla p\u00e5 reddits k\u00f6n?!&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;V\u00e4nta nu, antog DN precis k\u00f6net p\u00e5 alla p\u00e5 Reddit?! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5oo3a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019687.0, "created_utc": 1491990887.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5nubc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "MediocreX", "parent_id": "t1_dg5mkh1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Haha! Dom myntar nya uttryck p\u00e5 l\u00f6pande band.\n\nF\u00e5r ju \u00e4nd\u00e5 ge dom kred f\u00f6r n\u00e5gon form av kreativitet iaf.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Haha! Dom myntar nya uttryck p\u00e5 l\u00f6pande band.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00e5r ju \u00e4nd\u00e5 ge dom kred f\u00f6r n\u00e5gon form av kreativitet iaf.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nubc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017086.0, "created_utc": 1491988286.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5t4v1", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Fiskpinne85", "parent_id": "t1_dg5o98j", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Sockpuppet..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sockpuppet..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5t4v1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030028.0, "created_utc": 1492001228.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o98j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "Kronhjort", "parent_id": "t1_dg5mkh1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vore r\u00e4tt kul om n\u00e5gon av de citerade anv\u00e4ndarna h\u00e4r faktiskt \u00e4r kvinnor. Hur fungerar DN's perspektiv d\u00e5?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vore r\u00e4tt kul om n\u00e5gon av de citerade anv\u00e4ndarna h\u00e4r faktiskt \u00e4r kvinnor. Hur fungerar DN&amp;#39;s perspektiv d\u00e5?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o98j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018395.0, "created_utc": 1491989595.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7cpk1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "qeadwrsf", "parent_id": "t1_dg5mkh1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Helvete, ska vara tv\u00e4rt om vi ska klaga p\u00e5 varandra. \n\n\u00c5 vi ska l\u00e4ra oss ta kritik. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Helvete, ska vara tv\u00e4rt om vi ska klaga p\u00e5 varandra. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c5 vi ska l\u00e4ra oss ta kritik. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7cpk1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492104883.0, "created_utc": 1492076083.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mkh1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 106, "report_reasons": null, "author": "kvadd", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Men p\u00e5 Unionens facebooksida, reddit och flera andra forum p\u00e5 internet bl\u00e5ste initiativet allts\u00e5 i st\u00e4llet upp en storm av mans-complaining, manligt klagande.\n\nMans-complaining? Suck.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Men p\u00e5 Unionens facebooksida, reddit och flera andra forum p\u00e5 internet bl\u00e5ste initiativet allts\u00e5 i st\u00e4llet upp en storm av mans-complaining, manligt klagande.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Mans-complaining? Suck.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5mkh1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013092.0, "created_utc": 1491984292.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 106}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5vcry", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "holtenberg", "parent_id": "t1_dg5o88n", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Har det n\u00e5gonsin varit en s\u00e5n h\u00e4r uppenbar dubbelmoral? Att de inte ser det sj\u00e4lva \u00e4r ju ocks\u00e5 underbart.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har det n\u00e5gonsin varit en s\u00e5n h\u00e4r uppenbar dubbelmoral? Att de inte ser det sj\u00e4lva \u00e4r ju ocks\u00e5 underbart.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5vcry", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033329.0, "created_utc": 1492004529.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o88n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Ampersand55", "parent_id": "t1_dg5mxgc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "De gjorde de med alla oss som citerades!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De gjorde de med alla oss som citerades!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o88n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018311.0, "created_utc": 1491989511.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5n9f8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "firebearhero", "parent_id": "t1_dg5mxgc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "undra hur de vet det var en man som undrade. fr\u00e5gade de personen vad hen identifierar som?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;undra hur de vet det var en man som undrade. fr\u00e5gade de personen vad hen identifierar som?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5n9f8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015234.0, "created_utc": 1491986434.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5v9pz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Mobileswede", "parent_id": "t1_dg5mxgc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "I just det fallet anv\u00e4nds ett manligt namn som anv\u00e4ndarnamn.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I just det fallet anv\u00e4nds ett manligt namn som anv\u00e4ndarnamn.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5v9pz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033214.0, "created_utc": 1492004414.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mxgc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 36, "report_reasons": null, "author": "vicorator", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; \u201dG\u00f6r v\u00e4nstern/facket n\u00e5got alls f\u00f6r vita m\u00e4n som har ett jobb?\u201d undrar en annan man.\n\nAntar de /u/YitzhakShekelstein k\u00f6n utifr\u00e5n en anonym kommentar?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u201dG\u00f6r v\u00e4nstern/facket n\u00e5got alls f\u00f6r vita m\u00e4n som har ett jobb?\u201d undrar en annan man.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Antar de &lt;a href=\"/u/YitzhakShekelstein\"&gt;/u/YitzhakShekelstein&lt;/a&gt; k\u00f6n utifr\u00e5n en anonym kommentar?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5mxgc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014203.0, "created_utc": 1491985403.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 36}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5olqi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Scopae", "parent_id": "t1_dg5mrf6", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Allts\u00e5 jag trodde typ bara dessa m\u00e4nniskor existerade i n\u00e5gon form av bubbla p\u00e5 internet och sociala medier typ. Trodde liksom inte deras \u00e5sikter var f\u00f6renliga med att vara  isch-fungerande arbetande vuxna i riktiga jobb.\n\n Men tydligen inte, beklagar att du utsatts f\u00f6r skiten, bra att inte jobba p\u00e5 en s\u00e5dan plats.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Allts\u00e5 jag trodde typ bara dessa m\u00e4nniskor existerade i n\u00e5gon form av bubbla p\u00e5 internet och sociala medier typ. Trodde liksom inte deras \u00e5sikter var f\u00f6renliga med att vara  isch-fungerande arbetande vuxna i riktiga jobb.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men tydligen inte, beklagar att du utsatts f\u00f6r skiten, bra att inte jobba p\u00e5 en s\u00e5dan plats.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5olqi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019487.0, "created_utc": 1491990687.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pcoo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "tujj", "parent_id": "t1_dg5nem9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Proffice \u00e4r ju k\u00f6pt av Randstad sedan f\u00f6rra \u00e5ret, vad jag vet, s\u00e5 Unionen kanske inte har kvar sitt innehav? T\u00e4nker p\u00e5 att artikeln du l\u00e4nkade till \u00e4r fr\u00e5n 2014...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Proffice \u00e4r ju k\u00f6pt av Randstad sedan f\u00f6rra \u00e5ret, vad jag vet, s\u00e5 Unionen kanske inte har kvar sitt innehav? T\u00e4nker p\u00e5 att artikeln du l\u00e4nkade till \u00e4r fr\u00e5n 2014...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pcoo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021767.0, "created_utc": 1491992967.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nem9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "akejavel", "parent_id": "t1_dg5mrf6", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag vet inte om jag har n\u00e5got emot att Unionen jobbar mot arbetsmilj\u00f6problem som sexism p\u00e5 arbetsplatsen, men [att ett fackf\u00f6rbund igen och igen p\u00e5st\u00e5r att det inte alls finns n\u00e5gon intressekonflikt i att vara stor\u00e4gare i ett bemanningsf\u00f6retag som inte precis har ett gott rykte bland fackligt aktiva](https://www.arbetaren.se/2014/03/21/unionen-storagare-i-profficesfaren/), det k\u00e4nns d\u00e4remot j\u00e4vligt tveksamt. \"Fackf\u00f6rening\" liksom.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag vet inte om jag har n\u00e5got emot att Unionen jobbar mot arbetsmilj\u00f6problem som sexism p\u00e5 arbetsplatsen, men &lt;a href=\"https://www.arbetaren.se/2014/03/21/unionen-storagare-i-profficesfaren/\"&gt;att ett fackf\u00f6rbund igen och igen p\u00e5st\u00e5r att det inte alls finns n\u00e5gon intressekonflikt i att vara stor\u00e4gare i ett bemanningsf\u00f6retag som inte precis har ett gott rykte bland fackligt aktiva&lt;/a&gt;, det k\u00e4nns d\u00e4remot j\u00e4vligt tveksamt. &amp;quot;Fackf\u00f6rening&amp;quot; liksom.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nem9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015680.0, "created_utc": 1491986880.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mrf6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "thdgj", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Glad att aldrig varit med i Unionen. \n\nHade en g\u00e5ng en chef som n\u00e4r jag f\u00f6rklarade arbetet jag hade utf\u00f6rt (svarade p\u00e5 en fr\u00e5ga i ett gruppm\u00f6te) avbr\u00f6t mig med anledningen att jag h\u00f6ll p\u00e5 med \"mansplaining\". Jobbar inte d\u00e4r l\u00e4ngre, men vet att de beh\u00f6ver folk med min kompetens. Pga henne vill jag inte tillbaka. Vilket on\u00f6digt nedv\u00e4rderande ord att sl\u00e4nga sig med - inte v\u00e4rt min tid. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Glad att aldrig varit med i Unionen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hade en g\u00e5ng en chef som n\u00e4r jag f\u00f6rklarade arbetet jag hade utf\u00f6rt (svarade p\u00e5 en fr\u00e5ga i ett gruppm\u00f6te) avbr\u00f6t mig med anledningen att jag h\u00f6ll p\u00e5 med &amp;quot;mansplaining&amp;quot;. Jobbar inte d\u00e4r l\u00e4ngre, men vet att de beh\u00f6ver folk med min kompetens. Pga henne vill jag inte tillbaka. Vilket on\u00f6digt nedv\u00e4rderande ord att sl\u00e4nga sig med - inte v\u00e4rt min tid. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5mrf6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013679.0, "created_utc": 1491984879.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5nbgw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 54, "report_reasons": null, "author": "Ampersand55", "parent_id": "t1_dg5j0jl", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Skulle inte ha n\u00e5got emot det om de inte listade inl\u00e4gget som ett exempel p\u00e5:\n\n&gt;Men p\u00e5 Unionens facebooksida, reddit och flera andra forum p\u00e5 internet bl\u00e5ste initiativet allts\u00e5 i st\u00e4llet upp en storm av mans-complaining, manligt klagande:\n\nIroniskt nog var det exakt detta det citerade handlade om. Att f\u00e5 sina argument f\u00f6rl\u00f6jligade och negerade genom att kalla dem \"mans-n\u00e5gonting\". \n\n\u00c4nnu mer ironiskt \u00e4r att mitt inl\u00e4gg i huvudsak handlade om d\u00e5ligt uppbyggda argument och f\u00f6rvr\u00e4ngning av citerade k\u00e4llor. Det citerade var bara en eftertanke.\n\n[Direkl\u00e4nk till mitt inl\u00e4gg](https://www.reddit.com/r/sweden/comments/5cpj4n/unionen_startar_mansplainingakuten_i_samarbete/d9yfxx8/) \n\nEDIT:\n\n[L\u00e4nk till unionenartikeln jag citerade fr\u00e5n](http://unionenopinion.se/likabehandling/vad-ar-egentligen-mansplaining/) d\u00e5 originalinl\u00e4gget blivit borttaget.", "edited": 1491989467.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Skulle inte ha n\u00e5got emot det om de inte listade inl\u00e4gget som ett exempel p\u00e5:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Men p\u00e5 Unionens facebooksida, reddit och flera andra forum p\u00e5 internet bl\u00e5ste initiativet allts\u00e5 i st\u00e4llet upp en storm av mans-complaining, manligt klagande:&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ironiskt nog var det exakt detta det citerade handlade om. Att f\u00e5 sina argument f\u00f6rl\u00f6jligade och negerade genom att kalla dem &amp;quot;mans-n\u00e5gonting&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4nnu mer ironiskt \u00e4r att mitt inl\u00e4gg i huvudsak handlade om d\u00e5ligt uppbyggda argument och f\u00f6rvr\u00e4ngning av citerade k\u00e4llor. Det citerade var bara en eftertanke.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/sweden/comments/5cpj4n/unionen_startar_mansplainingakuten_i_samarbete/d9yfxx8/\"&gt;Direkl\u00e4nk till mitt inl\u00e4gg&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://unionenopinion.se/likabehandling/vad-ar-egentligen-mansplaining/\"&gt;L\u00e4nk till unionenartikeln jag citerade fr\u00e5n&lt;/a&gt; d\u00e5 originalinl\u00e4gget blivit borttaget.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nbgw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015408.0, "created_utc": 1491986608.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 54}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5kc5h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 106, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg5j0jl", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r n\u00e4stan som att de *vill* att det ska f\u00e5 en annan ton. N\u00e4stan som att de f\u00f6r fram en agenda... ne, det m\u00e5ste bara ha varit ett sammantr\u00e4ffande lol! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r n\u00e4stan som att de &lt;em&gt;vill&lt;/em&gt; att det ska f\u00e5 en annan ton. N\u00e4stan som att de f\u00f6r fram en agenda... ne, det m\u00e5ste bara ha varit ett sammantr\u00e4ffande lol! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5kc5h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492007047.0, "created_utc": 1491978247.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 106}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5n2ix", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Flipbed", "parent_id": "t1_dg5j0jl", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det b\u00e4sta hade varit om de, f\u00f6rutom citatet, ocks\u00e5 l\u00e4nkat direkt till kommentaren. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det b\u00e4sta hade varit om de, f\u00f6rutom citatet, ocks\u00e5 l\u00e4nkat direkt till kommentaren. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5n2ix", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014630.0, "created_utc": 1491985830.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pvcf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "wknbae", "parent_id": "t1_dg5j0jl", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Etablerad media som f\u00f6rvanskar och rycker missvisande citat ur sitt sammanhang? S\u00e4g att det inte \u00e4r s\u00e5!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Etablerad media som f\u00f6rvanskar och rycker missvisande citat ur sitt sammanhang? S\u00e4g att det inte \u00e4r s\u00e5!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pvcf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023236.0, "created_utc": 1491994436.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5j0jl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 82, "report_reasons": null, "author": "Crablords", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r r\u00e4tt ruttet att inte ta med det som du hade skrivit innan citatet. Det gav det hela en helt annan ton. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r r\u00e4tt ruttet att inte ta med det som du hade skrivit innan citatet. Det gav det hela en helt annan ton. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5j0jl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492004084.0, "created_utc": 1491975284.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 82}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5kvjw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 33, "report_reasons": null, "author": "nyttkonto7", "parent_id": "t1_dg5ixlr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag k\u00e4nner ett par personer som \u00e4r precis likadana. Det \u00e4r v\u00e4ldigt viktigt f\u00f6r dem att anv\u00e4nda k\u00f6nsneutrala pronomina, men j\u00e4klar vad de ser ned p\u00e5 kvinnor.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag k\u00e4nner ett par personer som \u00e4r precis likadana. Det \u00e4r v\u00e4ldigt viktigt f\u00f6r dem att anv\u00e4nda k\u00f6nsneutrala pronomina, men j\u00e4klar vad de ser ned p\u00e5 kvinnor.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5kvjw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492008392.0, "created_utc": 1491979592.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 33}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6mbyd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "samenrofringslikeLBJ", "parent_id": "t1_dg5kbar", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Min tes \u00e4r att de \u00e4r fullt medvetna om hur odr\u00e4gliga de \u00e4r, s\u00e5 den agenda de driver \u00e4r \u00f6verdrivet PK f\u00f6r att skaffa godhetspo\u00e4ng. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Min tes \u00e4r att de \u00e4r fullt medvetna om hur odr\u00e4gliga de \u00e4r, s\u00e5 den agenda de driver \u00e4r \u00f6verdrivet PK f\u00f6r att skaffa godhetspo\u00e4ng. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6mbyd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062413.0, "created_utc": 1492033613.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5kbar", "gilded": 0, "archived": false, "score": 73, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg5ixlr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det brukar vara s\u00e5. De \u00e4r \u00f6vertygade om att de \u00e4r den godaste, mest unika sn\u00f6flingan som \u00e4r o\u00e4ndligt \u00f6verl\u00e4gsen alla andra \u00e4ckliga kryp nere p\u00e5 marken som inte fullt omfamnat evige PK. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det brukar vara s\u00e5. De \u00e4r \u00f6vertygade om att de \u00e4r den godaste, mest unika sn\u00f6flingan som \u00e4r o\u00e4ndligt \u00f6verl\u00e4gsen alla andra \u00e4ckliga kryp nere p\u00e5 marken som inte fullt omfamnat evige PK. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5kbar", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492006990.0, "created_utc": 1491978190.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 73}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5q42g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "firebearhero", "parent_id": "t1_dg5pl0w", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "det \u00e4r inte extremist feminister, de \u00e4r feminister som fr\u00e5n din st\u00e5ndpunkt \u00e4r extrema.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;det \u00e4r inte extremist feminister, de \u00e4r feminister som fr\u00e5n din st\u00e5ndpunkt \u00e4r extrema.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5q42g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023888.0, "created_utc": 1491995088.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pl0w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg5owfw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Du har r\u00e4tt, jag skulle ha formulerat det p\u00e5 ett annat s\u00e4tt kanske. Jag ser det s\u00e5 h\u00e4r: Jag vill se j\u00e4mst\u00e4lldhet mellan kvinnor och m\u00e4n. Jag kommer fr\u00e5n ett katolskt land d\u00e4r sexism \u00e4r fortfarande v\u00e4ldigt n\u00e4rvarande (speciellt j\u00e4mf\u00f6rt med Sverige). Men jag kan inte identifiera med dessa arga feminister. Jag verkar tillh\u00f6ra samma grupp som dem, men jag skulle aldrig kunna identifiera med dem. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag s\u00e4ger att de inte riktigt \u00e4r feminister - jag vill inte blandas ihop med dem.\n\nJag skulle kanske ha sagt - dessa \u00e4r extremist-feminister, precis som du skrev.", "edited": 1491994000.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du har r\u00e4tt, jag skulle ha formulerat det p\u00e5 ett annat s\u00e4tt kanske. Jag ser det s\u00e5 h\u00e4r: Jag vill se j\u00e4mst\u00e4lldhet mellan kvinnor och m\u00e4n. Jag kommer fr\u00e5n ett katolskt land d\u00e4r sexism \u00e4r fortfarande v\u00e4ldigt n\u00e4rvarande (speciellt j\u00e4mf\u00f6rt med Sverige). Men jag kan inte identifiera med dessa arga feminister. Jag verkar tillh\u00f6ra samma grupp som dem, men jag skulle aldrig kunna identifiera med dem. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag s\u00e4ger att de inte riktigt \u00e4r feminister - jag vill inte blandas ihop med dem.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag skulle kanske ha sagt - dessa \u00e4r extremist-feminister, precis som du skrev.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pl0w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022446.0, "created_utc": 1491993646.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg606j0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "firebearhero", "parent_id": "t1_dg5vk0p", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "bor inte i sverige, kommer automagiskt att blanda spr\u00e5ken at this point : \\^)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;bor inte i sverige, kommer automagiskt att blanda spr\u00e5ken at this point : ^)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg606j0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039092.0, "created_utc": 1492010292.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5vk0p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "LegendarySpark", "parent_id": "t1_dg5owfw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Prata mindre svengelska p\u00e5 Sweddit, for fuck's sake.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Prata mindre svengelska p\u00e5 Sweddit, for fuck&amp;#39;s sake.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5vk0p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033600.0, "created_utc": 1492004800.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5owfw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "firebearhero", "parent_id": "t1_dg5ol8e", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "no true scotsman h\u00e5ller liksom inte.\n\n\u00e4r isis terrorister inte muslimer?\n\n\u00e4r WBC tokar inte kristna?\n\n\u00e4r goda danskar inte danskar?\n\nbara f\u00f6r du inte gillar att n\u00e5gon annan tillh\u00f6r en grupp du anser dig tillh\u00f6ra betyder det inte att du kan skilja bort dom f\u00f6r det inte passar.\n\nfeminism g\u00e5r i v\u00e5gor, och den senaste \u00e4r obviously splittrad mellan v\u00e4ldigt 'normala' personer som tycker j\u00e4mst\u00e4ldhet mellan k\u00f6nen \u00e4r en bra id\u00e9 och mer 'extrema' personer som pushar allt v\u00e4ldigt l\u00e5ngt och har gjort feminism till bra mycket mer \u00e4n bara j\u00e4mst\u00e4ldhetspolitik mellan k\u00f6nen, nu handlar det om allt m\u00f6jligt.\n\nthats how things go.\n\ndu kan ju alltid bli turbo-hipster och kalla dig egalit\u00e4r om du vill ha en egen brand som du tycker passar, d\u00e4remot s\u00e5 \u00e4r det gott om shitheads som kallar sig egalit\u00e4rer ocks\u00e5.\n\nrent allm\u00e4nt \u00e4r jag stolt \u00f6ver att vara svensk, tycker vi \u00e4r ett vettigt och modern folk som behandlar varandra v\u00e4l, d\u00e4remot finns det v\u00e5ldt\u00e4ktsm\u00e4n och m\u00f6rdare i sverige ocks\u00e5, \u00e4r dom d\u00e5 inte svenskar f\u00f6r de inte passar p\u00e5 min bild av \"svenskhet\"?\n\nthats not how it works buddy", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;no true scotsman h\u00e5ller liksom inte.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00e4r isis terrorister inte muslimer?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00e4r WBC tokar inte kristna?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00e4r goda danskar inte danskar?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;bara f\u00f6r du inte gillar att n\u00e5gon annan tillh\u00f6r en grupp du anser dig tillh\u00f6ra betyder det inte att du kan skilja bort dom f\u00f6r det inte passar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;feminism g\u00e5r i v\u00e5gor, och den senaste \u00e4r obviously splittrad mellan v\u00e4ldigt &amp;#39;normala&amp;#39; personer som tycker j\u00e4mst\u00e4ldhet mellan k\u00f6nen \u00e4r en bra id\u00e9 och mer &amp;#39;extrema&amp;#39; personer som pushar allt v\u00e4ldigt l\u00e5ngt och har gjort feminism till bra mycket mer \u00e4n bara j\u00e4mst\u00e4ldhetspolitik mellan k\u00f6nen, nu handlar det om allt m\u00f6jligt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;thats how things go.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;du kan ju alltid bli turbo-hipster och kalla dig egalit\u00e4r om du vill ha en egen brand som du tycker passar, d\u00e4remot s\u00e5 \u00e4r det gott om shitheads som kallar sig egalit\u00e4rer ocks\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;rent allm\u00e4nt \u00e4r jag stolt \u00f6ver att vara svensk, tycker vi \u00e4r ett vettigt och modern folk som behandlar varandra v\u00e4l, d\u00e4remot finns det v\u00e5ldt\u00e4ktsm\u00e4n och m\u00f6rdare i sverige ocks\u00e5, \u00e4r dom d\u00e5 inte svenskar f\u00f6r de inte passar p\u00e5 min bild av &amp;quot;svenskhet&amp;quot;?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;thats not how it works buddy&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5owfw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020407.0, "created_utc": 1491991607.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pcou", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg5oxht", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "De l\u00e5ter som extremister \u00e0 la Saudi Arabien, d\u00e4r m\u00e4n diskuterar kvinnor utan att ha en enda kvinna i n\u00e4rvaro.", "edited": 1491993955.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De l\u00e5ter som extremister \u00e0 la Saudi Arabien, d\u00e4r m\u00e4n diskuterar kvinnor utan att ha en enda kvinna i n\u00e4rvaro.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pcou", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021768.0, "created_utc": 1491992968.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oxht", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "nyttkonto7", "parent_id": "t1_dg5ol8e", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 vad s\u00e4ger du om kampanjen #sheforhe, d\u00e4r bl.a. ledaren f\u00f6r ett parti som \u00e4r uttalat feministiskt sl\u00e5r sig ihop med tv\u00e5 andra vita medelklasskvinnor och g\u00f6r klart alla m\u00e4ns problem och l\u00f6sningen p\u00e5 dessa, utan att konsultera en enda man?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 vad s\u00e4ger du om kampanjen #sheforhe, d\u00e4r bl.a. ledaren f\u00f6r ett parti som \u00e4r uttalat feministiskt sl\u00e5r sig ihop med tv\u00e5 andra vita medelklasskvinnor och g\u00f6r klart alla m\u00e4ns problem och l\u00f6sningen p\u00e5 dessa, utan att konsultera en enda man?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5oxht", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020496.0, "created_utc": 1491991696.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ol8e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg5n6of", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Allts\u00e5 dessa m\u00e4nniskor \u00e4r inga feminister, bara arga m\u00e4nniskor som \u00e4r lika sexistiska som Trump. En feminist k\u00e4mpar f\u00f6r j\u00e4mlikhet mellan k\u00f6nen och majoritet/minoriteter, inte g\u00f6r exakt samma sak som m\u00e4nnen/majoritet/maktgrupp de k\u00e4mpar emot. H\u00e4r i Sverige lider vi v\u00e4ldigt mycket av folk som kallar sig 'feminist' utan att ha l\u00e4st teorin bakom feminismen.", "edited": 1491991119.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Allts\u00e5 dessa m\u00e4nniskor \u00e4r inga feminister, bara arga m\u00e4nniskor som \u00e4r lika sexistiska som Trump. En feminist k\u00e4mpar f\u00f6r j\u00e4mlikhet mellan k\u00f6nen och majoritet/minoriteter, inte g\u00f6r exakt samma sak som m\u00e4nnen/majoritet/maktgrupp de k\u00e4mpar emot. H\u00e4r i Sverige lider vi v\u00e4ldigt mycket av folk som kallar sig &amp;#39;feminist&amp;#39; utan att ha l\u00e4st teorin bakom feminismen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ol8e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019443.0, "created_utc": 1491990643.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n6of", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "firebearhero", "parent_id": "t1_dg5l6h7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "vilket egentligen inte \u00e4r f\u00f6rv\u00e5nande f\u00f6r jag tror vi alla har f\u00e5tt en dos \"mansplaining\" av en feminist.\n\nibland p\u00e5 jobbet \u00e5ker man p\u00e5 \"mansplaining\", ser d\u00e4remot inte varf\u00f6r termen heter s\u00e5 d\u00e5 det drabbar alla och utf\u00f6rs av b\u00e5de kvinnor och m\u00e4n. utanf\u00f6r jobbet (och \u00e4ven ibland p\u00e5 jobbet) \u00e4r det n\u00e4stan exklusivt \"pk\" personer som \"mansplainar\", f\u00f6rklarar f\u00f6r mig/andra hur dom har fel etc.\n\nfeminister \u00e4lskar att f\u00f6rklara f\u00f6r folk, f\u00f6r dom vet som vi alla vet b\u00e4st. de brukar \"mansplaina\" termen \"mansplaining\" ocks\u00e5. en term som inte borde finnas och borde leda till direkt utfrysning av allt och alla ifall man anv\u00e4nder den, \u00e4r sexism, \u00e4r f\u00e5nigt man kommer undan med det ifall det \u00e4r s\u00e5 blatant.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;vilket egentligen inte \u00e4r f\u00f6rv\u00e5nande f\u00f6r jag tror vi alla har f\u00e5tt en dos &amp;quot;mansplaining&amp;quot; av en feminist.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;ibland p\u00e5 jobbet \u00e5ker man p\u00e5 &amp;quot;mansplaining&amp;quot;, ser d\u00e4remot inte varf\u00f6r termen heter s\u00e5 d\u00e5 det drabbar alla och utf\u00f6rs av b\u00e5de kvinnor och m\u00e4n. utanf\u00f6r jobbet (och \u00e4ven ibland p\u00e5 jobbet) \u00e4r det n\u00e4stan exklusivt &amp;quot;pk&amp;quot; personer som &amp;quot;mansplainar&amp;quot;, f\u00f6rklarar f\u00f6r mig/andra hur dom har fel etc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;feminister \u00e4lskar att f\u00f6rklara f\u00f6r folk, f\u00f6r dom vet som vi alla vet b\u00e4st. de brukar &amp;quot;mansplaina&amp;quot; termen &amp;quot;mansplaining&amp;quot; ocks\u00e5. en term som inte borde finnas och borde leda till direkt utfrysning av allt och alla ifall man anv\u00e4nder den, \u00e4r sexism, \u00e4r f\u00e5nigt man kommer undan med det ifall det \u00e4r s\u00e5 blatant.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5n6of", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014998.0, "created_utc": 1491986198.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5l6h7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "silverscrub", "parent_id": "t1_dg5kss8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag tror han p\u00e5pekar ironin i att den st\u00f6rsta mansplainern p\u00e5 hans jobb \u00e4r feminist. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tror han p\u00e5pekar ironin i att den st\u00f6rsta mansplainern p\u00e5 hans jobb \u00e4r feminist. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5l6h7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492009187.0, "created_utc": 1491980387.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5nlda", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "newtonism", "parent_id": "t1_dg5n5g5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Finns kvinnor som f\u00f6rklarat saker f\u00f6r mig som jag redan vet i min yrkesroll. Antingen s\u00e4ger jag att jag redan har koll p\u00e5 det eller tackar f\u00f6r hj\u00e4lpen. Detta \u00e4r inget unikt som bara kvinnor r\u00e5kar ut f\u00f6r.    \nG\u00f6r de det f\u00f6r att trycka ner mig? Absolut inte. Alla har inte koll p\u00e5 allt alla andra kan, det vore helt orimligt. Ibland beh\u00f6ver man f\u00f6rklara saker f\u00f6r personer flera g\u00e5nger, ibland g\u00f6r man det av misstag. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Finns kvinnor som f\u00f6rklarat saker f\u00f6r mig som jag redan vet i min yrkesroll. Antingen s\u00e4ger jag att jag redan har koll p\u00e5 det eller tackar f\u00f6r hj\u00e4lpen. Detta \u00e4r inget unikt som bara kvinnor r\u00e5kar ut f\u00f6r.&lt;br/&gt;\nG\u00f6r de det f\u00f6r att trycka ner mig? Absolut inte. Alla har inte koll p\u00e5 allt alla andra kan, det vore helt orimligt. Ibland beh\u00f6ver man f\u00f6rklara saker f\u00f6r personer flera g\u00e5nger, ibland g\u00f6r man det av misstag. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nlda", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016285.0, "created_utc": 1491987485.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pa9x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "czi", "parent_id": "t1_dg5n5g5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Men vafan, don't shoot the messenger. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men vafan, don&amp;#39;t shoot the messenger. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pa9x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021567.0, "created_utc": 1491992767.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5od3v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "firebearhero", "parent_id": "t1_dg5nnl7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "det \u00e4r ganska vanligt att blondiner dricker ifr\u00e5n toaletten.\n\nk\u00e4lla:\n\nnot needed lol", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;det \u00e4r ganska vanligt att blondiner dricker ifr\u00e5n toaletten.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;k\u00e4lla:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;not needed lol&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5od3v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018733.0, "created_utc": 1491989933.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nnl7", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "Jontpan", "parent_id": "t1_dg5n5g5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "men, h\u00f6rru du, det \u00e4r ju ganska vanligt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;men, h\u00f6rru du, det \u00e4r ju ganska vanligt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nnl7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016481.0, "created_utc": 1491987681.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5vw73", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Uncle_meat_treat", "parent_id": "t1_dg5s7yp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag h\u00e5ller med dig i sak ang\u00e5ende dina tidigare utl\u00e4gg, men tycker att det kan bli lite tradigt n\u00e4r ingen ska kunna uttrycka en \u00e5sikt eller tanke utan att kunna l\u00e4nka en k\u00e4lla som dessutom ska h\u00e5lla h\u00f6g standard f\u00f6r att tas p\u00e5 allvar. \n\nDet finns inte verifierad statistik p\u00e5 hur m\u00e5nga douchebags som vill visa att dom vet b\u00e4ttre, s\u00e5 som m\u00e5nga andra \u00e4mnen. Betyder inte att det inte h\u00e4nder. Jag \u00e4r dessv\u00e4rre skyldig till det d\u00e5 och d\u00e5, \u00e4ven om min avsikt \u00e4r att vara pedagogisk snarare \u00e4n dryg. \n\nBlir enklare om man kan tala till varandra i klarspr\u00e5k. Om man redan vet vad jag pratar om,  kan man s\u00e4ga att man inte beh\u00f6ver en mer ing\u00e5ende f\u00f6rklaring. Att f\u00f6rs\u00f6ka ta en plats i kr\u00e4nkthets-VM och alltid tolka interaktioner som att n\u00e5gon f\u00f6rs\u00f6ker se ned p\u00e5 en, vara taskig eller s\u00e4tta sig \u00f6ver en, kommer inte gynna varken personen i fr\u00e5ga eller samh\u00e4llet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag h\u00e5ller med dig i sak ang\u00e5ende dina tidigare utl\u00e4gg, men tycker att det kan bli lite tradigt n\u00e4r ingen ska kunna uttrycka en \u00e5sikt eller tanke utan att kunna l\u00e4nka en k\u00e4lla som dessutom ska h\u00e5lla h\u00f6g standard f\u00f6r att tas p\u00e5 allvar. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det finns inte verifierad statistik p\u00e5 hur m\u00e5nga douchebags som vill visa att dom vet b\u00e4ttre, s\u00e5 som m\u00e5nga andra \u00e4mnen. Betyder inte att det inte h\u00e4nder. Jag \u00e4r dessv\u00e4rre skyldig till det d\u00e5 och d\u00e5, \u00e4ven om min avsikt \u00e4r att vara pedagogisk snarare \u00e4n dryg. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Blir enklare om man kan tala till varandra i klarspr\u00e5k. Om man redan vet vad jag pratar om,  kan man s\u00e4ga att man inte beh\u00f6ver en mer ing\u00e5ende f\u00f6rklaring. Att f\u00f6rs\u00f6ka ta en plats i kr\u00e4nkthets-VM och alltid tolka interaktioner som att n\u00e5gon f\u00f6rs\u00f6ker se ned p\u00e5 en, vara taskig eller s\u00e4tta sig \u00f6ver en, kommer inte gynna varken personen i fr\u00e5ga eller samh\u00e4llet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5vw73", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034042.0, "created_utc": 1492005242.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5wu4o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gyarukei", "parent_id": "t1_dg5s7yp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; du kunde bara sagt \"jag har ingen k\u00e4lla\".\n\nHur \u00e4r jag inte k\u00e4llan i detta? Jag ser inte hur du skulle f\u00e5 n\u00e5got f\u00f6rutom anekdoter n\u00e4r det ens g\u00e4ller saker som detta.\n\nMen visst, jag kan v\u00e4l skriva ner det varje g\u00e5ng det h\u00e4nder ist\u00e4llet.\n\n&gt; personligen har jag aldrig blivit r\u00e5nad, s\u00e5 det f\u00f6rekommer faktiskt inte r\u00e5n i stockholm.\n\nNej, men du har h\u00f6rt folk bli r\u00e5nad visst? Allts\u00e5 finns det ett tecken att det faktiskt h\u00e4nder, jag ser inte ens riktigt vad du f\u00f6rs\u00f6ker s\u00e4ga med detta.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;du kunde bara sagt &amp;quot;jag har ingen k\u00e4lla&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Hur \u00e4r jag inte k\u00e4llan i detta? Jag ser inte hur du skulle f\u00e5 n\u00e5got f\u00f6rutom anekdoter n\u00e4r det ens g\u00e4ller saker som detta.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men visst, jag kan v\u00e4l skriva ner det varje g\u00e5ng det h\u00e4nder ist\u00e4llet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;personligen har jag aldrig blivit r\u00e5nad, s\u00e5 det f\u00f6rekommer faktiskt inte r\u00e5n i stockholm.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, men du har h\u00f6rt folk bli r\u00e5nad visst? Allts\u00e5 finns det ett tecken att det faktiskt h\u00e4nder, jag ser inte ens riktigt vad du f\u00f6rs\u00f6ker s\u00e4ga med detta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5wu4o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035242.0, "created_utc": 1492006442.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5s7yp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "firebearhero", "parent_id": "t1_dg5qqhl", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "du kunde bara sagt \"jag har ingen k\u00e4lla\".\n\npersonligen har jag aldrig blivit r\u00e5nad, s\u00e5 det f\u00f6rekommer faktiskt inte r\u00e5n i stockholm.\n\nsound logic, dessv\u00e4rre 100% irrelevant ifall n\u00e5gon ber om k\u00e4llor", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;du kunde bara sagt &amp;quot;jag har ingen k\u00e4lla&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;personligen har jag aldrig blivit r\u00e5nad, s\u00e5 det f\u00f6rekommer faktiskt inte r\u00e5n i stockholm.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;sound logic, dessv\u00e4rre 100% irrelevant ifall n\u00e5gon ber om k\u00e4llor&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5s7yp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028450.0, "created_utc": 1491999650.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qqhl", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "gyarukei", "parent_id": "t1_dg5n5g5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "&gt; k\u00e4lla p\u00e5 det?\n\nHar h\u00e4nt flera g\u00e5nger personligen, specielllt n\u00e4r man \u00e4r v\u00e4ldigt teknikintresserad.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;k\u00e4lla p\u00e5 det?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Har h\u00e4nt flera g\u00e5nger personligen, specielllt n\u00e4r man \u00e4r v\u00e4ldigt teknikintresserad.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5qqhl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025402.0, "created_utc": 1491996602.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n5g5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 37, "report_reasons": null, "author": "firebearhero", "parent_id": "t1_dg5m274", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Det \u00e4r ganska vanligt att vissa m\u00e4n g\u00f6r s\u00e5 mot kvinnor, vilket f\u00e5tt termen mansplaining.\n\nk\u00e4lla p\u00e5 det?\n\nvem m\u00e4ter hur vanligt detta \u00e4r?\n\nom jag s\u00e4ger \"det \u00e4r ganska vanligt att m\u00f6rkh\u00e5riga g\u00f6r s\u00e5 emot blonda\" \u00e4r det sant d\u00e5?\n\ndet \u00e4r en sexistisk term, det \u00e4r det enda s\u00e4kra h\u00e4r, hitta p\u00e5 en sexistisk situation och klaga p\u00e5 sexism med hj\u00e4lp av en sexistiskterm, asf\u00e5nigt.\n\natt folk \u00e4r douchebags \u00e4r inte exklusivt ena k\u00f6net, och dessa douchebags g\u00f6r med st\u00f6rsta sannolikhet samma sak emot deras manliga kollegor, jag har varit man och identifierat som man hela mitt liv, har utsatts f\u00f6r denna \"mansplaining\" flertalet g\u00e5nger, av b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor, oftast av m\u00e4n. the point however \u00e4r att jag som man \"uts\u00e4tts\" ocks\u00e5.\n\nkalla det inte mansplaining, lika dumt som att kalla det \"fittsenad\" ifall n\u00e5gon \u00e4r sen till jobbet och s\u00e4ga att kvinnor oftare \u00e4r sena, med implikationen att det \u00e4r f\u00f6r kvinnor \u00e4r lata/bara fikar/etc.\n\nf\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka knyta att vara en douchebag till m\u00e4n skapar \u00e4ven implikationen att m\u00e4n rent allm\u00e4nt \u00e4r douchebags, annars skulle det inte finnas ett behov av att koppla det till ena k\u00f6net.\n\nalla som anv\u00e4nder termen \"mansplaining\" non-ironically \u00e4r sexister. no exceptions.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r ganska vanligt att vissa m\u00e4n g\u00f6r s\u00e5 mot kvinnor, vilket f\u00e5tt termen mansplaining.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;k\u00e4lla p\u00e5 det?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;vem m\u00e4ter hur vanligt detta \u00e4r?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;om jag s\u00e4ger &amp;quot;det \u00e4r ganska vanligt att m\u00f6rkh\u00e5riga g\u00f6r s\u00e5 emot blonda&amp;quot; \u00e4r det sant d\u00e5?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;det \u00e4r en sexistisk term, det \u00e4r det enda s\u00e4kra h\u00e4r, hitta p\u00e5 en sexistisk situation och klaga p\u00e5 sexism med hj\u00e4lp av en sexistiskterm, asf\u00e5nigt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;att folk \u00e4r douchebags \u00e4r inte exklusivt ena k\u00f6net, och dessa douchebags g\u00f6r med st\u00f6rsta sannolikhet samma sak emot deras manliga kollegor, jag har varit man och identifierat som man hela mitt liv, har utsatts f\u00f6r denna &amp;quot;mansplaining&amp;quot; flertalet g\u00e5nger, av b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor, oftast av m\u00e4n. the point however \u00e4r att jag som man &amp;quot;uts\u00e4tts&amp;quot; ocks\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;kalla det inte mansplaining, lika dumt som att kalla det &amp;quot;fittsenad&amp;quot; ifall n\u00e5gon \u00e4r sen till jobbet och s\u00e4ga att kvinnor oftare \u00e4r sena, med implikationen att det \u00e4r f\u00f6r kvinnor \u00e4r lata/bara fikar/etc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka knyta att vara en douchebag till m\u00e4n skapar \u00e4ven implikationen att m\u00e4n rent allm\u00e4nt \u00e4r douchebags, annars skulle det inte finnas ett behov av att koppla det till ena k\u00f6net.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;alla som anv\u00e4nder termen &amp;quot;mansplaining&amp;quot; non-ironically \u00e4r sexister. no exceptions.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5n5g5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014886.0, "created_utc": 1491986086.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 37}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5m57i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Snuffsis", "parent_id": "t1_dg5m274", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fast, om personen som f\u00f6rklarar inte vet att den andra redan kan det d\u00e5? Det finns tv\u00e5 fall d\u00e5 jag g\u00f6r s\u00e5, om n\u00e5gon  ekar ha missf\u00f6rst\u00e5tt ett koncept grovt, eller om jag utg\u00e5r ifr\u00e5n att de inte vet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast, om personen som f\u00f6rklarar inte vet att den andra redan kan det d\u00e5? Det finns tv\u00e5 fall d\u00e5 jag g\u00f6r s\u00e5, om n\u00e5gon  ekar ha missf\u00f6rst\u00e5tt ett koncept grovt, eller om jag utg\u00e5r ifr\u00e5n att de inte vet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5m57i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492011846.0, "created_utc": 1491983046.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5m274", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "czi", "parent_id": "t1_dg5kss8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Om du sitter med tv\u00e5 kollegor och en av dem b\u00f6rjar f\u00f6rklara n\u00e5got du grundligt kan f\u00f6r dig inf\u00f6r den andra, s\u00e5 \u00e4r det stor risk att du k\u00e4nner dig ganska nedv\u00e4rderad. Det \u00e4r ganska vanligt att vissa m\u00e4n g\u00f6r s\u00e5 mot kvinnor, vilket f\u00e5tt termen mansplaining.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om du sitter med tv\u00e5 kollegor och en av dem b\u00f6rjar f\u00f6rklara n\u00e5got du grundligt kan f\u00f6r dig inf\u00f6r den andra, s\u00e5 \u00e4r det stor risk att du k\u00e4nner dig ganska nedv\u00e4rderad. Det \u00e4r ganska vanligt att vissa m\u00e4n g\u00f6r s\u00e5 mot kvinnor, vilket f\u00e5tt termen mansplaining.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5m274", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492011608.0, "created_utc": 1491982808.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5kss8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t1_dg5ixlr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Varf\u00f6r \u00e4r det fel att \u00f6verf\u00f6rklara? B\u00e4ttre att s\u00e4ga f\u00f6r mycket \u00e4n f\u00f6r lite.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r \u00e4r det fel att \u00f6verf\u00f6rklara? B\u00e4ttre att s\u00e4ga f\u00f6r mycket \u00e4n f\u00f6r lite.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5kss8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492008195.0, "created_utc": 1491979395.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ixlr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 113, "report_reasons": null, "author": "LegendarySpark", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Den st\u00f6rsta besserwissern jag jobbar med, som pratar \u00f6ver och \u00f6verf\u00f6rklarar f\u00f6r allt och alla (inklusive VD:n), \u00e4r dessutom extremt PK och s\u00e4ger \"hen\" och r\u00f6star f\u00f6r att vi ska inf\u00f6ra k\u00f6nskvotering p\u00e5 f\u00f6retaget. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Den st\u00f6rsta besserwissern jag jobbar med, som pratar \u00f6ver och \u00f6verf\u00f6rklarar f\u00f6r allt och alla (inklusive VD:n), \u00e4r dessutom extremt PK och s\u00e4ger &amp;quot;hen&amp;quot; och r\u00f6star f\u00f6r att vi ska inf\u00f6ra k\u00f6nskvotering p\u00e5 f\u00f6retaget. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ixlr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492003918.0, "created_utc": 1491975118.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 113}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5nwob", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Acenightingale", "parent_id": "t1_dg5nfau", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag s\u00e5g vad du gjorde d\u00e4r", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag s\u00e5g vad du gjorde d\u00e4r&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nwob", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017297.0, "created_utc": 1491988497.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nfau", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Heavenfall", "parent_id": "t1_dg5lilp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Respekt!\n\n/u/Acenightingale om mansplaining-akuten i en tr\u00e5d p\u00e5 reddit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Respekt!&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"/u/Acenightingale\"&gt;/u/Acenightingale&lt;/a&gt; om mansplaining-akuten i en tr\u00e5d p\u00e5 reddit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nfau", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015741.0, "created_utc": 1491986941.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5lilp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Acenightingale", "parent_id": "t1_dg5l6l7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Respekt till Lappland!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Respekt till Lappland!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5lilp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010084.0, "created_utc": 1491981284.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5l6l7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 85, "report_reasons": null, "author": "UndernardFiskmas", "parent_id": "t1_dg5keya", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "DN. Men bara om de kan klippa ut vissa delar ur kommentarerna som passar deras agenda, resten klipper de bort.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;DN. Men bara om de kan klippa ut vissa delar ur kommentarerna som passar deras agenda, resten klipper de bort.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5l6l7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492009195.0, "created_utc": 1491980395.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 85}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qa2n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "UndernardFiskmas", "parent_id": "t1_dg5oy8g", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "De flesta \u00e4r \u00f6gontj\u00e4nare, och det st\u00e4mmer bra att ingen \u00e4r anonym p\u00e5 n\u00e4tet. Inte ens p\u00e5 Reddit. \u00c4nd\u00e5 \u00e4r det m\u00e5nga som tror det. Ungef\u00e4r som Socialdemokraten som satt och postade hatiska kommentarer p\u00e5 Avpixlat f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sen f\u00f6r att sen peka p\u00e5 dem och h\u00e4vda att de skulle ha postats av politiska motst\u00e5ndare.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De flesta \u00e4r \u00f6gontj\u00e4nare, och det st\u00e4mmer bra att ingen \u00e4r anonym p\u00e5 n\u00e4tet. Inte ens p\u00e5 Reddit. \u00c4nd\u00e5 \u00e4r det m\u00e5nga som tror det. Ungef\u00e4r som Socialdemokraten som satt och postade hatiska kommentarer p\u00e5 Avpixlat f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sen f\u00f6r att sen peka p\u00e5 dem och h\u00e4vda att de skulle ha postats av politiska motst\u00e5ndare.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5qa2n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024312.0, "created_utc": 1491995512.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oy8g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "grunknisse", "parent_id": "t1_dg5lvnr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det h\u00e4r tycker jag \u00e4r en intressant fr\u00e5ga. Postar vi inte alla med vetskapen om att Reddit \u00e4r ett offentligt rum som alla kan hitta? Om man \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r att folk ska identifiera en med sitt konto tror jag man ska undvika att skriva p\u00e5 reddit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det h\u00e4r tycker jag \u00e4r en intressant fr\u00e5ga. Postar vi inte alla med vetskapen om att Reddit \u00e4r ett offentligt rum som alla kan hitta? Om man \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r att folk ska identifiera en med sitt konto tror jag man ska undvika att skriva p\u00e5 reddit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5oy8g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020558.0, "created_utc": 1491991758.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ovap", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Fnoret", "parent_id": "t1_dg5lvnr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vet faktist inte vad lagen s\u00e4ger, det vore absolut god sed att g\u00f6ra det, men finns det n\u00e5gonting som kr\u00e4ver att den citerade delges? Akademisk text skulle vara ett helvete om man vore tvungen att delge varenda person man citerar om att man g\u00f6r det... Och om man k\u00f6r med s\u00e5 l\u00e5g OpSec att n\u00e5gon kan anknyta ett konto till en person f\u00e5r man endast skylla sig sj\u00e4lv. \n\nE: Att skriva akademisk text...", "edited": 1491994164.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vet faktist inte vad lagen s\u00e4ger, det vore absolut god sed att g\u00f6ra det, men finns det n\u00e5gonting som kr\u00e4ver att den citerade delges? Akademisk text skulle vara ett helvete om man vore tvungen att delge varenda person man citerar om att man g\u00f6r det... Och om man k\u00f6r med s\u00e5 l\u00e5g OpSec att n\u00e5gon kan anknyta ett konto till en person f\u00e5r man endast skylla sig sj\u00e4lv. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E: Att skriva akademisk text...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ovap", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020312.0, "created_utc": 1491991512.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5lvnr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 37, "report_reasons": null, "author": "Ampersand55", "parent_id": "t1_dg5keya", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r att vara r\u00e4ttvis s\u00e5 var rubriken \"Facklig kampanj mot mansplaining f\u00e5r kritik\" och de gav exempel av denna kritik fr\u00e5n sociala medier. \n\nJag ser inget direkt fel med artikeln som s\u00e5dan, \u00e4ven om jag tycker att de borde fr\u00e5gat eller i alla fall delgivit de som blivit citerade av integritetssk\u00e4l. M\u00e5nga har anv\u00e4ndare som kan kopplas till deras fysiska person.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r att vara r\u00e4ttvis s\u00e5 var rubriken &amp;quot;Facklig kampanj mot mansplaining f\u00e5r kritik&amp;quot; och de gav exempel av denna kritik fr\u00e5n sociala medier. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag ser inget direkt fel med artikeln som s\u00e5dan, \u00e4ven om jag tycker att de borde fr\u00e5gat eller i alla fall delgivit de som blivit citerade av integritetssk\u00e4l. M\u00e5nga har anv\u00e4ndare som kan kopplas till deras fysiska person.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5lvnr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492011096.0, "created_utc": 1491982296.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 37}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5keya", "gilded": 0, "archived": false, "score": 72, "report_reasons": null, "author": "kebab4you", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vad \u00e4r det f\u00f6r mupp som anv\u00e4nder reddit f\u00f6r att hitta k\u00e4llor till sina argument? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad \u00e4r det f\u00f6r mupp som anv\u00e4nder reddit f\u00f6r att hitta k\u00e4llor till sina argument? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5keya", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492007237.0, "created_utc": 1491978437.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 72}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg64bzl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "digitalhate", "parent_id": "t1_dg6495n", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej allts\u00e5, detta \u00e4r s\u00e4rsk... fuck it, du \u00e4r uppenbart en av oss.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej allts\u00e5, detta \u00e4r s\u00e4rsk... fuck it, du \u00e4r uppenbart en av oss.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg64bzl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492043577.0, "created_utc": 1492014777.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6495n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "TRBRY", "parent_id": "t1_dg5zm8z", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag gick ialf i skola till skillnad fr\u00e5n resten. :D", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag gick ialf i skola till skillnad fr\u00e5n resten. :D&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6495n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492043495.0, "created_utc": 1492014695.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5zm8z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "digitalhate", "parent_id": "t1_dg5zadq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Grattis, du har h\u00f6gst betyg p\u00e5 hela s\u00e4rskolan. :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Grattis, du har h\u00f6gst betyg p\u00e5 hela s\u00e4rskolan. :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5zm8z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492038466.0, "created_utc": 1492009666.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5zadq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "TRBRY", "parent_id": "t1_dg5ul3t", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Prata f\u00f6r dig sj\u00e4lv, jag \u00e4r smartast av os alla! /sarkasm ( /s utskrivet som f\u00f6rklaring till DN)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Prata f\u00f6r dig sj\u00e4lv, jag \u00e4r smartast av os alla! /sarkasm ( /s utskrivet som f\u00f6rklaring till DN)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5zadq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492038096.0, "created_utc": 1492009296.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ul3t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "digitalhate", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Inget ont om /u/Ampersand55 men det k\u00e4nns r\u00e4tt luffigt n\u00e4r seri\u00f6sa medier fiskar finurliga kommentarer p\u00e5 reddit. Det \u00e4r inte precis s\u00e5 att vi \u00e4r den klipskaste bunten. \n  \nPs: Hej mamma!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Inget ont om &lt;a href=\"/u/Ampersand55\"&gt;/u/Ampersand55&lt;/a&gt; men det k\u00e4nns r\u00e4tt luffigt n\u00e4r seri\u00f6sa medier fiskar finurliga kommentarer p\u00e5 reddit. Det \u00e4r inte precis s\u00e5 att vi \u00e4r den klipskaste bunten. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ps: Hej mamma!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ul3t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032257.0, "created_utc": 1492003457.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ob1y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "MountainHall", "parent_id": "t1_dg5mqy8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rdedrar matronizing.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rdedrar matronizing.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ob1y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018554.0, "created_utc": 1491989754.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ny00", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "CarlXVIGustav", "parent_id": "t1_dg5mqy8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00e5r bara en mental bild av aquaplaning fast med snigelsp\u00e5r av det ordet. *Burr.*", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00e5r bara en mental bild av aquaplaning fast med snigelsp\u00e5r av det ordet. &lt;em&gt;Burr.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ny00", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017412.0, "created_utc": 1491988612.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mqy8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "kezalb", "parent_id": "t1_dg5li74", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "cuntplaining ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;cuntplaining &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5mqy8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013639.0, "created_utc": 1491984839.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5li74", "gilded": 0, "archived": false, "score": 29, "report_reasons": null, "author": "Acenightingale", "parent_id": "t1_dg5kvjl", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\"Vara en k\u00e4rring\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Vara en k\u00e4rring&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5li74", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010056.0, "created_utc": 1491981256.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 29}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5n7t3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "firebearhero", "parent_id": "t1_dg5kvjl", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\u00e4r du f\u00f6rsenad? fittsenad! finns absolut ingen logik bakom att kalla det s\u00e5, but lets do it anyway, because fuck being reasonable", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00e4r du f\u00f6rsenad? fittsenad! finns absolut ingen logik bakom att kalla det s\u00e5, but lets do it anyway, because fuck being reasonable&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5n7t3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015093.0, "created_utc": 1491986293.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5kvjl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 58, "report_reasons": null, "author": "neobick", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag tycker det \u00e4r roligt att feminister pratar om att spr\u00e5ket \u00e4r normativt och gn\u00e4ller p\u00e5 ord som tex. \"Brandman\". Sedan utan den minsta h\u00e4nsyn till detta inf\u00f6ra begrepp som \u00e4r n\u00e4stan direkt nedv\u00e4rderande och i princip i sin natur skuldl\u00e4gger alla m\u00e4n. Ungef\u00e4r som att d\u00f6pa om att spela offer till att \"Kvinnogn\u00e4lla\". ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tycker det \u00e4r roligt att feminister pratar om att spr\u00e5ket \u00e4r normativt och gn\u00e4ller p\u00e5 ord som tex. &amp;quot;Brandman&amp;quot;. Sedan utan den minsta h\u00e4nsyn till detta inf\u00f6ra begrepp som \u00e4r n\u00e4stan direkt nedv\u00e4rderande och i princip i sin natur skuldl\u00e4gger alla m\u00e4n. Ungef\u00e4r som att d\u00f6pa om att spela offer till att &amp;quot;Kvinnogn\u00e4lla&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5kvjl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492008392.0, "created_utc": 1491979592.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 58}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5kok9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "Helmerdrake", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "V\u00e4lkommen till \"traditionell media tar reddit kommentarer\" klubben /u/Ampersand55 ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;V\u00e4lkommen till &amp;quot;traditionell media tar reddit kommentarer&amp;quot; klubben &lt;a href=\"/u/Ampersand55\"&gt;/u/Ampersand55&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5kok9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492007900.0, "created_utc": 1491979100.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5mm6d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "truffle0", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Mans-complaining\n\nHaha, klyftigt begrepp. St\u00e5r under rubriken \"Men p\u00e5 unionens facebooksida\", om n\u00e5gon \u00e4r lat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mans-complaining&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Haha, klyftigt begrepp. St\u00e5r under rubriken &amp;quot;Men p\u00e5 unionens facebooksida&amp;quot;, om n\u00e5gon \u00e4r lat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5mm6d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013231.0, "created_utc": 1491984431.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5mebn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "empa111", "parent_id": "t1_dg5m6bo", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tycker det \u00e4r att h\u00e5lla igen lite med tanke p\u00e5 att jag med all st\u00f6rsta sannolikhet uppduttade kommentaren med. Men ok d\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tycker det \u00e4r att h\u00e5lla igen lite med tanke p\u00e5 att jag med all st\u00f6rsta sannolikhet uppduttade kommentaren med. Men ok d\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5mebn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492012586.0, "created_utc": 1491983786.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5mnxp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "TheCatAndSgtBaker", "parent_id": "t1_dg5m6bo", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "empa \u00e4r sedan l\u00e4nge en riksk\u00e4ndis med den spridning hans fuktiga jpegs f\u00e5r till och med utanf\u00f6r sweddit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;empa \u00e4r sedan l\u00e4nge en riksk\u00e4ndis med den spridning hans fuktiga jpegs f\u00e5r till och med utanf\u00f6r sweddit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5mnxp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013379.0, "created_utc": 1491984579.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5m6bo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "Pipersa", "parent_id": "t1_dg5knq2", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Man kan s\u00e4ga att \u00e4ven du \u00e4r riksk\u00e4ndis med andra ord.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Man kan s\u00e4ga att \u00e4ven du \u00e4r riksk\u00e4ndis med andra ord.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5m6bo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492011934.0, "created_utc": 1491983134.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5knq2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "empa111", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag minns just denna kommentar och minns \u00e4ven att jag h\u00f6ll med dig. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag minns just denna kommentar och minns \u00e4ven att jag h\u00f6ll med dig. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5knq2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492007845.0, "created_utc": 1491979045.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg66n6p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "MeeperMogle", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hade inte haft s\u00e5 stort problem med Mansplainingakuten om det var en renodlad kampanj f\u00f6r att uppm\u00e4rksamma m\u00e4n som talar \"\u00f6ver\" kvinnor ang\u00e5ende saker f\u00f6r att de antar, s\u00e4rskilt om det \u00e4r felaktigt, att kvinnan i egenskap av att vara kvinna inte har koll. Vilket i min f\u00f6rst\u00e5else \u00e4r vad mansplaining faktiskt \u00e4r.\n\nIst\u00e4llet har de en flummig \"det handlar om *alla* h\u00e4rskartekniker!\", infoga d\u00e5lig \u00f6verdriven blinkning h\u00e4r, n\u00e4r det v\u00e4ldigt tydligt \u00e4r f\u00f6r att vara edgy, g\u00f6ra folk uppr\u00f6rda, g\u00f6ra narr av m\u00e4n och dessutom effektivt utesluta m\u00e4n som uts\u00e4tts fr\u00e5n att ringa in. Hur m\u00e5nga kvinnor hade ringt till \"k\u00e4rringgn\u00e4lllinjen\"? Hur m\u00e5nga unga flickor barn hade ringt till \"pojklekstelefonen\"? Det \u00e4r ord som har negativa eller exkluderande associationer hos vissa, som en sedan f\u00f6rs\u00f6ker vifta bort med att \"n\u00e4\u00e4, det \u00e4r till f\u00f6r *alla*!\"\n\nDet \u00e4r ryggradsl\u00f6st struntprat. Ska ni ha en kampanj som fokuserar specifikt p\u00e5 mansplaining inom arbetslivet, ha det. Och var \u00e4rliga med vad ni f\u00f6rs\u00f6ker \u00e5stadkomma framf\u00f6rallt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hade inte haft s\u00e5 stort problem med Mansplainingakuten om det var en renodlad kampanj f\u00f6r att uppm\u00e4rksamma m\u00e4n som talar &amp;quot;\u00f6ver&amp;quot; kvinnor ang\u00e5ende saker f\u00f6r att de antar, s\u00e4rskilt om det \u00e4r felaktigt, att kvinnan i egenskap av att vara kvinna inte har koll. Vilket i min f\u00f6rst\u00e5else \u00e4r vad mansplaining faktiskt \u00e4r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ist\u00e4llet har de en flummig &amp;quot;det handlar om &lt;em&gt;alla&lt;/em&gt; h\u00e4rskartekniker!&amp;quot;, infoga d\u00e5lig \u00f6verdriven blinkning h\u00e4r, n\u00e4r det v\u00e4ldigt tydligt \u00e4r f\u00f6r att vara edgy, g\u00f6ra folk uppr\u00f6rda, g\u00f6ra narr av m\u00e4n och dessutom effektivt utesluta m\u00e4n som uts\u00e4tts fr\u00e5n att ringa in. Hur m\u00e5nga kvinnor hade ringt till &amp;quot;k\u00e4rringgn\u00e4lllinjen&amp;quot;? Hur m\u00e5nga unga flickor barn hade ringt till &amp;quot;pojklekstelefonen&amp;quot;? Det \u00e4r ord som har negativa eller exkluderande associationer hos vissa, som en sedan f\u00f6rs\u00f6ker vifta bort med att &amp;quot;n\u00e4\u00e4, det \u00e4r till f\u00f6r &lt;em&gt;alla&lt;/em&gt;!&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r ryggradsl\u00f6st struntprat. Ska ni ha en kampanj som fokuserar specifikt p\u00e5 mansplaining inom arbetslivet, ha det. Och var \u00e4rliga med vad ni f\u00f6rs\u00f6ker \u00e5stadkomma framf\u00f6rallt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg66n6p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492045957.0, "created_utc": 1492017157.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5uywl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "holtenberg", "parent_id": "t1_dg5urh9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "H\u00e5ller med. Har suttit h\u00e4r i snart 25 minuter och f\u00f6rs\u00f6kt t\u00e4nka ut hur man kan argumentera med en s\u00e5dan utan att bli kallad f\u00f6r mans-whatever. Ingen framg\u00e5ng hittills.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e5ller med. Har suttit h\u00e4r i snart 25 minuter och f\u00f6rs\u00f6kt t\u00e4nka ut hur man kan argumentera med en s\u00e5dan utan att bli kallad f\u00f6r mans-whatever. Ingen framg\u00e5ng hittills.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5uywl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032801.0, "created_utc": 1492004001.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5urh9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Vakz", "parent_id": "t1_dg5u6sp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kanske lite sm\u00e5irriterande att hon kallade det f\u00f6r \"mans-complaining\", dvs \u00e4nnu mer \"avf\u00e4rda f\u00f6r en man sa de\", allts\u00e5 exakt den sortens sexism de s\u00e4ger sig jobba emot.\n\nI \u00f6vrigt har jag mest spenderat eftermiddagen med att ber\u00e4tta f\u00f6r folk att jag blivit citerad av DN.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kanske lite sm\u00e5irriterande att hon kallade det f\u00f6r &amp;quot;mans-complaining&amp;quot;, dvs \u00e4nnu mer &amp;quot;avf\u00e4rda f\u00f6r en man sa de&amp;quot;, allts\u00e5 exakt den sortens sexism de s\u00e4ger sig jobba emot.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I \u00f6vrigt har jag mest spenderat eftermiddagen med att ber\u00e4tta f\u00f6r folk att jag blivit citerad av DN.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5urh9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032511.0, "created_utc": 1492003711.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5u6sp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "holtenberg", "parent_id": "t1_dg5o3cs", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ber\u00e4tta hur det k\u00e4nns!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ber\u00e4tta hur det k\u00e4nns!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5u6sp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031679.0, "created_utc": 1492002879.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o3cs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Vakz", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Va fan, jag \u00e4r ju med d\u00e4r ocks\u00e5. Sp\u00e4nnande!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Va fan, jag \u00e4r ju med d\u00e4r ocks\u00e5. Sp\u00e4nnande!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o3cs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017884.0, "created_utc": 1491989084.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5vwdo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "holtenberg", "parent_id": "t1_dg5onz8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tror helt \u00e4rligt att kampanjen endast var till f\u00f6r att provocera och f\u00f6r att f\u00e5 ett motst\u00e5nd. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kan tidningar, s\u00e5som DN, g\u00f6ra reportage och ytterligare trycka p\u00e5 deras agenda. Dock tror jag att de f\u00f6rv\u00e4ntade sig att mer riktiga artiklar skulle skriva om kampanjen, men n\u00e4r det inte h\u00e4nde var de tvungna att skrapa i botten av tunnan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror helt \u00e4rligt att kampanjen endast var till f\u00f6r att provocera och f\u00f6r att f\u00e5 ett motst\u00e5nd. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kan tidningar, s\u00e5som DN, g\u00f6ra reportage och ytterligare trycka p\u00e5 deras agenda. Dock tror jag att de f\u00f6rv\u00e4ntade sig att mer riktiga artiklar skulle skriva om kampanjen, men n\u00e4r det inte h\u00e4nde var de tvungna att skrapa i botten av tunnan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5vwdo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034049.0, "created_utc": 1492005249.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5onz8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Satans_Finest", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vad h\u00e4nde med den h\u00e4r kampanjen egentligen? Hur gick det sen? Finns det n\u00e5gon statisktik?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad h\u00e4nde med den h\u00e4r kampanjen egentligen? Hur gick det sen? Finns det n\u00e5gon statisktik?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5onz8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019677.0, "created_utc": 1491990877.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ubf2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_kold", "parent_id": "t1_dg5oyt4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Samma. Fast har inte mycket mer alternativ tyv\u00e4rr.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Samma. Fast har inte mycket mer alternativ tyv\u00e4rr.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ubf2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031867.0, "created_utc": 1492003067.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oyt4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Bjoolean", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fan, och jag som just g\u00e5tt med i Unionen. Hade ingen aning om att det var en organisation med en massa genus-trams. F\u00e5r v\u00e4l g\u00e5 ur igen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fan, och jag som just g\u00e5tt med i Unionen. Hade ingen aning om att det var en organisation med en massa genus-trams. F\u00e5r v\u00e4l g\u00e5 ur igen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5oyt4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020607.0, "created_utc": 1491991807.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5sh4f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "rosts", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r m\u00e5nga \u00e5r sedan s\u00e5 kommenterade jag en artikel i Expressen. N\u00e5gra dagar senare s\u00e5g jag en ny rubrik om samma \u00e4mne och noterade att den anv\u00e4nde samma ord som jag. Jag t\u00e4nkte att det var kul att n\u00e5gon journalist hade dragit samma slutsats som jag, tills jag l\u00e4ste artikeln och ins\u00e5g att det var mig de hade citerat... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r m\u00e5nga \u00e5r sedan s\u00e5 kommenterade jag en artikel i Expressen. N\u00e5gra dagar senare s\u00e5g jag en ny rubrik om samma \u00e4mne och noterade att den anv\u00e4nde samma ord som jag. Jag t\u00e4nkte att det var kul att n\u00e5gon journalist hade dragit samma slutsats som jag, tills jag l\u00e4ste artikeln och ins\u00e5g att det var mig de hade citerat... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5sh4f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028911.0, "created_utc": 1492000111.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5n8bq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "firebearhero", "parent_id": "t1_dg5ltft", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "byt namn p\u00e5 allt negativt beteende till n\u00e5gon som inneh\u00e5ller \"man\" f\u00f6r att motarbeta ett k\u00f6nsnormativt samh\u00e4lle.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;byt namn p\u00e5 allt negativt beteende till n\u00e5gon som inneh\u00e5ller &amp;quot;man&amp;quot; f\u00f6r att motarbeta ett k\u00f6nsnormativt samh\u00e4lle.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5n8bq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015139.0, "created_utc": 1491986339.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5phlk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Qnaf", "parent_id": "t1_dg5ltft", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "G\u00e4rna :D lika bra att sl\u00e4nga in en till subjektiv lag som man kan tolka hur man vill", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;G\u00e4rna :D lika bra att sl\u00e4nga in en till subjektiv lag som man kan tolka hur man vill&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5phlk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022170.0, "created_utc": 1491993370.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ltft", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Yourstruly777", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Bra f\u00f6r dig, eller? Sj\u00e4lv skulle jag aldrig vara med i ett fackf\u00f6rbund (unionen) som l\u00e4gger pengar p\u00e5 s\u00e5nt trams. \n\n\nSkulle vilja avsluta att jag sett m\u00e4n tala ner till m\u00e4n, \u00e4ven kvinnor som talat ner till m\u00e4n. Kvinnor kan \u00e4ven tala ner till kvinnor. Har ocks\u00e5 m\u00e4rkt att m\u00e4n kan tala ner till kvinnor.\n\n\nVad ska vi g\u00f6ra \u00e5t detta? Lagstifta mot kommunikation?", "edited": 1491982443.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bra f\u00f6r dig, eller? Sj\u00e4lv skulle jag aldrig vara med i ett fackf\u00f6rbund (unionen) som l\u00e4gger pengar p\u00e5 s\u00e5nt trams. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Skulle vilja avsluta att jag sett m\u00e4n tala ner till m\u00e4n, \u00e4ven kvinnor som talat ner till m\u00e4n. Kvinnor kan \u00e4ven tala ner till kvinnor. Har ocks\u00e5 m\u00e4rkt att m\u00e4n kan tala ner till kvinnor.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad ska vi g\u00f6ra \u00e5t detta? Lagstifta mot kommunikation?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ltft", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010919.0, "created_utc": 1491982119.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5q3kl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "metricodus", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nu sitter du h\u00e4r och mansplainar igen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nu sitter du h\u00e4r och mansplainar igen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5q3kl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023851.0, "created_utc": 1491995051.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5rz13", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "optiluffe", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hade f\u00f6r mig att mansplaining var en term exklusivt riktat mot feministiska m\u00e4n som patroniserade kvinnor som h\u00f6ll p\u00e5 annorlunda \u00e5sikter ang\u00e5ende diskriminering etc.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hade f\u00f6r mig att mansplaining var en term exklusivt riktat mot feministiska m\u00e4n som patroniserade kvinnor som h\u00f6ll p\u00e5 annorlunda \u00e5sikter ang\u00e5ende diskriminering etc.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5rz13", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027986.0, "created_utc": 1491999186.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6928d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "battleunit303", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "TL;DR? Jag fattar inte vad problemet \u00e4r?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;TL;DR? Jag fattar inte vad problemet \u00e4r?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6928d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492048380.0, "created_utc": 1492019580.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6e1mn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "AspergersWizard", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "kusligt att massmedian finns h\u00e4r i v\u00e5rat safe-space p\u00e5 reddit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;kusligt att massmedian finns h\u00e4r i v\u00e5rat safe-space p\u00e5 reddit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6e1mn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492053505.0, "created_utc": 1492024705.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6ntee", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "rotelmannen", "parent_id": "t1_dg6ki6q", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Synd att jag inte prenumererar p\u00e5 DN. Hade varit j\u00e4vligt sk\u00f6nt att s\u00e4ga upp prenumerationen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Synd att jag inte prenumererar p\u00e5 DN. Hade varit j\u00e4vligt sk\u00f6nt att s\u00e4ga upp prenumerationen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6ntee", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492064239.0, "created_utc": 1492035439.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6ki6q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "AlphaApache", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ni taggades i tr\u00e5den u/BearBearer, u/rotelmannen. S\u00e5vitt jag vet s\u00e5 funkar inte summoning i textposts.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ni taggades i tr\u00e5den &lt;a href=\"/u/BearBearer\"&gt;u/BearBearer&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"/u/rotelmannen\"&gt;u/rotelmannen&lt;/a&gt;. S\u00e5vitt jag vet s\u00e5 funkar inte summoning i textposts.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6ki6q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060264.0, "created_utc": 1492031464.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg929zf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "zebrapatternlighter", "parent_id": "t1_dg62ylp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "En enda som inte h\u00f6ll med circlejerk:en. Jag \u00e4r imponerad.\n\nJa, det finns anledning bakom allt detta. Tyv\u00e4rr s\u00e5 ifr\u00e5gas\u00e4tter inte folk p\u00e5 den h\u00e4r tr\u00e5den sig sj\u00e4lva och t\u00e4nker om \"oppositionen\" faktiskt kan ha en po\u00e4ng eller i alla fall inte f\u00e5 panik \u00f6ver det. Det \u00e4r ett j\u00e4ttestort forskningsomr\u00e5de och Reddit l\u00e5tsas som att vi kan allting h\u00e4r, fast ingen i denna tr\u00e5den visar att de f\u00f6rst\u00e5r...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En enda som inte h\u00f6ll med circlejerk:en. Jag \u00e4r imponerad.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, det finns anledning bakom allt detta. Tyv\u00e4rr s\u00e5 ifr\u00e5gas\u00e4tter inte folk p\u00e5 den h\u00e4r tr\u00e5den sig sj\u00e4lva och t\u00e4nker om &amp;quot;oppositionen&amp;quot; faktiskt kan ha en po\u00e4ng eller i alla fall inte f\u00e5 panik \u00f6ver det. Det \u00e4r ett j\u00e4ttestort forskningsomr\u00e5de och Reddit l\u00e5tsas som att vi kan allting h\u00e4r, fast ingen i denna tr\u00e5den visar att de f\u00f6rst\u00e5r...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg929zf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492201354.0, "created_utc": 1492172554.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg62ylp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Rocket_Rat1", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kritiken mot s\u00e5na h\u00e4r termer och den (v\u00e4ldigt lilla) grad de anv\u00e4nds i samh\u00e4llet \u00e4r helt oproportionerlig. Som att typ 100 p\u00e5 1 totalt skiter ner sig n\u00e4r de h\u00f6r det gentemot tycker det kan vara v\u00e4rt att utforska dess ursprung och inneb\u00f6rd. The circlejerk is strong in this thread...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kritiken mot s\u00e5na h\u00e4r termer och den (v\u00e4ldigt lilla) grad de anv\u00e4nds i samh\u00e4llet \u00e4r helt oproportionerlig. Som att typ 100 p\u00e5 1 totalt skiter ner sig n\u00e4r de h\u00f6r det gentemot tycker det kan vara v\u00e4rt att utforska dess ursprung och inneb\u00f6rd. The circlejerk is strong in this thread...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg62ylp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492042128.0, "created_utc": 1492013328.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64vqge", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6ak90", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Surarn", "parent_id": "t3_64vqge", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jadu, f\u00e5r alla mina nyheter fr\u00e5n reddit och l\u00e4ser man kommentarerna i varje inl\u00e4gg s\u00e5 brukar man f\u00e5 bra argument fr\u00e5n b\u00e5da sidorna, antar att dom \"seri\u00f6sa\" medierna k\u00e4nner samma sak?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jadu, f\u00e5r alla mina nyheter fr\u00e5n reddit och l\u00e4ser man kommentarerna i varje inl\u00e4gg s\u00e5 brukar man f\u00e5 bra argument fr\u00e5n b\u00e5da sidorna, antar att dom &amp;quot;seri\u00f6sa&amp;quot; medierna k\u00e4nner samma sak?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6ak90", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492049927.0, "created_utc": 1492021127.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}]