[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "sweden", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Nyhet", "id": "64wncc", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 127, "report_reasons": null, "author": "Crazy-Pete", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64wncc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "mitti.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/f6bYvlSP2slyFX732DnTqJNaZMl0YzkJKPxW0A_Z31o.jpg?s=a4df78102b8ff8b50843df2961af5cae", "width": 1194, "height": 627}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/f6bYvlSP2slyFX732DnTqJNaZMl0YzkJKPxW0A_Z31o.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=0c56212deceef17f0b96c42e34d78016", "width": 108, "height": 56}, {"url": "https://i.redditmedia.com/f6bYvlSP2slyFX732DnTqJNaZMl0YzkJKPxW0A_Z31o.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=dd463d498724d57f166cfd535b378db7", "width": 216, "height": 113}, {"url": "https://i.redditmedia.com/f6bYvlSP2slyFX732DnTqJNaZMl0YzkJKPxW0A_Z31o.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=4cc4b4fde7b97445c05480d464c4108b", "width": 320, "height": 168}, {"url": "https://i.redditmedia.com/f6bYvlSP2slyFX732DnTqJNaZMl0YzkJKPxW0A_Z31o.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=25c0ce5c854072988529327f2bbd462b", "width": 640, "height": 336}, {"url": "https://i.redditmedia.com/f6bYvlSP2slyFX732DnTqJNaZMl0YzkJKPxW0A_Z31o.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=d2833f8be3b776428aae2fd246d1586b", "width": 960, "height": 504}, {"url": "https://i.redditmedia.com/f6bYvlSP2slyFX732DnTqJNaZMl0YzkJKPxW0A_Z31o.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=3b08f3a6df3cb0131321a3ba49d51546", "width": 1080, "height": 567}], "variants": {}, "id": "KGCffvn7uECestsRMgTViAsTsJlZQyQpId5td4KbqOc"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/zXs8e5lvAzD-zuXib3dBhFfc8FgD5awFrqohsLQ6OXM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qofe", "edited": false, "link_flair_css_class": "category news", "author_flair_css_class": "flag landskap-varmland", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/sweden/comments/64wncc/manifestation_med_korta_kjolar_i_tensta/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492009579.0, "url": "https://mitti.se/nyheter/manifestation-kjolar-tensta/?omrade=hela-stockholm", "author_flair_text": "V\u00e4rmland", "quarantine": false, "title": "Manifestation med korta kjolar i Tensta", "created_utc": 1491980779.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.92, "num_comments": 87, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 127}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ll9q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 89, "report_reasons": null, "author": "Lill-Gagga", "parent_id": "t3_64wncc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tycker att det l\u00e5ter som ett bra intiativ! Synd bara att det g\u00e5tt s\u00e5 l\u00e5ngt att man beh\u00f6ver manifestera f\u00f6r sin r\u00e4tt att kl\u00e4 sig hur man vill.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tycker att det l\u00e5ter som ett bra intiativ! Synd bara att det g\u00e5tt s\u00e5 l\u00e5ngt att man beh\u00f6ver manifestera f\u00f6r sin r\u00e4tt att kl\u00e4 sig hur man vill.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ll9q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010282.0, "created_utc": 1491981482.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 89}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8ypp9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Anus_anders", "parent_id": "t1_dg7b51r", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vad svamlar du om?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad svamlar du om?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8ypp9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492191466.0, "created_utc": 1492162666.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7b51r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "RealnoMIs", "parent_id": "t1_dg7axlu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; USA och v\u00e4lf\u00e4rdsstat i samma mening? G\u00e5r du i mellanstadiet? Du vet inte ens vad du pratar om.\n\nDet \u00e4r exakt det jag menade, USA \u00e4r inte en v\u00e4lf\u00e4rdsstat. S\u00e5 vad skulle vara min anledning att flytta till USA? Skulle det vara deras kultur kanske?\n\nVad \u00e4r det som g\u00f6r att det \u00e4r helt om\u00f6jligt f\u00f6r muslimer att flytta till Sverige av samma anledning?\n\n&gt; Det finns en anledning till att flyktingar vill ta sig till Sverige och Tyskland och det \u00e4r p\u00e5 grund av ett kravl\u00f6st bidragssystem. Varf\u00f6r tror du flyktingstr\u00f6mmarna 2015 skippar 4-5 EU l\u00e4nder f\u00f6r att n\u00e5 Sverige? V\u00e5ra v\u00e4rderingar pissar de p\u00e5, de vill ha v\u00e5ra pengar. Det \u00e4r det de menar n\u00e4r de s\u00e4ger att Sverige \u00e4r ett 'bra land'.\n\nDu som \u00e4r s\u00e5 himla utbildad r\u00e5kar inte ha l\u00e4st att vi ger dom bidrag \u00e4r av en anledning? Tat lugnt kompis, jag ska l\u00e4ra dig. \n\nVi ger dom bidrag s\u00e5 att dom kan leva medans vi integrerar dom in i v\u00e5rt samh\u00e4lle (jag h\u00e5ller dock med om att den h\u00e4r processen kan g\u00f6ras MYCKET b\u00e4ttre). Det \u00e4r bra att l\u00e4gga ner resurser p\u00e5 att integrera dom s\u00e5 snabbt som m\u00f6jligt, f\u00f6r n\u00e4r dom v\u00e4l \u00e4r integrerade s\u00e5 b\u00f6rjar dom att bidra till samh\u00e4llet precis som du eller jag, eller jag vet inte du kanske \u00e4r arbetsl\u00f6s d\u00e5 bidrar du mindre \u00e4n dom.\n\nAll forskning pekar p\u00e5 att invandring har en positiv effekt f\u00f6r ett land om man kollar p\u00e5 l\u00e5ng sikt (10-20 \u00e5r), men har negativ effekt p\u00e5 kort sikt (1-3 \u00e5r). S\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det v\u00e4rt att ge invandrare lite bidrag (en fis i vinden j\u00e4mf\u00f6rt med hur mycket pengar vi ger ut till annat i Sverige), det \u00e4r en investering f\u00f6r framtiden.\n\nJag antar att du, precis som m\u00e5nga andra, har best\u00e4mt dig f\u00f6r att en sak \u00e4r sant och d\u00e4rf\u00f6r ignorerar alla motargument och fakta. Men jag ger det ett f\u00f6rs\u00f6k \u00e4nd\u00e5:\n\n* Kan det inte m\u00f6jligtvis vara s\u00e5 att dom v\u00e4ljer att komma till Sverige f\u00f6r att dom vet att vi ger dom b\u00e4st m\u00f6jligheter att assimileras in i v\u00e5rt samh\u00e4lle. Inte f\u00f6r att vi ger dom gratis pengar i n\u00e5gra m\u00e5nader?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;USA och v\u00e4lf\u00e4rdsstat i samma mening? G\u00e5r du i mellanstadiet? Du vet inte ens vad du pratar om.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r exakt det jag menade, USA \u00e4r inte en v\u00e4lf\u00e4rdsstat. S\u00e5 vad skulle vara min anledning att flytta till USA? Skulle det vara deras kultur kanske?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad \u00e4r det som g\u00f6r att det \u00e4r helt om\u00f6jligt f\u00f6r muslimer att flytta till Sverige av samma anledning?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det finns en anledning till att flyktingar vill ta sig till Sverige och Tyskland och det \u00e4r p\u00e5 grund av ett kravl\u00f6st bidragssystem. Varf\u00f6r tror du flyktingstr\u00f6mmarna 2015 skippar 4-5 EU l\u00e4nder f\u00f6r att n\u00e5 Sverige? V\u00e5ra v\u00e4rderingar pissar de p\u00e5, de vill ha v\u00e5ra pengar. Det \u00e4r det de menar n\u00e4r de s\u00e4ger att Sverige \u00e4r ett &amp;#39;bra land&amp;#39;.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Du som \u00e4r s\u00e5 himla utbildad r\u00e5kar inte ha l\u00e4st att vi ger dom bidrag \u00e4r av en anledning? Tat lugnt kompis, jag ska l\u00e4ra dig. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi ger dom bidrag s\u00e5 att dom kan leva medans vi integrerar dom in i v\u00e5rt samh\u00e4lle (jag h\u00e5ller dock med om att den h\u00e4r processen kan g\u00f6ras MYCKET b\u00e4ttre). Det \u00e4r bra att l\u00e4gga ner resurser p\u00e5 att integrera dom s\u00e5 snabbt som m\u00f6jligt, f\u00f6r n\u00e4r dom v\u00e4l \u00e4r integrerade s\u00e5 b\u00f6rjar dom att bidra till samh\u00e4llet precis som du eller jag, eller jag vet inte du kanske \u00e4r arbetsl\u00f6s d\u00e5 bidrar du mindre \u00e4n dom.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;All forskning pekar p\u00e5 att invandring har en positiv effekt f\u00f6r ett land om man kollar p\u00e5 l\u00e5ng sikt (10-20 \u00e5r), men har negativ effekt p\u00e5 kort sikt (1-3 \u00e5r). S\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det v\u00e4rt att ge invandrare lite bidrag (en fis i vinden j\u00e4mf\u00f6rt med hur mycket pengar vi ger ut till annat i Sverige), det \u00e4r en investering f\u00f6r framtiden.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag antar att du, precis som m\u00e5nga andra, har best\u00e4mt dig f\u00f6r att en sak \u00e4r sant och d\u00e4rf\u00f6r ignorerar alla motargument och fakta. Men jag ger det ett f\u00f6rs\u00f6k \u00e4nd\u00e5:&lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Kan det inte m\u00f6jligtvis vara s\u00e5 att dom v\u00e4ljer att komma till Sverige f\u00f6r att dom vet att vi ger dom b\u00e4st m\u00f6jligheter att assimileras in i v\u00e5rt samh\u00e4lle. Inte f\u00f6r att vi ger dom gratis pengar i n\u00e5gra m\u00e5nader?&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7b51r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492100094.0, "created_utc": 1492071294.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7axlu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "RoligtPiller", "parent_id": "t1_dg7audx", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "USA och v\u00e4lf\u00e4rdsstat i samma mening? G\u00e5r du i mellanstadiet? Du vet inte ens vad du pratar om.\n\nDet finns en anledning till att flyktingar vill ta sig till Sverige och Tyskland och det \u00e4r p\u00e5 grund av ett kravl\u00f6st bidragssystem. Varf\u00f6r tror du flyktingstr\u00f6mmarna 2015 skippar 4-5 EU l\u00e4nder f\u00f6r att n\u00e5 Sverige? V\u00e5ra v\u00e4rderingar pissar de p\u00e5, de vill ha v\u00e5ra pengar. Det \u00e4r det de menar n\u00e4r de s\u00e4ger att Sverige \u00e4r ett 'bra land'.\n\nUtbilda dig f\u00f6r fan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;USA och v\u00e4lf\u00e4rdsstat i samma mening? G\u00e5r du i mellanstadiet? Du vet inte ens vad du pratar om.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det finns en anledning till att flyktingar vill ta sig till Sverige och Tyskland och det \u00e4r p\u00e5 grund av ett kravl\u00f6st bidragssystem. Varf\u00f6r tror du flyktingstr\u00f6mmarna 2015 skippar 4-5 EU l\u00e4nder f\u00f6r att n\u00e5 Sverige? V\u00e5ra v\u00e4rderingar pissar de p\u00e5, de vill ha v\u00e5ra pengar. Det \u00e4r det de menar n\u00e4r de s\u00e4ger att Sverige \u00e4r ett &amp;#39;bra land&amp;#39;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Utbilda dig f\u00f6r fan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7axlu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099483.0, "created_utc": 1492070683.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7audx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "RealnoMIs", "parent_id": "t1_dg7aryo", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 om jag flyttar till t.ex USA s\u00e5 \u00e4r det f\u00f6r att jag vill ta del av deras v\u00e4lf\u00e4rdsstat?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 om jag flyttar till t.ex USA s\u00e5 \u00e4r det f\u00f6r att jag vill ta del av deras v\u00e4lf\u00e4rdsstat?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7audx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099222.0, "created_utc": 1492070422.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7aryo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "RoligtPiller", "parent_id": "t1_dg6oe8g", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Folk v\u00e4ljer att komma hit f\u00f6r att ta del av v\u00e4lf\u00e4rdsstaten, inte v\u00e5r livsstil. Sluta snacka skit och osanning.\n\nOch ja, Sveriges kultur blir svag n\u00e4r den undermineras av kulturmarxister.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Folk v\u00e4ljer att komma hit f\u00f6r att ta del av v\u00e4lf\u00e4rdsstaten, inte v\u00e5r livsstil. Sluta snacka skit och osanning.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och ja, Sveriges kultur blir svag n\u00e4r den undermineras av kulturmarxister.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7aryo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099027.0, "created_utc": 1492070227.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6oe8g", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "RealnoMIs", "parent_id": "t1_dg6adq8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Bra svar.\n\nTypiskt exempel p\u00e5 en person som inser att debatten \u00e4r \u00f6ver och att dom har f\u00f6rlorat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bra svar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Typiskt exempel p\u00e5 en person som inser att debatten \u00e4r \u00f6ver och att dom har f\u00f6rlorat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6oe8g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492064966.0, "created_utc": 1492036166.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6adq8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "evrAu", "parent_id": "t1_dg5ujhr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "&gt;Du tror allts\u00e5 att sveriges kultur och v\u00e4rderingar \u00e4r s\u00e5 pass svaga\n\nJa.\n\n&gt;faktiskt v\u00e4ljer att flytta hit f\u00f6r att vi har det som vi har och \u00e4r som vi \u00e4r? Och dom vill inte l\u00e4ngre bo i ett land som t.ex Iran?\n\nHAHAHA", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Du tror allts\u00e5 att sveriges kultur och v\u00e4rderingar \u00e4r s\u00e5 pass svaga&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;faktiskt v\u00e4ljer att flytta hit f\u00f6r att vi har det som vi har och \u00e4r som vi \u00e4r? Och dom vill inte l\u00e4ngre bo i ett land som t.ex Iran?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;HAHAHA&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6adq8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492049738.0, "created_utc": 1492020938.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8diz4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "putsomelimeonit", "parent_id": "t1_dg8a4z7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Glidande svar. \u00c5terigen, ja eller nej? \n\nJo, jag \u00e4r ocks\u00e5 fr\u00e5n en f\u00f6rort i Stockholm.\nJag har ocks\u00e5 sett hur iranier, som \u00e4r den \u00f6verl\u00e4gset mest framg\u00e5ngsrika och tillika sekul\u00e4ra samt h\u00f6gutbildade gruppen fr\u00e5n mellan\u00f6stern s\u00e4ger s\u00e5dana saker med. Sedan flyttar de fr\u00e5n st\u00e4llet med m\u00e5nga invandrare illa kvickt.\nJag har \u00e4ven sett hur f\u00f6rorter som Rinkeby och Tensta som faktiskt har en ansenlig m\u00e4ngd invandrare helt f\u00f6r\u00e4ndra den lokala kulturen till n\u00e5got som inte liknar Sverige. D\u00e4r kvinnor inte g\u00e5r ute p\u00e5 kv\u00e4llarna och attityden mot polisen inte \u00e4r att de \u00e4r en st\u00f6ttepelare i samh\u00e4llet, f\u00f6r att vara sn\u00e4ll. Skulle du s\u00e4ga att de p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt \u00e4ndrar lokala v\u00e4rderingar och attityder kring kvinnlig sexualitet, hbtq-r\u00e4ttigheter mm? Det \u00e4r en v\u00e4ldigt enkel fr\u00e5ga.\n\nDe f\u00e5 svenskar som bor kvar i dessa omr\u00e5den anammar denna nya subkultur och dess v\u00e4rderingar. N\u00e4r jag gick i h\u00f6gstadiet tyckte jag att det var helt ok att kalla folk f\u00f6r hora f\u00f6r minsta lilla, sl\u00e5ss f\u00f6r hederssaker och ifr\u00e5gasatte inte ens n\u00e4r tjejer kom tillbaka fr\u00e5n Somalia efter sommarlovet med sl\u00f6ja och b\u00f6rjade g\u00e5 direkt hem fr\u00e5n skolan. N\u00e4r grannflickan fr\u00e5n Afghanistan blev gravid och bortgift innan studenten t\u00e4nkte jag att \"det \u00e4r s\u00e5nt de g\u00f6r\".\nDet \u00e4r en glidande skala och man ska vara v\u00e4ldigt f\u00f6rsiktig med att f\u00f6rminska vad som h\u00e4nder n\u00e4r tillr\u00e4ckligt m\u00e5nga med vissa v\u00e4rderingar samlas p\u00e5 samma plats. \n\nVad tror du h\u00e4nder n\u00e4r Sveriges befolkning f\u00e5r en majoritetsbefolkning som har utl\u00e4ndskt p\u00e5br\u00e5? Kommer det att p\u00e5verka svenska v\u00e4rderingar och attityder?\n\nF\u00f6r att vara tydlig:\n\nJag \u00e4r mycket medveten om att du f\u00f6rst\u00e5r detta redan.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Glidande svar. \u00c5terigen, ja eller nej? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jo, jag \u00e4r ocks\u00e5 fr\u00e5n en f\u00f6rort i Stockholm.\nJag har ocks\u00e5 sett hur iranier, som \u00e4r den \u00f6verl\u00e4gset mest framg\u00e5ngsrika och tillika sekul\u00e4ra samt h\u00f6gutbildade gruppen fr\u00e5n mellan\u00f6stern s\u00e4ger s\u00e5dana saker med. Sedan flyttar de fr\u00e5n st\u00e4llet med m\u00e5nga invandrare illa kvickt.\nJag har \u00e4ven sett hur f\u00f6rorter som Rinkeby och Tensta som faktiskt har en ansenlig m\u00e4ngd invandrare helt f\u00f6r\u00e4ndra den lokala kulturen till n\u00e5got som inte liknar Sverige. D\u00e4r kvinnor inte g\u00e5r ute p\u00e5 kv\u00e4llarna och attityden mot polisen inte \u00e4r att de \u00e4r en st\u00f6ttepelare i samh\u00e4llet, f\u00f6r att vara sn\u00e4ll. Skulle du s\u00e4ga att de p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt \u00e4ndrar lokala v\u00e4rderingar och attityder kring kvinnlig sexualitet, hbtq-r\u00e4ttigheter mm? Det \u00e4r en v\u00e4ldigt enkel fr\u00e5ga.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De f\u00e5 svenskar som bor kvar i dessa omr\u00e5den anammar denna nya subkultur och dess v\u00e4rderingar. N\u00e4r jag gick i h\u00f6gstadiet tyckte jag att det var helt ok att kalla folk f\u00f6r hora f\u00f6r minsta lilla, sl\u00e5ss f\u00f6r hederssaker och ifr\u00e5gasatte inte ens n\u00e4r tjejer kom tillbaka fr\u00e5n Somalia efter sommarlovet med sl\u00f6ja och b\u00f6rjade g\u00e5 direkt hem fr\u00e5n skolan. N\u00e4r grannflickan fr\u00e5n Afghanistan blev gravid och bortgift innan studenten t\u00e4nkte jag att &amp;quot;det \u00e4r s\u00e5nt de g\u00f6r&amp;quot;.\nDet \u00e4r en glidande skala och man ska vara v\u00e4ldigt f\u00f6rsiktig med att f\u00f6rminska vad som h\u00e4nder n\u00e4r tillr\u00e4ckligt m\u00e5nga med vissa v\u00e4rderingar samlas p\u00e5 samma plats. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad tror du h\u00e4nder n\u00e4r Sveriges befolkning f\u00e5r en majoritetsbefolkning som har utl\u00e4ndskt p\u00e5br\u00e5? Kommer det att p\u00e5verka svenska v\u00e4rderingar och attityder?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r att vara tydlig:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag \u00e4r mycket medveten om att du f\u00f6rst\u00e5r detta redan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8diz4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492153192.0, "created_utc": 1492124392.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8a4z7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "RealnoMIs", "parent_id": "t1_dg896a1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag tror att dom som flyttar hit blir mer p\u00e5verkade av den svenska kulturen \u00e4n vad \"rikssvenskar\" blir p\u00e5verkade av invandrarkulturen.\n\nNu \u00e4r jag inte fr\u00e5n Malm\u00f6, men jag \u00e4r uppv\u00e4xt i en f\u00f6rort i Stockholm och kan s\u00e4ga att m\u00e5nga av de jag tr\u00e4ffat med invandrarbakgrund har sagt att anledningen att dom flyttat hit fr\u00e5n t.ex Iran \u00e4r att dom inte gillar hur det \u00e4r i Iran och tycker att Sverige verkar vara ett bra land.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tror att dom som flyttar hit blir mer p\u00e5verkade av den svenska kulturen \u00e4n vad &amp;quot;rikssvenskar&amp;quot; blir p\u00e5verkade av invandrarkulturen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nu \u00e4r jag inte fr\u00e5n Malm\u00f6, men jag \u00e4r uppv\u00e4xt i en f\u00f6rort i Stockholm och kan s\u00e4ga att m\u00e5nga av de jag tr\u00e4ffat med invandrarbakgrund har sagt att anledningen att dom flyttat hit fr\u00e5n t.ex Iran \u00e4r att dom inte gillar hur det \u00e4r i Iran och tycker att Sverige verkar vara ett bra land.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8a4z7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492148776.0, "created_utc": 1492119976.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg896a1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "putsomelimeonit", "parent_id": "t1_dg7wh7p", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "SCB 2016. Mitt misstag, det var 5-14 \u00e5r i Malm\u00f6 kommun.\n\nOm du tar din siffra, 41%. Tror du att det p\u00e5verkar kulturen om snart h\u00e4lften av alla i en stad eller ett land har utl\u00e4ndskt ursprung och har med sig andra v\u00e4rderingar och attityder? Det \u00e4r en ja- eller nej-fr\u00e5ga.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;SCB 2016. Mitt misstag, det var 5-14 \u00e5r i Malm\u00f6 kommun.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om du tar din siffra, 41%. Tror du att det p\u00e5verkar kulturen om snart h\u00e4lften av alla i en stad eller ett land har utl\u00e4ndskt ursprung och har med sig andra v\u00e4rderingar och attityder? Det \u00e4r en ja- eller nej-fr\u00e5ga.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg896a1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492147577.0, "created_utc": 1492118777.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7wh7p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "RealnoMIs", "parent_id": "t1_dg7vlmq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Har du n\u00e5gon k\u00e4lla till att 65% av alla som f\u00f6ds i Malm\u00f6 kommun har utl\u00e4ndskt ursprung?\n\nDet enda jag hittar \u00e4r att 41% av alla Malm\u00f6bor har utl\u00e4ndskt ursprung.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har du n\u00e5gon k\u00e4lla till att 65% av alla som f\u00f6ds i Malm\u00f6 kommun har utl\u00e4ndskt ursprung?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det enda jag hittar \u00e4r att 41% av alla Malm\u00f6bor har utl\u00e4ndskt ursprung.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7wh7p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492133626.0, "created_utc": 1492104826.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7vlmq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "putsomelimeonit", "parent_id": "t1_dg5ujhr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "L\u00e5t oss ta Malm\u00f6. 65% av alla som f\u00f6ds i Malm\u00f6 kommun idag har utl\u00e4ndskt ursprung. \n\nTror DU att det inte p\u00e5verkar den kultur och de v\u00e4rderingar som f\u00f6rekommer idag i Malm\u00f6? Finns det n\u00e5gon skillnad i attityder och handlingar i Malm\u00f6 kommun j\u00e4mf\u00f6rt med s\u00e4g Bjursholms kommun?\n\nOm senaste decenniets migrationstakt forts\u00e4tter kommer majoriteten av Sveriges befolkning att ha utl\u00e4ndskt ursprung inom v\u00e5r livstid.\n\nOm du INTE tror att det p\u00e5verkar Sveriges kultur och v\u00e4rderingar lever du i en bubbla.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e5t oss ta Malm\u00f6. 65% av alla som f\u00f6ds i Malm\u00f6 kommun idag har utl\u00e4ndskt ursprung. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tror DU att det inte p\u00e5verkar den kultur och de v\u00e4rderingar som f\u00f6rekommer idag i Malm\u00f6? Finns det n\u00e5gon skillnad i attityder och handlingar i Malm\u00f6 kommun j\u00e4mf\u00f6rt med s\u00e4g Bjursholms kommun?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om senaste decenniets migrationstakt forts\u00e4tter kommer majoriteten av Sveriges befolkning att ha utl\u00e4ndskt ursprung inom v\u00e5r livstid.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om du INTE tror att det p\u00e5verkar Sveriges kultur och v\u00e4rderingar lever du i en bubbla.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7vlmq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492132693.0, "created_utc": 1492103893.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ujhr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "RealnoMIs", "parent_id": "t1_dg5slay", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Du tror allts\u00e5 att sveriges kultur och v\u00e4rderingar \u00e4r s\u00e5 pass svaga att lite invandring kommer att fasa ut dom?\n\nF\u00f6r att inte n\u00e4mna att dom flesta som invandrar till Sverige (nu pratar jag inte om flyktingar, utan dom som v\u00e4ljer att flytta till Sverige) faktiskt v\u00e4ljer att flytta hit f\u00f6r att vi har det som vi har och \u00e4r som vi \u00e4r? Och dom vill inte l\u00e4ngre bo i ett land som t.ex Iran?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du tror allts\u00e5 att sveriges kultur och v\u00e4rderingar \u00e4r s\u00e5 pass svaga att lite invandring kommer att fasa ut dom?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r att inte n\u00e4mna att dom flesta som invandrar till Sverige (nu pratar jag inte om flyktingar, utan dom som v\u00e4ljer att flytta till Sverige) faktiskt v\u00e4ljer att flytta hit f\u00f6r att vi har det som vi har och \u00e4r som vi \u00e4r? Och dom vill inte l\u00e4ngre bo i ett land som t.ex Iran?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ujhr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032194.0, "created_utc": 1492003394.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5u6z4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "thdgj", "parent_id": "t1_dg5tc2l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Sk\u00f6nt \u00e4r la det! ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sk\u00f6nt \u00e4r la det! &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5u6z4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031686.0, "created_utc": 1492002886.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tc2l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Baneling2", "parent_id": "t1_dg5t5zn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Finns ett tabu som h\u00e5ller p\u00e5 att f\u00f6rsvinna. Tom Schyman har b\u00f6rjat tala om problem i f\u00f6rorterna. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Finns ett tabu som h\u00e5ller p\u00e5 att f\u00f6rsvinna. Tom Schyman har b\u00f6rjat tala om problem i f\u00f6rorterna. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5tc2l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030349.0, "created_utc": 1492001549.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5t5zn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "srarman", "parent_id": "t1_dg5svyv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hur folk agerar och inte vad dom s\u00e4ger \u00e4r hur dom t\u00e4nker.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur folk agerar och inte vad dom s\u00e4ger \u00e4r hur dom t\u00e4nker.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5t5zn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030081.0, "created_utc": 1492001281.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5wzvk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Pherma95", "parent_id": "t1_dg5vosh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "I min mening \u00e4r det lite av en ohelig allians fr\u00e5n olika sidor med samma \u00e5sikt: v\u00e4stv\u00e4rlden \u00e4r lite \u00f6versittare\n\nIslamisterna tycker att v\u00e4st och dess v\u00e4rderingar \u00e4r fr\u00e4mmande och har f\u00f6rst\u00f6rt f\u00f6r mycket hos dem. Nu ska de sl\u00e5 tillbaka genom att g\u00e5 tillbaka till \"sannna\" Arabien.\n\nFeministerna tycker att vita v\u00e4stv\u00e4rlden h\u00e5ller p\u00e5 och sabbar f\u00f6r mycket f\u00f6r alla andra icke-vita, och de b\u00f6r sluta snarast.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I min mening \u00e4r det lite av en ohelig allians fr\u00e5n olika sidor med samma \u00e5sikt: v\u00e4stv\u00e4rlden \u00e4r lite \u00f6versittare&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Islamisterna tycker att v\u00e4st och dess v\u00e4rderingar \u00e4r fr\u00e4mmande och har f\u00f6rst\u00f6rt f\u00f6r mycket hos dem. Nu ska de sl\u00e5 tillbaka genom att g\u00e5 tillbaka till &amp;quot;sannna&amp;quot; Arabien.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Feministerna tycker att vita v\u00e4stv\u00e4rlden h\u00e5ller p\u00e5 och sabbar f\u00f6r mycket f\u00f6r alla andra icke-vita, och de b\u00f6r sluta snarast.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5wzvk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035437.0, "created_utc": 1492006637.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5vosh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Baneling2", "parent_id": "t1_dg5vgdv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Egentligen inte. Alla v\u00e4rldsreligioner har kvinnof\u00f6rtryckande inslag. \n\nVissa extremister \u00e4lskar islam eftersom det inte \u00e4r \"vita m\u00e4n\". Det \u00e4r dock inte feminism utan n\u00e5gon form utav rasism.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Egentligen inte. Alla v\u00e4rldsreligioner har kvinnof\u00f6rtryckande inslag. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vissa extremister \u00e4lskar islam eftersom det inte \u00e4r &amp;quot;vita m\u00e4n&amp;quot;. Det \u00e4r dock inte feminism utan n\u00e5gon form utav rasism.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5vosh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033775.0, "created_utc": 1492004975.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8ys0f", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Anus_anders", "parent_id": "t1_dg5vgdv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "I alla fall svenska feminister :D", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I alla fall svenska feminister :D&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8ys0f", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492191678.0, "created_utc": 1492162878.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5vgdv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "Torsten1999", "parent_id": "t1_dg5svyv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Feminister \u00e4lskar islam.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Feminister \u00e4lskar islam.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5vgdv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033464.0, "created_utc": 1492004664.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6a7ka", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Geartone", "parent_id": "t1_dg638aa", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det jag har sett \u00e4r \"k\u00e4rleksmanifestationer\" vilket ju \u00e4r en fin tanke, men jag tvivlar p\u00e5 att det l\u00f6ser n\u00e5gra problem i verkligheten. Ja, jag fattar hela \"solidaritets-vinkeln\" men jag blir bara lite frustrerad. Lite som n\u00e4r en rullstolsburen kvinna blev v\u00e5ldtagen p\u00e5 gotland av ett g\u00e4ng invandrare och feministernas reaktion var att protestera mot rasism ut av n\u00e5gon anledning.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det jag har sett \u00e4r &amp;quot;k\u00e4rleksmanifestationer&amp;quot; vilket ju \u00e4r en fin tanke, men jag tvivlar p\u00e5 att det l\u00f6ser n\u00e5gra problem i verkligheten. Ja, jag fattar hela &amp;quot;solidaritets-vinkeln&amp;quot; men jag blir bara lite frustrerad. Lite som n\u00e4r en rullstolsburen kvinna blev v\u00e5ldtagen p\u00e5 gotland av ett g\u00e4ng invandrare och feministernas reaktion var att protestera mot rasism ut av n\u00e5gon anledning.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6a7ka", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492049559.0, "created_utc": 1492020759.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg638aa", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Baneling2", "parent_id": "t1_dg60hkr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Enbart f\u00f6r att de \u00e4r/anses vara f\u00f6rtryckta. D\u00e5 det kommer upp till ytan att muslimsk kultur(ofta, inte j\u00e4mt) f\u00f6rtrycker kvinnor i f\u00f6rorten, och d\u00e5 kvinnor i f\u00f6rorten st\u00e4ller sig upp och b\u00f6rjar demonstrera emot religi\u00f6st f\u00f6rtryck s\u00e5 tror jag att det d\u00e4r kommer att f\u00f6r\u00e4ndras.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Enbart f\u00f6r att de \u00e4r/anses vara f\u00f6rtryckta. D\u00e5 det kommer upp till ytan att muslimsk kultur(ofta, inte j\u00e4mt) f\u00f6rtrycker kvinnor i f\u00f6rorten, och d\u00e5 kvinnor i f\u00f6rorten st\u00e4ller sig upp och b\u00f6rjar demonstrera emot religi\u00f6st f\u00f6rtryck s\u00e5 tror jag att det d\u00e4r kommer att f\u00f6r\u00e4ndras.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg638aa", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492042419.0, "created_utc": 1492013619.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg60hkr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Geartone", "parent_id": "t1_dg5svyv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vilket \u00e4r ironiskt f\u00f6r feministerna verkar \u00e4ska de \"f\u00f6rtryckta\" muslimerna mer \u00e4n n\u00e5gon annan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vilket \u00e4r ironiskt f\u00f6r feministerna verkar \u00e4ska de &amp;quot;f\u00f6rtryckta&amp;quot; muslimerna mer \u00e4n n\u00e5gon annan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg60hkr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039430.0, "created_utc": 1492010630.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8yrnq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Anus_anders", "parent_id": "t1_dg5svyv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Feminismen tar slut d\u00e4r m\u00e5ngkulturen b\u00f6rjar, det m\u00e5ste du v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 lagt m\u00e4rke till?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Feminismen tar slut d\u00e4r m\u00e5ngkulturen b\u00f6rjar, det m\u00e5ste du v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 lagt m\u00e4rke till?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8yrnq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492191645.0, "created_utc": 1492162845.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdo04u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "RealnoMIs", "parent_id": "t1_dgdeyc1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Du har en speciell kunskap som jag \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r, kunskapen att kunna vrida och v\u00e4nda p\u00e5 situationer och fakta s\u00e5 att det st\u00f6djer dina tvistade syner.\n\nN\u00e4stan lite skr\u00e4mmande hur du med sylvass precision tar bort ord ur det jag s\u00e4ger s\u00e5 att du med mycket om och men kan f\u00e5 det att l\u00e5ta som att jag st\u00f6djer det du s\u00e4ger.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du har en speciell kunskap som jag \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r, kunskapen att kunna vrida och v\u00e4nda p\u00e5 situationer och fakta s\u00e5 att det st\u00f6djer dina tvistade syner.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4stan lite skr\u00e4mmande hur du med sylvass precision tar bort ord ur det jag s\u00e4ger s\u00e5 att du med mycket om och men kan f\u00e5 det att l\u00e5ta som att jag st\u00f6djer det du s\u00e4ger.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdo04u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492473546.0, "created_utc": 1492444746.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdeyc1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "monerocard", "parent_id": "t1_dg5umtf", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; kvinnor som \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r att g\u00e5 ensamma p\u00e5 kv\u00e4llarna \u00e4r en del av den v\u00e4stliga civilisationen?\n\nNej det \u00e4r en konsekvens av den muslimska och afrikanska invadringen. \n\n&gt;S\u00e5, oj\u00e4mst\u00e4lldhet mellan k\u00f6nen och kvinnor \n\nKvinnor och m\u00e4n \u00e4r genetiskt olika och kan d\u00e4rf\u00f6r om\u00f6jligen bil lika. \n\n\n&gt; I s\u00e5 fall vill jag ocks\u00e5 att den v\u00e4stliga civilisationen ska falla.\n\nJag vet, och det \u00e4r det som \u00e4r problemet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;kvinnor som \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r att g\u00e5 ensamma p\u00e5 kv\u00e4llarna \u00e4r en del av den v\u00e4stliga civilisationen?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej det \u00e4r en konsekvens av den muslimska och afrikanska invadringen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;S\u00e5, oj\u00e4mst\u00e4lldhet mellan k\u00f6nen och kvinnor &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Kvinnor och m\u00e4n \u00e4r genetiskt olika och kan d\u00e4rf\u00f6r om\u00f6jligen bil lika. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;I s\u00e5 fall vill jag ocks\u00e5 att den v\u00e4stliga civilisationen ska falla.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag vet, och det \u00e4r det som \u00e4r problemet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdeyc1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492460717.0, "created_utc": 1492431917.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5umtf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "RealnoMIs", "parent_id": "t1_dg5tzkn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; B\u00e5da mots\u00e4tter sig och vill avskaffa den v\u00e4stliga civilisationen och kulturen med dess yttrandefrihet och ekonomiska friheter. Feministerna kallar den f\u00f6r \"patriarkatet\", och vill \"krossa\" detta.\n\nS\u00e5, oj\u00e4mst\u00e4lldhet mellan k\u00f6nen och kvinnor som \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r att g\u00e5 ensamma p\u00e5 kv\u00e4llarna \u00e4r en del av den v\u00e4stliga civilisationen? I s\u00e5 fall vill jag ocks\u00e5 att den v\u00e4stliga civilisationen ska falla.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;B\u00e5da mots\u00e4tter sig och vill avskaffa den v\u00e4stliga civilisationen och kulturen med dess yttrandefrihet och ekonomiska friheter. Feministerna kallar den f\u00f6r &amp;quot;patriarkatet&amp;quot;, och vill &amp;quot;krossa&amp;quot; detta.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5, oj\u00e4mst\u00e4lldhet mellan k\u00f6nen och kvinnor som \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r att g\u00e5 ensamma p\u00e5 kv\u00e4llarna \u00e4r en del av den v\u00e4stliga civilisationen? I s\u00e5 fall vill jag ocks\u00e5 att den v\u00e4stliga civilisationen ska falla.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5umtf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032325.0, "created_utc": 1492003525.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tzkn", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "monerocard", "parent_id": "t1_dg5svyv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Islam och feminism \u00e4r v\u00e4ldigt lika p\u00e5 m\u00e5nga olika s\u00e4tt. De \u00e4r inte motsatser.'\nDet finns t.om. muslimsk feminism som tycker att kvinnan frig\u00f6r sig fr\u00e5n patriarkatets utseendef\u00f6rtryck genom att b\u00e4ra sl\u00f6ja. \n\nDe har inte mer eller mindre r\u00e4tt eller fel \u00e4n svenska feminister som g\u00f6r samma \"analys\" men kommer till lite olika slutsatser. \n\nB\u00e5da mots\u00e4tter sig och vill avskaffa den v\u00e4stliga civilisationen och kulturen med dess yttrandefrihet och ekonomiska friheter. Feministerna kallar den f\u00f6r \"patriarkatet\", och vill \"krossa\" detta. Muslimerna kallar det f\u00f6r Kuffar men vill g\u00f6ra samma sak. \n\nIslam och feminism \u00e4r b\u00e5de totalit\u00e4ra ideologier som vill tvinga sig p\u00e5 befolkningen genom statens v\u00e5ld. \n\nIslam och feminism vill b\u00e5da reglera hur kvinnlig sexualitet ska och f\u00e5r uttryckas.\nMuslimer och feminister vill b\u00e5da f\u00f6rbjuda reklam med l\u00e4ttkl\u00e4dda kvinnor. \nIslam och feminism \u00e4r b\u00e5da starka motst\u00e5ndare till modeindustrin och de kl\u00e4der de f\u00f6rest\u00e4ller sig att kvinnor vill ha. \n\nIslam och feminism vill b\u00e5da detaljstyra privatlivet genom lagstiftning d\u00e4r allt fr\u00e5n vem som ska st\u00e4da hemma till att reglera sj\u00e4lva sexakten vid vid samtyckeslagstiftning.\n\nB\u00e5da vill att alla ska tvingas betala f\u00f6r deras tokigheter genom skatt eller jizra. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Islam och feminism \u00e4r v\u00e4ldigt lika p\u00e5 m\u00e5nga olika s\u00e4tt. De \u00e4r inte motsatser.&amp;#39;\nDet finns t.om. muslimsk feminism som tycker att kvinnan frig\u00f6r sig fr\u00e5n patriarkatets utseendef\u00f6rtryck genom att b\u00e4ra sl\u00f6ja. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De har inte mer eller mindre r\u00e4tt eller fel \u00e4n svenska feminister som g\u00f6r samma &amp;quot;analys&amp;quot; men kommer till lite olika slutsatser. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;B\u00e5da mots\u00e4tter sig och vill avskaffa den v\u00e4stliga civilisationen och kulturen med dess yttrandefrihet och ekonomiska friheter. Feministerna kallar den f\u00f6r &amp;quot;patriarkatet&amp;quot;, och vill &amp;quot;krossa&amp;quot; detta. Muslimerna kallar det f\u00f6r Kuffar men vill g\u00f6ra samma sak. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Islam och feminism \u00e4r b\u00e5de totalit\u00e4ra ideologier som vill tvinga sig p\u00e5 befolkningen genom statens v\u00e5ld. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Islam och feminism vill b\u00e5da reglera hur kvinnlig sexualitet ska och f\u00e5r uttryckas.\nMuslimer och feminister vill b\u00e5da f\u00f6rbjuda reklam med l\u00e4ttkl\u00e4dda kvinnor. \nIslam och feminism \u00e4r b\u00e5da starka motst\u00e5ndare till modeindustrin och de kl\u00e4der de f\u00f6rest\u00e4ller sig att kvinnor vill ha. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Islam och feminism vill b\u00e5da detaljstyra privatlivet genom lagstiftning d\u00e4r allt fr\u00e5n vem som ska st\u00e4da hemma till att reglera sj\u00e4lva sexakten vid vid samtyckeslagstiftning.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;B\u00e5da vill att alla ska tvingas betala f\u00f6r deras tokigheter genom skatt eller jizra. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5tzkn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031376.0, "created_utc": 1492002576.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6qbh9", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dg5svyv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Har sett en hel del videos och tv-kanaler argumentera att islam \u00e4r den mest feministiska religionen.\n\nSedan s\u00e5 \u00e4r fr\u00e5gan f\u00f6r den svenska feminismen vad som v\u00e4ger h\u00f6gre, feminism eller islam. Har funnits en del exempel i Europa och ett i Sverige d\u00e4r \"feministiska\" politiker blivit v\u00e5ldtagna och sedan blivit tillsagda av partikamrater eller sj\u00e4lva valt att inte anm\u00e4la p\u00e5 grund av att f\u00f6r\u00f6varen var muslim. \n\nJag \u00e4r inte s\u00e5 s\u00e4ker p\u00e5 att v\u00e4rderingarna som \u00e4r motsatsen till islam \u00e4r tillr\u00e4ckligt starka i Sverige, men hoppas att du har r\u00e4tt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har sett en hel del videos och tv-kanaler argumentera att islam \u00e4r den mest feministiska religionen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sedan s\u00e5 \u00e4r fr\u00e5gan f\u00f6r den svenska feminismen vad som v\u00e4ger h\u00f6gre, feminism eller islam. Har funnits en del exempel i Europa och ett i Sverige d\u00e4r &amp;quot;feministiska&amp;quot; politiker blivit v\u00e5ldtagna och sedan blivit tillsagda av partikamrater eller sj\u00e4lva valt att inte anm\u00e4la p\u00e5 grund av att f\u00f6r\u00f6varen var muslim. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag \u00e4r inte s\u00e5 s\u00e4ker p\u00e5 att v\u00e4rderingarna som \u00e4r motsatsen till islam \u00e4r tillr\u00e4ckligt starka i Sverige, men hoppas att du har r\u00e4tt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6qbh9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492067346.0, "created_utc": 1492038546.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5svyv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "Baneling2", "parent_id": "t1_dg5slay", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Som tur \u00e4r s\u00e5 \u00e4r de v\u00e4rderingar som \u00e4r motsatsen till islam extremt starka i Sverige. Tex feminism.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som tur \u00e4r s\u00e5 \u00e4r de v\u00e4rderingar som \u00e4r motsatsen till islam extremt starka i Sverige. Tex feminism.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5svyv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029623.0, "created_utc": 1492000823.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5slay", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "monerocard", "parent_id": "t1_dg5mx1x", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "P\u00e5 grund av den muslimska massinvandringen s\u00e5 \u00e4r detta bara b\u00f6rjan p\u00e5 det kamp som kommer att ske. \n\nIslam v\u00e4xer, och kommer f\u00e5 allt st\u00f6rre politiskt inflytande. \n\nOm du inte gillar hur muslimska l\u00e4nder ser ut idag, s\u00e5 kommer du inte att gilla den utveckling som denna ~miljon muslimer vill se. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;P\u00e5 grund av den muslimska massinvandringen s\u00e5 \u00e4r detta bara b\u00f6rjan p\u00e5 det kamp som kommer att ske. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Islam v\u00e4xer, och kommer f\u00e5 allt st\u00f6rre politiskt inflytande. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om du inte gillar hur muslimska l\u00e4nder ser ut idag, s\u00e5 kommer du inte att gilla den utveckling som denna ~miljon muslimer vill se. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5slay", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029112.0, "created_utc": 1492000312.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mx1x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 106, "report_reasons": null, "author": "thdgj", "parent_id": "t3_64wncc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Helt otroligt att detta ska beh\u00f6vas i Sverige.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Helt otroligt att detta ska beh\u00f6vas i Sverige.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5mx1x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014170.0, "created_utc": 1491985370.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 106}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5uuh4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "thatboywthatgun", "parent_id": "t1_dg5p1ft", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "*tip tip*", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;tip tip&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5uuh4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032627.0, "created_utc": 1492003827.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p1ft", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "chosenone1242", "parent_id": "t3_64wncc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "En manifestation jag kan st\u00e5 bakom.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En manifestation jag kan st\u00e5 bakom.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5p1ft", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020828.0, "created_utc": 1491992028.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7jloc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ziltan", "parent_id": "t1_dg5rxjf", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "poliserna i omr\u00e5det g\u00e5r ju ut och pratar med ungdomarna innan pride, tror det statement man vill g\u00f6ra den 22 April kommer att g\u00f6ra n\u00e4stan hela Tensta och andra orter i n\u00e4romr\u00e5det uppr\u00f6rda inte \"bara\" ungdomar", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;poliserna i omr\u00e5det g\u00e5r ju ut och pratar med ungdomarna innan pride, tror det statement man vill g\u00f6ra den 22 April kommer att g\u00f6ra n\u00e4stan hela Tensta och andra orter i n\u00e4romr\u00e5det uppr\u00f6rda inte &amp;quot;bara&amp;quot; ungdomar&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7jloc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492119250.0, "created_utc": 1492090450.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rxjf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "LinearSimcon", "parent_id": "t1_dg5n8zr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Som pride-j\u00e4rva? Har v\u00e4l varit tv\u00e5 \u00e5r hittills med medf\u00f6ljande motdemonstrationer fr\u00e5n v\u00e4nstern mot pride t\u00e5get som de ans\u00e5g hade fel avs\u00e4ndare.", "edited": 1491999670.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som pride-j\u00e4rva? Har v\u00e4l varit tv\u00e5 \u00e5r hittills med medf\u00f6ljande motdemonstrationer fr\u00e5n v\u00e4nstern mot pride t\u00e5get som de ans\u00e5g hade fel avs\u00e4ndare.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5rxjf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027904.0, "created_utc": 1491999104.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n8zr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "candyraver", "parent_id": "t1_dg5n2pt", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fan va  nice! Hoppas det sticker riktigt i \u00f6gonen p\u00e5 muslimerna. Ingen gay-parade ocks\u00e5 nu n\u00e4r vi \u00e4nd\u00e5 \u00e4r ig\u00e5ng?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fan va  nice! Hoppas det sticker riktigt i \u00f6gonen p\u00e5 muslimerna. Ingen gay-parade ocks\u00e5 nu n\u00e4r vi \u00e4nd\u00e5 \u00e4r ig\u00e5ng?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5n8zr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492015198.0, "created_utc": 1491986398.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ow5s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "McNailedit", "parent_id": "t1_dg5n2pt", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Manifestation med l\u00e5ngkl\u00e4nning", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Manifestation med l\u00e5ngkl\u00e4nning&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ow5s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020385.0, "created_utc": 1491991585.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5t1hj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "patricksand", "parent_id": "t1_dg5n2pt", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "S\u00e4kert. Korta kjolar \u00e4r s\u00e4kert en manlig uppfinning f\u00f6r att kunna se mer av tjejers ben.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e4kert. Korta kjolar \u00e4r s\u00e4kert en manlig uppfinning f\u00f6r att kunna se mer av tjejers ben.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5t1hj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029876.0, "created_utc": 1492001076.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg60fq5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "InteVansterMen", "parent_id": "t1_dg5uof7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "V\u00e4nstern hade en demonstration mot Pride-J\u00e4rva.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;V\u00e4nstern hade en demonstration mot Pride-J\u00e4rva.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg60fq5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039373.0, "created_utc": 1492010573.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6qfds", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dg5uof7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r v\u00e4ldigt vanligt n\u00e4r det handlar om f\u00f6rorter eller invandrare. Se t.ex. Pride-J\u00e4rva.\n\nSvenska v\u00e4nstern \u00e5sidos\u00e4tter ofta sina v\u00e4rderingar beroende p\u00e5 vem en demonstration eller \u00e5sikt \u00e4r riktad mot. Inte nu f\u00f6r att detta \u00e4r unikt till v\u00e4nstern, samtliga svenska politiska l\u00e4ger g\u00f6r detta. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r v\u00e4ldigt vanligt n\u00e4r det handlar om f\u00f6rorter eller invandrare. Se t.ex. Pride-J\u00e4rva.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Svenska v\u00e4nstern \u00e5sidos\u00e4tter ofta sina v\u00e4rderingar beroende p\u00e5 vem en demonstration eller \u00e5sikt \u00e4r riktad mot. Inte nu f\u00f6r att detta \u00e4r unikt till v\u00e4nstern, samtliga svenska politiska l\u00e4ger g\u00f6r detta. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6qfds", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492067483.0, "created_utc": 1492038683.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5uof7", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "RealnoMIs", "parent_id": "t1_dg5n2pt", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Du tror inte att v\u00e4nstern \u00e4r en del av dom som \u00e4r med och arrangerar det h\u00e4r?\n\nSen n\u00e4r har v\u00e4nstern vart emot att kvinnor ska f\u00e5 ha p\u00e5 sig vad dom vill? Sen n\u00e4r har det vart v\u00e4nstern som s\u00e4ger \"Det \u00e4r ditt eget fel att du blir v\u00e5ldtagen f\u00f6r du har p\u00e5 dig en kort kjol\" ?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du tror inte att v\u00e4nstern \u00e4r en del av dom som \u00e4r med och arrangerar det h\u00e4r?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen n\u00e4r har v\u00e4nstern vart emot att kvinnor ska f\u00e5 ha p\u00e5 sig vad dom vill? Sen n\u00e4r har det vart v\u00e4nstern som s\u00e4ger &amp;quot;Det \u00e4r ditt eget fel att du blir v\u00e5ldtagen f\u00f6r du har p\u00e5 dig en kort kjol&amp;quot; ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5uof7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032389.0, "created_utc": 1492003589.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n2pt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 64, "report_reasons": null, "author": "InteVansterMen", "parent_id": "t3_64wncc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kommer det h\u00e5llas en motdemonstration av v\u00e4nstern nu ocks\u00e5?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kommer det h\u00e5llas en motdemonstration av v\u00e4nstern nu ocks\u00e5?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5n2pt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014648.0, "created_utc": 1491985848.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 64}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5n5ig", "gilded": 0, "archived": false, "score": 44, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t3_64wncc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jo men detta l\u00e5ter precis som Sverige, och absolut inte som en annan del av v\u00e4rlden. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jo men detta l\u00e5ter precis som Sverige, och absolut inte som en annan del av v\u00e4rlden. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5n5ig", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014891.0, "created_utc": 1491986091.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 44}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6ahis", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "aumin", "parent_id": "t3_64wncc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag erbjuder en uppb\u00e5t till varje reddit\u00f6r som producerar bildbevis p\u00e5 att de varit d\u00e4r i speedos. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag erbjuder en uppb\u00e5t till varje reddit\u00f6r som producerar bildbevis p\u00e5 att de varit d\u00e4r i speedos. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6ahis", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492049849.0, "created_utc": 1492021049.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5v3ab", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Superplaner", "parent_id": "t1_dg5ui3a", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Oh, mycket anklar i den bilden. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oh, mycket anklar i den bilden. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5v3ab", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032969.0, "created_utc": 1492004169.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ui3a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Smurf4", "parent_id": "t1_dg5nn0b", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag googlade \"tensta skolavslutning\".\n\nhttps://digitaltmuseum.se/011014024227/avslutning-pa-kumlans-lanthushallsskola-tensta-socken-uppland-1951", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag googlade &amp;quot;tensta skolavslutning&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://digitaltmuseum.se/011014024227/avslutning-pa-kumlans-lanthushallsskola-tensta-socken-uppland-1951\"&gt;https://digitaltmuseum.se/011014024227/avslutning-pa-kumlans-lanthushallsskola-tensta-socken-uppland-1951&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ui3a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032138.0, "created_utc": 1492003338.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5rolm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "inshallah_julmust", "parent_id": "t1_dg5q0xx", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "nice.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;nice.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5rolm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027413.0, "created_utc": 1491998613.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5q0xx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "xxVb", "parent_id": "t1_dg5paxn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "De som visar sina extremiteter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De som visar sina extremiteter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5q0xx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023661.0, "created_utc": 1491994861.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5paxn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "patricksand", "parent_id": "t1_dg5o9pc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "De v\u00e4rsta extremisterna. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De v\u00e4rsta extremisterna. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5paxn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021622.0, "created_utc": 1491992822.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o9pc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Heavenfall", "parent_id": "t1_dg5nxua", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej, folk med korta kjolar i Tensta.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, folk med korta kjolar i Tensta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o9pc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018439.0, "created_utc": 1491989639.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nxua", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Sojabiffen", "parent_id": "t1_dg5nw0y", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Folk som agerar f\u00f6r sina \u00e5sikter f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka sprida dem\n\n\nPratar du om religi\u00f6sa extremister nu?\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Folk som agerar f\u00f6r sina \u00e5sikter f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka sprida dem&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pratar du om religi\u00f6sa extremister nu?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nxua", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017398.0, "created_utc": 1491988598.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nw0y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Heavenfall", "parent_id": "t1_dg5nn0b", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Folk som agerar f\u00f6r sina \u00e5sikter f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka sprida dem. Det \"goda\" \u00e4r v\u00e4l att jag h\u00e5ller med dem i det h\u00e4r fallet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Folk som agerar f\u00f6r sina \u00e5sikter f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka sprida dem. Det &amp;quot;goda&amp;quot; \u00e4r v\u00e4l att jag h\u00e5ller med dem i det h\u00e4r fallet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nw0y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017239.0, "created_utc": 1491988439.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nn0b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "Sojabiffen", "parent_id": "t3_64wncc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det f\u00f6rekommer korta kjolar och shorts i Tensta, det \u00e4r ingen ovanlighet.\nNu vill jag inte h\u00e4nga ut n\u00e5gon men googla p\u00e5 Tensta gymnasium skolavslutning s\u00e5 har ni minst ett 200 relativt korta kjolar som firar sin student.\n\nJag ser inget fel i denna manifestation och det kommer s\u00e4kerligen sticka i n\u00e5gons religi\u00f6sa \u00f6gon. Vad nu det ska g\u00f6ra f\u00f6r gott vet jag inte.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det f\u00f6rekommer korta kjolar och shorts i Tensta, det \u00e4r ingen ovanlighet.\nNu vill jag inte h\u00e4nga ut n\u00e5gon men googla p\u00e5 Tensta gymnasium skolavslutning s\u00e5 har ni minst ett 200 relativt korta kjolar som firar sin student.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag ser inget fel i denna manifestation och det kommer s\u00e4kerligen sticka i n\u00e5gons religi\u00f6sa \u00f6gon. Vad nu det ska g\u00f6ra f\u00f6r gott vet jag inte.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nn0b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492016429.0, "created_utc": 1491987629.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5slkc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Damorte", "parent_id": "t3_64wncc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "L\u00e5ter kallt", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e5ter kallt&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5slkc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029125.0, "created_utc": 1492000325.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5o812", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Anforaren", "parent_id": "t3_64wncc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "L\u00e4ste helt fel, l\u00e4ste MOT korta kjolar :D", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e4ste helt fel, l\u00e4ste MOT korta kjolar :D&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o812", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018292.0, "created_utc": 1491989492.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5xi64", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "killbon", "parent_id": "t3_64wncc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Helt r\u00e4tt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Helt r\u00e4tt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5xi64", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492036041.0, "created_utc": 1492007241.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6tptb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "maaghen", "parent_id": "t1_dg6n0a6", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "s\u00e5 l\u00e4nge du ahr en kort kjol ist\u00e4llet f\u00f6r byxor s\u00e5", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;s\u00e5 l\u00e4nge du ahr en kort kjol ist\u00e4llet f\u00f6r byxor s\u00e5&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6tptb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492071551.0, "created_utc": 1492042751.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6n0a6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "OfficerRozay", "parent_id": "t3_64wncc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Detta \u00e4r n\u00e5got jag st\u00f6djer, hur ser det ut f\u00f6r m\u00e4n som vill delta?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Detta \u00e4r n\u00e5got jag st\u00f6djer, hur ser det ut f\u00f6r m\u00e4n som vill delta?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6n0a6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492063225.0, "created_utc": 1492034425.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7jdm1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ziltan", "parent_id": "t3_64wncc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "lycka till med detta, det kommer s\u00e4kert att f\u00f6r\u00e4ndra s\u00e5 h\u00e4r mycket:", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;lycka till med detta, det kommer s\u00e4kert att f\u00f6r\u00e4ndra s\u00e5 h\u00e4r mycket:&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7jdm1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492118951.0, "created_utc": 1492090151.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5roiz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "inshallah_julmust", "parent_id": "t1_dg5qfwh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r att inv\u00e5nare i Tensta generellt ogillar hundar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r att inv\u00e5nare i Tensta generellt ogillar hundar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5roiz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027409.0, "created_utc": 1491998609.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6mtec", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "aalfredzy", "parent_id": "t1_dg5qfwh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Enligt islam \u00e4r hunden ett smutsigt djur. I kalla fakta f\u00f6r n\u00e5gon vecka sedan ber\u00e4ttade en kvinna som tidigare bott i Hjulsta om hur hon hade blivit kallad \"hora\" av vissa f\u00f6r att hon drack vin p\u00e5 uteplatsen med v\u00e4nnerna, hade hund och inte t\u00e4ckte sig. Tror den h\u00e4r manifestationen \u00e4r lite av ett svar p\u00e5 det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Enligt islam \u00e4r hunden ett smutsigt djur. I kalla fakta f\u00f6r n\u00e5gon vecka sedan ber\u00e4ttade en kvinna som tidigare bott i Hjulsta om hur hon hade blivit kallad &amp;quot;hora&amp;quot; av vissa f\u00f6r att hon drack vin p\u00e5 uteplatsen med v\u00e4nnerna, hade hund och inte t\u00e4ckte sig. Tror den h\u00e4r manifestationen \u00e4r lite av ett svar p\u00e5 det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6mtec", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062996.0, "created_utc": 1492034196.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7jua4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ziltan", "parent_id": "t1_dg5qfwh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Traditionally, dogs have been seen as impure", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Traditionally, dogs have been seen as impure&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7jua4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492119570.0, "created_utc": 1492090770.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qfwh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "bjourne2", "parent_id": "t3_64wncc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Bra, men varf\u00f6r ta med sig hundar? Det \u00e4r m\u00e5nga som inte tycker de djuren \u00e4r trevliga.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bra, men varf\u00f6r ta med sig hundar? Det \u00e4r m\u00e5nga som inte tycker de djuren \u00e4r trevliga.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5qfwh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024709.0, "created_utc": 1491995909.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5o9m4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "jublikleta", "parent_id": "t1_dg5o8c5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ah", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o9m4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018432.0, "created_utc": 1491989632.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o8c5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Pimmelman", "parent_id": "t1_dg5o445", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "scrolla igenom posthistoriken s\u00e5 ser man ett r\u00e4tt tydligt m\u00f6nster d\u00e4r anv\u00e4ndaren alltid f\u00f6rs\u00f6ker posta det absolut mest kontroversiella uttalandet m\u00f6jligt. Med varierat resultat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;scrolla igenom posthistoriken s\u00e5 ser man ett r\u00e4tt tydligt m\u00f6nster d\u00e4r anv\u00e4ndaren alltid f\u00f6rs\u00f6ker posta det absolut mest kontroversiella uttalandet m\u00f6jligt. Med varierat resultat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o8c5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018318.0, "created_utc": 1491989518.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o445", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jublikleta", "parent_id": "t1_dg5mnmy", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Varf\u00f6r troll?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varf\u00f6r troll?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o445", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017951.0, "created_utc": 1491989151.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5mq1r", "gilded": 0, "archived": false, "score": -21, "report_reasons": null, "author": "GudsVilja", "parent_id": "t1_dg5mnmy", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Om du inte \u00e4r avst\u00e4ngd borde jag ligga ganska lugnt till.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om du inte \u00e4r avst\u00e4ngd borde jag ligga ganska lugnt till.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5mq1r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013563.0, "created_utc": 1491984763.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -21}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5mnmy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Pimmelman", "parent_id": "t1_dg5lr84", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "varf\u00f6r \u00e4r inte detta trollkontot bannat \u00e4n???", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;varf\u00f6r \u00e4r inte detta trollkontot bannat \u00e4n???&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5mnmy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492013353.0, "created_utc": 1491984553.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5otbm", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "GudsVilja", "parent_id": "t1_dg5o3ls", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Jo. Att tro att detta handlar om n\u00e5gon djup symbolik \u00e4r sjukt naivt. Det \u00e4r lite som fotbolls\"supporters\". Man kan st\u00f6dja laget p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt, men v\u00e4ljer man att g\u00f6ra det genom att sl\u00e5ss s\u00e5 har man v\u00e5ldsbeg\u00e4r. V\u00e4ljer man att vara feminist genom att ta av sig kl\u00e4derna d\u00e5 \u00e4r man uppm\u00e4rksamhetsk\u00e5t. Inte sv\u00e5rare \u00e4n s\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jo. Att tro att detta handlar om n\u00e5gon djup symbolik \u00e4r sjukt naivt. Det \u00e4r lite som fotbolls&amp;quot;supporters&amp;quot;. Man kan st\u00f6dja laget p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt, men v\u00e4ljer man att g\u00f6ra det genom att sl\u00e5ss s\u00e5 har man v\u00e5ldsbeg\u00e4r. V\u00e4ljer man att vara feminist genom att ta av sig kl\u00e4derna d\u00e5 \u00e4r man uppm\u00e4rksamhetsk\u00e5t. Inte sv\u00e5rare \u00e4n s\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5otbm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020139.0, "created_utc": 1491991339.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o3ls", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "larzolof", "parent_id": "t1_dg5n4yf", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o3ls", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017907.0, "created_utc": 1491989107.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg911ts", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg5o9u9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "N\u00e4r ordet hen f\u00f6rst b\u00f6rjade anv\u00e4ndas var jag j\u00e4tte glad, och anv\u00e4nde det flitigt. Ett v\u00e4ldigt praktiskt ord som \u00e4r otroligt anv\u00e4ndbart p\u00e5 anonyma n\u00e4tforum som detta. Dessv\u00e4rre har ordet kapats av en politisk ideologi som jag inte st\u00f6djer. S\u00e5 om jag anv\u00e4nder \"hen\" s\u00e5 signallerar jag att jag st\u00f6djer denna ideologi, vilket jag d\u00e5 inte g\u00f6r. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e4r ordet hen f\u00f6rst b\u00f6rjade anv\u00e4ndas var jag j\u00e4tte glad, och anv\u00e4nde det flitigt. Ett v\u00e4ldigt praktiskt ord som \u00e4r otroligt anv\u00e4ndbart p\u00e5 anonyma n\u00e4tforum som detta. Dessv\u00e4rre har ordet kapats av en politisk ideologi som jag inte st\u00f6djer. S\u00e5 om jag anv\u00e4nder &amp;quot;hen&amp;quot; s\u00e5 signallerar jag att jag st\u00f6djer denna ideologi, vilket jag d\u00e5 inte g\u00f6r. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg911ts", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492198559.0, "created_utc": 1492169759.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o9u9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "kissochbajslovski", "parent_id": "t1_dg5n4yf", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Hade det gjort ont i sj\u00e4len att skriva hen? :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hade det gjort ont i sj\u00e4len att skriva hen? :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o9u9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018451.0, "created_utc": 1491989651.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5n4yf", "gilded": 0, "archived": false, "score": -16, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg5lr84", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nedr\u00f6stad som fan, men han/hon har *en* po\u00e4ng. \u00c4ven om man inte h\u00e5ller med *allt* som skrivs. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nedr\u00f6stad som fan, men han/hon har &lt;em&gt;en&lt;/em&gt; po\u00e4ng. \u00c4ven om man inte h\u00e5ller med &lt;em&gt;allt&lt;/em&gt; som skrivs. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5n4yf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492014843.0, "created_utc": 1491986043.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -16}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5lr84", "gilded": 0, "archived": false, "score": -40, "report_reasons": null, "author": "GudsVilja", "parent_id": "t3_64wncc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Allts\u00e5 det finns problem i Tensta, och visst g\u00e5 dit, men detta \u00e4r ett d\u00e5ligt s\u00e4tt att \"demonstrera\". De ser bara riktigt dumma ut n\u00e4r de tar av sig kl\u00e4derna i tid och otid. F\u00f6r ett litet tag sedan var det \"befria br\u00f6stv\u00e5rtan\". Det \u00e4r infantilt och mest ett s\u00e4tt att \"uppm\u00e4rksamhetshora\", urs\u00e4kta ordvalet.. P\u00e5 s\u00e5dana vis snarare f\u00f6rminskar man  syftet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Allts\u00e5 det finns problem i Tensta, och visst g\u00e5 dit, men detta \u00e4r ett d\u00e5ligt s\u00e4tt att &amp;quot;demonstrera&amp;quot;. De ser bara riktigt dumma ut n\u00e4r de tar av sig kl\u00e4derna i tid och otid. F\u00f6r ett litet tag sedan var det &amp;quot;befria br\u00f6stv\u00e5rtan&amp;quot;. Det \u00e4r infantilt och mest ett s\u00e4tt att &amp;quot;uppm\u00e4rksamhetshora&amp;quot;, urs\u00e4kta ordvalet.. P\u00e5 s\u00e5dana vis snarare f\u00f6rminskar man  syftet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5lr84", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492010742.0, "created_utc": 1491981942.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -40}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64wncc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg60sco", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ElMachoGrande", "parent_id": "t1_dg5sxas", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Att g\u00f6ra det f\u00f6r att fr\u00e4mja rasism \u00e4r inte, speciellt inte n\u00e4r de som genomf\u00f6r provokationen \u00e4r de v\u00e4rsta homofoberna i svensk politik.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att g\u00f6ra det f\u00f6r att fr\u00e4mja rasism \u00e4r inte, speciellt inte n\u00e4r de som genomf\u00f6r provokationen \u00e4r de v\u00e4rsta homofoberna i svensk politik.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg60sco", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039755.0, "created_utc": 1492010955.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5sxas", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "HolyGarbage", "parent_id": "t1_dg5su5a", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vad \u00e4r fel sk\u00e4l? Att f\u00f6rl\u00f6jliga homofober \u00e4r v\u00e4l ett bra sk\u00e4l?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad \u00e4r fel sk\u00e4l? Att f\u00f6rl\u00f6jliga homofober \u00e4r v\u00e4l ett bra sk\u00e4l?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5sxas", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029685.0, "created_utc": 1492000885.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5su5a", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "ElMachoGrande", "parent_id": "t1_dg5sdif", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Nejd\u00e5, men om man g\u00f6r det av fel sk\u00e4l, s\u00e5 \u00e4r det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nejd\u00e5, men om man g\u00f6r det av fel sk\u00e4l, s\u00e5 \u00e4r det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5su5a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029537.0, "created_utc": 1492000737.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5sdif", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "HolyGarbage", "parent_id": "t1_dg5pg5h", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Provokation \u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis n\u00e5got d\u00e5ligt dock.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Provokation \u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis n\u00e5got d\u00e5ligt dock.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5sdif", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028733.0, "created_utc": 1491999933.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pg5h", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "ElMachoGrande", "parent_id": "t1_dg5ozjw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Det \u00e4r inte det saken handlar om. Fr\u00e5gan \u00e4r \"Varf\u00f6r g\u00f6r man manifestationen\".\n\nIngen blev provocerad av SDs prideparad heller (f\u00f6rutom de som SD p\u00e5stod sig paradera f\u00f6r), men det spelar ingen roll. SD gjorde den med avsikt att provocera .", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r inte det saken handlar om. Fr\u00e5gan \u00e4r &amp;quot;Varf\u00f6r g\u00f6r man manifestationen&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ingen blev provocerad av SDs prideparad heller (f\u00f6rutom de som SD p\u00e5stod sig paradera f\u00f6r), men det spelar ingen roll. SD gjorde den med avsikt att provocera .&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pg5h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022054.0, "created_utc": 1491993254.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ozjw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Yanguizi", "parent_id": "t1_dg5oe15", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "vem blir provocerad av korta kjolar? \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;vem blir provocerad av korta kjolar? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ozjw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020669.0, "created_utc": 1491991869.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oe15", "gilded": 0, "archived": false, "score": -19, "report_reasons": null, "author": "ElMachoGrande", "parent_id": "t3_64wncc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Manifestation eller provokation?\n\nDet k\u00e4nns lite som SD's Prideparad genom Rinkeby, som inte k\u00e4ndes speciellt uppriktig...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Manifestation eller provokation?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det k\u00e4nns lite som SD&amp;#39;s Prideparad genom Rinkeby, som inte k\u00e4ndes speciellt uppriktig...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5oe15", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018813.0, "created_utc": 1491990013.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -19}}], "after": null, "before": null}}]