[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "sweden", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Nyhet", "id": "64x1br", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 427, "report_reasons": null, "author": "Kennetucky", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "sverigesradio.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/005n4hYrGKv9rLJTgG_KvAmfpgm64uI63gjNxy0FZyk.jpg?s=c880ef519fcb1a933327681346d4051a", "width": 2045, "height": 1152}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/005n4hYrGKv9rLJTgG_KvAmfpgm64uI63gjNxy0FZyk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=231e6d00b4fb47a9641964ba5d757f91", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/005n4hYrGKv9rLJTgG_KvAmfpgm64uI63gjNxy0FZyk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=e3baa3d845a5a998a32dc3b220f5bde1", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/005n4hYrGKv9rLJTgG_KvAmfpgm64uI63gjNxy0FZyk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=6e438efdca006988ed74aab6c4e2394e", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/005n4hYrGKv9rLJTgG_KvAmfpgm64uI63gjNxy0FZyk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=4eef850de7af31620a72b393fa317eeb", "width": 640, "height": 360}, {"url": "https://i.redditmedia.com/005n4hYrGKv9rLJTgG_KvAmfpgm64uI63gjNxy0FZyk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=ba31011221e7967e34acc81e1df5c82d", "width": 960, "height": 540}, {"url": "https://i.redditmedia.com/005n4hYrGKv9rLJTgG_KvAmfpgm64uI63gjNxy0FZyk.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=1080&amp;s=ff4544832702e58dfd8f7e7df06c10ab", "width": 1080, "height": 608}], "variants": {}, "id": "sWZTatM7AZJg93CEvPeRlrsca6MFJMKRXWK1Kqh4ggY"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/fqWM0TX2pUhyhLoc8siMt4yJG3Oly7H5zzylXZIyeHk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qofe", "edited": false, "link_flair_css_class": "category news", "author_flair_css_class": "flag landskap-uppland", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/sweden/comments/64x1br/barnmorskan_ellinor_grimmark_f\u00f6rlorar_\u00e4ven_i/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492016837.0, "url": "http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=83&amp;artikel=6672808", "author_flair_text": "Uppland", "quarantine": false, "title": "Barnmorskan Ellinor Grimmark f\u00f6rlorar \u00e4ven i Arbetsdomstolen - f\u00e5r inte v\u00e4gra utf\u00f6ra arborter", "created_utc": 1491988037.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.97, "num_comments": 219, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 427}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pc05", "gilded": 0, "archived": false, "score": 54, "report_reasons": null, "author": "Stoyon", "parent_id": "t1_dg5oquc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "K\u00e4nns som b\u00e5da sidor vinner h\u00e4r, hon f\u00e5r v\u00e4gra g\u00f6ra sitt jobb, och vi f\u00e5r andra som vill g\u00f6ra sitt jobb (:", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;K\u00e4nns som b\u00e5da sidor vinner h\u00e4r, hon f\u00e5r v\u00e4gra g\u00f6ra sitt jobb, och vi f\u00e5r andra som vill g\u00f6ra sitt jobb (:&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pc05", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021713.0, "created_utc": 1491992913.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 54}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5xd1p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 48, "report_reasons": null, "author": "Fittri", "parent_id": "t1_dg5wmza", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Filmen som var f\u00f6r rolig f\u00f6r att visas i Norge. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Filmen som var f\u00f6r rolig f\u00f6r att visas i Norge. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5xd1p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035873.0, "created_utc": 1492007073.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 48}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg79svf", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "etalainen", "parent_id": "t1_dg5ysd4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ett Norgesk\u00e4mt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ett Norgesk\u00e4mt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg79svf", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492096299.0, "created_utc": 1492067499.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ysd4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "ZeppelinArmada", "parent_id": "t1_dg5xrsw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det var en gammal lag mot blasfemi som faktiskt fortfarande g\u00e4llde men annars var i stort s\u00e4tt bortgl\u00f6md. Det utreddes senare, filmen blev godk\u00e4nd ett \u00e5r senare och lagen skrotades som f\u00f6r\u00e5ldrad.\n\nDu kan googla upp hela historian om du vill, den \u00e4r ganska rolig.", "edited": 1492011047.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det var en gammal lag mot blasfemi som faktiskt fortfarande g\u00e4llde men annars var i stort s\u00e4tt bortgl\u00f6md. Det utreddes senare, filmen blev godk\u00e4nd ett \u00e5r senare och lagen skrotades som f\u00f6r\u00e5ldrad.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du kan googla upp hela historian om du vill, den \u00e4r ganska rolig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ysd4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492037525.0, "created_utc": 1492008725.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ylyt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "LadyManderly", "parent_id": "t1_dg5xrsw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[Jepp.](https://en.wikipedia.org/wiki/Monty_Python%27s_Life_of_Brian#Religious_satire_and_blasphemy_accusations)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Monty_Python%27s_Life_of_Brian#Religious_satire_and_blasphemy_accusations\"&gt;Jepp.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ylyt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492037324.0, "created_utc": 1492008524.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5xrsw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Melonskal", "parent_id": "t1_dg5wmza", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vad fan \u00e4r du seri\u00f6s?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad fan \u00e4r du seri\u00f6s?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5xrsw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492036358.0, "created_utc": 1492007558.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5wmza", "gilded": 0, "archived": false, "score": 54, "report_reasons": null, "author": "LadyManderly", "parent_id": "t1_dg5r7hc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "De f\u00f6rbj\u00f6d Life of Brian n\u00e4r den hade premi\u00e4r, just saying...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De f\u00f6rbj\u00f6d Life of Brian n\u00e4r den hade premi\u00e4r, just saying...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5wmza", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492034998.0, "created_utc": 1492006198.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 54}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5th7x", "gilded": 0, "archived": false, "score": 53, "report_reasons": null, "author": "jehilla", "parent_id": "t1_dg5t1eu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Norge ger utrymme f\u00f6r religi\u00f6s fundamentalism. Vi m\u00e5ste befria dom och  ~~ta deras olja~~ ge dom sekul\u00e4r v\u00e4lf\u00e4rd!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Norge ger utrymme f\u00f6r religi\u00f6s fundamentalism. Vi m\u00e5ste befria dom och  &lt;del&gt;ta deras olja&lt;/del&gt; ge dom sekul\u00e4r v\u00e4lf\u00e4rd!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5th7x", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030579.0, "created_utc": 1492001779.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 53}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5t1eu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Hadramal", "parent_id": "t1_dg5r7hc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "De \u00e4r lite smygradikaliserade.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De \u00e4r lite smygradikaliserade.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5t1eu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029872.0, "created_utc": 1492001072.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5r7hc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 78, "report_reasons": null, "author": "Melonskal", "parent_id": "t1_dg5oquc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag trodde b\u00e4ttre om Norrm\u00e4nnen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag trodde b\u00e4ttre om Norrm\u00e4nnen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5r7hc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492026434.0, "created_utc": 1491997634.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 78}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg79b0i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "hgrejl", "parent_id": "t1_dg78lso", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Enig, \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r ocks\u00e5 l\u00e4ttad att v\u00e5r domstol har gjort ett vettigt beslut ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Enig, \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r ocks\u00e5 l\u00e4ttad att v\u00e5r domstol har gjort ett vettigt beslut &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg79b0i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492094966.0, "created_utc": 1492066166.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78lso", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "mrMalloc", "parent_id": "t1_dg77oyp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ja absolut det \u00e4r arbetsgivaren som best\u00e4mmer vem de vill anst\u00e4lla \n\nProblemet \u00e4r hur du har skrivit jobb beskrivningen st\u00e5r d\u00e4r abort, dagen efter piller, spiral, p stav etc  uppfyller du inte skall kravet s\u00e5 har jag sv\u00e5rt att se att en arbetsgivare anst\u00e4ller dig.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja absolut det \u00e4r arbetsgivaren som best\u00e4mmer vem de vill anst\u00e4lla &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Problemet \u00e4r hur du har skrivit jobb beskrivningen st\u00e5r d\u00e4r abort, dagen efter piller, spiral, p stav etc  uppfyller du inte skall kravet s\u00e5 har jag sv\u00e5rt att se att en arbetsgivare anst\u00e4ller dig.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg78lso", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093216.0, "created_utc": 1492064416.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg77oyp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "hgrejl", "parent_id": "t1_dg761ep", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "I privata f\u00f6retag kan man v\u00e4l l\u00e5ta dem anst\u00e4lla vilka de vill, men n\u00e4r man g\u00e5r till v\u00e5rt gemensamma f\u00f6retag ska de ge den service som \u00e4r best\u00e4md. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I privata f\u00f6retag kan man v\u00e4l l\u00e5ta dem anst\u00e4lla vilka de vill, men n\u00e4r man g\u00e5r till v\u00e5rt gemensamma f\u00f6retag ska de ge den service som \u00e4r best\u00e4md. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg77oyp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492091146.0, "created_utc": 1492062346.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg761ep", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "mrMalloc", "parent_id": "t1_dg5oquc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Undra om en sikh kan jobba som fris\u00f6r i Norge. \nmen av relig\u00f6sa sk\u00e4l inte klippa sina kunder utan bara kamma och tv\u00e4tta.   ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Undra om en sikh kan jobba som fris\u00f6r i Norge. \nmen av relig\u00f6sa sk\u00e4l inte klippa sina kunder utan bara kamma och tv\u00e4tta.   &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg761ep", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492087992.0, "created_utc": 1492059192.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg78axd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "tagghuding", "parent_id": "t1_dg5oquc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Norge \u00e4r low key fundamentalister s\u00e5 in i helvete #varg2018", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Norge \u00e4r low key fundamentalister s\u00e5 in i helvete #varg2018&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg78axd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092511.0, "created_utc": 1492063711.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7a729", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "tmffaw", "parent_id": "t1_dg5oquc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Norge \u00e4r lite udda med sina arbetslagar n\u00e4r det kommer till religion, det konstigaste f\u00f6r mig \u00e4r s\u00f6ndags\u00f6ppna mataff\u00e4rer \u00e4r inte till\u00e5tna om dom \u00e4r f\u00f6r stora, detta leder till att majoriteten av norska aff\u00e4rer \u00e4r extremt tr\u00e5nga o sm\u00e5 s\u00e5 dom kan kringg\u00e5 dom reglerna. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Norge \u00e4r lite udda med sina arbetslagar n\u00e4r det kommer till religion, det konstigaste f\u00f6r mig \u00e4r s\u00f6ndags\u00f6ppna mataff\u00e4rer \u00e4r inte till\u00e5tna om dom \u00e4r f\u00f6r stora, detta leder till att majoriteten av norska aff\u00e4rer \u00e4r extremt tr\u00e5nga o sm\u00e5 s\u00e5 dom kan kringg\u00e5 dom reglerna. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7a729", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097380.0, "created_utc": 1492068580.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oquc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 56, "report_reasons": null, "author": "Scopae", "parent_id": "t1_dg5nwsn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "lite katastrof att hon f\u00e5r jobba i norge d\u00e4r hon f\u00e5r igenom sin vilja - d\u00e4r hon \u00e4r anst\u00e4lld nu, och f\u00e5r v\u00e4gra.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;lite katastrof att hon f\u00e5r jobba i norge d\u00e4r hon f\u00e5r igenom sin vilja - d\u00e4r hon \u00e4r anst\u00e4lld nu, och f\u00e5r v\u00e4gra.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5oquc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019925.0, "created_utc": 1491991125.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 56}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nwsn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 320, "report_reasons": null, "author": "Baud_Olofsson", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hurra! N\u00e5got annat hade varit katastrof.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hurra! N\u00e5got annat hade varit katastrof.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nwsn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017307.0, "created_utc": 1491988507.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 320}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7abef", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "NorGu5", "parent_id": "t1_dg799vg", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Om det nu har n\u00e5gon betydelse f\u00f6rst\u00e5r jag precis vad du menar.\n\nDet \u00e4r v\u00e4l en katolsk organisation i staterna som drar i tr\u00e5darna i detta fall iirc.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om det nu har n\u00e5gon betydelse f\u00f6rst\u00e5r jag precis vad du menar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r v\u00e4l en katolsk organisation i staterna som drar i tr\u00e5darna i detta fall iirc.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7abef", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097722.0, "created_utc": 1492068922.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7avhu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "tagghuding", "parent_id": "t1_dg799vg", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; kn\u00e4pp en b\u00e4rs \n\n&gt; kl 9 p\u00e5 morgonen \n\nAllts\u00e5 you do you, vem \u00e4r jag att d\u00f6mma? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;kn\u00e4pp en b\u00e4rs &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;kl 9 p\u00e5 morgonen &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Allts\u00e5 you do you, vem \u00e4r jag att d\u00f6mma? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7avhu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099309.0, "created_utc": 1492070509.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg799vg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "hgrejl", "parent_id": "t1_dg78lo3", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tagga ner, tagghuding. F\u00f6rs\u00f6ker bara f\u00f6rklara varf\u00f6r \u00e5sikterna i denna fr\u00e5ga skiljer sig mellan Sverige och Italien. Kn\u00e4pp nu en b\u00e4rs och slappna av v\u00e4nnen ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tagga ner, tagghuding. F\u00f6rs\u00f6ker bara f\u00f6rklara varf\u00f6r \u00e5sikterna i denna fr\u00e5ga skiljer sig mellan Sverige och Italien. Kn\u00e4pp nu en b\u00e4rs och slappna av v\u00e4nnen &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg799vg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492094885.0, "created_utc": 1492066085.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78lo3", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "tagghuding", "parent_id": "t1_dg78d83", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "men de har \u00e4nd\u00e5 lagstiftat F\u00d6R abort ditt j\u00e4vla grottmongo. Situationen \u00e4r exakt den samma som Sverige just lagstiftade mot. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;men de har \u00e4nd\u00e5 lagstiftat F\u00d6R abort ditt j\u00e4vla grottmongo. Situationen \u00e4r exakt den samma som Sverige just lagstiftade mot. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg78lo3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093207.0, "created_utc": 1492064407.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78d83", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "hgrejl", "parent_id": "t1_dg78bv6", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Menar att det \u00e4r en f\u00f6rklaring p\u00e5 varf\u00f6r abortmotst\u00e5nd \u00e4r mer popul\u00e4rt d\u00e4r. Att katoliker \u00e4r mot abort och preventivmedel (j\u00e4mf\u00f6rt med protestanter) \u00e4r ingen nyhet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Menar att det \u00e4r en f\u00f6rklaring p\u00e5 varf\u00f6r abortmotst\u00e5nd \u00e4r mer popul\u00e4rt d\u00e4r. Att katoliker \u00e4r mot abort och preventivmedel (j\u00e4mf\u00f6rt med protestanter) \u00e4r ingen nyhet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg78d83", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092659.0, "created_utc": 1492063859.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78bv6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "tagghuding", "parent_id": "t1_dg77ssq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "hur fan \u00e4r det relevant? det handlar om den anst\u00e4lldes personliga \u00f6vertygelse i det h\u00e4r fallet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;hur fan \u00e4r det relevant? det handlar om den anst\u00e4lldes personliga \u00f6vertygelse i det h\u00e4r fallet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg78bv6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092572.0, "created_utc": 1492063772.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg77ssq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "hgrejl", "parent_id": "t1_dg6sz6r", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kan ocks\u00e5 vara kulturella skillnader - d\u00e5 vi \u00e4r f\u00e5 katoliker i Skandinavien ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kan ocks\u00e5 vara kulturella skillnader - d\u00e5 vi \u00e4r f\u00e5 katoliker i Skandinavien &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg77ssq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492091372.0, "created_utc": 1492062572.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7ftt4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dg7aa2w", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ja, det \u00e4r ganska rimligt. Fast kanske tv\u00e4rtom, att de som utf\u00f6r aborter b\u00f6r f\u00e5 h\u00f6gre l\u00f6n. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, det \u00e4r ganska rimligt. Fast kanske tv\u00e4rtom, att de som utf\u00f6r aborter b\u00f6r f\u00e5 h\u00f6gre l\u00f6n. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7ftt4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113159.0, "created_utc": 1492084359.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7aa2w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "NorGu5", "parent_id": "t1_dg78qit", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Men d\u00e5 ska fan de som v\u00e4grar utf\u00f6ra aborter ha betydligt l\u00e4gre l\u00f6n.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men d\u00e5 ska fan de som v\u00e4grar utf\u00f6ra aborter ha betydligt l\u00e4gre l\u00f6n.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7aa2w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097617.0, "created_utc": 1492068817.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78qit", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dg6sz6r", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Absolut, jag s\u00e4ger varken bu eller b\u00e4. \n\nJag \u00e4r sj\u00e4lv f\u00f6r abort, men \u00e4r kluven p\u00e5 fr\u00e5gan om samvetslag f\u00f6r barnmorskor. Det \u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis tv\u00e5 uteslutande positioner.\n\nJag ser egentligen inga st\u00f6rre problem med en samvetslag f\u00f6r barnmorskor. Det l\u00e5ter ganska rimligt. Det skulle ocks\u00e5 kunna vara rimligt att g\u00f6ra tv\u00e5 separata yrkeskategorier om det skulle bli ett s\u00e5dant stort problem som i Italien. Helt enkelt en barnmorska med och en utan abort som arbetssyssla. Det skulle l\u00f6sa m\u00e5nga problem d\u00e5 abort skulle vara en mer central del av det nya yrket och religi\u00f6s diskriminering skulle vara mindre applicerbar p\u00e5 det yrket. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Absolut, jag s\u00e4ger varken bu eller b\u00e4. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag \u00e4r sj\u00e4lv f\u00f6r abort, men \u00e4r kluven p\u00e5 fr\u00e5gan om samvetslag f\u00f6r barnmorskor. Det \u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis tv\u00e5 uteslutande positioner.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag ser egentligen inga st\u00f6rre problem med en samvetslag f\u00f6r barnmorskor. Det l\u00e5ter ganska rimligt. Det skulle ocks\u00e5 kunna vara rimligt att g\u00f6ra tv\u00e5 separata yrkeskategorier om det skulle bli ett s\u00e5dant stort problem som i Italien. Helt enkelt en barnmorska med och en utan abort som arbetssyssla. Det skulle l\u00f6sa m\u00e5nga problem d\u00e5 abort skulle vara en mer central del av det nya yrket och religi\u00f6s diskriminering skulle vara mindre applicerbar p\u00e5 det yrket. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg78qit", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093530.0, "created_utc": 1492064730.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6sz6r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "iQuteBromance", "parent_id": "t1_dg6pi4a", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Problemet med n\u00e5gon typ av samveteslag om abort \u00e4r att det riskerar att bli som Italien, d\u00e4r 80% av l\u00e4kare/barnmorskor v\u00e4grar att utf\u00f6ra abort, vilket leder till en stor begr\u00e4nsning av abortr\u00e4tten.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Problemet med n\u00e5gon typ av samveteslag om abort \u00e4r att det riskerar att bli som Italien, d\u00e4r 80% av l\u00e4kare/barnmorskor v\u00e4grar att utf\u00f6ra abort, vilket leder till en stor begr\u00e4nsning av abortr\u00e4tten.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6sz6r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492070631.0, "created_utc": 1492041831.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7fs1l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dg7azj7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rst\u00e5r verkligen inte vad du menar. Det ser ut f\u00f6r mig som att du tror att religi\u00f6sa anledningar att inte utf\u00f6ra en arbetssyssla fullt ut inte redan f\u00f6rekommer. \n\nAtt inte utf\u00f6ra en arbetssyssla p\u00e5 grund av religi\u00f6sa anledningar \u00e4r ingenting nytt och har lett till skadest\u00e5nd i flera fall n\u00e4r arbetsgivaren diskriminerat mot dessa religionsgrupper.\n\nSe till exempel fallen d\u00e4r vissa muslimer v\u00e4grat skaka hand med kvinnor.\n\nFr\u00e5gan, som du totalt ignorerar, \u00e4r hur arbetssysslans betydelse f\u00f6r arbetet st\u00e5r i f\u00f6rh\u00e5llande till den religi\u00f6sa inskr\u00e4nkningen. \n\nDu forts\u00e4tter att hitta p\u00e5 l\u00f6jliga exempel som inte \u00e4r j\u00e4mf\u00f6rbara ist\u00e4llet f\u00f6r att titta p\u00e5 r\u00e4ttspraxis och lagtexten. Ganska tydligt att du inte \u00e4r intresserad av en intellektuell diskussion.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rst\u00e5r verkligen inte vad du menar. Det ser ut f\u00f6r mig som att du tror att religi\u00f6sa anledningar att inte utf\u00f6ra en arbetssyssla fullt ut inte redan f\u00f6rekommer. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att inte utf\u00f6ra en arbetssyssla p\u00e5 grund av religi\u00f6sa anledningar \u00e4r ingenting nytt och har lett till skadest\u00e5nd i flera fall n\u00e4r arbetsgivaren diskriminerat mot dessa religionsgrupper.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Se till exempel fallen d\u00e4r vissa muslimer v\u00e4grat skaka hand med kvinnor.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Fr\u00e5gan, som du totalt ignorerar, \u00e4r hur arbetssysslans betydelse f\u00f6r arbetet st\u00e5r i f\u00f6rh\u00e5llande till den religi\u00f6sa inskr\u00e4nkningen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du forts\u00e4tter att hitta p\u00e5 l\u00f6jliga exempel som inte \u00e4r j\u00e4mf\u00f6rbara ist\u00e4llet f\u00f6r att titta p\u00e5 r\u00e4ttspraxis och lagtexten. Ganska tydligt att du inte \u00e4r intresserad av en intellektuell diskussion.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7fs1l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113061.0, "created_utc": 1492084261.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7azj7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "ElMachoGrande", "parent_id": "t1_dg78s9r", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r hon fri att g\u00f6ra, om hon startar sin egen klinik. Det inneb\u00e4r dock inte att arbetsgivaren \u00e4r skyldig att g\u00f6ra det.\n\nF\u00f6r att det ska bli en fungerande arbetsplats s\u00e5 m\u00e5ste folk kunna utf\u00f6ra de sysslor som ing\u00e5r i jobbet. Om varenda j\u00e4kla arbetsuppgift m\u00e5ste matchas mot en preferenslista s\u00e5 blir det en administrativ mardr\u00f6m. T\u00e4nk dig f\u00f6ljande scenario:\n\nEn sv\u00e5r f\u00f6rlossning, man m\u00e5ste g\u00f6ra en operation och abort kan beh\u00f6vas. Man \u00e4r kort om folk, vilket inte \u00e4r ovanligt i denna typ av v\u00e5rd, d\u00e4r behovet varierar extremt mycket och of\u00f6ruts\u00e4gbart \u00f6ver tiden. Man ska nu s\u00e4tta ihop ett team f\u00f6r att utf\u00f6ra ingreppet. Den h\u00e4r diskussionen f\u00f6ljer:\n\n\u00d6verl\u00e4karen: \"Adam p\u00e5 att raka och sterilisera patienten innan ingreppet! Berta, se till att vi har blod inf\u00f6r ingreppet, patienten kommer att f\u00f6rlora en hel del blod! Cecilia, du beh\u00f6ver bist\u00e5 om vi m\u00e5ste abortera fostret! Daniel, du g\u00f6r sj\u00e4lva ingreppet! Elin, du steriliserar redskapen! Filip, du g\u00f6r en r\u00f6ntgen! Gustav, du fixar n\u00e5gra varmkorvar s\u00e5 att vi f\u00e5r i oss lite mat innan vi b\u00f6rjar, f\u00f6r alla \u00e4r tr\u00f6tta och hungriga!\"\n\nAdam: \"Nej, det g\u00e5r inte, jag \u00e4r rastafari, s\u00e5 jag kan inte raka n\u00e5gon!\"\n\nBerta: \"Nej, det g\u00e5r inte, jag \u00e4r Jehovas vittne, jag kan inte bist\u00e5 med blodtransfusion!\"\n\nCecilia: \"Nej, det g\u00e5r inte, jag \u00e4r katolik, jag \u00e4r kan inte bist\u00e5 vid en abort!\"\n\nDaniel: \"Nej, det g\u00e5r inte, jag \u00e4r muslim, jag kan inte r\u00f6ra k\u00f6nsdelarna p\u00e5 en kvinna som \u00e4r gift med en annan man!\"\n\nElin: \"Nej, det g\u00e5r inte, jag \u00e4r buddhist, jag kan inte d\u00f6da mikroorganismer!\"\n\nFilip: \"Nej, det g\u00e5r inte, jag \u00e4r mennenit, jag f\u00e5r inte anv\u00e4nda teknologi!\"\n\nGustav: \"Nej, det g\u00e5r inte, jag \u00e4r dischordianist, varmkorvsbr\u00f6d \u00e4r mot min religion!\"\n\n\u00d6verl\u00e4karen (ger patienten en skalpell): \"H\u00e4r, fixa det sj\u00e4lv. Jag sjukskriver mig, jag fick just akut huvudv\u00e4rk.\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r hon fri att g\u00f6ra, om hon startar sin egen klinik. Det inneb\u00e4r dock inte att arbetsgivaren \u00e4r skyldig att g\u00f6ra det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r att det ska bli en fungerande arbetsplats s\u00e5 m\u00e5ste folk kunna utf\u00f6ra de sysslor som ing\u00e5r i jobbet. Om varenda j\u00e4kla arbetsuppgift m\u00e5ste matchas mot en preferenslista s\u00e5 blir det en administrativ mardr\u00f6m. T\u00e4nk dig f\u00f6ljande scenario:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En sv\u00e5r f\u00f6rlossning, man m\u00e5ste g\u00f6ra en operation och abort kan beh\u00f6vas. Man \u00e4r kort om folk, vilket inte \u00e4r ovanligt i denna typ av v\u00e5rd, d\u00e4r behovet varierar extremt mycket och of\u00f6ruts\u00e4gbart \u00f6ver tiden. Man ska nu s\u00e4tta ihop ett team f\u00f6r att utf\u00f6ra ingreppet. Den h\u00e4r diskussionen f\u00f6ljer:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00d6verl\u00e4karen: &amp;quot;Adam p\u00e5 att raka och sterilisera patienten innan ingreppet! Berta, se till att vi har blod inf\u00f6r ingreppet, patienten kommer att f\u00f6rlora en hel del blod! Cecilia, du beh\u00f6ver bist\u00e5 om vi m\u00e5ste abortera fostret! Daniel, du g\u00f6r sj\u00e4lva ingreppet! Elin, du steriliserar redskapen! Filip, du g\u00f6r en r\u00f6ntgen! Gustav, du fixar n\u00e5gra varmkorvar s\u00e5 att vi f\u00e5r i oss lite mat innan vi b\u00f6rjar, f\u00f6r alla \u00e4r tr\u00f6tta och hungriga!&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Adam: &amp;quot;Nej, det g\u00e5r inte, jag \u00e4r rastafari, s\u00e5 jag kan inte raka n\u00e5gon!&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Berta: &amp;quot;Nej, det g\u00e5r inte, jag \u00e4r Jehovas vittne, jag kan inte bist\u00e5 med blodtransfusion!&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Cecilia: &amp;quot;Nej, det g\u00e5r inte, jag \u00e4r katolik, jag \u00e4r kan inte bist\u00e5 vid en abort!&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Daniel: &amp;quot;Nej, det g\u00e5r inte, jag \u00e4r muslim, jag kan inte r\u00f6ra k\u00f6nsdelarna p\u00e5 en kvinna som \u00e4r gift med en annan man!&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Elin: &amp;quot;Nej, det g\u00e5r inte, jag \u00e4r buddhist, jag kan inte d\u00f6da mikroorganismer!&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Filip: &amp;quot;Nej, det g\u00e5r inte, jag \u00e4r mennenit, jag f\u00e5r inte anv\u00e4nda teknologi!&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Gustav: &amp;quot;Nej, det g\u00e5r inte, jag \u00e4r dischordianist, varmkorvsbr\u00f6d \u00e4r mot min religion!&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00d6verl\u00e4karen (ger patienten en skalpell): &amp;quot;H\u00e4r, fixa det sj\u00e4lv. Jag sjukskriver mig, jag fick just akut huvudv\u00e4rk.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7azj7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492099640.0, "created_utc": 1492070840.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7r9uy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "SemiAmused", "parent_id": "t1_dg7q7lo", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Men f\u00f6rlossning och abort \u00e4r alla samma sak i botten! Gr\u00e4nserna mellan dessa \u00e4r h\u00e5rfina. Var ligger gr\u00e4nsen? Kan man v\u00e4gra f\u00f6rl\u00f6sa d\u00f6df\u00f6dda barn? Kan man v\u00e4gra att f\u00f6rl\u00f6sa barn med grava skador d\u00e4r barnet inte kommer \u00f6verleva? Kan man v\u00e4gra f\u00f6rl\u00f6sa kvinnor under vecka 23? \nOch ska vi dra ig\u00e5ng samvetsfrihet s\u00e5 har du en hel uppsj\u00f6 \u00e5sikter som skulle kunna \u00e5beropas f\u00f6r att slippa arbetsuppgifter; k-vitamin till nyf\u00f6dda, blodtransfusioner och sm\u00e4rtlindring under f\u00f6rlossningen!\nYrket barnmorska inneb\u00e4r att hj\u00e4lpa kvinnor under f\u00f6rlossning, missfall, abort och allt d\u00e4rmellan. Vill man inte det \u00e4r det bara v\u00e4lja ett annat yrke!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men f\u00f6rlossning och abort \u00e4r alla samma sak i botten! Gr\u00e4nserna mellan dessa \u00e4r h\u00e5rfina. Var ligger gr\u00e4nsen? Kan man v\u00e4gra f\u00f6rl\u00f6sa d\u00f6df\u00f6dda barn? Kan man v\u00e4gra att f\u00f6rl\u00f6sa barn med grava skador d\u00e4r barnet inte kommer \u00f6verleva? Kan man v\u00e4gra f\u00f6rl\u00f6sa kvinnor under vecka 23? \nOch ska vi dra ig\u00e5ng samvetsfrihet s\u00e5 har du en hel uppsj\u00f6 \u00e5sikter som skulle kunna \u00e5beropas f\u00f6r att slippa arbetsuppgifter; k-vitamin till nyf\u00f6dda, blodtransfusioner och sm\u00e4rtlindring under f\u00f6rlossningen!\nYrket barnmorska inneb\u00e4r att hj\u00e4lpa kvinnor under f\u00f6rlossning, missfall, abort och allt d\u00e4rmellan. Vill man inte det \u00e4r det bara v\u00e4lja ett annat yrke!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7r9uy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492128086.0, "created_utc": 1492099286.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7q7lo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dg7oyw8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ungef\u00e4r precis det jag sa d\u00e5? Det \u00e4r endast en del av deras arbetssyssla. \n\nDet kan d\u00e5 anses rimligt att av religi\u00f6sa eller helt enkelt moraliska sk\u00e4l dela upp sysslorna i yrket p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt s\u00e5 att arbetstagarna f\u00e5r m\u00f6jlighet att g\u00f6ra ett val enligt deras personliga tro.\n\nP\u00e5 det s\u00e4ttet s\u00e5 v\u00e4rnar man om religionsfrihet, \u00e5siktsfrihet och abortfrihet p\u00e5 samma g\u00e5ng. Det k\u00e4nns som en perfekt l\u00f6sning som fungerar bra f\u00f6r alla parter.\n\nVad \u00e4r f\u00f6rdelen med en l\u00f6sning som f\u00f6rhindrar personer av vissa trosuppfattningar att s\u00f6ka ett yrke p\u00e5 grund av att en liten del av yrket g\u00e5r emot deras tro? Kan du motivera varf\u00f6r det skulle vara b\u00e4ttre \u00e4n en l\u00f6sning d\u00e4r man tillgodoser alla parter i fr\u00e5gan? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ungef\u00e4r precis det jag sa d\u00e5? Det \u00e4r endast en del av deras arbetssyssla. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det kan d\u00e5 anses rimligt att av religi\u00f6sa eller helt enkelt moraliska sk\u00e4l dela upp sysslorna i yrket p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt s\u00e5 att arbetstagarna f\u00e5r m\u00f6jlighet att g\u00f6ra ett val enligt deras personliga tro.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;P\u00e5 det s\u00e4ttet s\u00e5 v\u00e4rnar man om religionsfrihet, \u00e5siktsfrihet och abortfrihet p\u00e5 samma g\u00e5ng. Det k\u00e4nns som en perfekt l\u00f6sning som fungerar bra f\u00f6r alla parter.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad \u00e4r f\u00f6rdelen med en l\u00f6sning som f\u00f6rhindrar personer av vissa trosuppfattningar att s\u00f6ka ett yrke p\u00e5 grund av att en liten del av yrket g\u00e5r emot deras tro? Kan du motivera varf\u00f6r det skulle vara b\u00e4ttre \u00e4n en l\u00f6sning d\u00e4r man tillgodoser alla parter i fr\u00e5gan? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7q7lo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492126956.0, "created_utc": 1492098156.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7oyw8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "SemiAmused", "parent_id": "t1_dg7ft9g", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fast nej! Barnmorska \u00e4r SPECIALISTutbildning inom sjuksk\u00f6terske-yrket. Att vara barnmorska inneb\u00e4r att du \u00e4r specialiserad p\u00e5 reproduktiv h\u00e4lsa. D\u00e5 ska du kunna utf\u00f6ra aborter, det h\u00f6r till professionen lika mycket som att f\u00f6rl\u00f6sa barn. \nVi kan inte skaffa undergrupper av sjuksk\u00f6terskor som ska sk\u00f6ta allt som inte kan utf\u00f6ras pga religi\u00f6sa, moraliska eller \u00e5siktsbaserade sk\u00e4l. \nBlir du barnmorska utbildar du dig till hela paketet, i reproduktiv h\u00e4lsa ing\u00e5r barnaf\u00f6dande OCH aborter, dom g\u00e5r hand i hand kan man s\u00e4ga.\n \n\nEdit: Ta och kolla p\u00e5 barnmorskans kompetensbeskrivning.\nJag tycker det \u00e4r ett s\u00e5 konstigt fenomen att man v\u00e4ljer ett yrke d\u00e4r man sen anser sig kunna v\u00e4lja och vraka bland arbetsuppgifterna!\nJag skulle som ssk vilja slippa en shitload (bokstavligen) av arbetsuppgifter men det ing\u00e5r i rollen s\u00e5 det \u00e4r bara g\u00f6ra! Jag \u00e4r vuxen och kan l\u00e4sa s\u00e5 det var jag medveten om innan jag utbildade mig.", "edited": 1492097404.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast nej! Barnmorska \u00e4r SPECIALISTutbildning inom sjuksk\u00f6terske-yrket. Att vara barnmorska inneb\u00e4r att du \u00e4r specialiserad p\u00e5 reproduktiv h\u00e4lsa. D\u00e5 ska du kunna utf\u00f6ra aborter, det h\u00f6r till professionen lika mycket som att f\u00f6rl\u00f6sa barn. \nVi kan inte skaffa undergrupper av sjuksk\u00f6terskor som ska sk\u00f6ta allt som inte kan utf\u00f6ras pga religi\u00f6sa, moraliska eller \u00e5siktsbaserade sk\u00e4l. \nBlir du barnmorska utbildar du dig till hela paketet, i reproduktiv h\u00e4lsa ing\u00e5r barnaf\u00f6dande OCH aborter, dom g\u00e5r hand i hand kan man s\u00e4ga.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: Ta och kolla p\u00e5 barnmorskans kompetensbeskrivning.\nJag tycker det \u00e4r ett s\u00e5 konstigt fenomen att man v\u00e4ljer ett yrke d\u00e4r man sen anser sig kunna v\u00e4lja och vraka bland arbetsuppgifterna!\nJag skulle som ssk vilja slippa en shitload (bokstavligen) av arbetsuppgifter men det ing\u00e5r i rollen s\u00e5 det \u00e4r bara g\u00f6ra! Jag \u00e4r vuxen och kan l\u00e4sa s\u00e5 det var jag medveten om innan jag utbildade mig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7oyw8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492125636.0, "created_utc": 1492096836.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ft9g", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dg7ablq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej, barnmorskor \u00e4r inte specialinriktade mot abort. Det \u00e4r endast en del av deras arbetssyssla.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, barnmorskor \u00e4r inte specialinriktade mot abort. Det \u00e4r endast en del av deras arbetssyssla.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7ft9g", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113130.0, "created_utc": 1492084330.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7ablq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "SemiAmused", "parent_id": "t1_dg78s9r", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det finns redan...\n\nDom kallas barnmorskor!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det finns redan...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dom kallas barnmorskor!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7ablq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097736.0, "created_utc": 1492068936.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78s9r", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dg78nvj", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Bara skapa en ny yrkesgrupp som \u00e4r mer specialinriktad mot abort. Det skulle l\u00f6sa alla problem i den h\u00e4r fr\u00e5gan \u00e5t alla h\u00e5ll. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bara skapa en ny yrkesgrupp som \u00e4r mer specialinriktad mot abort. Det skulle l\u00f6sa alla problem i den h\u00e4r fr\u00e5gan \u00e5t alla h\u00e5ll. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg78s9r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093652.0, "created_utc": 1492064852.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78nvj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "ElMachoGrande", "parent_id": "t1_dg6pi4a", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fast det skapar en administrativ mardr\u00f6m. T\u00e4nk dig att l\u00e4gga schema n\u00e4r du m\u00e5ste ta h\u00e4nsyn till \"Hon vill inte g\u00f6ra X, han vill inte g\u00f6ra Y, hon vill inte g\u00f6ra Z\", men man m\u00e5ste \u00e4nd\u00e5 ha en fullt bemannad klinik som kan g\u00f6ra allt.\n\nAbort \u00e4r ju inte enda t\u00e4nkbara fr\u00e5gan. Ta tex en rastafari, som inte f\u00e5r klippa/raka h\u00e5r eller p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt ta bort kroppsdelar (tex polyper eller hemorojder). Jehovas vittnen som inte f\u00e5r medverka vid blodtransfusioner. Osv.\n\nJobbet \u00e4r jobbet. Kan man inte g\u00f6ra det, d\u00e5 har man valt fel jobb.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast det skapar en administrativ mardr\u00f6m. T\u00e4nk dig att l\u00e4gga schema n\u00e4r du m\u00e5ste ta h\u00e4nsyn till &amp;quot;Hon vill inte g\u00f6ra X, han vill inte g\u00f6ra Y, hon vill inte g\u00f6ra Z&amp;quot;, men man m\u00e5ste \u00e4nd\u00e5 ha en fullt bemannad klinik som kan g\u00f6ra allt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Abort \u00e4r ju inte enda t\u00e4nkbara fr\u00e5gan. Ta tex en rastafari, som inte f\u00e5r klippa/raka h\u00e5r eller p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt ta bort kroppsdelar (tex polyper eller hemorojder). Jehovas vittnen som inte f\u00e5r medverka vid blodtransfusioner. Osv.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jobbet \u00e4r jobbet. Kan man inte g\u00f6ra det, d\u00e5 har man valt fel jobb.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg78nvj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093352.0, "created_utc": 1492064552.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg81btd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "mrMalloc", "parent_id": "t1_dg7fugs", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "(Wall of text ).  Tl;dr;  inte applicerbart i detta fallet.  \n\n\nOk l\u00e5t oss dela upp detta i delar.  \n\nVi m\u00e5ste skilja p\u00e5 formella arbetsuppgifter och det arbetsgivaren f\u00f6rs\u00f6kte h\u00e4vda var informella arbetsuppgifter (handskakning). \n\nHandskakning var ett fall f\u00f6r DO som i slut\u00e4ndan bed\u00f6mdes som ett diskriminerings \u00e4rende.  Det som f\u00e4llde h\u00e4r var att en handskakning inte kunde r\u00e4knas som ett arbetsmoment.  Detta \u00e4r inte applicerbart i detta fallet d\u00e5 det \u00e4r formella arbetsuppgifter.  \n\nB\u00f6nestunder f\u00f6r muslimer.  Vad jag vet har detta \u00e4nnu inte testats i domstol. Detta eftersom det i 9/10 \u00e4r skitsnack.  Man f\u00e5r som muslim. Be fr\u00e5n det att b\u00f6nen g\u00e5r in fram till n\u00e4sta b\u00f6nestund.  D\u00e5 det \u00e4r 4+h (v\u00e4rsta scenario p\u00e5 vintern) mellan dessa har jag sv\u00e5rt att tro att man p\u00e5 4h inte kan f\u00e5 en 10m rast.  Idag \u00e4r b\u00f6netiderna.   \n02:42\n12:49\n16:35\n20:00\n22:41\n\nNormalt r\u00f6r sig tv\u00e5 b\u00f6ner kring arbetstiden d\u00e5 man mellan \n12:49 -  16:35 ska be en b\u00f6n ~10min\n\nD\u00e5 d\u00e4r st\u00e5r i tolkningarna att man ska g\u00f6ra eftergifter f\u00f6r jobb och sjukdom s\u00e5 b\u00f6r det inte vara ett giltigt sj\u00e4l (nu \u00e4r jag inte muslim men v\u00e4n med n\u00e5gra s\u00e5 jag kan ha fel h\u00e4r).  \n\nom du t\u00e4nker p\u00e5 fallet som drogs fram och tillbaka i tidningarna f\u00f6rra \u00e5ret vet jag faktiskt inte hur det gick men d\u00e4r kr\u00e4vde den anst\u00e4llde att f\u00e5 vara ledig varje fredag utifr\u00e5n att han m\u00e5ste g\u00e5 p\u00e5 fredagsb\u00f6nen samt han ville ha h\u00e5rda raster p\u00e5 b\u00f6netiderna.   D\u00e4rf\u00f6r blev han nekad jobbet som inhyrnings personal.    Jag har sj\u00e4lv sv\u00e5rt att tro att detta skulle r\u00e4knas som diskriminering.   Det \u00e4r dock viktigt DO drar vissa fall f\u00f6r att prova var gr\u00e4nsen g\u00e5r.  \n\nMen l\u00e5t oss \u00e5terkomma till handskaknings incidenten. \nL\u00e5t oss s\u00e4ga att jag och min hustru sen tr\u00e4ffat denna man i hans yrkesut\u00f6vning och han skakat hand med mig men inte min fru.  D\u00e5 har vi ett nytt diskriminerings \u00e4rende mot den firman.  Eftersom en anst\u00e4lld valt att s\u00e4rbehandla pga k\u00f6n.  Det \u00e4r j\u00e4ttesv\u00e5rt f\u00f6r f\u00f6retagen. Jag h\u00e5ller inte med tolkningen h\u00e4r. men s\u00e5 l\u00e4nge du v\u00e4ljer att h\u00e4lsa p\u00e5 alla p\u00e5 samma s\u00e4tt f\u00e5r du h\u00e4lsa hur du vill. (V\u00e4rt att notera \u00e4r att under domslutets g\u00e5ng h\u00e4lsade inte l\u00e4kare med handskakning av smittrisk och det har s\u00e4kert p\u00e5verkat).  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;(Wall of text ).  Tl;dr;  inte applicerbart i detta fallet.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ok l\u00e5t oss dela upp detta i delar.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi m\u00e5ste skilja p\u00e5 formella arbetsuppgifter och det arbetsgivaren f\u00f6rs\u00f6kte h\u00e4vda var informella arbetsuppgifter (handskakning). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Handskakning var ett fall f\u00f6r DO som i slut\u00e4ndan bed\u00f6mdes som ett diskriminerings \u00e4rende.  Det som f\u00e4llde h\u00e4r var att en handskakning inte kunde r\u00e4knas som ett arbetsmoment.  Detta \u00e4r inte applicerbart i detta fallet d\u00e5 det \u00e4r formella arbetsuppgifter.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;B\u00f6nestunder f\u00f6r muslimer.  Vad jag vet har detta \u00e4nnu inte testats i domstol. Detta eftersom det i 9/10 \u00e4r skitsnack.  Man f\u00e5r som muslim. Be fr\u00e5n det att b\u00f6nen g\u00e5r in fram till n\u00e4sta b\u00f6nestund.  D\u00e5 det \u00e4r 4+h (v\u00e4rsta scenario p\u00e5 vintern) mellan dessa har jag sv\u00e5rt att tro att man p\u00e5 4h inte kan f\u00e5 en 10m rast.  Idag \u00e4r b\u00f6netiderna.&lt;br/&gt;\n02:42\n12:49\n16:35\n20:00\n22:41&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Normalt r\u00f6r sig tv\u00e5 b\u00f6ner kring arbetstiden d\u00e5 man mellan \n12:49 -  16:35 ska be en b\u00f6n ~10min&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e5 d\u00e4r st\u00e5r i tolkningarna att man ska g\u00f6ra eftergifter f\u00f6r jobb och sjukdom s\u00e5 b\u00f6r det inte vara ett giltigt sj\u00e4l (nu \u00e4r jag inte muslim men v\u00e4n med n\u00e5gra s\u00e5 jag kan ha fel h\u00e4r).  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;om du t\u00e4nker p\u00e5 fallet som drogs fram och tillbaka i tidningarna f\u00f6rra \u00e5ret vet jag faktiskt inte hur det gick men d\u00e4r kr\u00e4vde den anst\u00e4llde att f\u00e5 vara ledig varje fredag utifr\u00e5n att han m\u00e5ste g\u00e5 p\u00e5 fredagsb\u00f6nen samt han ville ha h\u00e5rda raster p\u00e5 b\u00f6netiderna.   D\u00e4rf\u00f6r blev han nekad jobbet som inhyrnings personal.    Jag har sj\u00e4lv sv\u00e5rt att tro att detta skulle r\u00e4knas som diskriminering.   Det \u00e4r dock viktigt DO drar vissa fall f\u00f6r att prova var gr\u00e4nsen g\u00e5r.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men l\u00e5t oss \u00e5terkomma till handskaknings incidenten. \nL\u00e5t oss s\u00e4ga att jag och min hustru sen tr\u00e4ffat denna man i hans yrkesut\u00f6vning och han skakat hand med mig men inte min fru.  D\u00e5 har vi ett nytt diskriminerings \u00e4rende mot den firman.  Eftersom en anst\u00e4lld valt att s\u00e4rbehandla pga k\u00f6n.  Det \u00e4r j\u00e4ttesv\u00e5rt f\u00f6r f\u00f6retagen. Jag h\u00e5ller inte med tolkningen h\u00e4r. men s\u00e5 l\u00e4nge du v\u00e4ljer att h\u00e4lsa p\u00e5 alla p\u00e5 samma s\u00e4tt f\u00e5r du h\u00e4lsa hur du vill. (V\u00e4rt att notera \u00e4r att under domslutets g\u00e5ng h\u00e4lsade inte l\u00e4kare med handskakning av smittrisk och det har s\u00e4kert p\u00e5verkat).  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg81btd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492138795.0, "created_utc": 1492109995.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7fugs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dg793q9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Senaste som varit aktuell \u00e4r v\u00e4l manliga muslimer och skaka hand med kvinnor. \u00c4ven fall f\u00f6r b\u00f6nestund f\u00f6r muslimer, buddhister och andra religioner som ber ofta g\u00e5r ut \u00f6ver arbetstiden i en st\u00f6rre utstr\u00e4ckning \u00e4n vad den tillg\u00e4ngliga tiden f\u00f6r rast \u00e4r.\n\nSedan s\u00e5 finns det garanterat andra exempel fr\u00e5n andra religioner s\u00e5 menar absolut inte att peka ut n\u00e5gon grupp specifikt. Lovar att det finns liknande grejer fr\u00e5n samtliga religioner. \n\nFinns \u00e4ven flera exempel fr\u00e5n religioner som har en viss religi\u00f6s kl\u00e4dsel d\u00e4r det ansetts godtagbart att g\u00e5 bort fr\u00e5n ett f\u00f6retags uniform av religi\u00f6sa sk\u00e4l. ", "edited": 1492084578.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Senaste som varit aktuell \u00e4r v\u00e4l manliga muslimer och skaka hand med kvinnor. \u00c4ven fall f\u00f6r b\u00f6nestund f\u00f6r muslimer, buddhister och andra religioner som ber ofta g\u00e5r ut \u00f6ver arbetstiden i en st\u00f6rre utstr\u00e4ckning \u00e4n vad den tillg\u00e4ngliga tiden f\u00f6r rast \u00e4r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sedan s\u00e5 finns det garanterat andra exempel fr\u00e5n andra religioner s\u00e5 menar absolut inte att peka ut n\u00e5gon grupp specifikt. Lovar att det finns liknande grejer fr\u00e5n samtliga religioner. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Finns \u00e4ven flera exempel fr\u00e5n religioner som har en viss religi\u00f6s kl\u00e4dsel d\u00e4r det ansetts godtagbart att g\u00e5 bort fr\u00e5n ett f\u00f6retags uniform av religi\u00f6sa sk\u00e4l. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7fugs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492113195.0, "created_utc": 1492084395.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg793q9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "mrMalloc", "parent_id": "t1_dg78vse", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kan du ge ett exempel p\u00e5 n\u00e4r diskriminerings lagstiftningen faktiskt har tvingat f\u00f6retaget att fr\u00e5ng\u00e5 en arbetsuppgift??? \n\nTvivlar p\u00e5 att vi f\u00e5r betala skadest\u00e5nd. Men det l\u00e4r ta ett tag och \u00e4r ganska ov\u00e4sentligt. \n\nKan du ge exempel p\u00e5 n\u00e4r arbetsv\u00e4gran \u00e4r proportionerligt mot religionsfriheten.   \nVilka fall h\u00e4nvisar du till?  \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kan du ge ett exempel p\u00e5 n\u00e4r diskriminerings lagstiftningen faktiskt har tvingat f\u00f6retaget att fr\u00e5ng\u00e5 en arbetsuppgift??? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tvivlar p\u00e5 att vi f\u00e5r betala skadest\u00e5nd. Men det l\u00e4r ta ett tag och \u00e4r ganska ov\u00e4sentligt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kan du ge exempel p\u00e5 n\u00e4r arbetsv\u00e4gran \u00e4r proportionerligt mot religionsfriheten.&lt;br/&gt;\nVilka fall h\u00e4nvisar du till?  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg793q9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492094459.0, "created_utc": 1492065659.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78vse", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dg78t2y", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; N\u00e4 det \u00e4r inte samma sak h\u00e4r f\u00f6rs\u00f6ker man anv\u00e4nda diskriminerings lagstiftningen f\u00f6r att fr\u00e5ng\u00e5 en del av arbetsuppgifterna.\n\nSom sagt s\u00e5 \u00e4r detta ingenting nytt i Sverige. Diskrimineringslagstiftningen anv\u00e4nds ofta f\u00f6r att fr\u00e5ng\u00e5 en del av arbetsuppgifterna.\n\n&gt; Men vem drar gr\u00e4nsen n\u00e4r \u00e4r det inte diskriminering och n\u00e4r \u00e4r det inte diskriminering.\n\nSom tidigare n\u00e4mnt, h\u00f6gsta instans. Blir intressant att se om detta fall g\u00e5r till Europadomstolen f\u00f6r d\u00e5 kommer Sverige mest troligt f\u00e5 betala skadest\u00e5nd. \n\n&gt; Arbetsv\u00e4gran \u00e4r grund f\u00f6r upps\u00e4gning.\n\nInte om arbetsv\u00e4gran inte \u00e4r proportionerlig med religionsfriheten.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;N\u00e4 det \u00e4r inte samma sak h\u00e4r f\u00f6rs\u00f6ker man anv\u00e4nda diskriminerings lagstiftningen f\u00f6r att fr\u00e5ng\u00e5 en del av arbetsuppgifterna.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Som sagt s\u00e5 \u00e4r detta ingenting nytt i Sverige. Diskrimineringslagstiftningen anv\u00e4nds ofta f\u00f6r att fr\u00e5ng\u00e5 en del av arbetsuppgifterna.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Men vem drar gr\u00e4nsen n\u00e4r \u00e4r det inte diskriminering och n\u00e4r \u00e4r det inte diskriminering.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Som tidigare n\u00e4mnt, h\u00f6gsta instans. Blir intressant att se om detta fall g\u00e5r till Europadomstolen f\u00f6r d\u00e5 kommer Sverige mest troligt f\u00e5 betala skadest\u00e5nd. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Arbetsv\u00e4gran \u00e4r grund f\u00f6r upps\u00e4gning.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Inte om arbetsv\u00e4gran inte \u00e4r proportionerlig med religionsfriheten.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg78vse", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093895.0, "created_utc": 1492065095.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78t2y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "mrMalloc", "parent_id": "t1_dg78l7d", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "N\u00e4 det \u00e4r inte samma sak h\u00e4r f\u00f6rs\u00f6ker man anv\u00e4nda diskriminerings lagstiftningen f\u00f6r att fr\u00e5ng\u00e5 en del av arbetsuppgifterna.  \n\n\nS\u00e4tta in pstav spiral \u00e4r en ganska vanligt moment.  Abort ja det \u00e4r ovanligt men det kvittar.  I mitt jobb finns d\u00e4r moment jag g\u00f6r bara ca 1g\u00e5ng per m\u00e5nad g\u00f6r jag inte de blir det problem stora problem.  \n\nMen vem drar gr\u00e4nsen n\u00e4r \u00e4r det inte diskriminering och n\u00e4r \u00e4r det inte diskriminering. Fundera lite p\u00e5 komplikationerna kring detta.  Det \u00e4r sj\u00e4lvklart att alla har r\u00e4tt till en tro och f\u00e5 f\u00f6lja den.  Men n\u00e4r samh\u00e4llet m\u00e5ste anpassas till den individuella tron uppst\u00e5r problem \n\nArbetsv\u00e4gran \u00e4r grund f\u00f6r upps\u00e4gning. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e4 det \u00e4r inte samma sak h\u00e4r f\u00f6rs\u00f6ker man anv\u00e4nda diskriminerings lagstiftningen f\u00f6r att fr\u00e5ng\u00e5 en del av arbetsuppgifterna.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e4tta in pstav spiral \u00e4r en ganska vanligt moment.  Abort ja det \u00e4r ovanligt men det kvittar.  I mitt jobb finns d\u00e4r moment jag g\u00f6r bara ca 1g\u00e5ng per m\u00e5nad g\u00f6r jag inte de blir det problem stora problem.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men vem drar gr\u00e4nsen n\u00e4r \u00e4r det inte diskriminering och n\u00e4r \u00e4r det inte diskriminering. Fundera lite p\u00e5 komplikationerna kring detta.  Det \u00e4r sj\u00e4lvklart att alla har r\u00e4tt till en tro och f\u00e5 f\u00f6lja den.  Men n\u00e4r samh\u00e4llet m\u00e5ste anpassas till den individuella tron uppst\u00e5r problem &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Arbetsv\u00e4gran \u00e4r grund f\u00f6r upps\u00e4gning. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg78t2y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093708.0, "created_utc": 1492064908.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78l7d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dg76l5l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Som i alla r\u00e4ttsfall s\u00e5 \u00e4r det h\u00f6gsta instansen i domstol som drar gr\u00e4nsen. \n\nAtt klippa h\u00e5r \u00e4r en betydligt st\u00f6rre del av en fris\u00f6rs jobb \u00e4n abort \u00e4r f\u00f6r en barnmorska. V\u00e4ldigt d\u00e5ligt exempel. \n\nDen h\u00e4r typen av arbetsv\u00e4gran \u00e4r redan \u00f6ppen i samh\u00e4llet. Du f\u00e5r det att l\u00e5ta som n\u00e5gonting nytt. Religi\u00f6sa anledningar finns som godtagbara sk\u00e4l att inte utf\u00f6ra ett jobb fullt ut. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som i alla r\u00e4ttsfall s\u00e5 \u00e4r det h\u00f6gsta instansen i domstol som drar gr\u00e4nsen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att klippa h\u00e5r \u00e4r en betydligt st\u00f6rre del av en fris\u00f6rs jobb \u00e4n abort \u00e4r f\u00f6r en barnmorska. V\u00e4ldigt d\u00e5ligt exempel. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den h\u00e4r typen av arbetsv\u00e4gran \u00e4r redan \u00f6ppen i samh\u00e4llet. Du f\u00e5r det att l\u00e5ta som n\u00e5gonting nytt. Religi\u00f6sa anledningar finns som godtagbara sk\u00e4l att inte utf\u00f6ra ett jobb fullt ut. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg78l7d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093175.0, "created_utc": 1492064375.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg790mg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "hello_my_friends", "parent_id": "t1_dg78gxl", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hihi, jag tycker det \u00e4r lite roligt att du b\u00f6rjar skriva p\u00e5 engelska bara f\u00f6r att Tagghuding anv\u00e4nder sig av ett rostigt gammalt meme :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hihi, jag tycker det \u00e4r lite roligt att du b\u00f6rjar skriva p\u00e5 engelska bara f\u00f6r att Tagghuding anv\u00e4nder sig av ett rostigt gammalt meme :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg790mg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492094242.0, "created_utc": 1492065442.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg79b51", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "mrMalloc", "parent_id": "t1_dg794up", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vilket spr\u00e5k i still veckan och allt. \n\nJag tycker du ska ta en god funderare p\u00e5 hur man tilltalar andra m\u00e4nniskor. \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vilket spr\u00e5k i still veckan och allt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tycker du ska ta en god funderare p\u00e5 hur man tilltalar andra m\u00e4nniskor. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg79b51", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492094975.0, "created_utc": 1492066175.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg794up", "gilded": 0, "archived": false, "score": -3, "report_reasons": null, "author": "tagghuding", "parent_id": "t1_dg790i7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "jag s\u00e4ger bara: ur vilken r\u00f6v drar du ditt sjukt l\u00e5ngs\u00f6kta sikh-exempel? Den \u00f6vre eller undre? om du vill debattera religi\u00f6s diskriminering kan du garanterat komma p\u00e5 mer relevanta och sannolika exempel. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;jag s\u00e4ger bara: ur vilken r\u00f6v drar du ditt sjukt l\u00e5ngs\u00f6kta sikh-exempel? Den \u00f6vre eller undre? om du vill debattera religi\u00f6s diskriminering kan du garanterat komma p\u00e5 mer relevanta och sannolika exempel. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg794up", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492094538.0, "created_utc": 1492065738.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg790i7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "mrMalloc", "parent_id": "t1_dg78mwb", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\nSeri\u00f6st Godwins law.  Sk\u00e4rp dig \n\n1. Jag \u00e4r inte fr\u00e4mlingsfientlig\n2. Jag anser dock att uppfyller du inte skall kravet s\u00e5 f\u00e5r du s\u00f6ka dig ett annat jobb.  \n\nSkall krav \u00e4r arbetsbeskrivningen \nExempel en fris\u00f6r klipper h\u00e5r\n\nSaker som inte \u00e4r skall krav \nExempel.  V\u00e5ra anst\u00e4llda f\u00e5r inte ha n\u00e5got p\u00e5 huvudet.  Kan knappast p\u00e5verka jobbet om jobbet inte \u00e4r frisyr model.  \n\nDu \u00e4r INTE diskriminerad om du inte uppfyller ett grundkrav f\u00f6r jobbet.  Jag \u00e4r inte diskriminerad f\u00f6r jag inte fick jobbet som pastor i kyrkan.  Bara f\u00f6r jag inte \u00e4r troende.  Samma sak h\u00e4r.  \n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Seri\u00f6st Godwins law.  Sk\u00e4rp dig &lt;/p&gt;\n\n&lt;ol&gt;\n&lt;li&gt;Jag \u00e4r inte fr\u00e4mlingsfientlig&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Jag anser dock att uppfyller du inte skall kravet s\u00e5 f\u00e5r du s\u00f6ka dig ett annat jobb.&lt;br/&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ol&gt;\n\n&lt;p&gt;Skall krav \u00e4r arbetsbeskrivningen \nExempel en fris\u00f6r klipper h\u00e5r&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Saker som inte \u00e4r skall krav \nExempel.  V\u00e5ra anst\u00e4llda f\u00e5r inte ha n\u00e5got p\u00e5 huvudet.  Kan knappast p\u00e5verka jobbet om jobbet inte \u00e4r frisyr model.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du \u00e4r INTE diskriminerad om du inte uppfyller ett grundkrav f\u00f6r jobbet.  Jag \u00e4r inte diskriminerad f\u00f6r jag inte fick jobbet som pastor i kyrkan.  Bara f\u00f6r jag inte \u00e4r troende.  Samma sak h\u00e4r.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg790i7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492094233.0, "created_utc": 1492065433.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78mwb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "tagghuding", "parent_id": "t1_dg78gxl", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "du kan helt s\u00e4kert komma p\u00e5 n\u00e5t b\u00e4ttre exempel \u00e4n n\u00e5t skit fr\u00e5n Alex Jones' AM conspiracy talk radio som bara \u00e4r en tunn urs\u00e4kt f\u00f6r att vara fr\u00e4mlingsfientlig p\u00e5 SDeddit. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;du kan helt s\u00e4kert komma p\u00e5 n\u00e5t b\u00e4ttre exempel \u00e4n n\u00e5t skit fr\u00e5n Alex Jones&amp;#39; AM conspiracy talk radio som bara \u00e4r en tunn urs\u00e4kt f\u00f6r att vara fr\u00e4mlingsfientlig p\u00e5 SDeddit. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg78mwb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492093287.0, "created_utc": 1492064487.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78gxl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "mrMalloc", "parent_id": "t1_dg78cux", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "No but if you opens up the law your opening up a can of worms.  It's basically a spiral of doom.  \n\nIf the work description say \"cut hair\" and you declare your religion doesn't support that then find another job.  \n\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;No but if you opens up the law your opening up a can of worms.  It&amp;#39;s basically a spiral of doom.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;If the work description say &amp;quot;cut hair&amp;quot; and you declare your religion doesn&amp;#39;t support that then find another job.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg78gxl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092896.0, "created_utc": 1492064096.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78cux", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "tagghuding", "parent_id": "t1_dg76l5l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;  Eller kan en Sikh g\u00e5 jobba dom fris\u00f6r men av relig\u00f6sa sk\u00e4l v\u00e4gra klippa h\u00e5r utan bara tv\u00e4tta och kamma. \n\nI'll take \"make up my own examples and get butthurt about it\" for $500, alex. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Eller kan en Sikh g\u00e5 jobba dom fris\u00f6r men av relig\u00f6sa sk\u00e4l v\u00e4gra klippa h\u00e5r utan bara tv\u00e4tta och kamma. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;I&amp;#39;ll take &amp;quot;make up my own examples and get butthurt about it&amp;quot; for $500, alex. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg78cux", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092636.0, "created_utc": 1492063836.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg76l5l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "mrMalloc", "parent_id": "t1_dg6pi4a", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Men vem drar gr\u00e4nsen?   F\u00e5r en l\u00e4kare som blivit livets ord v\u00e4gra s\u00e4tta in blodtransfusion f\u00f6r det \u00e4r emot hans tro.  Eller kan en Sikh g\u00e5 jobba dom fris\u00f6r men av relig\u00f6sa sk\u00e4l v\u00e4gra klippa h\u00e5r utan bara tv\u00e4tta och kamma.   \n\nOch var drar vi gr\u00e4nsen f\u00f6r religon on min tro dom slappterian (p\u00e5hittad) inte till\u00e5ter att jag  jobbar \u00f6ver huvudtaget g\u00e5r jag bidrag fr\u00e5n staten d\u00e5??\n\nAtt \u00f6ppna upp f\u00f6r den typen av arbetsv\u00e4gran kommer att p\u00e5verka samh\u00e4llet negativt. \n\nKan du inte utf\u00f6ra ett vist arbete pga din religion s\u00e5 f\u00e5r du hitta ett annat arbete.   \n\nFler galna exempel.   \n\nMuslimsk kvinnlig h\u00e5rmodell men v\u00e4grar visa h\u00e5ret.  \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men vem drar gr\u00e4nsen?   F\u00e5r en l\u00e4kare som blivit livets ord v\u00e4gra s\u00e4tta in blodtransfusion f\u00f6r det \u00e4r emot hans tro.  Eller kan en Sikh g\u00e5 jobba dom fris\u00f6r men av relig\u00f6sa sk\u00e4l v\u00e4gra klippa h\u00e5r utan bara tv\u00e4tta och kamma.   &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och var drar vi gr\u00e4nsen f\u00f6r religon on min tro dom slappterian (p\u00e5hittad) inte till\u00e5ter att jag  jobbar \u00f6ver huvudtaget g\u00e5r jag bidrag fr\u00e5n staten d\u00e5??&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att \u00f6ppna upp f\u00f6r den typen av arbetsv\u00e4gran kommer att p\u00e5verka samh\u00e4llet negativt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kan du inte utf\u00f6ra ett vist arbete pga din religion s\u00e5 f\u00e5r du hitta ett annat arbete.   &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Fler galna exempel.   &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Muslimsk kvinnlig h\u00e5rmodell men v\u00e4grar visa h\u00e5ret.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg76l5l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492088923.0, "created_utc": 1492060123.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6pi4a", "gilded": 0, "archived": false, "score": -8, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dg5nx3s", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r mig s\u00e5 beror det p\u00e5 hur stor del av arbetet det \u00e4r. Har pratat med en del barnmorskor om denna fr\u00e5ga och fr\u00e5n det jag f\u00e5tt h\u00f6ra om deras erfarenhet av yrket s\u00e5 \u00e4r abort inte av en s\u00e5dan betydande del av arbetet att det torde g\u00f6ra skillnad p\u00e5 anst\u00e4llning eller inte. \n\nNu har jag s\u00e5 klart inte sj\u00e4lv n\u00e5gon erfarenhet av att arbeta som barnmorska s\u00e5 det \u00e4r endast vad jag f\u00e5tt h\u00f6ra fr\u00e5n andra. Sedan s\u00e5 \u00e4r det s\u00e4kert skillnad beroende p\u00e5 var man jobbar. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r mig s\u00e5 beror det p\u00e5 hur stor del av arbetet det \u00e4r. Har pratat med en del barnmorskor om denna fr\u00e5ga och fr\u00e5n det jag f\u00e5tt h\u00f6ra om deras erfarenhet av yrket s\u00e5 \u00e4r abort inte av en s\u00e5dan betydande del av arbetet att det torde g\u00f6ra skillnad p\u00e5 anst\u00e4llning eller inte. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nu har jag s\u00e5 klart inte sj\u00e4lv n\u00e5gon erfarenhet av att arbeta som barnmorska s\u00e5 det \u00e4r endast vad jag f\u00e5tt h\u00f6ra fr\u00e5n andra. Sedan s\u00e5 \u00e4r det s\u00e4kert skillnad beroende p\u00e5 var man jobbar. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6pi4a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492066320.0, "created_utc": 1492037520.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5smpd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "verkon", "parent_id": "t1_dg5q5wp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vi ser ner p\u00e5 olikhet och uppskattar om du \u00e4r av arisk b\u00f6rd.  \nL\u00e5nga timmar \u00e4r n\u00e5got du gillar.  \nBefattningen \u00e4r bel\u00e4gen i Polen", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vi ser ner p\u00e5 olikhet och uppskattar om du \u00e4r av arisk b\u00f6rd.&lt;br/&gt;\nL\u00e5nga timmar \u00e4r n\u00e5got du gillar.&lt;br/&gt;\nBefattningen \u00e4r bel\u00e4gen i Polen&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5smpd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029182.0, "created_utc": 1492000382.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6aj6q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "TordYvel", "parent_id": "t1_dg5tqwn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ska man ha 10-15 \u00e5rs erfarenhet s\u00e5 m\u00e5ste det vara entry level", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ska man ha 10-15 \u00e5rs erfarenhet s\u00e5 m\u00e5ste det vara entry level&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6aj6q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492049897.0, "created_utc": 1492021097.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tqwn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Cloveny", "parent_id": "t1_dg5q5wp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "G\u00e4rna 10-15 \u00e5rs erfarenhet med massmord av judar!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;G\u00e4rna 10-15 \u00e5rs erfarenhet med massmord av judar!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5tqwn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031001.0, "created_utc": 1492002201.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5q5wp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 47, "report_reasons": null, "author": "Damorte", "parent_id": "t1_dg5p1gu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "S\u00f6kes: vakt till koncentrationsl\u00e4ger. \n\nVi s\u00f6ker en sadistisk massm\u00f6rdare och torterare.\n\nOm du har en egen spade f\u00f6r massgravsgr\u00e4vande \u00e4r detta en stor bonus!", "edited": 1492000254.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00f6kes: vakt till koncentrationsl\u00e4ger. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi s\u00f6ker en sadistisk massm\u00f6rdare och torterare.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om du har en egen spade f\u00f6r massgravsgr\u00e4vande \u00e4r detta en stor bonus!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5q5wp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024021.0, "created_utc": 1491995221.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 47}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p1gu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 127, "report_reasons": null, "author": "sir_spankalot", "parent_id": "t1_dg5ov1l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Den j\u00e4mf\u00f6relsen g\u00e5r bara att g\u00f6ra om det redan i jobbannonsen f\u00f6r SS-vakt stod \"massmord\" som arbetsuppgift.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Den j\u00e4mf\u00f6relsen g\u00e5r bara att g\u00f6ra om det redan i jobbannonsen f\u00f6r SS-vakt stod &amp;quot;massmord&amp;quot; som arbetsuppgift.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5p1gu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020830.0, "created_utc": 1491992030.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 127}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5p0l5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 43, "report_reasons": null, "author": "notbatmanyet", "parent_id": "t1_dg5ov1l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r inte precis s\u00e5 att hon f\u00e5r f\u00e4ngelse eller ens blir straffad p\u00e5 annat s\u00e4tt f\u00f6r detta, hon fick bara inte jobbet ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r inte precis s\u00e5 att hon f\u00e5r f\u00e4ngelse eller ens blir straffad p\u00e5 annat s\u00e4tt f\u00f6r detta, hon fick bara inte jobbet &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5p0l5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020758.0, "created_utc": 1491991958.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 43}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qku7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 29, "report_reasons": null, "author": "CEMN", "parent_id": "t1_dg5ov1l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fr\u00e5n 0 till Godwin p\u00e5 en timme, snyggt!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fr\u00e5n 0 till Godwin p\u00e5 en timme, snyggt!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5qku7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025034.0, "created_utc": 1491996234.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 29}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pe40", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "fiskpost", "parent_id": "t1_dg5ov1l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Min po\u00e4ng \u00e4r, det \u00e4r inte alltid s\u00e5 enkelt som att \"man ska g\u00f6ra det man blir tillsagd i jobbet\".\n\nVisst, men om arbetsuppgifterna i f\u00f6rh\u00e5llande till situationen \u00e4r rimliga s\u00e5 \u00e4r inte arbetsgivaren tvingad att beh\u00e5lla anst\u00e4llningen heller.\n\nMed den typen av regelverk som vi har s\u00e5 m\u00e5ste det i princip fungera p\u00e5 det s\u00e4ttet. Annars skulle det vara otroligt mycket sv\u00e5rare att vara arbetsgivare.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Min po\u00e4ng \u00e4r, det \u00e4r inte alltid s\u00e5 enkelt som att &amp;quot;man ska g\u00f6ra det man blir tillsagd i jobbet&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Visst, men om arbetsuppgifterna i f\u00f6rh\u00e5llande till situationen \u00e4r rimliga s\u00e5 \u00e4r inte arbetsgivaren tvingad att beh\u00e5lla anst\u00e4llningen heller.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Med den typen av regelverk som vi har s\u00e5 m\u00e5ste det i princip fungera p\u00e5 det s\u00e4ttet. Annars skulle det vara otroligt mycket sv\u00e5rare att vara arbetsgivare.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pe40", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021886.0, "created_utc": 1491993086.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg61n21", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "a009763", "parent_id": "t1_dg619fd", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vet faktiskt inte alls, h\u00f6rt om att det varit n\u00e5gon som v\u00e4grat k\u00f6ra men s\u00e5 vitt jag vet var det v\u00e4l milit\u00e4r personal fr\u00e5n hela Sverige som \u00e5kte ner f\u00f6r att delta. Det var v\u00e4l helt frivilligt f\u00f6r alla (utom m\u00f6jligtvis h\u00f6gre bef\u00e4lhavare eftersom det \u00e4r de fakto talespersoner f\u00f6r F\u00f6rsvarsmakten)?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vet faktiskt inte alls, h\u00f6rt om att det varit n\u00e5gon som v\u00e4grat k\u00f6ra men s\u00e5 vitt jag vet var det v\u00e4l milit\u00e4r personal fr\u00e5n hela Sverige som \u00e5kte ner f\u00f6r att delta. Det var v\u00e4l helt frivilligt f\u00f6r alla (utom m\u00f6jligtvis h\u00f6gre bef\u00e4lhavare eftersom det \u00e4r de fakto talespersoner f\u00f6r F\u00f6rsvarsmakten)?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg61n21", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492040696.0, "created_utc": 1492011896.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg619fd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "LinearSimcon", "parent_id": "t1_dg60cdp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6raren som v\u00e4grade k\u00f6ra i pride paraden pga. att han ans\u00e5g det politiskt blev v\u00e4l iaf. friad? Inte den mest relevanta liknelsen, men v\u00e4l det mest aktuella exemplet p\u00e5 n\u00e5gon som blev friad f\u00f6r orderv\u00e4gran? (eller hur exakt blev utfallet, kommer jag ih\u00e5g fel?) ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6raren som v\u00e4grade k\u00f6ra i pride paraden pga. att han ans\u00e5g det politiskt blev v\u00e4l iaf. friad? Inte den mest relevanta liknelsen, men v\u00e4l det mest aktuella exemplet p\u00e5 n\u00e5gon som blev friad f\u00f6r orderv\u00e4gran? (eller hur exakt blev utfallet, kommer jag ih\u00e5g fel?) &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg619fd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492040278.0, "created_utc": 1492011478.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg60cdp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "a009763", "parent_id": "t1_dg5rui3", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Idag har Tysklands F\u00f6rsvarsmakt en st\u00e5ende regel av milit\u00e4r personal inte bara har till\u00e5telse utan \u00e4r skylldiga att orderv\u00e4gra om de f\u00e5r order att utf\u00f6ra n\u00e5got som dom ser som v\u00e4ldigt del. Vet inte riktigt hur det ser ut med det i svensk F\u00f6rsvarsmakt men skulle tro att det finns liknande.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Idag har Tysklands F\u00f6rsvarsmakt en st\u00e5ende regel av milit\u00e4r personal inte bara har till\u00e5telse utan \u00e4r skylldiga att orderv\u00e4gra om de f\u00e5r order att utf\u00f6ra n\u00e5got som dom ser som v\u00e4ldigt del. Vet inte riktigt hur det ser ut med det i svensk F\u00f6rsvarsmakt men skulle tro att det finns liknande.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg60cdp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039270.0, "created_utc": 1492010470.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rui3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "LinearSimcon", "parent_id": "t1_dg5rt8t", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Min po\u00e4ng var v\u00e4l just att vissa faktiskt f\u00e4lldes trots att de f\u00f6rs\u00f6kte argumentera att de endast f\u00f6ljde order, men som sagt, liknelsen \u00e4r v\u00e4l inte direkt relevant h\u00e4r. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Min po\u00e4ng var v\u00e4l just att vissa faktiskt f\u00e4lldes trots att de f\u00f6rs\u00f6kte argumentera att de endast f\u00f6ljde order, men som sagt, liknelsen \u00e4r v\u00e4l inte direkt relevant h\u00e4r. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5rui3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027742.0, "created_utc": 1491998942.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rt8t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg5rjc7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[deleted]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[deleted]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5rt8t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027672.0, "created_utc": 1491998872.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rjc7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "LinearSimcon", "parent_id": "t1_dg5q32k", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "N\u00e5ja, de som faktiskt arbetade som l\u00e4gervakter blev ocks\u00e5 f\u00e4llda till stor utstr\u00e4ckning. Argumentet att de endast f\u00f6ljde order h\u00f6ll v\u00e4l inte som f\u00f6rsvar om jag kommer ih\u00e5g korrekt?\n\nInte f\u00f6r att det nu var en relevant liknelse h\u00e4r, men likv\u00e4l v\u00e4rt att komma ih\u00e5g och ta i beaktande. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e5ja, de som faktiskt arbetade som l\u00e4gervakter blev ocks\u00e5 f\u00e4llda till stor utstr\u00e4ckning. Argumentet att de endast f\u00f6ljde order h\u00f6ll v\u00e4l inte som f\u00f6rsvar om jag kommer ih\u00e5g korrekt?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Inte f\u00f6r att det nu var en relevant liknelse h\u00e4r, men likv\u00e4l v\u00e4rt att komma ih\u00e5g och ta i beaktande. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5rjc7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027116.0, "created_utc": 1491998316.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5q32k", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Svampnils", "parent_id": "t1_dg5ov1l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Ska man dra det till sin extrem s\u00e5 f\u00f6ljde ju m\u00e5nga i nazityskland jobbeskrivningen.\n\nJa och de flesta underhuggare slapp d\u00e5 ocks\u00e5 straff. Annars hade hela milit\u00e4ren och alla som fick landet att snurra blivit \u00e5talade.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ska man dra det till sin extrem s\u00e5 f\u00f6ljde ju m\u00e5nga i nazityskland jobbeskrivningen.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja och de flesta underhuggare slapp d\u00e5 ocks\u00e5 straff. Annars hade hela milit\u00e4ren och alla som fick landet att snurra blivit \u00e5talade.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5q32k", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023816.0, "created_utc": 1491995016.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7156u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "MrOaiki", "parent_id": "t1_dg6r24e", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ja, du har faktiskt r\u00e4tt. Det h\u00e4r \u00e4r en arbetsr\u00e4ttslig tvist. Inte ett \u00e5tal. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, du har faktiskt r\u00e4tt. Det h\u00e4r \u00e4r en arbetsr\u00e4ttslig tvist. Inte ett \u00e5tal. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7156u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492080712.0, "created_utc": 1492051912.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6r24e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dg5ov1l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det d\u00e4r \u00e4r ju tv\u00e5 helt olika saker. Att man inte kan f\u00f6rv\u00e4nta sig jobbet om man inte kan t\u00e4nka sig att utf\u00f6ra arbetsuppgifterna \u00e4r inte samma sak som att \"men det \u00e4r mitt jobb\" inte ger ansvarsfrihet f\u00f6r \u00f6vergrepp.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det d\u00e4r \u00e4r ju tv\u00e5 helt olika saker. Att man inte kan f\u00f6rv\u00e4nta sig jobbet om man inte kan t\u00e4nka sig att utf\u00f6ra arbetsuppgifterna \u00e4r inte samma sak som att &amp;quot;men det \u00e4r mitt jobb&amp;quot; inte ger ansvarsfrihet f\u00f6r \u00f6vergrepp.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6r24e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492068264.0, "created_utc": 1492039464.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5vnep", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "blaowppow", "parent_id": "t1_dg5ov1l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Lmao ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lmao &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5vnep", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033724.0, "created_utc": 1492004924.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ov1l", "gilded": 0, "archived": false, "score": -109, "report_reasons": null, "author": "MrOaiki", "parent_id": "t1_dg5nx3s", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Mja... subjektivt h\u00e5ller jag med. Men man kommer inte alltid undan med \"jag jobbar bara h\u00e4r\". Ska man dra det till sin extrem s\u00e5 f\u00f6ljde ju m\u00e5nga i nazityskland jobbeskrivningen. Min po\u00e4ng \u00e4r, det \u00e4r inte alltid s\u00e5 enkelt som att \"man ska g\u00f6ra det man blir tillsagd i jobbet\". ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mja... subjektivt h\u00e5ller jag med. Men man kommer inte alltid undan med &amp;quot;jag jobbar bara h\u00e4r&amp;quot;. Ska man dra det till sin extrem s\u00e5 f\u00f6ljde ju m\u00e5nga i nazityskland jobbeskrivningen. Min po\u00e4ng \u00e4r, det \u00e4r inte alltid s\u00e5 enkelt som att &amp;quot;man ska g\u00f6ra det man blir tillsagd i jobbet&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ov1l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020290.0, "created_utc": 1491991490.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -109}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5nx3s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 140, "report_reasons": null, "author": "GurraJG", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "L\u00e5ter ju \u00e4nd\u00e5 r\u00e4tt s\u00e5 rimligt. Om man v\u00e4grar g\u00f6ra en r\u00e4tt s\u00e5 viktig del av arbetet s\u00e5 ska man v\u00e4l inte f\u00f6rv\u00e4nta sig att bli anst\u00e4lld.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e5ter ju \u00e4nd\u00e5 r\u00e4tt s\u00e5 rimligt. Om man v\u00e4grar g\u00f6ra en r\u00e4tt s\u00e5 viktig del av arbetet s\u00e5 ska man v\u00e4l inte f\u00f6rv\u00e4nta sig att bli anst\u00e4lld.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5nx3s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017335.0, "created_utc": 1491988535.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 140}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ume6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 31, "report_reasons": null, "author": "Frysaggregat", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Att bli barnmorska och v\u00e4gra utf\u00f6ra aborter \u00e4r lite som att bli en brandman som v\u00e4grar sl\u00e4cka br\u00e4nder. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att bli barnmorska och v\u00e4gra utf\u00f6ra aborter \u00e4r lite som att bli en brandman som v\u00e4grar sl\u00e4cka br\u00e4nder. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ume6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032310.0, "created_utc": 1492003510.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 31}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6m5tb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 26, "report_reasons": null, "author": "Nissepelle", "parent_id": "t1_dg5pnq8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tro fan att det var J\u00e4nkarna.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tro fan att det var J\u00e4nkarna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6m5tb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062208.0, "created_utc": 1492033408.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 26}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7br42", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "kanylbullar", "parent_id": "t1_dg5pnq8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Den d\u00e4r organisationen har gjort eller f\u00f6rs\u00f6kt g\u00f6ra stor skada under sina \u00e5r, b\u00e5de i USA och i andra l\u00e4nder.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Den d\u00e4r organisationen har gjort eller f\u00f6rs\u00f6kt g\u00f6ra stor skada under sina \u00e5r, b\u00e5de i USA och i andra l\u00e4nder.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7br42", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101943.0, "created_utc": 1492073143.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pnq8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 70, "report_reasons": null, "author": "simpaon", "parent_id": "t1_dg5ozjh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "ADF, en kristen amerikansk lobbyorganisation. [K\u00e4lla](http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=83&amp;artikel=6614458). ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;ADF, en kristen amerikansk lobbyorganisation. &lt;a href=\"http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=83&amp;amp;artikel=6614458\"&gt;K\u00e4lla&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pnq8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022656.0, "created_utc": 1491993856.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 70}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5tgkr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 50, "report_reasons": null, "author": "simpaon", "parent_id": "t1_dg5t3uh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Verkligen, saxat ur [Ekots rapportering](http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=83&amp;artikel=6614458): \n\n&gt; Det handlar om **Ellinor Grimmark som 2014 legitimerades som barnmorska. Omedelbart anm\u00e4lde** hon sin hemregion, J\u00f6nk\u00f6ping, till Diskrimineringsombudsmannen. Grimmark menade att hon diskriminerats och kr\u00e4nkts p\u00e5 grund av sin kristna tro, n\u00e4r hon inte f\u00e5tt jobb som barnmorska efter att ha sagt att hon inte t\u00e4nkte medverka vid aborter, ge dagen efter-piller eller s\u00e4tta in kopparspiraler.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Verkligen, saxat ur &lt;a href=\"http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=83&amp;amp;artikel=6614458\"&gt;Ekots rapportering&lt;/a&gt;: &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det handlar om &lt;strong&gt;Ellinor Grimmark som 2014 legitimerades som barnmorska. Omedelbart anm\u00e4lde&lt;/strong&gt; hon sin hemregion, J\u00f6nk\u00f6ping, till Diskrimineringsombudsmannen. Grimmark menade att hon diskriminerats och kr\u00e4nkts p\u00e5 grund av sin kristna tro, n\u00e4r hon inte f\u00e5tt jobb som barnmorska efter att ha sagt att hon inte t\u00e4nkte medverka vid aborter, ge dagen efter-piller eller s\u00e4tta in kopparspiraler.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5tgkr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030551.0, "created_utc": 1492001751.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 50}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5t3uh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 59, "report_reasons": null, "author": "Hadramal", "parent_id": "t1_dg5p1om", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Oerh\u00f6rt utstuderat, snarare. Det \u00e4r ett medvetet f\u00f6rs\u00f6k att attackera abortr\u00e4tten.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Oerh\u00f6rt utstuderat, snarare. Det \u00e4r ett medvetet f\u00f6rs\u00f6k att attackera abortr\u00e4tten.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5t3uh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029983.0, "created_utc": 1492001183.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 59}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5vgno", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "The_Mighty_Bear", "parent_id": "t1_dg5p1om", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tycker det \u00e4r okay att hon f\u00f6rs\u00f6ker s\u00f6ka jobb under dessa kriterier, men n\u00e4r en sjukhus inte vill anst\u00e4lla henna b\u00f6r hon acceptera det och s\u00f6ka jobb n\u00e5gon annanstans. Hittar hon inte n\u00e5gon annanstans kanske hon inser sj\u00e4lv att hon inte kan jobba som barnmorska med de kraven hon st\u00e4ller.\n\nSen kommer ju fr\u00e5gan om ett sjukhus som tar emot offentliga medel har r\u00e4tt att anst\u00e4lla henne, eftersom det med st\u00f6rsta sannolikhet \u00e4r ett sl\u00f6seri med resurser.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tycker det \u00e4r okay att hon f\u00f6rs\u00f6ker s\u00f6ka jobb under dessa kriterier, men n\u00e4r en sjukhus inte vill anst\u00e4lla henna b\u00f6r hon acceptera det och s\u00f6ka jobb n\u00e5gon annanstans. Hittar hon inte n\u00e5gon annanstans kanske hon inser sj\u00e4lv att hon inte kan jobba som barnmorska med de kraven hon st\u00e4ller.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen kommer ju fr\u00e5gan om ett sjukhus som tar emot offentliga medel har r\u00e4tt att anst\u00e4lla henne, eftersom det med st\u00f6rsta sannolikhet \u00e4r ett sl\u00f6seri med resurser.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5vgno", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033474.0, "created_utc": 1492004674.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7hhf6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Alleballe", "parent_id": "t1_dg5p1om", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Religi\u00f6sa d\u00e5rar betalar som regel inget ur egen ficka. Hon har bergis sett sin chans att bli sedd och k\u00e4nd som r\u00e4ttf\u00e4rdig k\u00e4mpe inom den kristna v\u00e4rlden samtidigt som hon h\u00e5var in pengar fr\u00e5n kollekten.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Religi\u00f6sa d\u00e5rar betalar som regel inget ur egen ficka. Hon har bergis sett sin chans att bli sedd och k\u00e4nd som r\u00e4ttf\u00e4rdig k\u00e4mpe inom den kristna v\u00e4rlden samtidigt som hon h\u00e5var in pengar fr\u00e5n kollekten.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7hhf6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492116148.0, "created_utc": 1492087348.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p1om", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "thdgj", "parent_id": "t1_dg5ozjh", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hon fick ekonomiskt st\u00f6d fr\u00e5n amerikanska kristna, men betalade s\u00e4kert ett och annat ur egen ficka ocks\u00e5. Jobbig situation, men oerh\u00f6rt naivt att v\u00e4lja ett jobb men inte vilja utf\u00f6ra alla uppgifter som ing\u00e5r i det. Hoppas hon hittar n\u00e5got arbete som passar henne. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hon fick ekonomiskt st\u00f6d fr\u00e5n amerikanska kristna, men betalade s\u00e4kert ett och annat ur egen ficka ocks\u00e5. Jobbig situation, men oerh\u00f6rt naivt att v\u00e4lja ett jobb men inte vilja utf\u00f6ra alla uppgifter som ing\u00e5r i det. Hoppas hon hittar n\u00e5got arbete som passar henne. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5p1om", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020848.0, "created_utc": 1491992048.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ozjh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "Baneling2", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vilka finansierade hennes kostnader i samband med detta \u00e4rende?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vilka finansierade hennes kostnader i samband med detta \u00e4rende?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ozjh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020668.0, "created_utc": 1491991868.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6sqba", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Loket", "parent_id": "t1_dg5wwg8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "N\u00e5gon annan sa att alla stater har en arme men Preussen \u00e4r en arme som har en stat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e5gon annan sa att alla stater har en arme men Preussen \u00e4r en arme som har en stat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6sqba", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492070322.0, "created_utc": 1492041522.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg795fv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "vonadler", "parent_id": "t1_dg779r9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "De har ju i princip USAs arm\u00e9 som skydd. Sin egen, eller n\u00e5gon annans.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De har ju i princip USAs arm\u00e9 som skydd. Sin egen, eller n\u00e5gon annans.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg795fv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492094578.0, "created_utc": 1492065778.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg779r9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "JeSuisSuedois", "parent_id": "t1_dg5wwg8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Man undrar ju vad Fredrik II hade sagt om Costa Rica...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Man undrar ju vad Fredrik II hade sagt om Costa Rica...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg779r9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492090242.0, "created_utc": 1492061442.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5wwg8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "vonadler", "parent_id": "t1_dg5t0r7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\"Varje land har en arm\u00e9, sin egen eller n\u00e5gon annans.\"\n\nSka ha sagts av Fredrik II (den Store) av Preussen i samband med Polens f\u00f6rsta delning, men jag har aldrig lyckats bekr\u00e4fta det. Intressant citat oavsett.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Varje land har en arm\u00e9, sin egen eller n\u00e5gon annans.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ska ha sagts av Fredrik II (den Store) av Preussen i samband med Polens f\u00f6rsta delning, men jag har aldrig lyckats bekr\u00e4fta det. Intressant citat oavsett.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5wwg8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035322.0, "created_utc": 1492006522.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5t0r7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "pbostrom", "parent_id": "t1_dg5s83w", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "vi kan g\u00e5 ett steg djupare, underh\u00e5lla fordon som f\u00f6rsvarar din r\u00e4ttighet att vara pacifist.\n\nett land av enbart pacifister hade potentiellt blivit ett land d\u00e4r pacifisterna \u00e4r av minoritet ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;vi kan g\u00e5 ett steg djupare, underh\u00e5lla fordon som f\u00f6rsvarar din r\u00e4ttighet att vara pacifist.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;ett land av enbart pacifister hade potentiellt blivit ett land d\u00e4r pacifisterna \u00e4r av minoritet &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5t0r7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029842.0, "created_utc": 1492001042.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg78e9s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "tagghuding", "parent_id": "t1_dg5s83w", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "R\u00e4ddningstj\u00e4nsten sk\u00f6ter ambulanserna. Kom p\u00e5 n\u00e5t b\u00e4ttre. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;R\u00e4ddningstj\u00e4nsten sk\u00f6ter ambulanserna. Kom p\u00e5 n\u00e5t b\u00e4ttre. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg78e9s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092725.0, "created_utc": 1492063925.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5s83w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Kallehoe", "parent_id": "t1_dg5s3l2", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Underh\u00e5lla fordon som anv\u00e4nds f\u00f6r att f\u00f6rsvara sitt land d\u00e5? Eller underh\u00e5lla ambulanser som hj\u00e4lper befolkningen?  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Underh\u00e5lla fordon som anv\u00e4nds f\u00f6r att f\u00f6rsvara sitt land d\u00e5? Eller underh\u00e5lla ambulanser som hj\u00e4lper befolkningen?  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5s83w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028458.0, "created_utc": 1491999658.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5s3l2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 30, "report_reasons": null, "author": "DullDawn", "parent_id": "t1_dg5rco0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r ju typ som att jobba som ekonom f\u00f6r en knarkkartell fast man \u00e4r emot droger och v\u00e5ld.\n\nSom pacifist mots\u00e4tter man sig krig och militarism som fenomen. \u00c4ven om du inte personligen skjuter folk s\u00e5 vore det givetvis en absurd dubbelmoral om du tyckte det var okej att underh\u00e5lla stridsfordon som anv\u00e4nds i krig.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r ju typ som att jobba som ekonom f\u00f6r en knarkkartell fast man \u00e4r emot droger och v\u00e5ld.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Som pacifist mots\u00e4tter man sig krig och militarism som fenomen. \u00c4ven om du inte personligen skjuter folk s\u00e5 vore det givetvis en absurd dubbelmoral om du tyckte det var okej att underh\u00e5lla stridsfordon som anv\u00e4nds i krig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5s3l2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028225.0, "created_utc": 1491999425.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 30}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rco0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "Kallehoe", "parent_id": "t1_dg5ok3y", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Arm\u00e9n beh\u00f6ver brandm\u00e4n ocks\u00e5.. och mekaniker etc etc. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Arm\u00e9n beh\u00f6ver brandm\u00e4n ocks\u00e5.. och mekaniker etc etc. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5rco0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492026738.0, "created_utc": 1491997938.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5v5ef", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "The_Mighty_Bear", "parent_id": "t1_dg5ok3y", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Skillnaden d\u00e4r \u00e4r v\u00e4l om det \u00e4r obligatoriskt eller inte. S\u00f6ker du in till armen som pacifst kommer de antagligen neka dig, men om det \u00e4r obligatoriskt kommer de ist\u00e4llet s\u00e4tta dig p\u00e5 en annan post. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Skillnaden d\u00e4r \u00e4r v\u00e4l om det \u00e4r obligatoriskt eller inte. S\u00f6ker du in till armen som pacifst kommer de antagligen neka dig, men om det \u00e4r obligatoriskt kommer de ist\u00e4llet s\u00e4tta dig p\u00e5 en annan post. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5v5ef", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033050.0, "created_utc": 1492004250.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5yz8u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ROBANN_88", "parent_id": "t1_dg5ok3y", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "se filmen Hacksaw Ridge. amerikansk pacifist blir arm\u00e9-sjukv\u00e5rdare under WW2.  \ndet finns uppgifter f\u00f6r de som vapenv\u00e4grar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;se filmen Hacksaw Ridge. amerikansk pacifist blir arm\u00e9-sjukv\u00e5rdare under WW2.&lt;br/&gt;\ndet finns uppgifter f\u00f6r de som vapenv\u00e4grar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5yz8u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492037740.0, "created_utc": 1492008940.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg67ig4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "hakkzpets", "parent_id": "t1_dg63w4a", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Du har r\u00e4tt att vapenv\u00e4gra. Enda som kommer att h\u00e4nda \u00e4r att du blir placerad i en vapenfri tj\u00e4nst.\n\nSen kanske du blir lite illa omtyckt ocks\u00e5, men det \u00e4r en annan femma.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du har r\u00e4tt att vapenv\u00e4gra. Enda som kommer att h\u00e4nda \u00e4r att du blir placerad i en vapenfri tj\u00e4nst.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen kanske du blir lite illa omtyckt ocks\u00e5, men det \u00e4r en annan femma.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg67ig4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492046828.0, "created_utc": 1492018028.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg63w4a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Welju", "parent_id": "t1_dg60iyv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "I det h\u00e4r scenariot vapenv\u00e4grar jag fr\u00e5n dag ett", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I det h\u00e4r scenariot vapenv\u00e4grar jag fr\u00e5n dag ett&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg63w4a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492043116.0, "created_utc": 1492014316.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg60iyv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Sir_hex", "parent_id": "t1_dg5v6do", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Troligtvis spelar det roll n\u00e4r du b\u00f6rjar v\u00e4gra ocks\u00e5.  \n\nMan kan nog f\u00f6ruts\u00e4tta att det blir olika behandlingar om du b\u00f6rjar vapenv\u00e4gra i samband med en stridssituation j\u00e4mf\u00f6rt med om du vapenv\u00e4grar fr\u00e5n dag ett.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Troligtvis spelar det roll n\u00e4r du b\u00f6rjar v\u00e4gra ocks\u00e5.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Man kan nog f\u00f6ruts\u00e4tta att det blir olika behandlingar om du b\u00f6rjar vapenv\u00e4gra i samband med en stridssituation j\u00e4mf\u00f6rt med om du vapenv\u00e4grar fr\u00e5n dag ett.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg60iyv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039471.0, "created_utc": 1492010671.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5v6do", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Welju", "parent_id": "t1_dg5v05s", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Yea det l\u00e5ter logiskt. Tack f\u00f6r svar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Yea det l\u00e5ter logiskt. Tack f\u00f6r svar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5v6do", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033088.0, "created_utc": 1492004288.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5v05s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "The_Mighty_Bear", "parent_id": "t1_dg5tvtq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tror inte du f\u00e5r n\u00e5got straff f\u00f6r att vapenv\u00e4gra. Du s\u00e4tts p\u00e5 en tj\u00e4nst d\u00e4r du inte b\u00e4r vapen ist\u00e4llet.\n\nOm du v\u00e4grar tj\u00e4nst helt och h\u00e5llet l\u00e4r det bli f\u00e4ngelse dock.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror inte du f\u00e5r n\u00e5got straff f\u00f6r att vapenv\u00e4gra. Du s\u00e4tts p\u00e5 en tj\u00e4nst d\u00e4r du inte b\u00e4r vapen ist\u00e4llet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om du v\u00e4grar tj\u00e4nst helt och h\u00e5llet l\u00e4r det bli f\u00e4ngelse dock.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5v05s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032849.0, "created_utc": 1492004049.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg79oui", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Welju", "parent_id": "t1_dg792cm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "L\u00e5ter r\u00e4tt fett \u00e4nd\u00e5", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e5ter r\u00e4tt fett \u00e4nd\u00e5&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg79oui", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492095996.0, "created_utc": 1492067196.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg792cm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "dynamitfiske", "parent_id": "t1_dg5tvtq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag vapenv\u00e4grade under m\u00f6nstringen. De skickade mig till Jokkmokk som driftbitr\u00e4de. Sk\u00f6na gubbar, kaffe och betalt k\u00f6rkort eller jaktlicens. Det jag ville s\u00e4ga var att det inte \u00e4r s\u00e5 fy skam att vapenv\u00e4gra (detta var 2000).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag vapenv\u00e4grade under m\u00f6nstringen. De skickade mig till Jokkmokk som driftbitr\u00e4de. Sk\u00f6na gubbar, kaffe och betalt k\u00f6rkort eller jaktlicens. Det jag ville s\u00e4ga var att det inte \u00e4r s\u00e5 fy skam att vapenv\u00e4gra (detta var 2000).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg792cm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492094363.0, "created_utc": 1492065563.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tvtq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Welju", "parent_id": "t1_dg5ok3y", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Sk\u00e4mt \u00e5sido, om jag blir v\u00e4rvad och vapenv\u00e4grar vid potentiell internationell konflikt, vad kan jag f\u00f6rv\u00e4nta mig f\u00f6r straff?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sk\u00e4mt \u00e5sido, om jag blir v\u00e4rvad och vapenv\u00e4grar vid potentiell internationell konflikt, vad kan jag f\u00f6rv\u00e4nta mig f\u00f6r straff?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5tvtq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031215.0, "created_utc": 1492002415.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ok3y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 81, "report_reasons": null, "author": "DuckWithBrokenWings", "parent_id": "t1_dg5o1uq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Som pacifist b\u00f6rjar jag nu ifr\u00e5gas\u00e4tta mitt beslut att ta v\u00e4rvning.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som pacifist b\u00f6rjar jag nu ifr\u00e5gas\u00e4tta mitt beslut att ta v\u00e4rvning.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ok3y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019347.0, "created_utc": 1491990547.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 81}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5scoe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "sourugaddu", "parent_id": "t1_dg5o1uq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Som civilingenj\u00f6r i elektroteknik finner jag elektricitet omoraliskt pga. klimatf\u00f6r\u00e4ndringen. Jag kr\u00e4ver d\u00e4rf\u00f6r uppgifter som inte involverar anv\u00e4ndandet av eller designandet av elektriska system.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som civilingenj\u00f6r i elektroteknik finner jag elektricitet omoraliskt pga. klimatf\u00f6r\u00e4ndringen. Jag kr\u00e4ver d\u00e4rf\u00f6r uppgifter som inte involverar anv\u00e4ndandet av eller designandet av elektriska system.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5scoe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028690.0, "created_utc": 1491999890.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pd8u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Canlon", "parent_id": "t1_dg5o1uq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[som journalist kan jag strunta i k\u00e4llskydd, ingen har d\u00f6tt av det.](https://www.svtplay.se/video/13242532/gomorron-sverige/gomorron-sverige-12-apr-06-25-1?start=auto&amp;position=3707)\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.svtplay.se/video/13242532/gomorron-sverige/gomorron-sverige-12-apr-06-25-1?start=auto&amp;amp;position=3707\"&gt;som journalist kan jag strunta i k\u00e4llskydd, ingen har d\u00f6tt av det.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pd8u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021815.0, "created_utc": 1491993015.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6pro8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dg5o1uq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag har tr\u00e4ffat advokater som av religi\u00f6sa sk\u00e4l inte f\u00f6retr\u00e4der kvinnor/m\u00e4n beroende p\u00e5 sitt eget k\u00f6n.\n\nNu tycker jag \u00e4nd\u00e5 att som advokat inte f\u00f6retr\u00e4da en viss typ av person \u00e4r en d\u00e5lig j\u00e4mf\u00f6relse d\u00e5 det inte handlar om en arbetsuppgift.\n\nMen att anv\u00e4nda religi\u00f6sa anledningar f\u00f6r att inte utf\u00f6ra en arbetsuppgift \u00e4r knappast n\u00e5gonting ovanligt. Fr\u00e5gan som uppkommer \u00e4r hur stor del av arbetsuppgiften det \u00e4r och om det rimligen g\u00e5r att utf\u00f6ra arbetet till en tillr\u00e4ckligt h\u00f6g grad \u00e4ven om man inte \u00e4r kapabel till vissa av arbetssysslorna p\u00e5 grund av religi\u00f6sa sk\u00e4l. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag har tr\u00e4ffat advokater som av religi\u00f6sa sk\u00e4l inte f\u00f6retr\u00e4der kvinnor/m\u00e4n beroende p\u00e5 sitt eget k\u00f6n.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nu tycker jag \u00e4nd\u00e5 att som advokat inte f\u00f6retr\u00e4da en viss typ av person \u00e4r en d\u00e5lig j\u00e4mf\u00f6relse d\u00e5 det inte handlar om en arbetsuppgift.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men att anv\u00e4nda religi\u00f6sa anledningar f\u00f6r att inte utf\u00f6ra en arbetsuppgift \u00e4r knappast n\u00e5gonting ovanligt. Fr\u00e5gan som uppkommer \u00e4r hur stor del av arbetsuppgiften det \u00e4r och om det rimligen g\u00e5r att utf\u00f6ra arbetet till en tillr\u00e4ckligt h\u00f6g grad \u00e4ven om man inte \u00e4r kapabel till vissa av arbetssysslorna p\u00e5 grund av religi\u00f6sa sk\u00e4l. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6pro8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492066648.0, "created_utc": 1492037848.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7xb76", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jontantan", "parent_id": "t1_dg5o1uq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Jag jobbar som X men jag kan inte t\u00e4nka mig att skaka hand med mina kollegor f\u00f6r att...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag jobbar som X men jag kan inte t\u00e4nka mig att skaka hand med mina kollegor f\u00f6r att...&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7xb76", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492134513.0, "created_utc": 1492105713.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5qd37", "gilded": 0, "archived": false, "score": 42, "report_reasons": null, "author": "kf97mopa", "parent_id": "t1_dg5ow92", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Silbersky har (eller har haft, m\u00f6jligen \u00e4r han pensionerad) en privat advokatbyr\u00e5. Om han inte vill ta ett uppdrag s\u00e5 f\u00e5r han inte heller betalt. I det h\u00e4r fallet ville barnmorksan vara anst\u00e4lld och lyfta l\u00f6n men inte g\u00f6ra en del av jobbet. Det finns inget som tvingar mig att ta jobb som st\u00e4dare, men om jag nu har tagit ett jobb som st\u00e4dare s\u00e5 l\u00e4r jag vara tvungen att st\u00e4da toaletter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Silbersky har (eller har haft, m\u00f6jligen \u00e4r han pensionerad) en privat advokatbyr\u00e5. Om han inte vill ta ett uppdrag s\u00e5 f\u00e5r han inte heller betalt. I det h\u00e4r fallet ville barnmorksan vara anst\u00e4lld och lyfta l\u00f6n men inte g\u00f6ra en del av jobbet. Det finns inget som tvingar mig att ta jobb som st\u00e4dare, men om jag nu har tagit ett jobb som st\u00e4dare s\u00e5 l\u00e4r jag vara tvungen att st\u00e4da toaletter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5qd37", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492024522.0, "created_utc": 1491995722.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 42}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg67n08", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "hakkzpets", "parent_id": "t1_dg5yakq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "En advokat beh\u00f6ver aldrig ta ett uppdrag. Sen kan du v\u00e4l \"tvingas\" acceptera uppdrag, f\u00f6r att du helt enkelt inte har r\u00e5d att inte jobba.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En advokat beh\u00f6ver aldrig ta ett uppdrag. Sen kan du v\u00e4l &amp;quot;tvingas&amp;quot; acceptera uppdrag, f\u00f6r att du helt enkelt inte har r\u00e5d att inte jobba.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg67n08", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492046954.0, "created_utc": 1492018154.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5yakq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Gabler", "parent_id": "t1_dg5p5kz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Var p\u00e5 studiebes\u00f6k p\u00e5 en firma, de ber\u00e4ttade om en f\u00f6rsvarsadvokat som slutat f\u00f6retr\u00e4da personer som beg\u00e5tt brott mot barn sedan han hade blivit pappa. S\u00e5 jag tror att det g\u00e5r \u00e4ven l\u00e4gre ner men kanske inte l\u00e4ngst ner i hierarkin. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Var p\u00e5 studiebes\u00f6k p\u00e5 en firma, de ber\u00e4ttade om en f\u00f6rsvarsadvokat som slutat f\u00f6retr\u00e4da personer som beg\u00e5tt brott mot barn sedan han hade blivit pappa. S\u00e5 jag tror att det g\u00e5r \u00e4ven l\u00e4gre ner men kanske inte l\u00e4ngst ner i hierarkin. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5yakq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492036967.0, "created_utc": 1492008167.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5zq08", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "ezzib", "parent_id": "t1_dg5p5kz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Detta regleras genom god advokatsed. Dessa st\u00e5r att finna h\u00e4r; https://www.advokatsamfundet.se/globalassets/advokatsamfundet_sv/advokatetik/vagledande-regler-2016-med-kommentarer-juni-2016.pdf\n\nI tredje delen (3.1) finner ni avsnittet om att neka en klient.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Detta regleras genom god advokatsed. Dessa st\u00e5r att finna h\u00e4r; &lt;a href=\"https://www.advokatsamfundet.se/globalassets/advokatsamfundet_sv/advokatetik/vagledande-regler-2016-med-kommentarer-juni-2016.pdf\"&gt;https://www.advokatsamfundet.se/globalassets/advokatsamfundet_sv/advokatetik/vagledande-regler-2016-med-kommentarer-juni-2016.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I tredje delen (3.1) finner ni avsnittet om att neka en klient.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5zq08", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492038581.0, "created_utc": 1492009781.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p5kz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "stn1337", "parent_id": "t1_dg5ow92", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Dock befattar han sig i regel inte med narkotikam\u00e5l eftersom han avskyr all droghantering.\n\ni regel och aldrig \u00e4r en ganska v\u00e4sentlig skillnad. \n\nLeffe har knappast sv\u00e5righeter att v\u00e4lja vilka m\u00e5l han vill f\u00f6retr\u00e4da. Men fr\u00e5gan \u00e4r hur det funkar med mindre k\u00e4nda advokater. \n\nHur funkar det f\u00f6r advokater \"l\u00e4gst ner\" i n\u00e4ringskedjan, kan man verkligen neka att f\u00f6retr\u00e4da en person? Vad h\u00e4nder om ingen vill f\u00f6retr\u00e4da personen? Jag \u00e4r inte insatt men vore v\u00e4ldigt intressant att f\u00e5 veta svaret. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Dock befattar han sig i regel inte med narkotikam\u00e5l eftersom han avskyr all droghantering.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;i regel och aldrig \u00e4r en ganska v\u00e4sentlig skillnad. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Leffe har knappast sv\u00e5righeter att v\u00e4lja vilka m\u00e5l han vill f\u00f6retr\u00e4da. Men fr\u00e5gan \u00e4r hur det funkar med mindre k\u00e4nda advokater. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hur funkar det f\u00f6r advokater &amp;quot;l\u00e4gst ner&amp;quot; i n\u00e4ringskedjan, kan man verkligen neka att f\u00f6retr\u00e4da en person? Vad h\u00e4nder om ingen vill f\u00f6retr\u00e4da personen? Jag \u00e4r inte insatt men vore v\u00e4ldigt intressant att f\u00e5 veta svaret. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5p5kz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492021180.0, "created_utc": 1491992380.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pk5n", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "fiskpost", "parent_id": "t1_dg5ow92", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r antagligen ingen definitiv r\u00e4ttighet advokater, som anst\u00e4llda gentemot arbetsgivare, har heller.\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r antagligen ingen definitiv r\u00e4ttighet advokater, som anst\u00e4llda gentemot arbetsgivare, har heller.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pk5n", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022376.0, "created_utc": 1491993576.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ow92", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "MrOaiki", "parent_id": "t1_dg5o1uq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Som advokat kan du v\u00e4lja att inte f\u00f6retr\u00e4da en person. Leif Silbersky v\u00e4grar f\u00f6retr\u00e4da misst\u00e4nkta i narkotikam\u00e5l. [k\u00e4lla](https://www.fokus.se/2008/10/leif-silbersky-advokat/)  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som advokat kan du v\u00e4lja att inte f\u00f6retr\u00e4da en person. Leif Silbersky v\u00e4grar f\u00f6retr\u00e4da misst\u00e4nkta i narkotikam\u00e5l. &lt;a href=\"https://www.fokus.se/2008/10/leif-silbersky-advokat/\"&gt;k\u00e4lla&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ow92", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020393.0, "created_utc": 1491991593.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg610v8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Chrille82", "parent_id": "t1_dg5ypw8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5, ska vi lyssna p\u00e5 vetenskap eller p\u00e5 religi\u00f6sa lobbyverksamheter i abortfr\u00e5gan? Vad tycker du?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5, ska vi lyssna p\u00e5 vetenskap eller p\u00e5 religi\u00f6sa lobbyverksamheter i abortfr\u00e5gan? Vad tycker du?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg610v8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492040015.0, "created_utc": 1492011215.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ypw8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "c0xb0x", "parent_id": "t1_dg5xat8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; S\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r l\u00e5ter vi bli subjektivt tyckande\n\nDet kommer du inte kunna g\u00f6ra. T.ex m\u00e5ste du v\u00e4lja vilka vetenskapliga kriterier som abortgr\u00e4nsen baseras p\u00e5. Att du inte kan eliminera subjektivt tyckande borde du ocks\u00e5 bli \u00f6vertygad om n\u00e4r du tittar p\u00e5 de [disparata lagarna i Europa](http://therealrevo.com/blog/wp-content/uploads/2013/07/abortionchart.jpg) n\u00e4r det g\u00e4ller detta.\n\nAllts\u00e5, det finns alldeles f\u00f6r stort utrymme f\u00f6r subjektivitet i abortfr\u00e5gan, oavsett om det \u00e4r av vetenskapliga, religi\u00f6sa eller filosofiska grunder, f\u00f6r att j\u00e4mf\u00f6ra abort med l\u00e5ngt mindre moraliskt komplicerade arbetsmoment som att st\u00e4da en toalett och p\u00e5 det viset avvisa samvetsfrihetsfr\u00e5gan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;S\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r l\u00e5ter vi bli subjektivt tyckande&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det kommer du inte kunna g\u00f6ra. T.ex m\u00e5ste du v\u00e4lja vilka vetenskapliga kriterier som abortgr\u00e4nsen baseras p\u00e5. Att du inte kan eliminera subjektivt tyckande borde du ocks\u00e5 bli \u00f6vertygad om n\u00e4r du tittar p\u00e5 de &lt;a href=\"http://therealrevo.com/blog/wp-content/uploads/2013/07/abortionchart.jpg\"&gt;disparata lagarna i Europa&lt;/a&gt; n\u00e4r det g\u00e4ller detta.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Allts\u00e5, det finns alldeles f\u00f6r stort utrymme f\u00f6r subjektivitet i abortfr\u00e5gan, oavsett om det \u00e4r av vetenskapliga, religi\u00f6sa eller filosofiska grunder, f\u00f6r att j\u00e4mf\u00f6ra abort med l\u00e5ngt mindre moraliskt komplicerade arbetsmoment som att st\u00e4da en toalett och p\u00e5 det viset avvisa samvetsfrihetsfr\u00e5gan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ypw8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492037448.0, "created_utc": 1492008648.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg65zne", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Larlock1", "parent_id": "t1_dg60xsg", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det finns m\u00e5nga individer i v\u00e5rt samh\u00e4lle som har handikapp som g\u00f6r att de inte \u00e4r \"livsdugliga\" utan medicinsk hj\u00e4lp. (jag har sj\u00e4lv jobbat som personlig assistent) Om det \u00e4r kriteriet f\u00f6r att man skall kunna g\u00f6ra vad som helst med dem, s\u00e5 kan vi v\u00e4l k\u00f6ra komapatienter ned f\u00f6r ettestupan lika g\u00e4rna. De klarar sig ju inte p\u00e5 egen hand. Visst, det finns en chans att de vaknar upp och f\u00e5r ett v\u00e4rdigt liv, men de beh\u00f6ver medicinsk hj\u00e4lp f\u00f6r att h\u00e5llas vid liv. Exakt samma som med ett foster, det finns en chans att de kan  v\u00e4xa till att f\u00e5 ett v\u00e4rdigt liv, men de beh\u00f6ver medicinsk hj\u00e4lp. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det finns m\u00e5nga individer i v\u00e5rt samh\u00e4lle som har handikapp som g\u00f6r att de inte \u00e4r &amp;quot;livsdugliga&amp;quot; utan medicinsk hj\u00e4lp. (jag har sj\u00e4lv jobbat som personlig assistent) Om det \u00e4r kriteriet f\u00f6r att man skall kunna g\u00f6ra vad som helst med dem, s\u00e5 kan vi v\u00e4l k\u00f6ra komapatienter ned f\u00f6r ettestupan lika g\u00e4rna. De klarar sig ju inte p\u00e5 egen hand. Visst, det finns en chans att de vaknar upp och f\u00e5r ett v\u00e4rdigt liv, men de beh\u00f6ver medicinsk hj\u00e4lp f\u00f6r att h\u00e5llas vid liv. Exakt samma som med ett foster, det finns en chans att de kan  v\u00e4xa till att f\u00e5 ett v\u00e4rdigt liv, men de beh\u00f6ver medicinsk hj\u00e4lp. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg65zne", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492045294.0, "created_utc": 1492016494.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6g0j4", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Vuguroth", "parent_id": "t1_dg60xsg", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Du missar po\u00e4ngen. Bara f\u00f6r att du inte h\u00f6r deras r\u00f6st, betyder det inte att de inte har n\u00e5gon. Tror du f\u00f6rst beh\u00f6ver l\u00e4ra dig lite om m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter, etik osv innan du skaffar dig s\u00e5 best\u00e4mda tankar kring saker du inte f\u00f6rst\u00e5r.  \nJag r\u00f6star definitivt inte f\u00f6r n\u00e5got religi\u00f6st p\u00e5hitt eller att man \u00e4r oresonlig. Men det \u00e4r fortfarande sant att vetenskapen har noll koll just nu, och det \u00e4r h\u00f6ftade best\u00e4mmelser i kraft, som man ungef\u00e4r hoppas \u00e4r bra.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Du missar po\u00e4ngen. Bara f\u00f6r att du inte h\u00f6r deras r\u00f6st, betyder det inte att de inte har n\u00e5gon. Tror du f\u00f6rst beh\u00f6ver l\u00e4ra dig lite om m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter, etik osv innan du skaffar dig s\u00e5 best\u00e4mda tankar kring saker du inte f\u00f6rst\u00e5r.&lt;br/&gt;\nJag r\u00f6star definitivt inte f\u00f6r n\u00e5got religi\u00f6st p\u00e5hitt eller att man \u00e4r oresonlig. Men det \u00e4r fortfarande sant att vetenskapen har noll koll just nu, och det \u00e4r h\u00f6ftade best\u00e4mmelser i kraft, som man ungef\u00e4r hoppas \u00e4r bra.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6g0j4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492055526.0, "created_utc": 1492026726.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg60xsg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Chrille82", "parent_id": "t1_dg5zq17", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vetenskap \u00c4R just att st\u00e4ndigt ompr\u00f6va st\u00e4llningstaganden till r\u00e5dande kunskapsunderlag. Det f\u00f6ruts\u00e4tter jag att varje m\u00e4nniska f\u00f6rst\u00e5r, kanske du herr Vuguroh har missat den delen?\n\nDen objektiva sanningen \u00e4r att ett foster inte \u00f6verlever utan hj\u00e4lp, vare sig fr\u00e5n en mamma eller medicinsk utrustning. Det \u00e4r inget subjektivt tyckande. Eftersom nu foster inte \u00e4r livsdugligt utan denna hj\u00e4lp s\u00e5 m\u00e5ste n\u00e5gon annan ta beslutet.\n\nS\u00e5, ska vi lyssna p\u00e5 vetenskap eller p\u00e5 religi\u00f6sa lobbyverksamheter i abortfr\u00e5gan? Vad tycker du?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vetenskap \u00c4R just att st\u00e4ndigt ompr\u00f6va st\u00e4llningstaganden till r\u00e5dande kunskapsunderlag. Det f\u00f6ruts\u00e4tter jag att varje m\u00e4nniska f\u00f6rst\u00e5r, kanske du herr Vuguroh har missat den delen?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den objektiva sanningen \u00e4r att ett foster inte \u00f6verlever utan hj\u00e4lp, vare sig fr\u00e5n en mamma eller medicinsk utrustning. Det \u00e4r inget subjektivt tyckande. Eftersom nu foster inte \u00e4r livsdugligt utan denna hj\u00e4lp s\u00e5 m\u00e5ste n\u00e5gon annan ta beslutet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5, ska vi lyssna p\u00e5 vetenskap eller p\u00e5 religi\u00f6sa lobbyverksamheter i abortfr\u00e5gan? Vad tycker du?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg60xsg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039920.0, "created_utc": 1492011120.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5zq17", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "Vuguroth", "parent_id": "t1_dg5xat8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "allts\u00e5, herr Chrille... du pratar som om vi vet helt s\u00e4kert vad som g\u00e4ller f\u00f6r sm\u00e5 foster. Vilket vi inte g\u00f6r. Om du \u00e5beropar vetenskap, s\u00e5 \u00e4r vetenskapen det h\u00e4r: Vi vet inte vart gr\u00e4nsen g\u00e5r. Det \u00e4r fullt m\u00f6jligt att m\u00e4nskliga liv har m\u00e4ngder av funktioner v\u00e4ldigt tidigt. Redan innan vecka 10 finns det gott om hj\u00e4rna och ryggrad, och det g\u00e5r v\u00e4ldigt raskt fram\u00e5t... Ett foster i vecka 18 \u00e4r r\u00e4tt s\u00e5 v\u00e4lutvecklat.  \nDitt resonemang att unga foster inte skulle vara en individ med r\u00e4ttigheter och en betydlig vilja \u00e4r din egna \u00e5sikt och vad du tycker. \u00c4r inte alls n\u00e5gon sorts objektiv sanning p\u00e5 h\u00f6gre niv\u00e5.  \n\"Sveriges samlade kunskap\", som du ocks\u00e5 refererar, \u00e4r v\u00e4ldigt svag, men man har \u00e4nd\u00e5 valt att s\u00e4tta upp ett visst system i hopp om att det r\u00e4ttvist enligt vad de k\u00e4nde enligt sitt omd\u00f6me. Att det finns folk som argumenterar som en motpart \u00e4r bara nyttigt. Det \u00e4r definitivt en debatt d\u00e4r det finns olika argument f\u00f6r och emot som \u00e4r bra att ta. Att anv\u00e4nda sitt omd\u00f6me \u00e4r bra, men man f\u00e5r ocks\u00e5 vara \u00f6ppen f\u00f6r att det kan vara bra med justeringar d\u00e4r det beh\u00f6vs.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;allts\u00e5, herr Chrille... du pratar som om vi vet helt s\u00e4kert vad som g\u00e4ller f\u00f6r sm\u00e5 foster. Vilket vi inte g\u00f6r. Om du \u00e5beropar vetenskap, s\u00e5 \u00e4r vetenskapen det h\u00e4r: Vi vet inte vart gr\u00e4nsen g\u00e5r. Det \u00e4r fullt m\u00f6jligt att m\u00e4nskliga liv har m\u00e4ngder av funktioner v\u00e4ldigt tidigt. Redan innan vecka 10 finns det gott om hj\u00e4rna och ryggrad, och det g\u00e5r v\u00e4ldigt raskt fram\u00e5t... Ett foster i vecka 18 \u00e4r r\u00e4tt s\u00e5 v\u00e4lutvecklat.&lt;br/&gt;\nDitt resonemang att unga foster inte skulle vara en individ med r\u00e4ttigheter och en betydlig vilja \u00e4r din egna \u00e5sikt och vad du tycker. \u00c4r inte alls n\u00e5gon sorts objektiv sanning p\u00e5 h\u00f6gre niv\u00e5.&lt;br/&gt;\n&amp;quot;Sveriges samlade kunskap&amp;quot;, som du ocks\u00e5 refererar, \u00e4r v\u00e4ldigt svag, men man har \u00e4nd\u00e5 valt att s\u00e4tta upp ett visst system i hopp om att det r\u00e4ttvist enligt vad de k\u00e4nde enligt sitt omd\u00f6me. Att det finns folk som argumenterar som en motpart \u00e4r bara nyttigt. Det \u00e4r definitivt en debatt d\u00e4r det finns olika argument f\u00f6r och emot som \u00e4r bra att ta. Att anv\u00e4nda sitt omd\u00f6me \u00e4r bra, men man f\u00e5r ocks\u00e5 vara \u00f6ppen f\u00f6r att det kan vara bra med justeringar d\u00e4r det beh\u00f6vs.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5zq17", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492038582.0, "created_utc": 1492009782.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5xat8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Chrille82", "parent_id": "t1_dg5wx7v", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r l\u00e5ter vi bli subjektivt tyckande och lutar oss p\u00e5 vetenskap och bepr\u00f6vad erfarenhet.\n\nD\u00e5 kommer vi till den riktiga k\u00e4rnan; Har Sveriges samlade kunskap om detta fel j\u00e4mf\u00f6rt religi\u00f6s moral? F\u00f6r mig \u00e4r svaret sj\u00e4lvklart, varf\u00f6r det inte \u00e4r det f\u00f6r dig kan man ju bara spekulera i.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r l\u00e5ter vi bli subjektivt tyckande och lutar oss p\u00e5 vetenskap och bepr\u00f6vad erfarenhet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e5 kommer vi till den riktiga k\u00e4rnan; Har Sveriges samlade kunskap om detta fel j\u00e4mf\u00f6rt religi\u00f6s moral? F\u00f6r mig \u00e4r svaret sj\u00e4lvklart, varf\u00f6r det inte \u00e4r det f\u00f6r dig kan man ju bara spekulera i.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5xat8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035801.0, "created_utc": 1492007001.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6ejnu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "TwiZtah", "parent_id": "t1_dg5wx7v", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det spelar ingen roll n\u00e4r vart vi skulle s\u00e4tta denna gr\u00e4ns, kvinnor skulle g\u00f6ra abort i vilket fall vilket kan ses v\u00e4rlden \u00f6ver d\u00e4r det \u00e4r olagligt. Hela debatten \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6s, precis som med droger kommer den som vill f\u00e5 tag i dem f\u00e5 tag i dem, och den som vill abortera kommer g\u00f6ra det, olagligt eller lagligt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det spelar ingen roll n\u00e4r vart vi skulle s\u00e4tta denna gr\u00e4ns, kvinnor skulle g\u00f6ra abort i vilket fall vilket kan ses v\u00e4rlden \u00f6ver d\u00e4r det \u00e4r olagligt. Hela debatten \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6s, precis som med droger kommer den som vill f\u00e5 tag i dem f\u00e5 tag i dem, och den som vill abortera kommer g\u00f6ra det, olagligt eller lagligt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6ejnu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492054029.0, "created_utc": 1492025229.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5wx7v", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "c0xb0x", "parent_id": "t1_dg5voev", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Bara f\u00f6r att n\u00e5got inte kan ta ett beslut g\u00f6r inte alla beslut man tar i dess st\u00e4lle moraliskt f\u00f6rsvarbara. Att t.ex utf\u00f6ra elektivt k\u00f6nsbyte p\u00e5 ett sp\u00e4dbarn \u00e4r f\u00f6rkastligt just p\u00e5 grund av detta. Sen kan du naturligtvis s\u00e4ga att ett foster inte \u00e4r en fullg\u00e5ngen m\u00e4nniska och d\u00e4rmed saknar en m\u00e4nniskas fulla r\u00e4ttigheter, vilket skulle komma mycket n\u00e4rmare de grundl\u00e4ggande meningsskiljaktigheterna i fr\u00e5gan: utmaningen att utr\u00f6na exakt n\u00e4r i fostrets utveckling som r\u00e4ttigheten att ta sina egna beslut g\u00e4llande inte bara k\u00f6n utan existensen sj\u00e4lvt infaller. Och d\u00e4r finns det, \u00e5ter igen, stora utrymmen f\u00f6r subjektiva bed\u00f6mningar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bara f\u00f6r att n\u00e5got inte kan ta ett beslut g\u00f6r inte alla beslut man tar i dess st\u00e4lle moraliskt f\u00f6rsvarbara. Att t.ex utf\u00f6ra elektivt k\u00f6nsbyte p\u00e5 ett sp\u00e4dbarn \u00e4r f\u00f6rkastligt just p\u00e5 grund av detta. Sen kan du naturligtvis s\u00e4ga att ett foster inte \u00e4r en fullg\u00e5ngen m\u00e4nniska och d\u00e4rmed saknar en m\u00e4nniskas fulla r\u00e4ttigheter, vilket skulle komma mycket n\u00e4rmare de grundl\u00e4ggande meningsskiljaktigheterna i fr\u00e5gan: utmaningen att utr\u00f6na exakt n\u00e4r i fostrets utveckling som r\u00e4ttigheten att ta sina egna beslut g\u00e4llande inte bara k\u00f6n utan existensen sj\u00e4lvt infaller. Och d\u00e4r finns det, \u00e5ter igen, stora utrymmen f\u00f6r subjektiva bed\u00f6mningar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5wx7v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035347.0, "created_utc": 1492006547.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5voev", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "Chrille82", "parent_id": "t1_dg5u1ud", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ett foster kan inte v\u00e4lja att varken bli aborterat eller f\u00f6das d\u00e5 det inte \u00e4r ett fulldugligt liv och definitivt saknar f\u00f6rm\u00e5gan att resonera. D\u00e4r med faller hela ditt resonemang platt. Det \u00e4r allts\u00e5 ett beslut som n\u00e5gon annan m\u00e5ste ta, i detta fall mamman.\n\nFaktum kvarst\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r, vill man inte utf\u00f6ra aborter utifr\u00e5n beslut taget av mamman, d\u00e5 kan man s\u00f6ka sig till ett annat jobb \u00e4n barnmorska. Att f\u00e5 bli barnmorska \u00e4r inte en m\u00e4nsklig r\u00e4ttighet och att dalta med folks subjektiva 'moral' \u00e4r allt annat \u00e4n sk. \"samh\u00e4llsm\u00e4ssigt konstruktivt\".", "edited": 1492005191.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ett foster kan inte v\u00e4lja att varken bli aborterat eller f\u00f6das d\u00e5 det inte \u00e4r ett fulldugligt liv och definitivt saknar f\u00f6rm\u00e5gan att resonera. D\u00e4r med faller hela ditt resonemang platt. Det \u00e4r allts\u00e5 ett beslut som n\u00e5gon annan m\u00e5ste ta, i detta fall mamman.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Faktum kvarst\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r, vill man inte utf\u00f6ra aborter utifr\u00e5n beslut taget av mamman, d\u00e5 kan man s\u00f6ka sig till ett annat jobb \u00e4n barnmorska. Att f\u00e5 bli barnmorska \u00e4r inte en m\u00e4nsklig r\u00e4ttighet och att dalta med folks subjektiva &amp;#39;moral&amp;#39; \u00e4r allt annat \u00e4n sk. &amp;quot;samh\u00e4llsm\u00e4ssigt konstruktivt&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5voev", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033762.0, "created_utc": 1492004962.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5u1ud", "gilded": 0, "archived": false, "score": -10, "report_reasons": null, "author": "c0xb0x", "parent_id": "t1_dg5s6q1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Men till och med i detta p\u00e5pekande finns det ett inbyggt motargument som bidrar till den moraliska komplexiteten: en av de saker som skiljer \u00e4r ju faktumet att att ett foster inte sj\u00e4lv v\u00e4ljer att bli aborterat medans en fullg\u00e5ngen och mogen m\u00e4nniska v\u00e4ljer att avsluta sitt liv.\n\nOch n\u00e4r exakt ska man dra gr\u00e4nsen f\u00f6r hur sent en abort ska f\u00e5 utf\u00f6ras? Det finns [goda sk\u00e4l](http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=83&amp;artikel=6299190) f\u00f6r vissa personer att inte h\u00e5lla med samh\u00e4llets nuvarande praxis.\n\nMitt argument \u00e4r att just p\u00e5 grund av abortens moraliska komplexitet och d\u00e4rmed det stora utrymmet f\u00f6r olikartade subjektiva utv\u00e4rderingar d\u00e4rav borde samh\u00e4llet ha en s\u00e5 pass stor acceptans \u00f6ver alternativa \u00e5sikter inom detta omr\u00e5de att vi kunde tillm\u00f6tesg\u00e5 dem p\u00e5 ett s\u00e4tt som \u00e4r [samh\u00e4llsm\u00e4ssigt konstruktivt](https://www.reddit.com/r/sweden/comments/64x1br/barnmorskan_ellinor_grimmark_f%C3%B6rlorar_%C3%A4ven_i/dg5tzys/).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men till och med i detta p\u00e5pekande finns det ett inbyggt motargument som bidrar till den moraliska komplexiteten: en av de saker som skiljer \u00e4r ju faktumet att att ett foster inte sj\u00e4lv v\u00e4ljer att bli aborterat medans en fullg\u00e5ngen och mogen m\u00e4nniska v\u00e4ljer att avsluta sitt liv.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och n\u00e4r exakt ska man dra gr\u00e4nsen f\u00f6r hur sent en abort ska f\u00e5 utf\u00f6ras? Det finns &lt;a href=\"http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=83&amp;amp;artikel=6299190\"&gt;goda sk\u00e4l&lt;/a&gt; f\u00f6r vissa personer att inte h\u00e5lla med samh\u00e4llets nuvarande praxis.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mitt argument \u00e4r att just p\u00e5 grund av abortens moraliska komplexitet och d\u00e4rmed det stora utrymmet f\u00f6r olikartade subjektiva utv\u00e4rderingar d\u00e4rav borde samh\u00e4llet ha en s\u00e5 pass stor acceptans \u00f6ver alternativa \u00e5sikter inom detta omr\u00e5de att vi kunde tillm\u00f6tesg\u00e5 dem p\u00e5 ett s\u00e4tt som \u00e4r &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/sweden/comments/64x1br/barnmorskan_ellinor_grimmark_f%C3%B6rlorar_%C3%A4ven_i/dg5tzys/\"&gt;samh\u00e4llsm\u00e4ssigt konstruktivt&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5u1ud", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031472.0, "created_utc": 1492002672.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5s6q1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "Chrille82", "parent_id": "t1_dg5pghm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Men sn\u00e4lla, en abort \u00e4r inte detsamma som aktiv d\u00f6dshj\u00e4lp. Det f\u00f6rst\u00e5r nog de flesta som inte \u00e4r religi\u00f6st indoktrinerade.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men sn\u00e4lla, en abort \u00e4r inte detsamma som aktiv d\u00f6dshj\u00e4lp. Det f\u00f6rst\u00e5r nog de flesta som inte \u00e4r religi\u00f6st indoktrinerade.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5s6q1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028386.0, "created_utc": 1491999586.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ugtd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "fiskpost", "parent_id": "t1_dg5tzys", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det d\u00e4r \u00e4r ett exempel p\u00e5 konsekvens, inte p\u00e5 hur samvetsfrihet skulle fungera.\n\nF\u00f6r \u00f6vrigt \u00e4r det redan till\u00e5tet att anst\u00e4lla barnmorskor som inte jobbar med abort.  ", "edited": 1492031356.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det d\u00e4r \u00e4r ett exempel p\u00e5 konsekvens, inte p\u00e5 hur samvetsfrihet skulle fungera.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r \u00f6vrigt \u00e4r det redan till\u00e5tet att anst\u00e4lla barnmorskor som inte jobbar med abort.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ugtd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492032088.0, "created_utc": 1492003288.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5tzys", "gilded": 0, "archived": false, "score": -6, "report_reasons": null, "author": "c0xb0x", "parent_id": "t1_dg5ptnj", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Jag har \u00e4ven sv\u00e5rt att se vilken praktisk funktion man t\u00e4nker sig att samvetsfrihet skulle ha h\u00e4r.\n\nDet m\u00f6jligg\u00f6r f\u00f6r fler personer att arbeta som barnmorskor, vilket [definitivt har praktisk funktion](http://www.svt.se/nyheter/lokalt/vast/akut-brist-pa-barnmorskor-pa-sahlgrenska).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag har \u00e4ven sv\u00e5rt att se vilken praktisk funktion man t\u00e4nker sig att samvetsfrihet skulle ha h\u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det m\u00f6jligg\u00f6r f\u00f6r fler personer att arbeta som barnmorskor, vilket &lt;a href=\"http://www.svt.se/nyheter/lokalt/vast/akut-brist-pa-barnmorskor-pa-sahlgrenska\"&gt;definitivt har praktisk funktion&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5tzys", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031392.0, "created_utc": 1492002592.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ptnj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "fiskpost", "parent_id": "t1_dg5pghm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; P\u00e5 samma s\u00e4tt som att det inte \u00e4r sj\u00e4lvklart att l\u00e4kare ska vara f\u00f6rpliktade att utf\u00f6ra d\u00f6dshj\u00e4lp (i l\u00e4nder som inf\u00f6rt detta)\n\nArbetsr\u00e4ttsligt skulle det d\u00e4r inte vara n\u00e5got speciellt i Sverige. Att arbetsuppgifter f\u00f6r\u00e4ndras \u00e4r helt normalt och sker dagligen p\u00e5 arbetsplatser \u00f6verallt i landet. \n\nedit:    \n  \nJag har \u00e4ven sv\u00e5rt att se vilken praktisk funktion man t\u00e4nker sig att samvetsfrihet skulle ha h\u00e4r.\n\nL\u00e5t oss s\u00e4ga att aktiv d\u00f6dshj\u00e4lp inf\u00f6rs i Sverige, att det inte \u00e4r brist p\u00e5 l\u00e4kare l\u00e4ngre och att regelverket inneb\u00e4r att sjukhus och vissa v\u00e5rdinr\u00e4ttningar p\u00e5 beg\u00e4ran m\u00e5ste utf\u00f6ra detta. Samt att det mot f\u00f6rmodan ska utf\u00f6ras av vanliga l\u00e4kare.\n\nVad h\u00e4nder d\u00e5 om exempelvis den anst\u00e4llda l\u00e4karen p\u00e5 en geriatrisk avdelning i Sveg inte vill utf\u00f6ra d\u00f6dshj\u00e4lpen?\n\nOm det inte finns n\u00e5gon b\u00e4ttre l\u00f6sning \u00e4r det normala f\u00f6rfarandet i s\u00e5dana situationer enkelt uttryckt att den gamla tj\u00e4nsten upph\u00f6r och en ny tj\u00e4nst som inkluderar arbetsuppgiften tillkommer. Vilket allts\u00e5 i klartext betyder att om arbetstagaren inte l\u00e4mnar tj\u00e4nsten frivilligt s\u00e5 blir den uppsagd.\n\nS\u00e5 vilken roll t\u00e4nker man sig att, vad det nu \u00e4r man avser med s\u00e5 kallad samvetsfrihet skulle ha i ett f\u00f6rmodligen ganska typiskt fall som detta? \n\nedit 2: Resonemanget ovan \u00e4r i grunden givetvis \u00e4ven applicerbart p\u00e5 fr\u00e5gan om barnmorskor och abort.  ", "edited": 1492002311.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;P\u00e5 samma s\u00e4tt som att det inte \u00e4r sj\u00e4lvklart att l\u00e4kare ska vara f\u00f6rpliktade att utf\u00f6ra d\u00f6dshj\u00e4lp (i l\u00e4nder som inf\u00f6rt detta)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Arbetsr\u00e4ttsligt skulle det d\u00e4r inte vara n\u00e5got speciellt i Sverige. Att arbetsuppgifter f\u00f6r\u00e4ndras \u00e4r helt normalt och sker dagligen p\u00e5 arbetsplatser \u00f6verallt i landet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;edit:    &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag har \u00e4ven sv\u00e5rt att se vilken praktisk funktion man t\u00e4nker sig att samvetsfrihet skulle ha h\u00e4r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e5t oss s\u00e4ga att aktiv d\u00f6dshj\u00e4lp inf\u00f6rs i Sverige, att det inte \u00e4r brist p\u00e5 l\u00e4kare l\u00e4ngre och att regelverket inneb\u00e4r att sjukhus och vissa v\u00e5rdinr\u00e4ttningar p\u00e5 beg\u00e4ran m\u00e5ste utf\u00f6ra detta. Samt att det mot f\u00f6rmodan ska utf\u00f6ras av vanliga l\u00e4kare.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad h\u00e4nder d\u00e5 om exempelvis den anst\u00e4llda l\u00e4karen p\u00e5 en geriatrisk avdelning i Sveg inte vill utf\u00f6ra d\u00f6dshj\u00e4lpen?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om det inte finns n\u00e5gon b\u00e4ttre l\u00f6sning \u00e4r det normala f\u00f6rfarandet i s\u00e5dana situationer enkelt uttryckt att den gamla tj\u00e4nsten upph\u00f6r och en ny tj\u00e4nst som inkluderar arbetsuppgiften tillkommer. Vilket allts\u00e5 i klartext betyder att om arbetstagaren inte l\u00e4mnar tj\u00e4nsten frivilligt s\u00e5 blir den uppsagd.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 vilken roll t\u00e4nker man sig att, vad det nu \u00e4r man avser med s\u00e5 kallad samvetsfrihet skulle ha i ett f\u00f6rmodligen ganska typiskt fall som detta? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;edit 2: Resonemanget ovan \u00e4r i grunden givetvis \u00e4ven applicerbart p\u00e5 fr\u00e5gan om barnmorskor och abort.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ptnj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023110.0, "created_utc": 1491994310.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg601ev", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "atmergrot", "parent_id": "t1_dg5pghm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Om vi skulle inf\u00f6ra d\u00f6dshj\u00e4lp i Sverige skulle du mycket riktigt kunna nekas anst\u00e4llning om tj\u00e4nsten inneb\u00e4r att utf\u00f6ra d\u00f6dshj\u00e4lp. \n\nDu skulle helt enkelt f\u00e5 s\u00f6ka en tj\u00e4nst d\u00e4r detta inte ing\u00e5r bland arbetsuppgifterna. Inte s\u00e4rskilt sv\u00e5rt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om vi skulle inf\u00f6ra d\u00f6dshj\u00e4lp i Sverige skulle du mycket riktigt kunna nekas anst\u00e4llning om tj\u00e4nsten inneb\u00e4r att utf\u00f6ra d\u00f6dshj\u00e4lp. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du skulle helt enkelt f\u00e5 s\u00f6ka en tj\u00e4nst d\u00e4r detta inte ing\u00e5r bland arbetsuppgifterna. Inte s\u00e4rskilt sv\u00e5rt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg601ev", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492038935.0, "created_utc": 1492010135.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pghm", "gilded": 0, "archived": false, "score": -14, "report_reasons": null, "author": "c0xb0x", "parent_id": "t1_dg5o1uq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "En n\u00e5got r\u00e4ttvisare j\u00e4mf\u00f6relse \u00e4r snarare \"Jag jobbar som l\u00e4kare men jag kan inte t\u00e4nka mig att utf\u00f6ra d\u00f6dshj\u00e4lp f\u00f6r att...\". P\u00e5 samma s\u00e4tt som att det inte \u00e4r sj\u00e4lvklart att l\u00e4kare ska vara f\u00f6rpliktade att utf\u00f6ra d\u00f6dshj\u00e4lp (i l\u00e4nder som inf\u00f6rt detta) \u00e4r det inte sj\u00e4lvklart att barnmorskor ska vara f\u00f6rpliktade att utf\u00f6ra abort.\n\n[De flesta](http://www.dagen.se/samvetsfrihet-for-de-flesta-i-europa-1.96016) l\u00e4nder i Europa har n\u00e5gon form av samvetsfrihet just p\u00e5 grund av att den moraliska aspekten \u00e4r l\u00e5ngt mer subjektiv och diffus \u00e4n dina exempel p\u00e5skiner.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En n\u00e5got r\u00e4ttvisare j\u00e4mf\u00f6relse \u00e4r snarare &amp;quot;Jag jobbar som l\u00e4kare men jag kan inte t\u00e4nka mig att utf\u00f6ra d\u00f6dshj\u00e4lp f\u00f6r att...&amp;quot;. P\u00e5 samma s\u00e4tt som att det inte \u00e4r sj\u00e4lvklart att l\u00e4kare ska vara f\u00f6rpliktade att utf\u00f6ra d\u00f6dshj\u00e4lp (i l\u00e4nder som inf\u00f6rt detta) \u00e4r det inte sj\u00e4lvklart att barnmorskor ska vara f\u00f6rpliktade att utf\u00f6ra abort.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.dagen.se/samvetsfrihet-for-de-flesta-i-europa-1.96016\"&gt;De flesta&lt;/a&gt; l\u00e4nder i Europa har n\u00e5gon form av samvetsfrihet just p\u00e5 grund av att den moraliska aspekten \u00e4r l\u00e5ngt mer subjektiv och diffus \u00e4n dina exempel p\u00e5skiner.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pghm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022081.0, "created_utc": 1491993281.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o1uq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 128, "report_reasons": null, "author": "Orkanvind", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tack och lov f\u00f6r domen. Blir n\u00e5got provocerad av hennes resonemang.\n\n------------------------------------------\n\nJag jobbar som st\u00e4dare men jag kan inte t\u00e4nka mig att st\u00e4da toaletter f\u00f6r att...\n\nJag jobbar som advokat men jag kan inte t\u00e4nka mig att f\u00f6retr\u00e4da muslimer f\u00f6r att...\n\nJag jobbar som polis men jag kan inte t\u00e4nka mig att anv\u00e4nda pistol f\u00f6r att...\n\n...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tack och lov f\u00f6r domen. Blir n\u00e5got provocerad av hennes resonemang.&lt;/p&gt;\n\n&lt;hr/&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag jobbar som st\u00e4dare men jag kan inte t\u00e4nka mig att st\u00e4da toaletter f\u00f6r att...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag jobbar som advokat men jag kan inte t\u00e4nka mig att f\u00f6retr\u00e4da muslimer f\u00f6r att...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag jobbar som polis men jag kan inte t\u00e4nka mig att anv\u00e4nda pistol f\u00f6r att...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o1uq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017754.0, "created_utc": 1491988954.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 128}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5tafh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 33, "report_reasons": null, "author": "sueca", "parent_id": "t1_dg5o5r5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hon v\u00e4grade \u00e4ven hantera akut p-piller samt kopparspiraler. Hon har kapat ganska m\u00e5nga arbetsuppgifter allts\u00e5. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hon v\u00e4grade \u00e4ven hantera akut p-piller samt kopparspiraler. Hon har kapat ganska m\u00e5nga arbetsuppgifter allts\u00e5. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5tafh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030278.0, "created_utc": 1492001478.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 33}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pn2u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "waraxx", "parent_id": "t1_dg5o5r5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Men vi pratade juh om arbort inte abort. /s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men vi pratade juh om arbort inte abort. /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pn2u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022605.0, "created_utc": 1491993805.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o5r5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 42, "report_reasons": null, "author": "Lill-Gagga", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Bra! Ing\u00e5r abort i ens arbetsuppgifter ska man beh\u00f6va g\u00f6ra det. Om man inte vill utf\u00f6ra dem \u00e4r det l\u00e4ge att byta jobb.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bra! Ing\u00e5r abort i ens arbetsuppgifter ska man beh\u00f6va g\u00f6ra det. Om man inte vill utf\u00f6ra dem \u00e4r det l\u00e4ge att byta jobb.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o5r5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018091.0, "created_utc": 1491989291.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 42}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7d8ka", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Alleballe", "parent_id": "t1_dg7bmha", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Mm, religion inte ens en g\u00e5ng.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mm, religion inte ens en g\u00e5ng.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7d8ka", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492106497.0, "created_utc": 1492077697.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7bmha", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "andyscorner", "parent_id": "t1_dg78c7o", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Relaterat: [Vem \u00e4r kungen i djungeln](https://www.youtube.com/watch?v=rWylIgw2Mkw)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Relaterat: &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=rWylIgw2Mkw\"&gt;Vem \u00e4r kungen i djungeln&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7bmha", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101548.0, "created_utc": 1492072748.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg78c7o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Alleballe", "parent_id": "t1_dg5wxex", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hon tror verkligen p\u00e5 jesus ocks\u00e5. Hon m\u00e5ste vara van vid att ha fel om allt vid det h\u00e4r laget. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hon tror verkligen p\u00e5 jesus ocks\u00e5. Hon m\u00e5ste vara van vid att ha fel om allt vid det h\u00e4r laget. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg78c7o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492092594.0, "created_utc": 1492063794.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7boqm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Nissepelle", "parent_id": "t1_dg7900s", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tusen tack!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tusen tack!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7boqm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101744.0, "created_utc": 1492072944.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg7900s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "elsgard", "parent_id": "t1_dg6m6po", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "H\u00e4r har du! Runt 1 minut in i s\u00e4ndningen.\nhttp://sverigesradio.se/sida/avsnitt/875663?programid=1637", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e4r har du! Runt 1 minut in i s\u00e4ndningen.\n&lt;a href=\"http://sverigesradio.se/sida/avsnitt/875663?programid=1637\"&gt;http://sverigesradio.se/sida/avsnitt/875663?programid=1637&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7900s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492094198.0, "created_utc": 1492065398.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg87klg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "RaXha", "parent_id": "t1_dg73ysg", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Samtidigt har resten av befolkningen f\u00e5tt st\u00e4rkt f\u00f6rtroende f\u00f6r samma r\u00e4ttsv\u00e4sende pga samma  r\u00e4tteg\u00e5ng. \ud83d\ude02", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Samtidigt har resten av befolkningen f\u00e5tt st\u00e4rkt f\u00f6rtroende f\u00f6r samma r\u00e4ttsv\u00e4sende pga samma  r\u00e4tteg\u00e5ng. \ud83d\ude02&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg87klg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492145683.0, "created_utc": 1492116883.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg73ysg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "_ring0_", "parent_id": "t1_dg6m6po", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "N\u00e4\u00e4.. Var direkts\u00e4nt p\u00e5 P1. Men det var intressant, hon l\u00e4t n\u00e4stan gr\u00e5tf\u00e4rdig n\u00e4r hon j\u00e4mmrade sig \u00f6ver f\u00f6rtroendet hon f\u00f6rlorat f\u00f6r r\u00e4ttsv\u00e4sendet osv.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e4\u00e4.. Var direkts\u00e4nt p\u00e5 P1. Men det var intressant, hon l\u00e4t n\u00e4stan gr\u00e5tf\u00e4rdig n\u00e4r hon j\u00e4mmrade sig \u00f6ver f\u00f6rtroendet hon f\u00f6rlorat f\u00f6r r\u00e4ttsv\u00e4sendet osv.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg73ysg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492084693.0, "created_utc": 1492055893.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6m6po", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Nissepelle", "parent_id": "t1_dg5wxex", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Har du link till intervjun? Skulle vilja h\u00f6ra.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har du link till intervjun? Skulle vilja h\u00f6ra.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6m6po", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492062238.0, "created_utc": 1492033438.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5wxex", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "_ring0_", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Lyssnar p\u00e5 Studio Ett nu d\u00e4r hon intervjuvas. Hon \u00e4r helt verklighetsbefriad, hon tror verkligen hon har r\u00e4tt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lyssnar p\u00e5 Studio Ett nu d\u00e4r hon intervjuvas. Hon \u00e4r helt verklighetsbefriad, hon tror verkligen hon har r\u00e4tt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5wxex", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492035354.0, "created_utc": 1492006554.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6l2py", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Largoi", "parent_id": "t1_dg696m4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Aprop\u00e5 n\u00e5got helt annat, Comme ci comme ca \u00e4r bland de roligaste Hassan klippen jag h\u00f6rt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Aprop\u00e5 n\u00e5got helt annat, Comme ci comme ca \u00e4r bland de roligaste Hassan klippen jag h\u00f6rt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6l2py", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492060920.0, "created_utc": 1492032120.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg696m4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "comme_ci_comme_ca", "parent_id": "t1_dg64ctg", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r vi alla broder. Det \u00e4r vi alla.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r vi alla broder. Det \u00e4r vi alla.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg696m4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492048506.0, "created_utc": 1492019706.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7hcdi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Alleballe", "parent_id": "t1_dg64ctg", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rutsatt att du runkat mer \u00e4n de gjorde. Will you accept the challange?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rutsatt att du runkat mer \u00e4n de gjorde. Will you accept the challange?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7hcdi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492115925.0, "created_utc": 1492087125.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg64ctg", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Largoi", "parent_id": "t1_dg5vij7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag \u00e4r skyldig till v\u00e4rre brott \u00e4n Genghis Kahn, Hitler och Stalin all in one... ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag \u00e4r skyldig till v\u00e4rre brott \u00e4n Genghis Kahn, Hitler och Stalin all in one... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg64ctg", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492043601.0, "created_utc": 1492014801.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5vij7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 35, "report_reasons": null, "author": "The_Mighty_Bear", "parent_id": "t1_dg5te97", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Varje sperma \u00e4r helig! Det hade ju kunnat blivit ett barn, klart det \u00e4r mord. /s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Varje sperma \u00e4r helig! Det hade ju kunnat blivit ett barn, klart det \u00e4r mord. /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5vij7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033544.0, "created_utc": 1492004744.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 35}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5te97", "gilded": 0, "archived": false, "score": 40, "report_reasons": null, "author": "sueca", "parent_id": "t1_dg5rj7z", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hon v\u00e4grar ocks\u00e5 s\u00e4tta in kopparspiraler, \u00e4r kopparspiraler mord menar du? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hon v\u00e4grar ocks\u00e5 s\u00e4tta in kopparspiraler, \u00e4r kopparspiraler mord menar du? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5te97", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030444.0, "created_utc": 1492001644.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 40}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5sb37", "gilded": 0, "archived": false, "score": 37, "report_reasons": null, "author": "Izlandi", "parent_id": "t1_dg5rj7z", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "hon kanske inte skulle s\u00f6kt ett jobb d\u00e4r det \u00e4r en betydande del av arbetsuppgifterna. abortmotst\u00e5ndare f\u00e5r hon vara p\u00e5 sin fritid.\n\ndet \u00e4r som att utbilda sig till busschauff\u00f6r men v\u00e4gra k\u00f6ra gula eller r\u00f6da bussar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;hon kanske inte skulle s\u00f6kt ett jobb d\u00e4r det \u00e4r en betydande del av arbetsuppgifterna. abortmotst\u00e5ndare f\u00e5r hon vara p\u00e5 sin fritid.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;det \u00e4r som att utbilda sig till busschauff\u00f6r men v\u00e4gra k\u00f6ra gula eller r\u00f6da bussar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5sb37", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492028610.0, "created_utc": 1491999810.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 37}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5rj7z", "gilded": 0, "archived": false, "score": -97, "report_reasons": null, "author": "he_fu_se", "parent_id": "t1_dg5pjad", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "eller hur haha hur v\u00e5gar hon v\u00e4gra m\u00f6rda foster? vilken omoralisk m\u00e4nniska xD de \u00e4r ju bara o m\u00f6rda den liksom vem bryr sig hah!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;eller hur haha hur v\u00e5gar hon v\u00e4gra m\u00f6rda foster? vilken omoralisk m\u00e4nniska xD de \u00e4r ju bara o m\u00f6rda den liksom vem bryr sig hah!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5rj7z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027110.0, "created_utc": 1491998310.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -97}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pjad", "gilded": 0, "archived": false, "score": 44, "report_reasons": null, "author": "Izlandi", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "haha \u00e4gd", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;haha \u00e4gd&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pjad", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022306.0, "created_utc": 1491993506.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 44}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg61tan", "gilded": 0, "archived": false, "score": 11, "report_reasons": null, "author": "_Grumpyoldfart", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hell yeah! Alltid sk\u00f6nt n\u00e4r folk som tappat vettet inte f\u00e5r sin vilja igenom. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hell yeah! Alltid sk\u00f6nt n\u00e4r folk som tappat vettet inte f\u00e5r sin vilja igenom. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg61tan", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492040884.0, "created_utc": 1492012084.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 11}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg60qbw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "tsetse594", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tacka fan f\u00f6r det!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tacka fan f\u00f6r det!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg60qbw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492039694.0, "created_utc": 1492010894.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5oxer", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Krikwood", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vad tror hon egentligen hon s\u00e4rbehandlas ju inte direkt. ombytta roller och f\u00f6rhoppningsvis hade samma sak h\u00e4nt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad tror hon egentligen hon s\u00e4rbehandlas ju inte direkt. ombytta roller och f\u00f6rhoppningsvis hade samma sak h\u00e4nt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5oxer", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020488.0, "created_utc": 1491991688.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6cnbb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Iphoneo", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ja, n\u00e4 jag \u00e4r bilmekaniker, men jag v\u00e4grar l\u00e4gga \"allv\u00e4dersd\u00e4ck\" p\u00e5 bilar. Jag tycker det k\u00e4nns fel.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, n\u00e4 jag \u00e4r bilmekaniker, men jag v\u00e4grar l\u00e4gga &amp;quot;allv\u00e4dersd\u00e4ck&amp;quot; p\u00e5 bilar. Jag tycker det k\u00e4nns fel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6cnbb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492052058.0, "created_utc": 1492023258.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg704wm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Dorfidiot", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kanske vore l\u00e4mpligt att s\u00f6ka ett jobb som du kan utf\u00f6ra? Just a thought.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kanske vore l\u00e4mpligt att s\u00f6ka ett jobb som du kan utf\u00f6ra? Just a thought.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg704wm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492079411.0, "created_utc": 1492050611.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5tdba", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "sueca", "parent_id": "t1_dg5r78w", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fallet r\u00f6r om hon \u00e4r diskriminerad eller ej. Tycker det \u00e4r sj\u00e4lvklart att hon inte \u00e4r diskriminerad, utan inte f\u00e5tt jobbet pga v\u00e4grar utf\u00f6ra uppgifterna. Om hon ville utf\u00f6ra uppgifterna hade hon s\u00e4kerligen f\u00e5tt vara scientolog utan att n\u00e5gon brytt sig ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fallet r\u00f6r om hon \u00e4r diskriminerad eller ej. Tycker det \u00e4r sj\u00e4lvklart att hon inte \u00e4r diskriminerad, utan inte f\u00e5tt jobbet pga v\u00e4grar utf\u00f6ra uppgifterna. Om hon ville utf\u00f6ra uppgifterna hade hon s\u00e4kerligen f\u00e5tt vara scientolog utan att n\u00e5gon brytt sig &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5tdba", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492030403.0, "created_utc": 1492001603.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5vtnc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "The_Mighty_Bear", "parent_id": "t1_dg5r78w", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Arbetsgivaren f\u00e5r inte diskriminera hur den vill. Om det t.ex. varit en man som inte fick jobbet f\u00f6r att han \u00e4r man \u00e4r det tydlig diskriminering. Fr\u00e5gan h\u00e4r \u00e4r om hon diskrimineras p\u00e5 grund av sin tro, vilken dommen s\u00e4ger att hon inte blev.\n\nSen tror jag inte hon hade f\u00e5tt jobb p\u00e5 en annan klinik i Sverige, men hon fick det direkt i Norge. Och det \u00e4r v\u00e4l inte konstigt att hon anm\u00e4ler ett f\u00f6retag om hon anser sig vara diskriminerad? Det tycker iaf jag \u00e4r helt r\u00e4tt att man g\u00f6r, \u00e4ven fast jag inte h\u00e5ller med henne i detta fall.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Arbetsgivaren f\u00e5r inte diskriminera hur den vill. Om det t.ex. varit en man som inte fick jobbet f\u00f6r att han \u00e4r man \u00e4r det tydlig diskriminering. Fr\u00e5gan h\u00e4r \u00e4r om hon diskrimineras p\u00e5 grund av sin tro, vilken dommen s\u00e4ger att hon inte blev.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen tror jag inte hon hade f\u00e5tt jobb p\u00e5 en annan klinik i Sverige, men hon fick det direkt i Norge. Och det \u00e4r v\u00e4l inte konstigt att hon anm\u00e4ler ett f\u00f6retag om hon anser sig vara diskriminerad? Det tycker iaf jag \u00e4r helt r\u00e4tt att man g\u00f6r, \u00e4ven fast jag inte h\u00e5ller med henne i detta fall.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5vtnc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492033953.0, "created_utc": 1492005153.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5r78w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "waldemar69", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rst\u00e5r inte vad problemet \u00e4r. Det \u00e4r v\u00e4l upp till arbetsgivaren att best\u00e4mma om n\u00e5gon som v\u00e4grar utf\u00f6ra aborter \u00e4r l\u00e4mplig att jobba som barnmorska? Varf\u00f6r blanda in arbetsdomstolen ist\u00e4llet f\u00f6r att helt enkelt s\u00f6ka jobb hos en annan klinik?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rst\u00e5r inte vad problemet \u00e4r. Det \u00e4r v\u00e4l upp till arbetsgivaren att best\u00e4mma om n\u00e5gon som v\u00e4grar utf\u00f6ra aborter \u00e4r l\u00e4mplig att jobba som barnmorska? Varf\u00f6r blanda in arbetsdomstolen ist\u00e4llet f\u00f6r att helt enkelt s\u00f6ka jobb hos en annan klinik?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5r78w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492026420.0, "created_utc": 1491997620.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5pg59", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "FlaccidSWE", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jippie!!!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jippie!!!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pg59", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022054.0, "created_utc": 1491993254.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6py44", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Milfshaked", "parent_id": "t1_dg6i3r8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Religionsfrihet v\u00e4ger tyngre inom EU-domstolen och Europadomstolen \u00e4n i Sverige.\n\nHar till exempel funnits svenska r\u00e4ttsfall ang\u00e5ende hets mot folkgrupp d\u00e4r den \u00e5talade varit pr\u00e4st d\u00e4r man friat personen med ungef\u00e4r resonemanget \"I vanliga fall hade vi d\u00f6mt denna person, men han har hatat homosexuella av religi\u00f6sa sk\u00e4l och Sverige vill inte bli d\u00f6mda i Europadomstolen som v\u00e4rderar religionsfrihet \u00f6ver v\u00e5r lag om hets mot folkgrupp.\"\n\nF\u00f6r mig s\u00e5 k\u00e4nns det troligare att detta \u00f6verklagas till Europadomstolen \u00e4n EU-domstolen, men det \u00e4r bara min gissning.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Religionsfrihet v\u00e4ger tyngre inom EU-domstolen och Europadomstolen \u00e4n i Sverige.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Har till exempel funnits svenska r\u00e4ttsfall ang\u00e5ende hets mot folkgrupp d\u00e4r den \u00e5talade varit pr\u00e4st d\u00e4r man friat personen med ungef\u00e4r resonemanget &amp;quot;I vanliga fall hade vi d\u00f6mt denna person, men han har hatat homosexuella av religi\u00f6sa sk\u00e4l och Sverige vill inte bli d\u00f6mda i Europadomstolen som v\u00e4rderar religionsfrihet \u00f6ver v\u00e5r lag om hets mot folkgrupp.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r mig s\u00e5 k\u00e4nns det troligare att detta \u00f6verklagas till Europadomstolen \u00e4n EU-domstolen, men det \u00e4r bara min gissning.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6py44", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492066874.0, "created_utc": 1492038074.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7br01", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "omelattdefromage", "parent_id": "t1_dg76qkc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Lo and behold, s\u00e5 gjorde hon precis det... Tror inte jag beh\u00f6ver ta p\u00e5 foliehatten f\u00f6r att s\u00e4ga att den kristna j\u00e4nkarlobbyn har n\u00e5t o g\u00f6ra med det h\u00e4r...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lo and behold, s\u00e5 gjorde hon precis det... Tror inte jag beh\u00f6ver ta p\u00e5 foliehatten f\u00f6r att s\u00e4ga att den kristna j\u00e4nkarlobbyn har n\u00e5t o g\u00f6ra med det h\u00e4r...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7br01", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492101935.0, "created_utc": 1492073135.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg76qkc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "El_Medico", "parent_id": "t1_dg6i3r8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Menade Europadomstolen. \n\nEftersom resterande l\u00e4nder i europa och med tanke p\u00e5 andra domar s\u00e5 v\u00e4ger inte den svenska sekul\u00e4ra tolkningen av religonsfrihet lika tungt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Menade Europadomstolen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eftersom resterande l\u00e4nder i europa och med tanke p\u00e5 andra domar s\u00e5 v\u00e4ger inte den svenska sekul\u00e4ra tolkningen av religonsfrihet lika tungt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg76qkc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492089199.0, "created_utc": 1492060399.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6i3r8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "omelattdefromage", "parent_id": "t1_dg62snm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "V\u00e4nta va? Var har du l\u00e4st det? Och \u00e4ven om s\u00e5 vore fallet, varf\u00f6r skulle EU-domstolen n\u00e5gonsin d\u00f6ma i hennes f\u00f6rdel?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;V\u00e4nta va? Var har du l\u00e4st det? Och \u00e4ven om s\u00e5 vore fallet, varf\u00f6r skulle EU-domstolen n\u00e5gonsin d\u00f6ma i hennes f\u00f6rdel?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6i3r8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057663.0, "created_utc": 1492028863.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg62snm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "El_Medico", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rv\u00e4ntat. \n\nDet jobbiga nu \u00e4r ju att detta kommer dras till ~~EU-domstol~~ europadomstolen och d\u00e4r finns det en reel risk att domen faller i hennes f\u00f6rdel.", "edited": 1492060468.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rv\u00e4ntat. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det jobbiga nu \u00e4r ju att detta kommer dras till &lt;del&gt;EU-domstol&lt;/del&gt; europadomstolen och d\u00e4r finns det en reel risk att domen faller i hennes f\u00f6rdel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg62snm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492041948.0, "created_utc": 1492013148.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6hzay", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "omelattdefromage", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fyfan vad sk\u00f6nt. Det h\u00e4r \u00e4r ju /r/JusticePorn material!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fyfan vad sk\u00f6nt. Det h\u00e4r \u00e4r ju &lt;a href=\"/r/JusticePorn\"&gt;/r/JusticePorn&lt;/a&gt; material!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6hzay", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492057537.0, "created_utc": 1492028737.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg93uir", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Commander-Pie", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "G\u00f6tt", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;G\u00f6tt&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg93uir", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492204278.0, "created_utc": 1492175478.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg7aez0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "vikgus", "parent_id": "t1_dg5y81o", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kvinnohatande ultrakonservative skitpolitiker sitter inte i regeringen", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kvinnohatande ultrakonservative skitpolitiker sitter inte i regeringen&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg7aez0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492097994.0, "created_utc": 1492069194.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbswsc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "EmotionalCucumber", "parent_id": "t1_dg5y81o", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Menar mer att vi \u00e4r i minoritet. S\u00e5 sena lagliga aborter som vi har ses som extremt i resten av v\u00e4rlden. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Menar mer att vi \u00e4r i minoritet. S\u00e5 sena lagliga aborter som vi har ses som extremt i resten av v\u00e4rlden. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgbswsc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492355017.0, "created_utc": 1492326217.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg6deo1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "snoskog", "parent_id": "t1_dg68mw7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Bra.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bra.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6deo1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492052853.0, "created_utc": 1492024053.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg68mw7", "gilded": 0, "archived": false, "score": -29, "report_reasons": null, "author": "PansarSWE", "parent_id": "t1_dg5y81o", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Hur \u00e4r vi extrema?\n\nVi d\u00f6dar barn utan att blinka \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Hur \u00e4r vi extrema?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi d\u00f6dar barn utan att blinka &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg68mw7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492047953.0, "created_utc": 1492019153.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -29}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5y81o", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Halktema", "parent_id": "t1_dg5sspu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hur \u00e4r vi extrema?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur \u00e4r vi extrema?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5y81o", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492036886.0, "created_utc": 1492008086.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5sspu", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "EmotionalCucumber", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Ska bli intressant att se om de \u00f6verklagar till Europadomstolen och hur det is\u00e5fall g\u00e5r d\u00e4r. \n\nI Sverige \u00e4r vi ganska \u00f6verens om v\u00e5r abortlagstiftning men sett till \u00f6vriga Europa och v\u00e4rlden s\u00e5 \u00e4r vi ganska extrema. \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ska bli intressant att se om de \u00f6verklagar till Europadomstolen och hur det is\u00e5fall g\u00e5r d\u00e4r. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I Sverige \u00e4r vi ganska \u00f6verens om v\u00e5r abortlagstiftning men sett till \u00f6vriga Europa och v\u00e4rlden s\u00e5 \u00e4r vi ganska extrema. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5sspu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492029469.0, "created_utc": 1492000669.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5q3g2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 28, "report_reasons": null, "author": "dhanidarling", "parent_id": "t1_dg5o3hu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r Guds vilja, och den blev h\u00f6rd!. :) ", "edited": 1491996125.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r Guds vilja, och den blev h\u00f6rd!. :) &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5q3g2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023842.0, "created_utc": 1491995042.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 28}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pica", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "Rzztmass", "parent_id": "t1_dg5p0dp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hade du skrivit att domare inte \u00e4r perfekta hade det nog st\u00e4mt \u00f6verens med artikeln du l\u00e4nkade. Men artikeln handlar om n\u00e5got annat. Kan du f\u00f6rklara hur att utdela h\u00e5rdare straff n\u00e4r man \u00e4r hungrig g\u00f6r en partisk?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hade du skrivit att domare inte \u00e4r perfekta hade det nog st\u00e4mt \u00f6verens med artikeln du l\u00e4nkade. Men artikeln handlar om n\u00e5got annat. Kan du f\u00f6rklara hur att utdela h\u00e5rdare straff n\u00e4r man \u00e4r hungrig g\u00f6r en partisk?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pica", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492022232.0, "created_utc": 1491993432.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5p0dp", "gilded": 0, "archived": false, "score": -49, "report_reasons": null, "author": "GudsVilja", "parent_id": "t1_dg5owxd", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det kan man intala sig sj\u00e4lv.\n\n\n\"Domare \u00e4r opartiska\" :asgarv: \n\nhttps://www.nature.com/news/2011/110411/full/news.2011.227.html", "edited": 1491992715.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det kan man intala sig sj\u00e4lv.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Domare \u00e4r opartiska&amp;quot; :asgarv: &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.nature.com/news/2011/110411/full/news.2011.227.html\"&gt;https://www.nature.com/news/2011/110411/full/news.2011.227.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5p0dp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020740.0, "created_utc": 1491991940.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -49}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5owxd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 40, "report_reasons": null, "author": "MrOaiki", "parent_id": "t1_dg5o3hu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Lagen \u00e4r politisk. All lag \u00e4r politisk. Domen \u00e4r det inte. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lagen \u00e4r politisk. All lag \u00e4r politisk. Domen \u00e4r det inte. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5owxd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020448.0, "created_utc": 1491991648.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 40}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5yntl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "TRBRY", "parent_id": "t1_dg5o3hu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vilken tur att den inte \u00e4r religi\u00f6s.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vilken tur att den inte \u00e4r religi\u00f6s.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5yntl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492037383.0, "created_utc": 1492008583.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5ofl0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 48, "report_reasons": null, "author": "ElMachoGrande", "parent_id": "t1_dg5o3hu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Humanistisk downvote.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Humanistisk downvote.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ofl0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018949.0, "created_utc": 1491990149.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 48}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5p2c9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "thdgj", "parent_id": "t1_dg5o3hu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Lagen \u00e4r politisk - domare d\u00f6mer enligt lagen", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lagen \u00e4r politisk - domare d\u00f6mer enligt lagen&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5p2c9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020902.0, "created_utc": 1491992102.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg6rrlt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Graspar", "parent_id": "t1_dg5qq99", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Och flashback. Plus att han hade n\u00e5n slags blogg ocks\u00e5. Tragiskt vansinnig kille.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och flashback. Plus att han hade n\u00e5n slags blogg ocks\u00e5. Tragiskt vansinnig kille.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg6rrlt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492069127.0, "created_utc": 1492040327.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5qq99", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Emojavel", "parent_id": "t1_dg5oi0d", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "P\u00e5minner lite om \"Fick en Snilleblixt\" ifr\u00e5n fragbite typ 07-13", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;P\u00e5minner lite om &amp;quot;Fick en Snilleblixt&amp;quot; ifr\u00e5n fragbite typ 07-13&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5qq99", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492025386.0, "created_utc": 1491996586.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oi0d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "jublikleta", "parent_id": "t1_dg5oetz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Haha ok han \u00e4r en kn\u00e4ppg\u00f6k ser jag nu", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Haha ok han \u00e4r en kn\u00e4ppg\u00f6k ser jag nu&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5oi0d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019168.0, "created_utc": 1491990368.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5twr1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "jehilla", "parent_id": "t1_dg5pyjp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fast om du g\u00f6r abort p\u00e5 alla barn s\u00e5 finns det ju inga k\u00f6rgossar att f\u00f6rgripa sig p\u00e5 fattar du v\u00e4l?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast om du g\u00f6r abort p\u00e5 alla barn s\u00e5 finns det ju inga k\u00f6rgossar att f\u00f6rgripa sig p\u00e5 fattar du v\u00e4l?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5twr1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492031253.0, "created_utc": 1492002453.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5rpo6", "gilded": 0, "archived": false, "score": -12, "report_reasons": null, "author": "GudsVilja", "parent_id": "t1_dg5pyjp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Pratar man i s\u00e5dana n\u00f6rdigt m\u00e4nniskof\u00f6raktande termer beh\u00f6ver man nog sj\u00e4lv inte oroa sig tror jag.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pratar man i s\u00e5dana n\u00f6rdigt m\u00e4nniskof\u00f6raktande termer beh\u00f6ver man nog sj\u00e4lv inte oroa sig tror jag.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5rpo6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492027475.0, "created_utc": 1491998675.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5pyjp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 25, "report_reasons": null, "author": "Douchehelm", "parent_id": "t1_dg5og9c", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r synd att abort \u00e4r f\u00f6rbjudet inom flera religioner, det \u00e4r ju bland dessa vidskepliga galningar det skulle beh\u00f6vas som mest.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r synd att abort \u00e4r f\u00f6rbjudet inom flera religioner, det \u00e4r ju bland dessa vidskepliga galningar det skulle beh\u00f6vas som mest.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5pyjp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492023474.0, "created_utc": 1491994674.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 25}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5og9c", "gilded": 0, "archived": false, "score": -43, "report_reasons": null, "author": "GudsVilja", "parent_id": "t1_dg5oetz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Att en dom om att d\u00f6da foster inte skulle vara politisk i landet Sverige, som \u00e4r starkt p\u00e5verkad av den feminiztiska d\u00f6dssekten, \u00e4r snarare den trollaktiga st\u00e5ndpunkten i sammanhanget. Lite som att Saudi-Arabiska-domar i tvister kring religion inte skulle vara politiska.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att en dom om att d\u00f6da foster inte skulle vara politisk i landet Sverige, som \u00e4r starkt p\u00e5verkad av den feminiztiska d\u00f6dssekten, \u00e4r snarare den trollaktiga st\u00e5ndpunkten i sammanhanget. Lite som att Saudi-Arabiska-domar i tvister kring religion inte skulle vara politiska.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5og9c", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492019010.0, "created_utc": 1491990210.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -43}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5oetz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "Pimmelman", "parent_id": "t1_dg5o3hu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "/u/jublikleta h\u00e4r \u00e4r ett purf\u00e4rskt exempel p\u00e5 v\u00e5r tidigare \"diskussion\" :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"/u/jublikleta\"&gt;/u/jublikleta&lt;/a&gt; h\u00e4r \u00e4r ett purf\u00e4rskt exempel p\u00e5 v\u00e5r tidigare &amp;quot;diskussion&amp;quot; :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5oetz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492018883.0, "created_utc": 1491990083.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg5rd21", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "MrTingling", "parent_id": "t1_dg5o3hu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rklara hur du tycker domarna skulle tolkat lagen ist\u00e4llet f\u00f6r att bara snacka skit s\u00e5 kanske n\u00e5n tar dig p\u00e5 allvar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rklara hur du tycker domarna skulle tolkat lagen ist\u00e4llet f\u00f6r att bara snacka skit s\u00e5 kanske n\u00e5n tar dig p\u00e5 allvar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5rd21", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492026761.0, "created_utc": 1491997961.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_64x1br", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5ovo9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Rzztmass", "parent_id": "t1_dg5o3hu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ett dom p\u00e5 basen av lagar som har antagits av demokratiskt valda representanter. Du har d\u00e4rmed inte fel, men inte r\u00e4tt p\u00e5 det s\u00e4ttet du tror", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ett dom p\u00e5 basen av lagar som har antagits av demokratiskt valda representanter. Du har d\u00e4rmed inte fel, men inte r\u00e4tt p\u00e5 det s\u00e4ttet du tror&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5ovo9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492020345.0, "created_utc": 1491991545.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg5o3hu", "gilded": 0, "archived": false, "score": -116, "report_reasons": null, "author": "GudsVilja", "parent_id": "t3_64x1br", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Politisk dom", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Politisk dom&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg5o3hu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492017897.0, "created_utc": 1491989097.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -116}}], "after": null, "before": null}}]