[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {"content": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/XxutY7ss1v4?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "width": 600, "scrolling": false, "height": 338}, "subreddit": "sweden", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": {"oembed": {"provider_url": "https://www.youtube.com/", "title": "Is the European Union Worth It Or Should We End It?", "type": "video", "html": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/XxutY7ss1v4?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "author_name": "Kurzgesagt \u2013 In a Nutshell", "height": 338, "width": 600, "version": "1.0", "thumbnail_width": 480, "provider_name": "YouTube", "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XxutY7ss1v4/hqdefault.jpg", "thumbnail_height": 360, "author_url": "https://www.youtube.com/user/Kurzgesagt"}, "type": "youtube.com"}, "link_flair_text": null, "id": "659c4x", "gilded": 0, "secure_media_embed": {"content": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/XxutY7ss1v4?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "width": 600, "scrolling": false, "height": 338}, "clicked": false, "score": 108, "report_reasons": null, "author": "Diggasson", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_659c4x", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "youtube.com", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/0a3ajvdlKSkeuUQo0DPZWjxwQ4Y9JkkNrYyAfyW7Uow.jpg?s=786890b743f1c3765063c9fe2c2e41c0", "width": 480, "height": 360}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/0a3ajvdlKSkeuUQo0DPZWjxwQ4Y9JkkNrYyAfyW7Uow.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=31de71aa8b06cc1b68b550765304f231", "width": 108, "height": 81}, {"url": "https://i.redditmedia.com/0a3ajvdlKSkeuUQo0DPZWjxwQ4Y9JkkNrYyAfyW7Uow.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=e1661b9e9c90de721dfcbbe41684176d", "width": 216, "height": 162}, {"url": "https://i.redditmedia.com/0a3ajvdlKSkeuUQo0DPZWjxwQ4Y9JkkNrYyAfyW7Uow.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=6f5b94b35b2a6152807944d6bfbfc993", "width": 320, "height": 240}], "variants": {}, "id": "aflP_leC7PDlndkgeaHb7Cq3XORsvrvniC2UiGk2_Xw"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/QeJLFJn_r0CTZmohF_KLeb6ojwbowYKTG2EiIi2UJ5Q.jpg", "subreddit_id": "t5_2qofe", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": "flag se", "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "rich:video", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/sweden/comments/659c4x/kurzgesagt_is_the_european_union_worth_it_or/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492157544.0, "url": "https://www.youtube.com/watch?v=XxutY7ss1v4&amp;", "author_flair_text": "Sverige", "quarantine": false, "title": "Kurzgesagt - Is the European Union Worth It Or Should We End It?", "created_utc": 1492128744.0, "distinguished": null, "media": {"oembed": {"provider_url": "https://www.youtube.com/", "title": "Is the European Union Worth It Or Should We End It?", "type": "video", "html": "&lt;iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/XxutY7ss1v4?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;", "author_name": "Kurzgesagt \u2013 In a Nutshell", "height": 338, "width": 600, "version": "1.0", "thumbnail_width": 480, "provider_name": "YouTube", "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XxutY7ss1v4/hqdefault.jpg", "thumbnail_height": 360, "author_url": "https://www.youtube.com/user/Kurzgesagt"}, "type": "youtube.com"}, "upvote_ratio": 0.86, "num_comments": 74, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 108}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8ib3h", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "tetraourogallus", "parent_id": "t3_659c4x", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Sverige, Ungern och Tjeckien fick JAS! blev lite glad av det. Av F-Zero X ocks\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sverige, Ungern och Tjeckien fick JAS! blev lite glad av det. Av F-Zero X ocks\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8ib3h", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492159669.0, "created_utc": 1492130869.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8xxak", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Eff5850528", "parent_id": "t1_dg8m0q9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Vet inte riktigt heller vilken f\u00f6rsvarspolitik EU har, men tror att det finns n\u00e5gon klausul som s\u00e4ger att man har skyldighet att f\u00f6rsvara andra l\u00e4nder milit\u00e4rt om s\u00e5 beh\u00f6vs, vilket \u00e4r positivt f\u00f6r oss efter som vi inte vill g\u00e5 med i NATO. \n\n[Japp](http://eur-lex.europa.eu/summary/glossary/mutual_defence.html)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vet inte riktigt heller vilken f\u00f6rsvarspolitik EU har, men tror att det finns n\u00e5gon klausul som s\u00e4ger att man har skyldighet att f\u00f6rsvara andra l\u00e4nder milit\u00e4rt om s\u00e5 beh\u00f6vs, vilket \u00e4r positivt f\u00f6r oss efter som vi inte vill g\u00e5 med i NATO. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://eur-lex.europa.eu/summary/glossary/mutual_defence.html\"&gt;Japp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8xxak", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492188899.0, "created_utc": 1492160099.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg90obi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "hakkzpets", "parent_id": "t1_dg8zsou", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Videon f\u00f6rklarar \u00f6verhuvudtaget inte hur EU fungerar. Endast vad EU \u00e5stadkommit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Videon f\u00f6rklarar \u00f6verhuvudtaget inte hur EU fungerar. Endast vad EU \u00e5stadkommit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg90obi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197589.0, "created_utc": 1492168789.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8zsou", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Oshanii", "parent_id": "t1_dg8uuts", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kurzegast f\u00f6rklarar ju hur det fungerar och vad som \u00e4r positivt/negativt med det. Det \u00e4r bra eftersom det kanske informerar och l\u00e5ter med g\u00f6ra ett klarare val. Det \u00e4r l\u00e4tt att se det fr\u00e5n en sida och jag ser inte hur de tar n\u00e5gon sorts st\u00e4llning i det hela.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kurzegast f\u00f6rklarar ju hur det fungerar och vad som \u00e4r positivt/negativt med det. Det \u00e4r bra eftersom det kanske informerar och l\u00e5ter med g\u00f6ra ett klarare val. Det \u00e4r l\u00e4tt att se det fr\u00e5n en sida och jag ser inte hur de tar n\u00e5gon sorts st\u00e4llning i det hela.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8zsou", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492195003.0, "created_utc": 1492166203.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9gg69", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Sunimaru", "parent_id": "t1_dg9dweq", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Sverige har dock inte ens f\u00f6rs\u00f6kt, vilket betyder att de antingen tror att EU-domstolen kommer sl\u00e5 ner p\u00e5 s\u00e5dan reglering, eller att fr\u00e5gan inte \u00e4r tillr\u00e4cklig f\u00f6r att bry sig om.\n\nTyv\u00e4rr s\u00e5 tror jag att b\u00e5da \u00e4r sanna. EU skulle inte till\u00e5ta det och v\u00e5ra politiker har sedan l\u00e4nge slutat bry sig om saker som faktiskt ligger i nationens intresse.", "edited": 1492192205.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Sverige har dock inte ens f\u00f6rs\u00f6kt, vilket betyder att de antingen tror att EU-domstolen kommer sl\u00e5 ner p\u00e5 s\u00e5dan reglering, eller att fr\u00e5gan inte \u00e4r tillr\u00e4cklig f\u00f6r att bry sig om.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tyv\u00e4rr s\u00e5 tror jag att b\u00e5da \u00e4r sanna. EU skulle inte till\u00e5ta det och v\u00e5ra politiker har sedan l\u00e4nge slutat bry sig om saker som faktiskt ligger i nationens intresse.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9gg69", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219969.0, "created_utc": 1492191169.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9dweq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "hakkzpets", "parent_id": "t1_dg9d12w", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Klagar mer p\u00e5 att ledamot A ska r\u00f6sta f\u00f6r eller emot avtalet men inte f\u00e5r en egen kopia att g\u00e5 igenom tillsammans med egenvalda experter utan ist\u00e4llet m\u00e5ste ta sig till ett speciellt rum och l\u00e4sa det d\u00e4r utan m\u00f6jlighet till djupare analys.\n\nDet h\u00e4r \u00e4r dock endast en del av sanningen. Det sattes upp ett speciellt rum f\u00f6r l\u00e4sning, d\u00e5 vissa medlemsstater inte f\u00f6rst\u00e5r vad beh\u00f6righet betyder, utan avtalsutkasten spreds till alla m\u00f6jliga tjommar som inte skulle ha tillg\u00e5ng till dem. Detta \u00e5tg\u00e4rdades senare.\n\n&gt; Vilket allts\u00e5 i praktiken betyder att Svenska producenter m\u00e5ste konkurrera med utl\u00e4ndska som har mycket l\u00e4gre produktionskostnader till f\u00f6ljd av ett svagare milj\u00f6- och djurskydd. Till f\u00f6ljd av detta s\u00e5 sjunker v\u00e5r egen produktionsf\u00f6rm\u00e5ga. Jobben och pengarna f\u00f6rsvinner till andra l\u00e4nder och vi blir mer k\u00e4nsliga f\u00f6r yttre p\u00e5verkan n\u00e4r v\u00e5rt beroende av importerade varor \u00f6kar.\n\nJa, och likt jag sa har Sverige all r\u00e4tt att stoppa import av utl\u00e4ndskt k\u00f6tt som inte h\u00e5ller v\u00e5r milj\u00f6standard. S\u00e5dan reglering kan dock anses oproportionerlig enligt EU-domstolen och f\u00f6rbjudas. Sverige har dock inte ens f\u00f6rs\u00f6kt, vilket betyder att de antingen tror att EU-domstolen kommer sl\u00e5 ner p\u00e5 s\u00e5dan reglering, eller att fr\u00e5gan inte \u00e4r tillr\u00e4cklig f\u00f6r att bry sig om.\n\nTull \u00e4r d\u00e4remot totalf\u00f6rbjudet att s\u00e4tta upp f\u00f6r varor inom unionen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Klagar mer p\u00e5 att ledamot A ska r\u00f6sta f\u00f6r eller emot avtalet men inte f\u00e5r en egen kopia att g\u00e5 igenom tillsammans med egenvalda experter utan ist\u00e4llet m\u00e5ste ta sig till ett speciellt rum och l\u00e4sa det d\u00e4r utan m\u00f6jlighet till djupare analys.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det h\u00e4r \u00e4r dock endast en del av sanningen. Det sattes upp ett speciellt rum f\u00f6r l\u00e4sning, d\u00e5 vissa medlemsstater inte f\u00f6rst\u00e5r vad beh\u00f6righet betyder, utan avtalsutkasten spreds till alla m\u00f6jliga tjommar som inte skulle ha tillg\u00e5ng till dem. Detta \u00e5tg\u00e4rdades senare.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vilket allts\u00e5 i praktiken betyder att Svenska producenter m\u00e5ste konkurrera med utl\u00e4ndska som har mycket l\u00e4gre produktionskostnader till f\u00f6ljd av ett svagare milj\u00f6- och djurskydd. Till f\u00f6ljd av detta s\u00e5 sjunker v\u00e5r egen produktionsf\u00f6rm\u00e5ga. Jobben och pengarna f\u00f6rsvinner till andra l\u00e4nder och vi blir mer k\u00e4nsliga f\u00f6r yttre p\u00e5verkan n\u00e4r v\u00e5rt beroende av importerade varor \u00f6kar.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, och likt jag sa har Sverige all r\u00e4tt att stoppa import av utl\u00e4ndskt k\u00f6tt som inte h\u00e5ller v\u00e5r milj\u00f6standard. S\u00e5dan reglering kan dock anses oproportionerlig enligt EU-domstolen och f\u00f6rbjudas. Sverige har dock inte ens f\u00f6rs\u00f6kt, vilket betyder att de antingen tror att EU-domstolen kommer sl\u00e5 ner p\u00e5 s\u00e5dan reglering, eller att fr\u00e5gan inte \u00e4r tillr\u00e4cklig f\u00f6r att bry sig om.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tull \u00e4r d\u00e4remot totalf\u00f6rbjudet att s\u00e4tta upp f\u00f6r varor inom unionen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9dweq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217055.0, "created_utc": 1492188255.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9d12w", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Sunimaru", "parent_id": "t1_dg9bq35", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Vill du klaga p\u00e5 tj\u00e4nstemannastyre, s\u00e5 f\u00f6r all del. Men att klaga p\u00e5 att avtal \u00e4r l\u00e5nga k\u00e4nns t\u00e4mligen konstigt.\n\nKlagar mer p\u00e5 att ledamot A ska r\u00f6sta f\u00f6r eller emot avtalet men inte f\u00e5r en egen kopia att g\u00e5 igenom tillsammans med egenvalda experter utan ist\u00e4llet m\u00e5ste ta sig till ett speciellt rum och l\u00e4sa det d\u00e4r utan m\u00f6jlighet till djupare analys.\n\n&gt;Du f\u00e5r inte inf\u00f6ra tull p\u00e5 n\u00e5got \u00f6verhuvudtaget inom EU. EU \u00e4r en tullfri union. Sverige kan d\u00e4remot inf\u00f6ra f\u00f6rbud mot varor som inte uppfyller milj\u00f6m\u00e4rkningen, men finns en stor risk att EU-domstolen skulle sl\u00e5 ner p\u00e5 ett s\u00e5dant f\u00f6rbud.\n\nVilket allts\u00e5 i praktiken betyder att Svenska producenter m\u00e5ste konkurrera med utl\u00e4ndska som har mycket l\u00e4gre produktionskostnader till f\u00f6ljd av ett svagare milj\u00f6- och djurskydd. Till f\u00f6ljd av detta s\u00e5 sjunker v\u00e5r egen produktionsf\u00f6rm\u00e5ga. Jobben och pengarna f\u00f6rsvinner till andra l\u00e4nder och vi blir mer k\u00e4nsliga f\u00f6r yttre p\u00e5verkan n\u00e4r v\u00e5rt beroende av importerade varor \u00f6kar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vill du klaga p\u00e5 tj\u00e4nstemannastyre, s\u00e5 f\u00f6r all del. Men att klaga p\u00e5 att avtal \u00e4r l\u00e5nga k\u00e4nns t\u00e4mligen konstigt.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Klagar mer p\u00e5 att ledamot A ska r\u00f6sta f\u00f6r eller emot avtalet men inte f\u00e5r en egen kopia att g\u00e5 igenom tillsammans med egenvalda experter utan ist\u00e4llet m\u00e5ste ta sig till ett speciellt rum och l\u00e4sa det d\u00e4r utan m\u00f6jlighet till djupare analys.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Du f\u00e5r inte inf\u00f6ra tull p\u00e5 n\u00e5got \u00f6verhuvudtaget inom EU. EU \u00e4r en tullfri union. Sverige kan d\u00e4remot inf\u00f6ra f\u00f6rbud mot varor som inte uppfyller milj\u00f6m\u00e4rkningen, men finns en stor risk att EU-domstolen skulle sl\u00e5 ner p\u00e5 ett s\u00e5dant f\u00f6rbud.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vilket allts\u00e5 i praktiken betyder att Svenska producenter m\u00e5ste konkurrera med utl\u00e4ndska som har mycket l\u00e4gre produktionskostnader till f\u00f6ljd av ett svagare milj\u00f6- och djurskydd. Till f\u00f6ljd av detta s\u00e5 sjunker v\u00e5r egen produktionsf\u00f6rm\u00e5ga. Jobben och pengarna f\u00f6rsvinner till andra l\u00e4nder och vi blir mer k\u00e4nsliga f\u00f6r yttre p\u00e5verkan n\u00e4r v\u00e5rt beroende av importerade varor \u00f6kar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9d12w", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216073.0, "created_utc": 1492187273.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9bq35", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "hakkzpets", "parent_id": "t1_dg9a4y6", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Du menar att det avtal med precis den typen av lagstiftning som nyligen slogs ned inte hade g\u00e5tt igenom \u00e4ven om folk inte protesterat?\n\nTroligtvis inte. Nu kan visserligen privata akt\u00f6rer redan st\u00e4mma medlemsstater, dock inte bara f\u00f6r att lagstiftning lett till skada. En handelsunion hade dock inte fungerat om detta inte gick.\n\n&gt; Avtalet som de som skulle r\u00f6sta om det inte ens fick l\u00e4mna rummet med en kopia av och som var s\u00e5 l\u00e5ngt att de om\u00f6jligt kunde f\u00e5 en bra \u00f6verblick av inneb\u00f6rden?\n\nAvtalsf\u00f6rhandlingar tenderar att ske innanf\u00f6r st\u00e4ngda d\u00f6rrar. Att avtal \u00e4r l\u00e5nga \u00e4r en bieffekt av att vilja reglera flera omr\u00e5den, och n\u00e5got som inte g\u00e5r att komma ifr\u00e5n. Som tur \u00e4r finns det ett flertal duktiga jurister som arbetar dagligen med avtalsf\u00f6rhandlingar och som h\u00e5ller koll p\u00e5 detta.\n\nVill du klaga p\u00e5 tj\u00e4nstemannastyre, s\u00e5 f\u00f6r all del. Men att klaga p\u00e5 att avtal \u00e4r l\u00e5nga k\u00e4nns t\u00e4mligen konstigt.\n\n&gt; Men vi f\u00e5r fortfarande inte inf\u00f6ra tull p\u00e5 produkter inom EU som inte tillverkas enligt svensk standard g\u00e4llande milj\u00f6- och djurskydd.\n\nDu f\u00e5r inte inf\u00f6ra tull p\u00e5 n\u00e5got \u00f6verhuvudtaget inom EU. EU \u00e4r en tullfri union. Sverige kan d\u00e4remot inf\u00f6ra f\u00f6rbud mot varor som inte uppfyller milj\u00f6m\u00e4rkningen, men finns en stor risk att EU-domstolen skulle sl\u00e5 ner p\u00e5 ett s\u00e5dant f\u00f6rbud.\n\nDet h\u00e4r \u00e4r anledningen till varf\u00f6r de borde fokuserat p\u00e5 att f\u00f6rklara hur EU fungerar ist\u00e4llet. Det r\u00e5der en oerh\u00f6rt stor brist p\u00e5 kunskap om den Europeiska Unionen, trots att unionen p\u00e5verkar medlemsstaternas befolkning i en extrem stor omfattning.\n\nIst\u00e4llet kommer en video om att EU st\u00e5r f\u00f6r 25% av forskningsresultaten i v\u00e4rlden och ett kommentarsf\u00e4lt d\u00e4r ingen har koll p\u00e5 hur lagstiftningsf\u00f6rfarandet g\u00e5r till inom EU, eller hur maktf\u00f6rdelningen ens ser ut.", "edited": 1492186919.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Du menar att det avtal med precis den typen av lagstiftning som nyligen slogs ned inte hade g\u00e5tt igenom \u00e4ven om folk inte protesterat?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Troligtvis inte. Nu kan visserligen privata akt\u00f6rer redan st\u00e4mma medlemsstater, dock inte bara f\u00f6r att lagstiftning lett till skada. En handelsunion hade dock inte fungerat om detta inte gick.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Avtalet som de som skulle r\u00f6sta om det inte ens fick l\u00e4mna rummet med en kopia av och som var s\u00e5 l\u00e5ngt att de om\u00f6jligt kunde f\u00e5 en bra \u00f6verblick av inneb\u00f6rden?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Avtalsf\u00f6rhandlingar tenderar att ske innanf\u00f6r st\u00e4ngda d\u00f6rrar. Att avtal \u00e4r l\u00e5nga \u00e4r en bieffekt av att vilja reglera flera omr\u00e5den, och n\u00e5got som inte g\u00e5r att komma ifr\u00e5n. Som tur \u00e4r finns det ett flertal duktiga jurister som arbetar dagligen med avtalsf\u00f6rhandlingar och som h\u00e5ller koll p\u00e5 detta.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vill du klaga p\u00e5 tj\u00e4nstemannastyre, s\u00e5 f\u00f6r all del. Men att klaga p\u00e5 att avtal \u00e4r l\u00e5nga k\u00e4nns t\u00e4mligen konstigt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Men vi f\u00e5r fortfarande inte inf\u00f6ra tull p\u00e5 produkter inom EU som inte tillverkas enligt svensk standard g\u00e4llande milj\u00f6- och djurskydd.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Du f\u00e5r inte inf\u00f6ra tull p\u00e5 n\u00e5got \u00f6verhuvudtaget inom EU. EU \u00e4r en tullfri union. Sverige kan d\u00e4remot inf\u00f6ra f\u00f6rbud mot varor som inte uppfyller milj\u00f6m\u00e4rkningen, men finns en stor risk att EU-domstolen skulle sl\u00e5 ner p\u00e5 ett s\u00e5dant f\u00f6rbud.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det h\u00e4r \u00e4r anledningen till varf\u00f6r de borde fokuserat p\u00e5 att f\u00f6rklara hur EU fungerar ist\u00e4llet. Det r\u00e5der en oerh\u00f6rt stor brist p\u00e5 kunskap om den Europeiska Unionen, trots att unionen p\u00e5verkar medlemsstaternas befolkning i en extrem stor omfattning.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ist\u00e4llet kommer en video om att EU st\u00e5r f\u00f6r 25% av forskningsresultaten i v\u00e4rlden och ett kommentarsf\u00e4lt d\u00e4r ingen har koll p\u00e5 hur lagstiftningsf\u00f6rfarandet g\u00e5r till inom EU, eller hur maktf\u00f6rdelningen ens ser ut.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9bq35", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492214645.0, "created_utc": 1492185845.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9a4y6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Sunimaru", "parent_id": "t1_dg8uuts", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; EU kommer troligtvis aldrig ing\u00e5 ett handelsavtal som medf\u00f6r att f\u00f6retag kan kr\u00e4va EU-medlemsstater p\u00e5 skadest\u00e5nd f\u00f6r milj\u00f6lagstiftning.\n\nDu menar att det avtal med precis den typen av lagstiftning som nyligen slogs ned inte hade g\u00e5tt igenom \u00e4ven om folk inte protesterat? Avtalet som de som skulle r\u00f6sta om det inte ens fick l\u00e4mna rummet med en kopia av och som var s\u00e5 l\u00e5ngt att de om\u00f6jligt kunde f\u00e5 en bra \u00f6verblick av inneb\u00f6rden? Jag hoppas att du har r\u00e4tt f\u00f6r det \u00e4r antagligen inte sista g\u00e5ngen som n\u00e5gon f\u00f6rs\u00f6ker inf\u00f6ra liknande lagar.\n\n&gt;Milj\u00f6lagstiftning tenderar redan att trumpha de fyra friheterna inom EU, n\u00e5got som b\u00f6r vara ett tecken p\u00e5 hur h\u00e5rt EU v\u00e4rnar om det.\n\nMen vi f\u00e5r fortfarande inte inf\u00f6ra tull p\u00e5 produkter inom EU som inte tillverkas enligt svensk standard g\u00e4llande milj\u00f6- och djurskydd.\n\n&gt;Dock tycker jag Kurzegast borde h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n politiska videos.\n\nHan f\u00e5r g\u00e4rna g\u00f6ra politiska videos men de m\u00e5ste vara balanserade. Det \u00e4r bra att f\u00f6renkla saker s\u00e5 l\u00e5ngt det g\u00e5r men inte l\u00e4ngre \u00e4n s\u00e5. Att klumpa ihop hela EU som en homogen massa \u00e4r inte r\u00e4ttvist n\u00e4r det skiljer s\u00e5 mycket mellan medlemsl\u00e4nderna. Han gjorde samma sak med videon g\u00e4llande flyktingkrisen och mitt blod h\u00f6ll stundtals p\u00e5 att n\u00e4stan koka bort.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;EU kommer troligtvis aldrig ing\u00e5 ett handelsavtal som medf\u00f6r att f\u00f6retag kan kr\u00e4va EU-medlemsstater p\u00e5 skadest\u00e5nd f\u00f6r milj\u00f6lagstiftning.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Du menar att det avtal med precis den typen av lagstiftning som nyligen slogs ned inte hade g\u00e5tt igenom \u00e4ven om folk inte protesterat? Avtalet som de som skulle r\u00f6sta om det inte ens fick l\u00e4mna rummet med en kopia av och som var s\u00e5 l\u00e5ngt att de om\u00f6jligt kunde f\u00e5 en bra \u00f6verblick av inneb\u00f6rden? Jag hoppas att du har r\u00e4tt f\u00f6r det \u00e4r antagligen inte sista g\u00e5ngen som n\u00e5gon f\u00f6rs\u00f6ker inf\u00f6ra liknande lagar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Milj\u00f6lagstiftning tenderar redan att trumpha de fyra friheterna inom EU, n\u00e5got som b\u00f6r vara ett tecken p\u00e5 hur h\u00e5rt EU v\u00e4rnar om det.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Men vi f\u00e5r fortfarande inte inf\u00f6ra tull p\u00e5 produkter inom EU som inte tillverkas enligt svensk standard g\u00e4llande milj\u00f6- och djurskydd.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Dock tycker jag Kurzegast borde h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n politiska videos.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Han f\u00e5r g\u00e4rna g\u00f6ra politiska videos men de m\u00e5ste vara balanserade. Det \u00e4r bra att f\u00f6renkla saker s\u00e5 l\u00e5ngt det g\u00e5r men inte l\u00e4ngre \u00e4n s\u00e5. Att klumpa ihop hela EU som en homogen massa \u00e4r inte r\u00e4ttvist n\u00e4r det skiljer s\u00e5 mycket mellan medlemsl\u00e4nderna. Han gjorde samma sak med videon g\u00e4llande flyktingkrisen och mitt blod h\u00f6ll stundtals p\u00e5 att n\u00e4stan koka bort.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9a4y6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492212811.0, "created_utc": 1492184011.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8uuts", "gilded": 0, "archived": false, "score": 29, "report_reasons": null, "author": "hakkzpets", "parent_id": "t1_dg8mvxt", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "EU kommer troligtvis aldrig ing\u00e5 ett handelsavtal som medf\u00f6r att f\u00f6retag kan kr\u00e4va EU-medlemsstater p\u00e5 skadest\u00e5nd f\u00f6r milj\u00f6lagstiftning.\n\nMilj\u00f6lagstiftning tenderar redan att trumpha de fyra friheterna inom EU, n\u00e5got som b\u00f6r vara ett tecken p\u00e5 hur h\u00e5rt EU v\u00e4rnar om det.\n\nDock tycker jag Kurzegast borde h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n politiska videos. G\u00f6r hellre en video som f\u00f6rklarar hur EU faktiskt fungerar is\u00e5fall. Tror det \u00e4r viktigare att folk l\u00e4r sig det, \u00e4n att vi st\u00e5r f\u00f6r 25% av forskningen i v\u00e4rlden eller att BNP-tillv\u00e4xten varit f\u00f6rdelaktig.", "edited": 1492152051.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;EU kommer troligtvis aldrig ing\u00e5 ett handelsavtal som medf\u00f6r att f\u00f6retag kan kr\u00e4va EU-medlemsstater p\u00e5 skadest\u00e5nd f\u00f6r milj\u00f6lagstiftning.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Milj\u00f6lagstiftning tenderar redan att trumpha de fyra friheterna inom EU, n\u00e5got som b\u00f6r vara ett tecken p\u00e5 hur h\u00e5rt EU v\u00e4rnar om det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dock tycker jag Kurzegast borde h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n politiska videos. G\u00f6r hellre en video som f\u00f6rklarar hur EU faktiskt fungerar is\u00e5fall. Tror det \u00e4r viktigare att folk l\u00e4r sig det, \u00e4n att vi st\u00e5r f\u00f6r 25% av forskningen i v\u00e4rlden eller att BNP-tillv\u00e4xten varit f\u00f6rdelaktig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8uuts", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492180115.0, "created_utc": 1492151315.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 29}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9c9vp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Sunimaru", "parent_id": "t1_dg9b8q9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;L\u00e4s nationalekonomi, sa de. Det blir kul, sa de.\n\nJag f\u00f6rst\u00e5r ditt lidande. Mitt program hade n\u00e5gra obligatoriska ekonomikurser och det var bland det tr\u00e5kigaste jag n\u00e5gonsin genomlidit. Tusen olika termer som beskriver uppenbara f\u00f6reteelser och regelrunkande \u00e5t alla h\u00e5ll f\u00f6r att undvika diverse lagstiftning och medf\u00f6ljande utgifter. Tror att vi (m\u00e4nskligheten) skulle tj\u00e4na mycket p\u00e5 att br\u00e4nna ner skiten och bygga n\u00e5got nytt fr\u00e5n grunden.\n\n&gt;Export \u00e4r sj\u00e4lvklart positivt om det betyder att du f\u00e5r lika mycket eller mer betalt som om du skulle s\u00e5lt det p\u00e5 en inrikes marknad\n\nIngen skulle n\u00e5gonsin exportera n\u00e5got som gick att s\u00e4lja dyrare p\u00e5 den egna marknaden (undantaget specialfall som n\u00e4r man f\u00f6rs\u00f6ker sno marknadsandelar och liknande). S\u00e5 vi \u00e4r \u00f6verens om att export generellt sett \u00e4r n\u00e5got positivt.\n\n&gt;Import \u00e4r positivt om det betyder att du kan f\u00e5 mer av en sak f\u00f6r samma peng \u00e4n du skulle kunna f\u00e5tt annars, alternativt att du f\u00e5r fler valm\u00f6jligheter.\n\n&gt;Om vi slutar importera m\u00e5ste vi avst\u00e5 vissa saker, som kanske \u00e4r m\u00f6jliga att tillverka eller odla sj\u00e4lva, men knappast v\u00e4rda besv\u00e4ret.\n\nJag skrev *beroende* av export av en anledning. Ett beroende antyder en avsaknad av valm\u00f6jligheter och en stor k\u00e4nslighet f\u00f6r utomst\u00e5ende faktorer. N\u00e4r du skriver \"fler valm\u00f6jligheter\", \"billigare\" och \"inte v\u00e4rda besv\u00e4ret\" vem t\u00e4nker du p\u00e5 d\u00e5?\n\nOm vi till exempel pratar om djurskydd s\u00e5 har Sverige ganska str\u00e4nga regler. Svenska producenter m\u00e5ste f\u00f6lja dessa och de lokala priserna blir d\u00e4rf\u00f6r h\u00f6gre \u00e4n fr\u00e5n l\u00e4nder d\u00e4r man f\u00e5r behandla djuren s\u00e4mre. Importen ger nu \u00e5terf\u00f6rs\u00e4ljarna och kunderna mer vara f\u00f6r samma kostnad och valm\u00f6jligheterna \u00f6kar men de lokala producenterna d\u00f6r. Pengarna och jobben g\u00e5r utomlands och sj\u00e4lvf\u00f6rs\u00f6rjandegraden sjunker. \u00c4r detta b\u00e4ttre f\u00f6r landet? Kunderna och import\u00f6rerna \u00e4r kanske glada men landet \u00e4r k\u00e4nsligare f\u00f6r yttre p\u00e5verkan. Djurlagstiftningen skyddar dessutom inte l\u00e4ngre djuren eftersom lidandet ist\u00e4llet flyttat utomlands. \u00c4r detta positivt?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;L\u00e4s nationalekonomi, sa de. Det blir kul, sa de.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag f\u00f6rst\u00e5r ditt lidande. Mitt program hade n\u00e5gra obligatoriska ekonomikurser och det var bland det tr\u00e5kigaste jag n\u00e5gonsin genomlidit. Tusen olika termer som beskriver uppenbara f\u00f6reteelser och regelrunkande \u00e5t alla h\u00e5ll f\u00f6r att undvika diverse lagstiftning och medf\u00f6ljande utgifter. Tror att vi (m\u00e4nskligheten) skulle tj\u00e4na mycket p\u00e5 att br\u00e4nna ner skiten och bygga n\u00e5got nytt fr\u00e5n grunden.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Export \u00e4r sj\u00e4lvklart positivt om det betyder att du f\u00e5r lika mycket eller mer betalt som om du skulle s\u00e5lt det p\u00e5 en inrikes marknad&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ingen skulle n\u00e5gonsin exportera n\u00e5got som gick att s\u00e4lja dyrare p\u00e5 den egna marknaden (undantaget specialfall som n\u00e4r man f\u00f6rs\u00f6ker sno marknadsandelar och liknande). S\u00e5 vi \u00e4r \u00f6verens om att export generellt sett \u00e4r n\u00e5got positivt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Import \u00e4r positivt om det betyder att du kan f\u00e5 mer av en sak f\u00f6r samma peng \u00e4n du skulle kunna f\u00e5tt annars, alternativt att du f\u00e5r fler valm\u00f6jligheter.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om vi slutar importera m\u00e5ste vi avst\u00e5 vissa saker, som kanske \u00e4r m\u00f6jliga att tillverka eller odla sj\u00e4lva, men knappast v\u00e4rda besv\u00e4ret.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag skrev &lt;em&gt;beroende&lt;/em&gt; av export av en anledning. Ett beroende antyder en avsaknad av valm\u00f6jligheter och en stor k\u00e4nslighet f\u00f6r utomst\u00e5ende faktorer. N\u00e4r du skriver &amp;quot;fler valm\u00f6jligheter&amp;quot;, &amp;quot;billigare&amp;quot; och &amp;quot;inte v\u00e4rda besv\u00e4ret&amp;quot; vem t\u00e4nker du p\u00e5 d\u00e5?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om vi till exempel pratar om djurskydd s\u00e5 har Sverige ganska str\u00e4nga regler. Svenska producenter m\u00e5ste f\u00f6lja dessa och de lokala priserna blir d\u00e4rf\u00f6r h\u00f6gre \u00e4n fr\u00e5n l\u00e4nder d\u00e4r man f\u00e5r behandla djuren s\u00e4mre. Importen ger nu \u00e5terf\u00f6rs\u00e4ljarna och kunderna mer vara f\u00f6r samma kostnad och valm\u00f6jligheterna \u00f6kar men de lokala producenterna d\u00f6r. Pengarna och jobben g\u00e5r utomlands och sj\u00e4lvf\u00f6rs\u00f6rjandegraden sjunker. \u00c4r detta b\u00e4ttre f\u00f6r landet? Kunderna och import\u00f6rerna \u00e4r kanske glada men landet \u00e4r k\u00e4nsligare f\u00f6r yttre p\u00e5verkan. Djurlagstiftningen skyddar dessutom inte l\u00e4ngre djuren eftersom lidandet ist\u00e4llet flyttat utomlands. \u00c4r detta positivt?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9c9vp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492215249.0, "created_utc": 1492186449.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9b8q9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Skraelingafraende", "parent_id": "t1_dg9au6s", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "L\u00e4s nationalekonomi, sa de. Det blir kul, sa de.\n\nKort kan man v\u00e4l s\u00e4ga att handel \u00f6ver nationsgr\u00e4nser inte sker om det inte leder till \u00f6kad nytta. Det handlar om att optimera resursanv\u00e4ndning.\n\nExport \u00e4r sj\u00e4lvklart positivt om det betyder att du f\u00e5r lika mycket eller mer betalt som om du skulle s\u00e5lt det p\u00e5 en inrikes marknad. Import \u00e4r positivt om det betyder att du kan f\u00e5 mer av en sak f\u00f6r samma peng \u00e4n du skulle kunna f\u00e5tt annars, alternativt att du f\u00e5r fler valm\u00f6jligheter. Men det \u00e4r inte en svartvit plus och minus-lek d\u00e4r import m\u00e5ste vara lika med eller mindre \u00e4n export.\n\nOm vi slutar importera m\u00e5ste vi avst\u00e5 vissa saker, som kanske \u00e4r m\u00f6jliga att tillverka eller odla sj\u00e4lva, men knappast v\u00e4rda besv\u00e4ret. Dessutom, om alla bara vill exportera och ingen importera, hur skulle det fungera? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e4s nationalekonomi, sa de. Det blir kul, sa de.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kort kan man v\u00e4l s\u00e4ga att handel \u00f6ver nationsgr\u00e4nser inte sker om det inte leder till \u00f6kad nytta. Det handlar om att optimera resursanv\u00e4ndning.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Export \u00e4r sj\u00e4lvklart positivt om det betyder att du f\u00e5r lika mycket eller mer betalt som om du skulle s\u00e5lt det p\u00e5 en inrikes marknad. Import \u00e4r positivt om det betyder att du kan f\u00e5 mer av en sak f\u00f6r samma peng \u00e4n du skulle kunna f\u00e5tt annars, alternativt att du f\u00e5r fler valm\u00f6jligheter. Men det \u00e4r inte en svartvit plus och minus-lek d\u00e4r import m\u00e5ste vara lika med eller mindre \u00e4n export.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om vi slutar importera m\u00e5ste vi avst\u00e5 vissa saker, som kanske \u00e4r m\u00f6jliga att tillverka eller odla sj\u00e4lva, men knappast v\u00e4rda besv\u00e4ret. Dessutom, om alla bara vill exportera och ingen importera, hur skulle det fungera? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9b8q9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492214094.0, "created_utc": 1492185294.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9au6s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Sunimaru", "parent_id": "t1_dg992cw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rklara g\u00e4rna f\u00f6r mig som \u00e4r ovetande varf\u00f6r det inte \u00e4r positivt att vara mindre BEROENDE av import? Eller varf\u00f6r export inte \u00e4r positivt? :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rklara g\u00e4rna f\u00f6r mig som \u00e4r ovetande varf\u00f6r det inte \u00e4r positivt att vara mindre BEROENDE av import? Eller varf\u00f6r export inte \u00e4r positivt? :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9au6s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492213627.0, "created_utc": 1492184827.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg992cw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Skraelingafraende", "parent_id": "t1_dg98d2q", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Det \u00e4r positivt att vara mindre beroende av import. Det \u00e4r positivt att exportera mycket.\n\nHur mycket nationalekonomi har du l\u00e4st? F\u00f6r det \u00e4r inte riktigt s\u00e5 det funkar...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r positivt att vara mindre beroende av import. Det \u00e4r positivt att exportera mycket.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Hur mycket nationalekonomi har du l\u00e4st? F\u00f6r det \u00e4r inte riktigt s\u00e5 det funkar...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg992cw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492211526.0, "created_utc": 1492182726.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9dd3b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "brukere", "parent_id": "t1_dg9cdde", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tar bort din kommentar: \n&gt;Don't attack people on a personal level -- don\u2019t call them names, imply derogatory things about them. Feel free to disagree with each other, but be civil about it and don't resort to personal attacks.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tar bort din kommentar: &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Don&amp;#39;t attack people on a personal level -- don\u2019t call them names, imply derogatory things about them. Feel free to disagree with each other, but be civil about it and don&amp;#39;t resort to personal attacks.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9dd3b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216450.0, "created_utc": 1492187650.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9cdde", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dg98d2q", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[removed]", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;[removed]&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9cdde", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492215349.0, "created_utc": 1492186549.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgagywn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "bagge", "parent_id": "t1_dg98d2q", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Det \u00e4r positivt att vara mindre beroende av import\n\nDet \u00e4r inget man kan s\u00e4ga generellt. F\u00f6r ett litet land som Sverige \u00e4r det speciellt inte l\u00f6nsamt att kunna producera m\u00e5nga olika saker.\n\nI grund och botten s\u00e5 \u00e4r det helt och h\u00e5llet en fr\u00e5ga om kostnad. Vill du ha mj\u00f6lk f\u00f6r 18 kr litern och k\u00f6tt f\u00f6r 300 och litet utbud, d\u00e5 kan man h\u00e5lla jordbruket under armarna. S\u00e5 som alltid \u00e4r det en fr\u00e5ga om prioritering. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r positivt att vara mindre beroende av import&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r inget man kan s\u00e4ga generellt. F\u00f6r ett litet land som Sverige \u00e4r det speciellt inte l\u00f6nsamt att kunna producera m\u00e5nga olika saker.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I grund och botten s\u00e5 \u00e4r det helt och h\u00e5llet en fr\u00e5ga om kostnad. Vill du ha mj\u00f6lk f\u00f6r 18 kr litern och k\u00f6tt f\u00f6r 300 och litet utbud, d\u00e5 kan man h\u00e5lla jordbruket under armarna. S\u00e5 som alltid \u00e4r det en fr\u00e5ga om prioritering. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgagywn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492275232.0, "created_utc": 1492246432.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg98d2q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Sunimaru", "parent_id": "t1_dg8xml9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r positivt att vara mindre beroende av import. Det \u00e4r positivt att exportera mycket. Vad som \u00e4r viktigast beror p\u00e5 balansen mellan dem och vad som importeras.\n\nOm lyxvaror st\u00e5r f\u00f6r importen s\u00e5 p\u00e5verkar det inte landet speciellt mycket mer \u00e4n ekonomiskt. Om det d\u00e4remot \u00e4r s\u00e5 att landet f\u00e5r slut p\u00e5 mat inom ett par veckor eller inte kan f\u00f6rse befolkningen med energi p\u00e5 egen hand vid ett eventuellt handelsstopp s\u00e5 \u00e4r det d\u00e4remot v\u00e4ldigt farligt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r positivt att vara mindre beroende av import. Det \u00e4r positivt att exportera mycket. Vad som \u00e4r viktigast beror p\u00e5 balansen mellan dem och vad som importeras.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om lyxvaror st\u00e5r f\u00f6r importen s\u00e5 p\u00e5verkar det inte landet speciellt mycket mer \u00e4n ekonomiskt. Om det d\u00e4remot \u00e4r s\u00e5 att landet f\u00e5r slut p\u00e5 mat inom ett par veckor eller inte kan f\u00f6rse befolkningen med energi p\u00e5 egen hand vid ett eventuellt handelsstopp s\u00e5 \u00e4r det d\u00e4remot v\u00e4ldigt farligt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg98d2q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492210657.0, "created_utc": 1492181857.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8xml9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "bagge", "parent_id": "t1_dg8otwn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Stora delar av det vi f\u00f6rlorar i export skulle antagligen v\u00e4gas upp av minskad import\n\nMenar du att det \u00e4r positivt? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Stora delar av det vi f\u00f6rlorar i export skulle antagligen v\u00e4gas upp av minskad import&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Menar du att det \u00e4r positivt? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8xml9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492187928.0, "created_utc": 1492159128.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8otwn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Sunimaru", "parent_id": "t1_dg8neke", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Stora delar av det vi f\u00f6rlorar i export skulle antagligen v\u00e4gas upp av minskad import. Sedan vi gick med s\u00e5 har v\u00e5r import fr\u00e5n andra EU-l\u00e4nder \u00f6kat mer \u00e4n exporten, vilket delvis f\u00f6rklarar varf\u00f6r v\u00e5r sj\u00e4lvf\u00f6rs\u00f6rjandegrad f\u00f6r livsmedel \u00e4r nere p\u00e5 40%. Att stirra sig blind p\u00e5 BNP och enstaka industrier som g\u00e5r bra kan vara farligt.\n\nVad tror du skulle stiga mest till f\u00f6ljd av ett frihandelsavtal med Kina? V\u00e5r export till dem eller v\u00e5r import av extremt billiga varor som tillverkas p\u00e5 s\u00e4tt som inte \u00e4r lagliga f\u00f6r v\u00e5r egen industri? Kina beh\u00f6ver r\u00e5varor, n\u00e5got som Sverige producerar. Om vi vill s\u00e5 kan vi antagligen f\u00f6rhandla fram ett avtal som passar oss b\u00e4ttre \u00e4n den helt\u00e4ckande l\u00f6sning som passar huvudspelarna i EU b\u00e4st.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Stora delar av det vi f\u00f6rlorar i export skulle antagligen v\u00e4gas upp av minskad import. Sedan vi gick med s\u00e5 har v\u00e5r import fr\u00e5n andra EU-l\u00e4nder \u00f6kat mer \u00e4n exporten, vilket delvis f\u00f6rklarar varf\u00f6r v\u00e5r sj\u00e4lvf\u00f6rs\u00f6rjandegrad f\u00f6r livsmedel \u00e4r nere p\u00e5 40%. Att stirra sig blind p\u00e5 BNP och enstaka industrier som g\u00e5r bra kan vara farligt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad tror du skulle stiga mest till f\u00f6ljd av ett frihandelsavtal med Kina? V\u00e5r export till dem eller v\u00e5r import av extremt billiga varor som tillverkas p\u00e5 s\u00e4tt som inte \u00e4r lagliga f\u00f6r v\u00e5r egen industri? Kina beh\u00f6ver r\u00e5varor, n\u00e5got som Sverige producerar. Om vi vill s\u00e5 kan vi antagligen f\u00f6rhandla fram ett avtal som passar oss b\u00e4ttre \u00e4n den helt\u00e4ckande l\u00f6sning som passar huvudspelarna i EU b\u00e4st.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8otwn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492168913.0, "created_utc": 1492140113.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8neke", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "Silverkuken", "parent_id": "t1_dg8mvxt", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\u00c4r ingen avtalsexpert, men tror du inte att \"f\u00f6rlora lite export\" \u00e4r en ganska grav underdrift? Det \u00e4r liksom inte Norge vi sitter och f\u00f6rhandlar med, det \u00e4r Kina med 1.4 miljarder inv\u00e5nare samt en gigantiskt ekonomi som \u00e4r n\u00e4st st\u00f6rst i v\u00e4rlden (om man inte r\u00e4knar med EU) som v\u00e4xer med 7-8% varje \u00e5r. K\u00e4nns som att dom skulle k\u00f6ra \u00f6ver oss r\u00e4tt h\u00e5rt eftersom dom \u00e4r mycket viktigare f\u00f6r oss \u00e4n vad vi \u00e4r f\u00f6r dom.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00c4r ingen avtalsexpert, men tror du inte att &amp;quot;f\u00f6rlora lite export&amp;quot; \u00e4r en ganska grav underdrift? Det \u00e4r liksom inte Norge vi sitter och f\u00f6rhandlar med, det \u00e4r Kina med 1.4 miljarder inv\u00e5nare samt en gigantiskt ekonomi som \u00e4r n\u00e4st st\u00f6rst i v\u00e4rlden (om man inte r\u00e4knar med EU) som v\u00e4xer med 7-8% varje \u00e5r. K\u00e4nns som att dom skulle k\u00f6ra \u00f6ver oss r\u00e4tt h\u00e5rt eftersom dom \u00e4r mycket viktigare f\u00f6r oss \u00e4n vad vi \u00e4r f\u00f6r dom.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8neke", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492166781.0, "created_utc": 1492137981.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9crbh", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Snokus", "parent_id": "t1_dg999gy", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Eu har subsidi\u00e4ritetsprincipen vilket inneb\u00e4r att en enkel majoritetsr\u00f6stning i vilket parlament som helst kan kalla p\u00e5 en likadan r\u00f6stning i alla andra av medlemsstaternas parlament om ett beslut eller lag eller avtal fortfarande har l\u00e4ndernas f\u00f6rtroende, om majoriteten r\u00f6star f\u00f6r att det inte finns f\u00f6rtroende s\u00e5 faller beslutet(eller vad det \u00e4r som r\u00f6stas om) bort. \n\nDet \u00e4r inget som f\u00f6rhindrar dig att g\u00e5 med i ett av riksdagspartierna som \u00e4r kritiska emot EU och beg\u00e4ra att de p\u00e5b\u00f6rjar s\u00e5dana omr\u00f6stningar i riksdagen. Du kan bli en riksdagspolitiker sj\u00e4lv till och med. \n\nPolitiker lyssnar inte p\u00e5 dig f\u00f6r du g\u00f6r dig inte h\u00f6rd. G\u00f6r dig h\u00f6rd. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eu har subsidi\u00e4ritetsprincipen vilket inneb\u00e4r att en enkel majoritetsr\u00f6stning i vilket parlament som helst kan kalla p\u00e5 en likadan r\u00f6stning i alla andra av medlemsstaternas parlament om ett beslut eller lag eller avtal fortfarande har l\u00e4ndernas f\u00f6rtroende, om majoriteten r\u00f6star f\u00f6r att det inte finns f\u00f6rtroende s\u00e5 faller beslutet(eller vad det \u00e4r som r\u00f6stas om) bort. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r inget som f\u00f6rhindrar dig att g\u00e5 med i ett av riksdagspartierna som \u00e4r kritiska emot EU och beg\u00e4ra att de p\u00e5b\u00f6rjar s\u00e5dana omr\u00f6stningar i riksdagen. Du kan bli en riksdagspolitiker sj\u00e4lv till och med. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Politiker lyssnar inte p\u00e5 dig f\u00f6r du g\u00f6r dig inte h\u00f6rd. G\u00f6r dig h\u00f6rd. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9crbh", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492215774.0, "created_utc": 1492186974.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg999gy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Sunimaru", "parent_id": "t1_dg8wdzk", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ett veto som v\u00e5ra politiker inte beh\u00f6ver bry sig om eftersom de sedan kan skylla p\u00e5 EU n\u00e4r de inf\u00f6r det. Lite som n\u00e4r Storbritannien och Sverige var drivande f\u00f6r datalagringsdirektivet och sedan skyllde p\u00e5 EU n\u00e4r det implementerades (och sedan ignorerade n\u00e4r EU sa att det var olagligt).\n\nVad h\u00e4nder med handel inom EU d\u00e5? Varf\u00f6r f\u00e5r vi inte beskatta produkter som inte tillverkas enligt svensk standard h\u00f6gre \u00e4n de lokalproducerade som g\u00f6r det? Om vi best\u00e4mt att n\u00e5got m\u00e5ste g\u00f6ras p\u00e5 ett extra dyrt s\u00e4tt f\u00f6r att skydda milj\u00f6, djur, arbetare och s\u00e5 vidare, varf\u00f6r m\u00e5ste inte utl\u00e4ndska varor som s\u00e4ljs kompensera f\u00f6r detta n\u00e4r de inte uppfyller kraven? Det enda vi uppn\u00e5r genom att behandla produkterna som likv\u00e4rdiga \u00e4r att vi d\u00f6dar v\u00e5r egen produktion och ist\u00e4llet skickar b\u00e5de arbeten och pengar utomlands.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ett veto som v\u00e5ra politiker inte beh\u00f6ver bry sig om eftersom de sedan kan skylla p\u00e5 EU n\u00e4r de inf\u00f6r det. Lite som n\u00e4r Storbritannien och Sverige var drivande f\u00f6r datalagringsdirektivet och sedan skyllde p\u00e5 EU n\u00e4r det implementerades (och sedan ignorerade n\u00e4r EU sa att det var olagligt).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad h\u00e4nder med handel inom EU d\u00e5? Varf\u00f6r f\u00e5r vi inte beskatta produkter som inte tillverkas enligt svensk standard h\u00f6gre \u00e4n de lokalproducerade som g\u00f6r det? Om vi best\u00e4mt att n\u00e5got m\u00e5ste g\u00f6ras p\u00e5 ett extra dyrt s\u00e4tt f\u00f6r att skydda milj\u00f6, djur, arbetare och s\u00e5 vidare, varf\u00f6r m\u00e5ste inte utl\u00e4ndska varor som s\u00e4ljs kompensera f\u00f6r detta n\u00e4r de inte uppfyller kraven? Det enda vi uppn\u00e5r genom att behandla produkterna som likv\u00e4rdiga \u00e4r att vi d\u00f6dar v\u00e5r egen produktion och ist\u00e4llet skickar b\u00e5de arbeten och pengar utomlands.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg999gy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492211765.0, "created_utc": 1492182965.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8wdzk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "nyttkonto7", "parent_id": "t1_dg8mvxt", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Att det \u00e4r l\u00e4ttare att f\u00f6rhandla om man \u00e4r en stormakt \u00e4r sj\u00e4lvklart men vad h\u00e4nder om stormakten f\u00f6rhandlar fram avtal som inte \u00e4r f\u00f6rdelaktiga f\u00f6r alla medlemmar utan ibland direkt skadliga?\n\nDet \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r alla medlemmar i EU har veto mot handelsavtal. Nu senast CETA och Wallonien. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Att det \u00e4r l\u00e4ttare att f\u00f6rhandla om man \u00e4r en stormakt \u00e4r sj\u00e4lvklart men vad h\u00e4nder om stormakten f\u00f6rhandlar fram avtal som inte \u00e4r f\u00f6rdelaktiga f\u00f6r alla medlemmar utan ibland direkt skadliga?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r alla medlemmar i EU har veto mot handelsavtal. Nu senast CETA och Wallonien. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8wdzk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492184152.0, "created_utc": 1492155352.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg93hdm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg921ei", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r att inte tala om att Sverige \u00e4r \u00f6verrepresenterade i alla tre av EUs viktiga organ (parlamentet, r\u00e5det och kommissionen) i f\u00f6rh\u00e5llande till v\u00e5r befolkning. EU \u00f6kar v\u00e5rt inflytande \u00f6ver Europa.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r att inte tala om att Sverige \u00e4r \u00f6verrepresenterade i alla tre av EUs viktiga organ (parlamentet, r\u00e5det och kommissionen) i f\u00f6rh\u00e5llande till v\u00e5r befolkning. EU \u00f6kar v\u00e5rt inflytande \u00f6ver Europa.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg93hdm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203646.0, "created_utc": 1492174846.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg98vnl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Sunimaru", "parent_id": "t1_dg921ei", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Men Sverige \u00e4r inte starkt idag trots EU-medlemskap. Snarare s\u00e5 verkar v\u00e5ra politiker f\u00f6rlita sig p\u00e5 att vi inte m\u00e5ste sk\u00f6ta v\u00e5r egen lokalpolitik eftersom unionen st\u00e5r bakom oss.\n\nJag \u00e4r egentligen positiv till handelsavtal, fritt resande, en \u00f6ppen arbetsmarknad och s\u00e5 vidare men det m\u00e5ste ske p\u00e5 villkor som gynnar Sverige. P\u00e5 vissa s\u00e4tt s\u00e5 fyller EU denna funktion men samtidigt s\u00e5 finns det m\u00e5nga omr\u00e5den d\u00e4r vi ist\u00e4llet drabbas v\u00e4ldigt negativt. Varf\u00f6r ska till exempel v\u00e5ra f\u00f6retag konkurera med obeskattad import av varor fr\u00e5n f\u00f6retag som inte uppfyller svenska krav vid produktionen? Inf\u00f6rde vi inte milj\u00f6- och djurskyddslagstiftning eftersom vi tyckte att det var viktigt?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men Sverige \u00e4r inte starkt idag trots EU-medlemskap. Snarare s\u00e5 verkar v\u00e5ra politiker f\u00f6rlita sig p\u00e5 att vi inte m\u00e5ste sk\u00f6ta v\u00e5r egen lokalpolitik eftersom unionen st\u00e5r bakom oss.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag \u00e4r egentligen positiv till handelsavtal, fritt resande, en \u00f6ppen arbetsmarknad och s\u00e5 vidare men det m\u00e5ste ske p\u00e5 villkor som gynnar Sverige. P\u00e5 vissa s\u00e4tt s\u00e5 fyller EU denna funktion men samtidigt s\u00e5 finns det m\u00e5nga omr\u00e5den d\u00e4r vi ist\u00e4llet drabbas v\u00e4ldigt negativt. Varf\u00f6r ska till exempel v\u00e5ra f\u00f6retag konkurera med obeskattad import av varor fr\u00e5n f\u00f6retag som inte uppfyller svenska krav vid produktionen? Inf\u00f6rde vi inte milj\u00f6- och djurskyddslagstiftning eftersom vi tyckte att det var viktigt?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg98vnl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492211298.0, "created_utc": 1492182498.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg921ei", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Bob_Sacamano1437", "parent_id": "t1_dg8mvxt", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ett starkt Sverige \u00e4r ett Sverige med i EU. Sverige \u00e4r kan aldrig vara starkt utanf\u00f6r. Vi \u00e4r 10 miljoner!! \nEU styrs ju till stor del fr\u00e5n tyskland, och tyskarna k\u00e4nns som en av de f\u00e5 rationella stormakterna i dagsl\u00e4get vilket ju blir n\u00e5gon sorts garant f\u00f6r att EU inte kan ta vilka d\u00e5raktiga beslut som helst, i framtiden!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ett starkt Sverige \u00e4r ett Sverige med i EU. Sverige \u00e4r kan aldrig vara starkt utanf\u00f6r. Vi \u00e4r 10 miljoner!! \nEU styrs ju till stor del fr\u00e5n tyskland, och tyskarna k\u00e4nns som en av de f\u00e5 rationella stormakterna i dagsl\u00e4get vilket ju blir n\u00e5gon sorts garant f\u00f6r att EU inte kan ta vilka d\u00e5raktiga beslut som helst, i framtiden!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg921ei", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492200854.0, "created_utc": 1492172054.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9g92m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Sunimaru", "parent_id": "t1_dg9dyhx", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Allts\u00e5 jag menar. Ett land skulle kunna inf\u00f6ra en lag som s\u00e4ger \"f\u00f6r att minska klimatvidriga beteenden s\u00e5 f\u00e5r endast gr\u00f6nsaker som fraktats 10 mil s\u00e4ljas i v\u00e5rt land\". (exempel, g\u00e5r s\u00e4kert att sl\u00e5 h\u00e5l p\u00e5, f\u00f6rs\u00f6k att f\u00f6rst\u00e5 po\u00e4ngen jag \u00e5syftar)\n&gt;\n&gt;Det exemplet skulle ha effekten av att utel\u00e5sa utl\u00e4ndska produkter \u00e4ven om de \u00e4r mer klimatv\u00e4nliga.\n&gt;\n&gt;Det enda andra l\u00e4nder d\u00e5 skulle kunna g\u00f6ra f\u00f6r att deras industrier ska kunna t\u00e4vla med det f\u00f6rsta landet \u00e4r att inf\u00f6ra samma tr\u00f6ga regler sedan \u00e4r vi tillbaka till merkantilismens tid.\n\nDet \u00e4r v\u00e4l just d\u00e4rf\u00f6r som man f\u00f6rhandlar fram n\u00e5got som gynnar b\u00e5da parterna? Man letar fram ett alternativ till protektionism som \u00e4r mer lagom. Jag st\u00e4ller mig inte emot handelsavtal utan snarare om EU \u00e4r det som b\u00e4st f\u00f6retr\u00e4der svenska instressen n\u00e4r dessa f\u00f6rhandlas fram.\n\n&gt;To be fair till Sverige s\u00e5 var det olika regeringar som drev fram och sedan motsatte sig f\u00f6rslaget. Det har ju sedan slagits ner just i EU-domstolen s\u00e5 EU \"r\u00e4ddade\" oss tillslut oavset.\n\nGl\u00f6m inte bort att de sedan f\u00f6rs\u00f6kte beh\u00e5lla skiten med argumentet att \"v\u00e5ran implementation \u00e4r s\u00e4krare och d\u00e4rf\u00f6r laglig\". De lobbade f\u00f6r ett inf\u00f6rande och n\u00e4r det var dags s\u00e5 st\u00e4llde de sig p\u00e5 tv\u00e4ren s\u00e5 att de kunde skylla p\u00e5 EU och spela oskyldiga.\n\n&gt;Men ja datalagringsdirektivet \u00e4r endast en av de f\u00e5 saker som fick mig att tappa all respekt f\u00f6r Bodstr\u00f6m och att se honom som en helt v\u00e4rdel\u00f6s politiker. Rymmer iv\u00e4g till USA n\u00e4r allt \u00e4r \u00f6ver ocks\u00e5.\n\nBodstr\u00f6m var ju \u00e4ven inblandad i r\u00e4den mot Piratebay. En riktigt otrevlig typ. Tror tyv\u00e4rr att vi inte har s\u00e5 m\u00e5nga politiker idag som faktiskt g\u00e5r folkets \u00e4renden. N\u00e4stan alla tycks representera f\u00f6retagsintressen, multinationella grupperingar eller ideologier utan verklighetsf\u00f6rankring.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Allts\u00e5 jag menar. Ett land skulle kunna inf\u00f6ra en lag som s\u00e4ger &amp;quot;f\u00f6r att minska klimatvidriga beteenden s\u00e5 f\u00e5r endast gr\u00f6nsaker som fraktats 10 mil s\u00e4ljas i v\u00e5rt land&amp;quot;. (exempel, g\u00e5r s\u00e4kert att sl\u00e5 h\u00e5l p\u00e5, f\u00f6rs\u00f6k att f\u00f6rst\u00e5 po\u00e4ngen jag \u00e5syftar)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det exemplet skulle ha effekten av att utel\u00e5sa utl\u00e4ndska produkter \u00e4ven om de \u00e4r mer klimatv\u00e4nliga.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det enda andra l\u00e4nder d\u00e5 skulle kunna g\u00f6ra f\u00f6r att deras industrier ska kunna t\u00e4vla med det f\u00f6rsta landet \u00e4r att inf\u00f6ra samma tr\u00f6ga regler sedan \u00e4r vi tillbaka till merkantilismens tid.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r v\u00e4l just d\u00e4rf\u00f6r som man f\u00f6rhandlar fram n\u00e5got som gynnar b\u00e5da parterna? Man letar fram ett alternativ till protektionism som \u00e4r mer lagom. Jag st\u00e4ller mig inte emot handelsavtal utan snarare om EU \u00e4r det som b\u00e4st f\u00f6retr\u00e4der svenska instressen n\u00e4r dessa f\u00f6rhandlas fram.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;To be fair till Sverige s\u00e5 var det olika regeringar som drev fram och sedan motsatte sig f\u00f6rslaget. Det har ju sedan slagits ner just i EU-domstolen s\u00e5 EU &amp;quot;r\u00e4ddade&amp;quot; oss tillslut oavset.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Gl\u00f6m inte bort att de sedan f\u00f6rs\u00f6kte beh\u00e5lla skiten med argumentet att &amp;quot;v\u00e5ran implementation \u00e4r s\u00e4krare och d\u00e4rf\u00f6r laglig&amp;quot;. De lobbade f\u00f6r ett inf\u00f6rande och n\u00e4r det var dags s\u00e5 st\u00e4llde de sig p\u00e5 tv\u00e4ren s\u00e5 att de kunde skylla p\u00e5 EU och spela oskyldiga.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Men ja datalagringsdirektivet \u00e4r endast en av de f\u00e5 saker som fick mig att tappa all respekt f\u00f6r Bodstr\u00f6m och att se honom som en helt v\u00e4rdel\u00f6s politiker. Rymmer iv\u00e4g till USA n\u00e4r allt \u00e4r \u00f6ver ocks\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bodstr\u00f6m var ju \u00e4ven inblandad i r\u00e4den mot Piratebay. En riktigt otrevlig typ. Tror tyv\u00e4rr att vi inte har s\u00e5 m\u00e5nga politiker idag som faktiskt g\u00e5r folkets \u00e4renden. N\u00e4stan alla tycks representera f\u00f6retagsintressen, multinationella grupperingar eller ideologier utan verklighetsf\u00f6rankring.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9g92m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219737.0, "created_utc": 1492190937.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9dyhx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Snokus", "parent_id": "t1_dg9di7s", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;En m\u00f6jlig utveckling men om lagstiftningen faktiskt inte p\u00e5verkar industrin s\u00e5 finns det inget som hindrar andra l\u00e4nder fr\u00e5n att kopiera de verkningsl\u00f6sa lagarna s\u00e5 l\u00e4nge som de inte krockar med de egna. \u00c4r det b\u00e4ttre med ett race mot botten som vi har idag, d\u00e4r billigast vinner?\n\nAllts\u00e5 jag menar. Ett land skulle kunna inf\u00f6ra en lag som s\u00e4ger \"f\u00f6r att minska klimatvidriga beteenden s\u00e5 f\u00e5r endast gr\u00f6nsaker som fraktats 10 mil s\u00e4ljas i v\u00e5rt land\". (exempel, g\u00e5r s\u00e4kert att sl\u00e5 h\u00e5l p\u00e5, f\u00f6rs\u00f6k att f\u00f6rst\u00e5 po\u00e4ngen jag \u00e5syftar)\n\nDet exemplet skulle ha effekten av att utel\u00e5sa utl\u00e4ndska produkter \u00e4ven om de \u00e4r mer klimatv\u00e4nliga. \n\nDet enda andra l\u00e4nder d\u00e5 skulle kunna g\u00f6ra f\u00f6r att deras industrier ska kunna t\u00e4vla med det f\u00f6rsta landet \u00e4r att inf\u00f6ra samma tr\u00f6ga regler sedan \u00e4r vi tillbaka till merkantilismens tid. \n\n&gt;Inte som n\u00e4r Storbritannien och Sverige samarbetade f\u00f6r att pressa fram datalagringsdirektivet som man sedan skyllde p\u00e5 EU n\u00e4r det v\u00e4l implementerades.\n\nTo be fair till Sverige s\u00e5 var det olika regeringar som drev fram och sedan motsatte sig f\u00f6rslaget. Det har ju sedan slagits ner just i EU-domstolen s\u00e5 EU \"r\u00e4ddade\" oss tillslut oavset. \n\nMen ja datalagringsdirektivet \u00e4r endast en av de f\u00e5 saker som fick mig att tappa all respekt f\u00f6r Bodstr\u00f6m och att se honom som en helt v\u00e4rdel\u00f6s politiker. Rymmer iv\u00e4g till USA n\u00e4r allt \u00e4r \u00f6ver ocks\u00e5. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En m\u00f6jlig utveckling men om lagstiftningen faktiskt inte p\u00e5verkar industrin s\u00e5 finns det inget som hindrar andra l\u00e4nder fr\u00e5n att kopiera de verkningsl\u00f6sa lagarna s\u00e5 l\u00e4nge som de inte krockar med de egna. \u00c4r det b\u00e4ttre med ett race mot botten som vi har idag, d\u00e4r billigast vinner?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Allts\u00e5 jag menar. Ett land skulle kunna inf\u00f6ra en lag som s\u00e4ger &amp;quot;f\u00f6r att minska klimatvidriga beteenden s\u00e5 f\u00e5r endast gr\u00f6nsaker som fraktats 10 mil s\u00e4ljas i v\u00e5rt land&amp;quot;. (exempel, g\u00e5r s\u00e4kert att sl\u00e5 h\u00e5l p\u00e5, f\u00f6rs\u00f6k att f\u00f6rst\u00e5 po\u00e4ngen jag \u00e5syftar)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det exemplet skulle ha effekten av att utel\u00e5sa utl\u00e4ndska produkter \u00e4ven om de \u00e4r mer klimatv\u00e4nliga. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det enda andra l\u00e4nder d\u00e5 skulle kunna g\u00f6ra f\u00f6r att deras industrier ska kunna t\u00e4vla med det f\u00f6rsta landet \u00e4r att inf\u00f6ra samma tr\u00f6ga regler sedan \u00e4r vi tillbaka till merkantilismens tid. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Inte som n\u00e4r Storbritannien och Sverige samarbetade f\u00f6r att pressa fram datalagringsdirektivet som man sedan skyllde p\u00e5 EU n\u00e4r det v\u00e4l implementerades.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;To be fair till Sverige s\u00e5 var det olika regeringar som drev fram och sedan motsatte sig f\u00f6rslaget. Det har ju sedan slagits ner just i EU-domstolen s\u00e5 EU &amp;quot;r\u00e4ddade&amp;quot; oss tillslut oavset. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men ja datalagringsdirektivet \u00e4r endast en av de f\u00e5 saker som fick mig att tappa all respekt f\u00f6r Bodstr\u00f6m och att se honom som en helt v\u00e4rdel\u00f6s politiker. Rymmer iv\u00e4g till USA n\u00e4r allt \u00e4r \u00f6ver ocks\u00e5. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9dyhx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492217123.0, "created_utc": 1492188323.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9di7s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Sunimaru", "parent_id": "t1_dg9cy1e", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Problemet med det \u00e4r att l\u00e4nder skulle d\u00e5 inf\u00f6ra \"milj\u00f6lagstiftningar\" som egentligen inte alls skyddar milj\u00f6n men har en protectionistisk effekt f\u00f6r de inhemska industrierna.\n\nEn m\u00f6jlig utveckling men om lagstiftningen faktiskt inte p\u00e5verkar industrin s\u00e5 finns det inget som hindrar andra l\u00e4nder fr\u00e5n att kopiera de verkningsl\u00f6sa lagarna s\u00e5 l\u00e4nge som de inte krockar med de egna. \u00c4r det b\u00e4ttre med ett race mot botten som vi har idag, d\u00e4r billigast vinner?\n\n&gt;Det \u00e4r n\u00e5got du f\u00e5r beskylla individduella regeringar f\u00f6r.\n\nPrecis som det b\u00f6r vara allts\u00e5. Inte som n\u00e4r Storbritannien och Sverige samarbetade f\u00f6r att pressa fram datalagringsdirektivet som man sedan skyllde p\u00e5 EU n\u00e4r det v\u00e4l implementerades.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Problemet med det \u00e4r att l\u00e4nder skulle d\u00e5 inf\u00f6ra &amp;quot;milj\u00f6lagstiftningar&amp;quot; som egentligen inte alls skyddar milj\u00f6n men har en protectionistisk effekt f\u00f6r de inhemska industrierna.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;En m\u00f6jlig utveckling men om lagstiftningen faktiskt inte p\u00e5verkar industrin s\u00e5 finns det inget som hindrar andra l\u00e4nder fr\u00e5n att kopiera de verkningsl\u00f6sa lagarna s\u00e5 l\u00e4nge som de inte krockar med de egna. \u00c4r det b\u00e4ttre med ett race mot botten som vi har idag, d\u00e4r billigast vinner?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r n\u00e5got du f\u00e5r beskylla individduella regeringar f\u00f6r.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Precis som det b\u00f6r vara allts\u00e5. Inte som n\u00e4r Storbritannien och Sverige samarbetade f\u00f6r att pressa fram datalagringsdirektivet som man sedan skyllde p\u00e5 EU n\u00e4r det v\u00e4l implementerades.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9di7s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216614.0, "created_utc": 1492187814.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9cy1e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Snokus", "parent_id": "t1_dg985yt", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Ett grundl\u00e4ggande krav f\u00f6r frihandel borde vara att importerade varor m\u00e5ste uppfylla samma krav som lokala producenter men s\u00e5 ser det inte ut idag.\n\nProblemet med det \u00e4r att l\u00e4nder skulle d\u00e5 inf\u00f6ra \"milj\u00f6lagstiftningar\" som egentligen inte alls skyddar milj\u00f6n men har en protectionistisk effekt f\u00f6r de inhemska industrierna. \n\n&gt;N\u00e4r det kommer till st\u00e4mningar mot stater s\u00e5 har det inte h\u00e4nt \u00e4n eftersom den lagstiftningen inte gick igenom den h\u00e4r g\u00e5ngen men det \u00e4r antagligen bara en tidsfr\u00e5ga innan de f\u00f6rs\u00f6ker smyga in den igen.\n\nDen existerar redan mellan vissa stater(sverige och tyskland f\u00f6r exempel) men \u00e4r inget som existerar inom EUs regelverk. Det \u00e4r n\u00e5got du f\u00e5r beskylla individduella regeringar f\u00f6r. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ett grundl\u00e4ggande krav f\u00f6r frihandel borde vara att importerade varor m\u00e5ste uppfylla samma krav som lokala producenter men s\u00e5 ser det inte ut idag.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Problemet med det \u00e4r att l\u00e4nder skulle d\u00e5 inf\u00f6ra &amp;quot;milj\u00f6lagstiftningar&amp;quot; som egentligen inte alls skyddar milj\u00f6n men har en protectionistisk effekt f\u00f6r de inhemska industrierna. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;N\u00e4r det kommer till st\u00e4mningar mot stater s\u00e5 har det inte h\u00e4nt \u00e4n eftersom den lagstiftningen inte gick igenom den h\u00e4r g\u00e5ngen men det \u00e4r antagligen bara en tidsfr\u00e5ga innan de f\u00f6rs\u00f6ker smyga in den igen.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Den existerar redan mellan vissa stater(sverige och tyskland f\u00f6r exempel) men \u00e4r inget som existerar inom EUs regelverk. Det \u00e4r n\u00e5got du f\u00e5r beskylla individduella regeringar f\u00f6r. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9cy1e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492215978.0, "created_utc": 1492187178.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgagun3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "bagge", "parent_id": "t1_dg985yt", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Ett grundl\u00e4ggande krav f\u00f6r frihandel borde vara att importerade varor m\u00e5ste uppfylla samma krav som lokala producenter men s\u00e5 ser det inte ut idag.\n\nVilka handelsavtal d\u00e5? Vi handlar mest med EU och vi har i princip samma lagstiftning som alla l\u00e4nder i EU. I och med att lagar tolkas av varje land s\u00e5 \u00e4r det naturligtvis inte helt.lika, men i det stora hela \u00e4r det s\u00e5. \n\n\n&gt; N\u00e4r det kommer till st\u00e4mningar mot stater s\u00e5 har det inte h\u00e4nt \u00e4n eftersom den lagstiftningen inte gick igenom den h\u00e4r g\u00e5ngen men det \u00e4r antagligen bara en tidsfr\u00e5ga innan de f\u00f6rs\u00f6ker smyga in den igen.\n\nDet har funnits m\u00f6jligheter f\u00f6r det i de flesta handelsavtal. Inget nytt med det\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ett grundl\u00e4ggande krav f\u00f6r frihandel borde vara att importerade varor m\u00e5ste uppfylla samma krav som lokala producenter men s\u00e5 ser det inte ut idag.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vilka handelsavtal d\u00e5? Vi handlar mest med EU och vi har i princip samma lagstiftning som alla l\u00e4nder i EU. I och med att lagar tolkas av varje land s\u00e5 \u00e4r det naturligtvis inte helt.lika, men i det stora hela \u00e4r det s\u00e5. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;N\u00e4r det kommer till st\u00e4mningar mot stater s\u00e5 har det inte h\u00e4nt \u00e4n eftersom den lagstiftningen inte gick igenom den h\u00e4r g\u00e5ngen men det \u00e4r antagligen bara en tidsfr\u00e5ga innan de f\u00f6rs\u00f6ker smyga in den igen.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det har funnits m\u00f6jligheter f\u00f6r det i de flesta handelsavtal. Inget nytt med det&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgagun3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492274850.0, "created_utc": 1492246050.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg985yt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Sunimaru", "parent_id": "t1_dg8xl9z", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "V\u00e5rt jordbruk k\u00e4mpar till exempel st\u00e4ndigt mot utl\u00e4ndska producenter som inte beh\u00f6ver bry sig om svensk milj\u00f6lagstiftning. Ett grundl\u00e4ggande krav f\u00f6r frihandel borde vara att importerade varor m\u00e5ste uppfylla samma krav som lokala producenter men s\u00e5 ser det inte ut idag.\n\nN\u00e4r det kommer till st\u00e4mningar mot stater s\u00e5 har det inte h\u00e4nt \u00e4n eftersom den lagstiftningen inte gick igenom den h\u00e4r g\u00e5ngen men det \u00e4r antagligen bara en tidsfr\u00e5ga innan de f\u00f6rs\u00f6ker smyga in den igen.\n\n&gt;Hur menar du att Sverige m\u00e5ste lita p\u00e5 andra l\u00e4nders goda vilja? Menar du jordbrukspolitiken?\n\nJag menar att om skiten tr\u00e4ffar fl\u00e4kten rej\u00e4lt s\u00e5 kommer Sverige inte att klara av att f\u00f6da sin egen befolkning. Milit\u00e4rt s\u00e5 \u00e4r vi dessutom s\u00e5 svaga att den hj\u00e4lp som vi skulle beh\u00f6va inte kommer att komma fram i tid. Delar av denna problematik \u00e4r lokalpolitisk men mentaliteten som ligger bakom \u00e4r inte s\u00e4llan att andra l\u00e4nder kommer att hj\u00e4lpa oss med det vi sj\u00e4lva saknar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;V\u00e5rt jordbruk k\u00e4mpar till exempel st\u00e4ndigt mot utl\u00e4ndska producenter som inte beh\u00f6ver bry sig om svensk milj\u00f6lagstiftning. Ett grundl\u00e4ggande krav f\u00f6r frihandel borde vara att importerade varor m\u00e5ste uppfylla samma krav som lokala producenter men s\u00e5 ser det inte ut idag.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e4r det kommer till st\u00e4mningar mot stater s\u00e5 har det inte h\u00e4nt \u00e4n eftersom den lagstiftningen inte gick igenom den h\u00e4r g\u00e5ngen men det \u00e4r antagligen bara en tidsfr\u00e5ga innan de f\u00f6rs\u00f6ker smyga in den igen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Hur menar du att Sverige m\u00e5ste lita p\u00e5 andra l\u00e4nders goda vilja? Menar du jordbrukspolitiken?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag menar att om skiten tr\u00e4ffar fl\u00e4kten rej\u00e4lt s\u00e5 kommer Sverige inte att klara av att f\u00f6da sin egen befolkning. Milit\u00e4rt s\u00e5 \u00e4r vi dessutom s\u00e5 svaga att den hj\u00e4lp som vi skulle beh\u00f6va inte kommer att komma fram i tid. Delar av denna problematik \u00e4r lokalpolitisk men mentaliteten som ligger bakom \u00e4r inte s\u00e4llan att andra l\u00e4nder kommer att hj\u00e4lpa oss med det vi sj\u00e4lva saknar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg985yt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492210409.0, "created_utc": 1492181609.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg93g2a", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg8xl9z", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Det blir ge och p\u00e5 exakt samma s\u00e4tt som Sk\u00e5ne och Norrland har olika id\u00e9er om vad som \u00e4r bra f\u00f6r Sverige.\n\nDetta! Faktum \u00e4r att om man skulle v\u00e4nda p\u00e5 Sverige s\u00e5 att Sk\u00e5ne hamnade l\u00e4ngst norrut, d\u00e5 skulle djupaste Norrland hamna ungef\u00e4r vid Rom! Det \u00e4r l\u00e4tt att ta f\u00f6r givet att vi har en form av konsensus i Sverige f\u00f6r den har funnits och utvecklats under l\u00e5ng tid, men det \u00e4r inte ett dugg \"naturligare\" \u00e4n att ha en konsensus med omr\u00e5den s\u00f6der om oss. Och oftast \u00e4r det bra i slut\u00e4nden.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det blir ge och p\u00e5 exakt samma s\u00e4tt som Sk\u00e5ne och Norrland har olika id\u00e9er om vad som \u00e4r bra f\u00f6r Sverige.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Detta! Faktum \u00e4r att om man skulle v\u00e4nda p\u00e5 Sverige s\u00e5 att Sk\u00e5ne hamnade l\u00e4ngst norrut, d\u00e5 skulle djupaste Norrland hamna ungef\u00e4r vid Rom! Det \u00e4r l\u00e4tt att ta f\u00f6r givet att vi har en form av konsensus i Sverige f\u00f6r den har funnits och utvecklats under l\u00e5ng tid, men det \u00e4r inte ett dugg &amp;quot;naturligare&amp;quot; \u00e4n att ha en konsensus med omr\u00e5den s\u00f6der om oss. Och oftast \u00e4r det bra i slut\u00e4nden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg93g2a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203577.0, "created_utc": 1492174777.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8xl9z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "bagge", "parent_id": "t1_dg8mvxt", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Vad h\u00e4nder till exempel om frihandeln g\u00f6r s\u00e5 att inhemska producenter g\u00e5r i graven p\u00e5 grund av str\u00e4nga, nationella regler som utl\u00e4ndska producenter och import\u00f6rer inte beh\u00f6ver bry sig om? Vad h\u00e4nder om ett avtal g\u00f6r s\u00e5 att f\u00f6retag kan kr\u00e4va staten p\u00e5 ers\u00e4ttning f\u00f6r f\u00f6rlorad inkomst till f\u00f6ljd av exempelvis ny milj\u00f6lagstiftning?\n\nOm vi nu bortser fr\u00e5n  Vattenfalls st\u00e4mning av Tyskland. ..\n\n\nGe n\u00e5gra konkreta exempler p\u00e5 faktiska h\u00e4ndelser. Vi \u00e4r 27 medlemsstater som ska komma \u00f6verens om avtal. Det blir ge och p\u00e5 exakt samma s\u00e4tt som Sk\u00e5ne och Norrland har olika id\u00e9er om vad som \u00e4r bra f\u00f6r Sverige. \n\nHur menar du att Sverige m\u00e5ste lita p\u00e5 andra l\u00e4nders goda vilja? Menar du jordbrukspolitiken?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vad h\u00e4nder till exempel om frihandeln g\u00f6r s\u00e5 att inhemska producenter g\u00e5r i graven p\u00e5 grund av str\u00e4nga, nationella regler som utl\u00e4ndska producenter och import\u00f6rer inte beh\u00f6ver bry sig om? Vad h\u00e4nder om ett avtal g\u00f6r s\u00e5 att f\u00f6retag kan kr\u00e4va staten p\u00e5 ers\u00e4ttning f\u00f6r f\u00f6rlorad inkomst till f\u00f6ljd av exempelvis ny milj\u00f6lagstiftning?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Om vi nu bortser fr\u00e5n  Vattenfalls st\u00e4mning av Tyskland. ..&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ge n\u00e5gra konkreta exempler p\u00e5 faktiska h\u00e4ndelser. Vi \u00e4r 27 medlemsstater som ska komma \u00f6verens om avtal. Det blir ge och p\u00e5 exakt samma s\u00e4tt som Sk\u00e5ne och Norrland har olika id\u00e9er om vad som \u00e4r bra f\u00f6r Sverige. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hur menar du att Sverige m\u00e5ste lita p\u00e5 andra l\u00e4nders goda vilja? Menar du jordbrukspolitiken?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8xl9z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492187807.0, "created_utc": 1492159007.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8mvxt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Sunimaru", "parent_id": "t1_dg8m0q9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Att det \u00e4r l\u00e4ttare att f\u00f6rhandla om man \u00e4r en stormakt \u00e4r sj\u00e4lvklart men vad h\u00e4nder om stormakten f\u00f6rhandlar fram avtal som inte \u00e4r f\u00f6rdelaktiga f\u00f6r alla medlemmar utan ibland direkt skadliga? Vad h\u00e4nder till exempel om frihandeln g\u00f6r s\u00e5 att inhemska producenter g\u00e5r i graven p\u00e5 grund av str\u00e4nga, nationella regler som utl\u00e4ndska producenter och import\u00f6rer inte beh\u00f6ver bry sig om? Vad h\u00e4nder om ett avtal g\u00f6r s\u00e5 att f\u00f6retag kan kr\u00e4va staten p\u00e5 ers\u00e4ttning f\u00f6r f\u00f6rlorad inkomst till f\u00f6ljd av exempelvis ny milj\u00f6lagstiftning?\n\nH\u00f6gre BNP \u00e4r bra men inte allsm\u00e4ktigt. Det kan mycket v\u00e4l vara v\u00e4rt att k\u00e4mpa h\u00e5rdare vid avtalsf\u00f6rhandlingarna och f\u00f6rlora lite export i utbyte mot mer sj\u00e4lvbest\u00e4mmande och h\u00f6gre sj\u00e4lvf\u00f6rs\u00f6rjningsgrad. Jag ser hellre ett starkt Sverige som kan st\u00e5 p\u00e5 egna ben \u00e4n ett Sverige som m\u00e5ste f\u00f6rlita sig p\u00e5 \u00f6vriga medlemsnationers goda vilja om det krisar sig och idag s\u00e5 \u00e4r vi absolut n\u00e4rmare det sistn\u00e4mnda. Med v\u00e5ra nuvarande politiker s\u00e5 ser dock ett starkt Sverige tyv\u00e4rr inte ut som n\u00e5got man kan f\u00f6rv\u00e4nta sig inom en \u00f6versk\u00e5dlig framtid.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att det \u00e4r l\u00e4ttare att f\u00f6rhandla om man \u00e4r en stormakt \u00e4r sj\u00e4lvklart men vad h\u00e4nder om stormakten f\u00f6rhandlar fram avtal som inte \u00e4r f\u00f6rdelaktiga f\u00f6r alla medlemmar utan ibland direkt skadliga? Vad h\u00e4nder till exempel om frihandeln g\u00f6r s\u00e5 att inhemska producenter g\u00e5r i graven p\u00e5 grund av str\u00e4nga, nationella regler som utl\u00e4ndska producenter och import\u00f6rer inte beh\u00f6ver bry sig om? Vad h\u00e4nder om ett avtal g\u00f6r s\u00e5 att f\u00f6retag kan kr\u00e4va staten p\u00e5 ers\u00e4ttning f\u00f6r f\u00f6rlorad inkomst till f\u00f6ljd av exempelvis ny milj\u00f6lagstiftning?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00f6gre BNP \u00e4r bra men inte allsm\u00e4ktigt. Det kan mycket v\u00e4l vara v\u00e4rt att k\u00e4mpa h\u00e5rdare vid avtalsf\u00f6rhandlingarna och f\u00f6rlora lite export i utbyte mot mer sj\u00e4lvbest\u00e4mmande och h\u00f6gre sj\u00e4lvf\u00f6rs\u00f6rjningsgrad. Jag ser hellre ett starkt Sverige som kan st\u00e5 p\u00e5 egna ben \u00e4n ett Sverige som m\u00e5ste f\u00f6rlita sig p\u00e5 \u00f6vriga medlemsnationers goda vilja om det krisar sig och idag s\u00e5 \u00e4r vi absolut n\u00e4rmare det sistn\u00e4mnda. Med v\u00e5ra nuvarande politiker s\u00e5 ser dock ett starkt Sverige tyv\u00e4rr inte ut som n\u00e5got man kan f\u00f6rv\u00e4nta sig inom en \u00f6versk\u00e5dlig framtid.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8mvxt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492166033.0, "created_utc": 1492137233.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9d0x8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Snokus", "parent_id": "t1_dg8wzjt", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; att de ska g\u00e5 ner och styra sm\u00e5saker i detaljniv\u00e5\n\nN\u00e5got som \u00e4r troligt n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r att handeln ska vara fri, om handelsregler skall kunna harmoniseras s\u00e5 m\u00e5ste, tyv\u00e4rr, ocks\u00e5 detaljer harmoniseras. \n\nDet \u00e4r detaljer som utg\u00f6r det stora hela. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;att de ska g\u00e5 ner och styra sm\u00e5saker i detaljniv\u00e5&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e5got som \u00e4r troligt n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r att handeln ska vara fri, om handelsregler skall kunna harmoniseras s\u00e5 m\u00e5ste, tyv\u00e4rr, ocks\u00e5 detaljer harmoniseras. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r detaljer som utg\u00f6r det stora hela. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9d0x8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216068.0, "created_utc": 1492187268.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8wzjt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "kladdkakan22", "parent_id": "t1_dg8m0q9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Absolut, frihandel och fri r\u00f6rlighet inom EU \u00e4r n\u00e5gonting som Sverige tj\u00e4nar enormt mycket p\u00e5. \n\nVad jag st\u00f6r mig p\u00e5 \u00e4r att typ 85 eller 86% av budgeten g\u00e5r till jordbruk och regionalt st\u00f6d plus att de ska g\u00e5 ner och styra sm\u00e5saker i detaljniv\u00e5 men p\u00e5 det stora hela s\u00e5 tj\u00e4nar Sverige absolut p\u00e5 att vara med i EU. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Absolut, frihandel och fri r\u00f6rlighet inom EU \u00e4r n\u00e5gonting som Sverige tj\u00e4nar enormt mycket p\u00e5. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad jag st\u00f6r mig p\u00e5 \u00e4r att typ 85 eller 86% av budgeten g\u00e5r till jordbruk och regionalt st\u00f6d plus att de ska g\u00e5 ner och styra sm\u00e5saker i detaljniv\u00e5 men p\u00e5 det stora hela s\u00e5 tj\u00e4nar Sverige absolut p\u00e5 att vara med i EU. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8wzjt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492185904.0, "created_utc": 1492157104.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8m0q9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 54, "report_reasons": null, "author": "Silverkuken", "parent_id": "t3_659c4x", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tycka vad man vill om EU, men om Sverige ska f\u00f6rhandla handelsavtal med Kina, USA, Storbritannien och kanske Indien i framtiden s\u00e5 kan ju knappast EU vara n\u00e5got negativt? Vet inte riktigt heller vilken f\u00f6rsvarspolitik EU har, men tror att det finns n\u00e5gon klausul som s\u00e4ger att man har skyldighet att f\u00f6rsvara andra l\u00e4nder milit\u00e4rt om s\u00e5 beh\u00f6vs, vilket \u00e4r positivt f\u00f6r oss eftersom vi inte vill g\u00e5 med i NATO. Ang\u00e5ende den inre marknaden s\u00e5 vet jag ej exakt hur det funkar, men om det h\u00f6jer BNP som han s\u00e4ger s\u00e5 kan det knappast vara negativt. N\u00e5gon f\u00e5r g\u00e4rna r\u00e4tta mig om jag har fel i n\u00e5got av det jag sagt, men dessa f\u00f6rdelar m\u00e5ste v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 vara st\u00f6rre \u00e4n nackdelarna?", "edited": 1492196743.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tycka vad man vill om EU, men om Sverige ska f\u00f6rhandla handelsavtal med Kina, USA, Storbritannien och kanske Indien i framtiden s\u00e5 kan ju knappast EU vara n\u00e5got negativt? Vet inte riktigt heller vilken f\u00f6rsvarspolitik EU har, men tror att det finns n\u00e5gon klausul som s\u00e4ger att man har skyldighet att f\u00f6rsvara andra l\u00e4nder milit\u00e4rt om s\u00e5 beh\u00f6vs, vilket \u00e4r positivt f\u00f6r oss eftersom vi inte vill g\u00e5 med i NATO. Ang\u00e5ende den inre marknaden s\u00e5 vet jag ej exakt hur det funkar, men om det h\u00f6jer BNP som han s\u00e4ger s\u00e5 kan det knappast vara negativt. N\u00e5gon f\u00e5r g\u00e4rna r\u00e4tta mig om jag har fel i n\u00e5got av det jag sagt, men dessa f\u00f6rdelar m\u00e5ste v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 vara st\u00f6rre \u00e4n nackdelarna?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8m0q9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492164804.0, "created_utc": 1492136004.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 54}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8y8vp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "biffsteken", "parent_id": "t1_dg8y2ne", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag har ocks\u00e5 h\u00f6rt att jordbruk inte riktigt \u00e4r EUs \"grej\". De har verkligen inte lyckats hittills p\u00e5 den fronten. \n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag har ocks\u00e5 h\u00f6rt att jordbruk inte riktigt \u00e4r EUs &amp;quot;grej&amp;quot;. De har verkligen inte lyckats hittills p\u00e5 den fronten. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8y8vp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492189958.0, "created_utc": 1492161158.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9d8cs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Snokus", "parent_id": "t1_dg8y2ne", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tanken till varf\u00f6r EU subventionerar jordbruk s\u00e5 mycket \u00e4r(tja det \u00e4r ju jordbrukslobbyn till viss del) att unionen ska kunna vara sj\u00e4lvf\u00f6rs\u00f6rjande om konflikt eller katastrof sl\u00e5r till. \n\nDet \u00e4r ett f\u00f6rs\u00e4kringsmedel snarare \u00e4n det \u00e4r en frihandelsmekanism. Precis som vi v\u00e4rnar om v\u00e5rden tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att helt bekosta den p\u00e5 staten s\u00e5 v\u00e4rnar vi(som union och som land) v\u00e5r mattillf\u00f6rsel tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att subventionera den nog att den existerar \u00e4ven om den inte \u00e4r den mest kosteffektiva i v\u00e4rlden. \n\nSedan kan en ju v\u00e4lja att inte h\u00e5lla med det men det \u00e4r resonemanget iaf.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tanken till varf\u00f6r EU subventionerar jordbruk s\u00e5 mycket \u00e4r(tja det \u00e4r ju jordbrukslobbyn till viss del) att unionen ska kunna vara sj\u00e4lvf\u00f6rs\u00f6rjande om konflikt eller katastrof sl\u00e5r till. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r ett f\u00f6rs\u00e4kringsmedel snarare \u00e4n det \u00e4r en frihandelsmekanism. Precis som vi v\u00e4rnar om v\u00e5rden tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att helt bekosta den p\u00e5 staten s\u00e5 v\u00e4rnar vi(som union och som land) v\u00e5r mattillf\u00f6rsel tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att subventionera den nog att den existerar \u00e4ven om den inte \u00e4r den mest kosteffektiva i v\u00e4rlden. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sedan kan en ju v\u00e4lja att inte h\u00e5lla med det men det \u00e4r resonemanget iaf.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9d8cs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216302.0, "created_utc": 1492187502.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbsssd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Afton11", "parent_id": "t1_dg8y2ne", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "EUs jordbrukspolitik (CAP) inneb\u00e4r absolut inte fria marknader f\u00f6r detta, eftersom avsikten \u00e4r att bevara jordbruksjobben i Olika medlemsl\u00e4nder.  Detta inneb\u00e4r h\u00f6ga avgifter p\u00e5 importerade r\u00e5varor om de konkurrerar med europeiska, bidrag till b\u00f6nderna och ibland kompensation till b\u00f6nderna om sk\u00f6rden f\u00f6rst\u00f6rs. \n\nS\u00e4ga vad man vill om hur dyrt detta \u00e4r, eller hur det motarbetar frihandel, men utan CAP hade inte Europa haft n\u00e5gra b\u00f6nder kvar.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;EUs jordbrukspolitik (CAP) inneb\u00e4r absolut inte fria marknader f\u00f6r detta, eftersom avsikten \u00e4r att bevara jordbruksjobben i Olika medlemsl\u00e4nder.  Detta inneb\u00e4r h\u00f6ga avgifter p\u00e5 importerade r\u00e5varor om de konkurrerar med europeiska, bidrag till b\u00f6nderna och ibland kompensation till b\u00f6nderna om sk\u00f6rden f\u00f6rst\u00f6rs. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e4ga vad man vill om hur dyrt detta \u00e4r, eller hur det motarbetar frihandel, men utan CAP hade inte Europa haft n\u00e5gra b\u00f6nder kvar.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgbsssd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492354721.0, "created_utc": 1492325921.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8y2ne", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "Eff5850528", "parent_id": "t1_dg8x1cn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "EUs jordbrukspolitik brukar v\u00e4l vara en av de sakerna som kritiseras mest. B\u00e5de fr\u00e5n ett Europeiskt och globalt perspektiv. Har tyv\u00e4rr inte bra nog koll p\u00e5 det f\u00f6r att kunna skriva en bra sammanfattning, men det finns \"s\u00e4mre sidor\" ocks\u00e5. \n\nV\u00e4ldigt kort sagt s\u00e5 \u00e4r jordbruk inom EU ofta inte i n\u00e4rheten av en fri marknad, utan lever mer eller mindre p\u00e5 bidrag. Det har bland annat skapat artificiellt l\u00e5ga exportpriser som till exempel konkurrerar ut Afrikanska b\u00f6nder, och g\u00f6r s\u00e5 att m\u00e5nga Afrikanska l\u00e4nder lever p\u00e5 importerad mat i st\u00e4llet f\u00f6r att odla sin egen, \u00e4ven om de har bra f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r det. Typ 40% av EUs budget g\u00e5r till jordbruk ocks\u00e5 (fast inte bara direkt till bidrag). ", "edited": 1492161093.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;EUs jordbrukspolitik brukar v\u00e4l vara en av de sakerna som kritiseras mest. B\u00e5de fr\u00e5n ett Europeiskt och globalt perspektiv. Har tyv\u00e4rr inte bra nog koll p\u00e5 det f\u00f6r att kunna skriva en bra sammanfattning, men det finns &amp;quot;s\u00e4mre sidor&amp;quot; ocks\u00e5. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;V\u00e4ldigt kort sagt s\u00e5 \u00e4r jordbruk inom EU ofta inte i n\u00e4rheten av en fri marknad, utan lever mer eller mindre p\u00e5 bidrag. Det har bland annat skapat artificiellt l\u00e5ga exportpriser som till exempel konkurrerar ut Afrikanska b\u00f6nder, och g\u00f6r s\u00e5 att m\u00e5nga Afrikanska l\u00e4nder lever p\u00e5 importerad mat i st\u00e4llet f\u00f6r att odla sin egen, \u00e4ven om de har bra f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r det. Typ 40% av EUs budget g\u00e5r till jordbruk ocks\u00e5 (fast inte bara direkt till bidrag). &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8y2ne", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492189387.0, "created_utc": 1492160587.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg91uqi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "biffsteken", "parent_id": "t1_dg9170q", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ja, lager p\u00e5 lager p\u00e5 lager. I vissa fall har kommunala motioner och f\u00f6rslag g\u00e5tt \u00e4nd\u00e5 upp till \u00f6verstatlig niv\u00e5, d\u00e4r det beslutas om diverse bidrag och satsningar ska ske inom (fr\u00e4mst) akademiska- och forskningsfr\u00e5gor. \n\nJa. Dessa saker som beslutas genom EU har d\u00e4remot inte s\u00e5 v\u00e4rst stor inverkan p\u00e5 l\u00e4nder i sig. S\u00e4rskilt inte de nordiska l\u00e4nderna. Delvis p\u00e5 grund av att den politik som redan f\u00f6rs h\u00e4r \"ses upp till\" (exempelvis hur den *svenska (Nordiska?) modellen* i f\u00f6rh\u00e5llande till fackf\u00f6reningar har setts upp till under en l\u00e5ng tid av EU) generellt sett. \n\nEU-r\u00e4tt har f\u00f6retr\u00e4da att \u00f6verskrida nationella r\u00e4tten. Det \u00e4r d\u00e4remot otroligt ovanligt att det sker normkonflikter eller dispyter mellan medlemsstaternas egna lagar och regler och de som ligger i grund f\u00f6r EU. Och som du s\u00e4ger, n\u00e4r det v\u00e4l beslutas n\u00e5got inom EU s\u00e5 handlar det ofta om saker p\u00e5 en \u00f6verstatlig niv\u00e5, som s\u00e4llan har en st\u00f6rre inverkan p\u00e5 enstaka l\u00e4nder (m\u00f6jligtvis mer inverkan p\u00e5 l\u00e4nder som \u00e4r \"nya\" i EU). \n\nDu har r\u00e4tt, d\u00e5ligt av mig. R\u00e4tt s\u00e5 signifikant skillnad mellan dem tv\u00e5 faktiskt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, lager p\u00e5 lager p\u00e5 lager. I vissa fall har kommunala motioner och f\u00f6rslag g\u00e5tt \u00e4nd\u00e5 upp till \u00f6verstatlig niv\u00e5, d\u00e4r det beslutas om diverse bidrag och satsningar ska ske inom (fr\u00e4mst) akademiska- och forskningsfr\u00e5gor. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja. Dessa saker som beslutas genom EU har d\u00e4remot inte s\u00e5 v\u00e4rst stor inverkan p\u00e5 l\u00e4nder i sig. S\u00e4rskilt inte de nordiska l\u00e4nderna. Delvis p\u00e5 grund av att den politik som redan f\u00f6rs h\u00e4r &amp;quot;ses upp till&amp;quot; (exempelvis hur den &lt;em&gt;svenska (Nordiska?) modellen&lt;/em&gt; i f\u00f6rh\u00e5llande till fackf\u00f6reningar har setts upp till under en l\u00e5ng tid av EU) generellt sett. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EU-r\u00e4tt har f\u00f6retr\u00e4da att \u00f6verskrida nationella r\u00e4tten. Det \u00e4r d\u00e4remot otroligt ovanligt att det sker normkonflikter eller dispyter mellan medlemsstaternas egna lagar och regler och de som ligger i grund f\u00f6r EU. Och som du s\u00e4ger, n\u00e4r det v\u00e4l beslutas n\u00e5got inom EU s\u00e5 handlar det ofta om saker p\u00e5 en \u00f6verstatlig niv\u00e5, som s\u00e4llan har en st\u00f6rre inverkan p\u00e5 enstaka l\u00e4nder (m\u00f6jligtvis mer inverkan p\u00e5 l\u00e4nder som \u00e4r &amp;quot;nya&amp;quot; i EU). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du har r\u00e4tt, d\u00e5ligt av mig. R\u00e4tt s\u00e5 signifikant skillnad mellan dem tv\u00e5 faktiskt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg91uqi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492200449.0, "created_utc": 1492171649.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9deyy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Snokus", "parent_id": "t1_dg9170q", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;EU-r\u00e4tten har dock f\u00f6retr\u00e4de framf\u00f6r nationell r\u00e4tt. Vid en normkonflikt g\u00e4ller allts\u00e5 EU-r\u00e4tten.\n\nSom regel ja men det finns undantag. vid taxering har exempelvis domstolen h\u00e5llit sig ifr\u00e5n att applicera Supremacy principen. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;EU-r\u00e4tten har dock f\u00f6retr\u00e4de framf\u00f6r nationell r\u00e4tt. Vid en normkonflikt g\u00e4ller allts\u00e5 EU-r\u00e4tten.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Som regel ja men det finns undantag. vid taxering har exempelvis domstolen h\u00e5llit sig ifr\u00e5n att applicera Supremacy principen. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9deyy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492216510.0, "created_utc": 1492187710.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9170q", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "westermalm", "parent_id": "t1_dg8z5v5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag h\u00e5ller med dig i stort. Visst \u00e4r det s\u00e5 att beslutsfattande makt flyttas till Bryssel, men EU beslutar i regel bara om s\u00e5dant som b\u00e4st beslutas p\u00e5 \u00f6verstatlig niv\u00e5. Precis som att vi, nationellt, tar olika beslut p\u00e5 kommunal, landsting och statlig niv\u00e5. EU \u00e4r bara ett lager till ovanp\u00e5.\n\n&gt;Och varf\u00f6r s\u00e4ger han att EU-lagar st\u00e5r \u00f6ver nationella?\n\nEU-r\u00e4tten har dock f\u00f6retr\u00e4de framf\u00f6r nationell r\u00e4tt. Vid en normkonflikt g\u00e4ller allts\u00e5 EU-r\u00e4tten. EU har dock inte beh\u00f6righet att stifta lagar om vad som helst, skatte- och strafflagstiftning \u00e4r exempelvis \u00f6verl\u00e4mnade \u00e5t medlemsstaterna nationellt. Dessutom ska EU endast stifta lagar om saker som beh\u00f6ver beslutas p\u00e5 \u00f6verstatligt plan.\n\n&gt;Europadomstolen\n\nNu kanske jag \u00e4r petig, men Europadomstolen har inget med EU att g\u00f6ra. Du t\u00e4nker p\u00e5 EU-domstolen. Europadomstolen d\u00f6mer \u00f6ver m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag h\u00e5ller med dig i stort. Visst \u00e4r det s\u00e5 att beslutsfattande makt flyttas till Bryssel, men EU beslutar i regel bara om s\u00e5dant som b\u00e4st beslutas p\u00e5 \u00f6verstatlig niv\u00e5. Precis som att vi, nationellt, tar olika beslut p\u00e5 kommunal, landsting och statlig niv\u00e5. EU \u00e4r bara ett lager till ovanp\u00e5.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Och varf\u00f6r s\u00e4ger han att EU-lagar st\u00e5r \u00f6ver nationella?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;EU-r\u00e4tten har dock f\u00f6retr\u00e4de framf\u00f6r nationell r\u00e4tt. Vid en normkonflikt g\u00e4ller allts\u00e5 EU-r\u00e4tten. EU har dock inte beh\u00f6righet att stifta lagar om vad som helst, skatte- och strafflagstiftning \u00e4r exempelvis \u00f6verl\u00e4mnade \u00e5t medlemsstaterna nationellt. Dessutom ska EU endast stifta lagar om saker som beh\u00f6ver beslutas p\u00e5 \u00f6verstatligt plan.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Europadomstolen&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nu kanske jag \u00e4r petig, men Europadomstolen har inget med EU att g\u00f6ra. Du t\u00e4nker p\u00e5 EU-domstolen. Europadomstolen d\u00f6mer \u00f6ver m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9170q", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492198918.0, "created_utc": 1492170118.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9bbev", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gitarrpoet", "parent_id": "t1_dg980ri", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Vill bara n\u00e4mna att snusgrejen \u00e4r r\u00e4tt s\u00e5 unik. \n\nJapp **undantaget** \u00e4r v\u00e4ldigt unikt. V\u00e5ra grannl\u00e4nder ex Finland har f\u00e5tt l\u00e4gga ner det. [ Smutsig EU-tvist om svenskt snus ](https://www.svd.se/smutsig-eu-tvist-om-svenskt-snus) - som ett intressant sidosp\u00e5r.\n\n&gt;Mycket av det som har best\u00e4mts genom EU har inte endast skett genom dem, utan ett samarbete mellan de f\u00f6rtroendevalda i EU &amp; den svenska regeringen. \n\nS\u00e5 h\u00e4r g\u00e5r det till. EU s\u00e4ger s\u00e5 h\u00e4r ska vi g\u00f6ra. Sverige f\u00e5r s\u00e4ga emot. EU f\u00e5r ta st\u00e4llning till det. Det \u00e4r inte konstigare \u00e4n s\u00e5. Vi kan ha vilka reservationer vi vill om vad det r\u00f6r sig om, men det \u00e4r fortfarande EU som beslutar.\n\nF\u00f6r att mer f\u00f6rtydliga. [exempelvis.](http://www.irishtimes.com/opinion/let-us-support-democracy-and-reject-eu-superstate-1.718380)\n\n\"Vill ni r\u00f6sta om det h\u00e4r f\u00f6rslaget?\"\n\n\"Okej tack.. v\u00e4nta. Okej folket s\u00e4ger nej.\"\n\n\"hmm.. Okej men d\u00e5 kallar vi det s\u00e5 h\u00e4r! :)\"\n\n\"Okej tack.. v\u00e4nta.. Nej folket diggar inte det h\u00e4r.\"\n\n\"Okej men nu implementerar vi det \u00e4nd\u00e5 med i princip exakt samma grej fast kallar det n\u00e5got annat - tack ska ni ha, ha en bra dag!\"\n\n&gt;Har s\u00f6kt runt litegrann, hittar ingen som helst information kring detta. Kan du l\u00e4nka? Jag har h\u00f6rt n\u00e5got om detta f\u00f6rut, och att i det fallet handlade det om h\u00e4lsorisker, h\u00e4nsyn till den omgivna milj\u00f6n samt levnadsstandarder, men kommer inte ih\u00e5g specifikt vad det handlade om.\n\nInnan har man haft svenska byggregler sedan vi har g\u00e5tt med i EU s\u00e5 f\u00f6ljer vi Eurocode som st\u00e4ller \"h\u00e5rdare krav\" p\u00e5 vissa grejer och l\u00e4ttare krav p\u00e5 andra. Eftersom man i de delarna bokstavligen inte har en aning om hur vi svenskar har byggt tr\u00e4hus s\u00e5 har man \u00f6verdimensionerat. Totalt ineffektivt, f\u00f6r tro mig svenska byggregler hade mer \u00e4n v\u00e4lbepr\u00f6vade krav p\u00e5 tr\u00e4husbyggen dessf\u00f6rinnan. Det \u00e4r genom kontakter i den branschen jag har h\u00f6rt detta.\n\n&gt;Ja, de grundlagar som \u00e4r best\u00e4mda genom EU g\u00e4ller f\u00f6r alla medlemsstater. D\u00e4remot s\u00e5 \u00e4r det extremt ovanligt att medlemsstater har en st\u00f6rre skillnad mellan vad som best\u00e4ms p\u00e5 \u00f6verstatlig niv\u00e5 j\u00e4mf\u00f6rt med nationellt. EU-lagar g\u00e4ller framf\u00f6r svenska lagar, ja. D\u00e4remot s\u00e5 skiljer v\u00e5ra lagar och regler v\u00e4ldigt lite j\u00e4mf\u00f6rt med vad som EU har best\u00e4mt (d\u00e4r vi \u00e4ven varit med och r\u00f6stat). \n\nOm svensk och europeisk lag skiljer sig s\u00e5 trumfar EU lag. Punkt. Nya svenska lagar m\u00e5ste godk\u00e4nnas av EU-lag. Hurvida det \u00e4r bra eller d\u00e5ligt att l\u00e4mna mer makt upp\u00e5t \u00e4r ju alltid n\u00e5got man kan diskutera.\n\n&gt;Det \u00e4r EU som ger oss makten att kunna f\u00f6rhandla p\u00e5 ett mer j\u00e4mlikt s\u00e4tt, ja. Detta \u00e4r inte negativt sett utifr\u00e5n export och import. I alla fall det mesta.\n\nJag \u00e4r f\u00f6r d\u00e5ligt p\u00e5l\u00e4st om import och export effekterna av EU. \u00d6verlag har jag dock inga problem med att medlemsl\u00e4nderna sj\u00e4lva kommer \u00f6verens om vilka man ska och inte ska handla med.\n\n&gt;&gt;datalagringdirektivet\n&gt;Ser du detta som negativt? Det som existerar just nu \u00e4r endast positivt och skyddar privatpersoner. Det f\u00f6rslag som inte gick igenom g\u00e4llande att f\u00f6r\u00e4ndra detta och ge st\u00f6rre makt \u00e5t f\u00f6retag att h\u00e4mta uppgifter kring privatperson, gick som sagt inte igenom. \n\nNej verkligen inte - men jag hoppas att det h\u00e4r klarg\u00f6r f\u00f6r dig vilken makt EU har \u00f6ver medlemsnationerna. I b\u00f6rjan av diskussionen verkade du tro att EU bara var n\u00e5got samarbetsprojekt, har du nu kommit till insikten att det \u00e4r en faktisk \u00f6verstat? Jag personligen kanske tycker att det \u00e4r j\u00e4tte bra om EU kan repartera en miljon MENA invandrare fr\u00e5n Evropa. Det inneb\u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis att jag tycker det \u00e4r bra att den makten ligger d\u00e4r.\n\nF\u00f6r att klarg\u00f6ra jag \u00e4r emot en typ ett civilisation och ett bevarande av nationalstaterna suver\u00e4nitet \u00f6ver lag och handel. Att jag f\u00e5r EU bidrag f\u00f6r mina \u00e5krar och tj\u00e4nar mer p\u00e5 att inte bruka jorden inneb\u00e4r inte att jag n\u00f6dv\u00e4ndgtvis tycker att det \u00e4r ett bra eller r\u00e4ttvist system.\n\n&gt;Ja, d\u00e4r f\u00e5r jag be om urs\u00e4kt. Jag \u00e4r bara s\u00e5 tr\u00f6tt p\u00e5 att f\u00e5 folk att f\u00f6rst\u00e5 att de beh\u00f6ver studera EU noggrant och f\u00f6rst\u00e5 att de positiva egenskaperna med EU \u00f6verskrider de negativa hos den st\u00f6rre delen av majoriteten av alla medlemsstater.\n\nDu beh\u00f6ver inte studera s\u00e5 noga. \u00c4r du medveten om att det finns personer som \u00e4r anst\u00e4llda inom EU f\u00f6r att sprida positiv EU propaganda? (och att anslagen dit nyligen har h\u00f6jts.)\n\nDet h\u00e4r inl\u00e4gget du hade var betydligt mer sansat och l\u00e5gm\u00e4lt s\u00e5 yttersta tack.\n\n*Jag kan inte nog betona att jag har varit maniskt pro-eu ala sprunigt runt och knackat p\u00e5 hos grannar f\u00f6r att f\u00e5 dessa att r\u00f6sta ja till Euro:n och skapat v\u00e4rldens scener p\u00e5 jobbet n\u00e4r jag har skrikit \u00e5t person som \u00e4r s\u00e5 korkade som inte st\u00f6djer EU.*\n\n&gt;EU \u00e4r en supermakt d\u00e4r EU-lag \u00f6verskrider svensk lag d\u00e4remot sker dessa saker otroligt s\u00e4llan, d\u00e5 vi som sagt har en v\u00e4ldigt lik uppbyggnad av v\u00e5rt land som EU \u00e4r uppbyggt p\u00e5. \n\nSant! F\u00f6r nya regler m\u00e5ste sanktioneras av EU; om lagen inte passar s\u00e5 kan EU neka lagens legimitet och existens.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vill bara n\u00e4mna att snusgrejen \u00e4r r\u00e4tt s\u00e5 unik. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Japp &lt;strong&gt;undantaget&lt;/strong&gt; \u00e4r v\u00e4ldigt unikt. V\u00e5ra grannl\u00e4nder ex Finland har f\u00e5tt l\u00e4gga ner det. &lt;a href=\"https://www.svd.se/smutsig-eu-tvist-om-svenskt-snus\"&gt; Smutsig EU-tvist om svenskt snus &lt;/a&gt; - som ett intressant sidosp\u00e5r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mycket av det som har best\u00e4mts genom EU har inte endast skett genom dem, utan ett samarbete mellan de f\u00f6rtroendevalda i EU &amp;amp; den svenska regeringen. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 h\u00e4r g\u00e5r det till. EU s\u00e4ger s\u00e5 h\u00e4r ska vi g\u00f6ra. Sverige f\u00e5r s\u00e4ga emot. EU f\u00e5r ta st\u00e4llning till det. Det \u00e4r inte konstigare \u00e4n s\u00e5. Vi kan ha vilka reservationer vi vill om vad det r\u00f6r sig om, men det \u00e4r fortfarande EU som beslutar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r att mer f\u00f6rtydliga. &lt;a href=\"http://www.irishtimes.com/opinion/let-us-support-democracy-and-reject-eu-superstate-1.718380\"&gt;exempelvis.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Vill ni r\u00f6sta om det h\u00e4r f\u00f6rslaget?&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Okej tack.. v\u00e4nta. Okej folket s\u00e4ger nej.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;hmm.. Okej men d\u00e5 kallar vi det s\u00e5 h\u00e4r! :)&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Okej tack.. v\u00e4nta.. Nej folket diggar inte det h\u00e4r.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Okej men nu implementerar vi det \u00e4nd\u00e5 med i princip exakt samma grej fast kallar det n\u00e5got annat - tack ska ni ha, ha en bra dag!&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Har s\u00f6kt runt litegrann, hittar ingen som helst information kring detta. Kan du l\u00e4nka? Jag har h\u00f6rt n\u00e5got om detta f\u00f6rut, och att i det fallet handlade det om h\u00e4lsorisker, h\u00e4nsyn till den omgivna milj\u00f6n samt levnadsstandarder, men kommer inte ih\u00e5g specifikt vad det handlade om.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Innan har man haft svenska byggregler sedan vi har g\u00e5tt med i EU s\u00e5 f\u00f6ljer vi Eurocode som st\u00e4ller &amp;quot;h\u00e5rdare krav&amp;quot; p\u00e5 vissa grejer och l\u00e4ttare krav p\u00e5 andra. Eftersom man i de delarna bokstavligen inte har en aning om hur vi svenskar har byggt tr\u00e4hus s\u00e5 har man \u00f6verdimensionerat. Totalt ineffektivt, f\u00f6r tro mig svenska byggregler hade mer \u00e4n v\u00e4lbepr\u00f6vade krav p\u00e5 tr\u00e4husbyggen dessf\u00f6rinnan. Det \u00e4r genom kontakter i den branschen jag har h\u00f6rt detta.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ja, de grundlagar som \u00e4r best\u00e4mda genom EU g\u00e4ller f\u00f6r alla medlemsstater. D\u00e4remot s\u00e5 \u00e4r det extremt ovanligt att medlemsstater har en st\u00f6rre skillnad mellan vad som best\u00e4ms p\u00e5 \u00f6verstatlig niv\u00e5 j\u00e4mf\u00f6rt med nationellt. EU-lagar g\u00e4ller framf\u00f6r svenska lagar, ja. D\u00e4remot s\u00e5 skiljer v\u00e5ra lagar och regler v\u00e4ldigt lite j\u00e4mf\u00f6rt med vad som EU har best\u00e4mt (d\u00e4r vi \u00e4ven varit med och r\u00f6stat). &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Om svensk och europeisk lag skiljer sig s\u00e5 trumfar EU lag. Punkt. Nya svenska lagar m\u00e5ste godk\u00e4nnas av EU-lag. Hurvida det \u00e4r bra eller d\u00e5ligt att l\u00e4mna mer makt upp\u00e5t \u00e4r ju alltid n\u00e5got man kan diskutera.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r EU som ger oss makten att kunna f\u00f6rhandla p\u00e5 ett mer j\u00e4mlikt s\u00e4tt, ja. Detta \u00e4r inte negativt sett utifr\u00e5n export och import. I alla fall det mesta.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag \u00e4r f\u00f6r d\u00e5ligt p\u00e5l\u00e4st om import och export effekterna av EU. \u00d6verlag har jag dock inga problem med att medlemsl\u00e4nderna sj\u00e4lva kommer \u00f6verens om vilka man ska och inte ska handla med.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;datalagringdirektivet\nSer du detta som negativt? Det som existerar just nu \u00e4r endast positivt och skyddar privatpersoner. Det f\u00f6rslag som inte gick igenom g\u00e4llande att f\u00f6r\u00e4ndra detta och ge st\u00f6rre makt \u00e5t f\u00f6retag att h\u00e4mta uppgifter kring privatperson, gick som sagt inte igenom. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej verkligen inte - men jag hoppas att det h\u00e4r klarg\u00f6r f\u00f6r dig vilken makt EU har \u00f6ver medlemsnationerna. I b\u00f6rjan av diskussionen verkade du tro att EU bara var n\u00e5got samarbetsprojekt, har du nu kommit till insikten att det \u00e4r en faktisk \u00f6verstat? Jag personligen kanske tycker att det \u00e4r j\u00e4tte bra om EU kan repartera en miljon MENA invandrare fr\u00e5n Evropa. Det inneb\u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis att jag tycker det \u00e4r bra att den makten ligger d\u00e4r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r att klarg\u00f6ra jag \u00e4r emot en typ ett civilisation och ett bevarande av nationalstaterna suver\u00e4nitet \u00f6ver lag och handel. Att jag f\u00e5r EU bidrag f\u00f6r mina \u00e5krar och tj\u00e4nar mer p\u00e5 att inte bruka jorden inneb\u00e4r inte att jag n\u00f6dv\u00e4ndgtvis tycker att det \u00e4r ett bra eller r\u00e4ttvist system.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ja, d\u00e4r f\u00e5r jag be om urs\u00e4kt. Jag \u00e4r bara s\u00e5 tr\u00f6tt p\u00e5 att f\u00e5 folk att f\u00f6rst\u00e5 att de beh\u00f6ver studera EU noggrant och f\u00f6rst\u00e5 att de positiva egenskaperna med EU \u00f6verskrider de negativa hos den st\u00f6rre delen av majoriteten av alla medlemsstater.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Du beh\u00f6ver inte studera s\u00e5 noga. \u00c4r du medveten om att det finns personer som \u00e4r anst\u00e4llda inom EU f\u00f6r att sprida positiv EU propaganda? (och att anslagen dit nyligen har h\u00f6jts.)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det h\u00e4r inl\u00e4gget du hade var betydligt mer sansat och l\u00e5gm\u00e4lt s\u00e5 yttersta tack.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jag kan inte nog betona att jag har varit maniskt pro-eu ala sprunigt runt och knackat p\u00e5 hos grannar f\u00f6r att f\u00e5 dessa att r\u00f6sta ja till Euro:n och skapat v\u00e4rldens scener p\u00e5 jobbet n\u00e4r jag har skrikit \u00e5t person som \u00e4r s\u00e5 korkade som inte st\u00f6djer EU.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;EU \u00e4r en supermakt d\u00e4r EU-lag \u00f6verskrider svensk lag d\u00e4remot sker dessa saker otroligt s\u00e4llan, d\u00e5 vi som sagt har en v\u00e4ldigt lik uppbyggnad av v\u00e5rt land som EU \u00e4r uppbyggt p\u00e5. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Sant! F\u00f6r nya regler m\u00e5ste sanktioneras av EU; om lagen inte passar s\u00e5 kan EU neka lagens legimitet och existens.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9bbev", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492214177.0, "created_utc": 1492185377.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg980ri", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "biffsteken", "parent_id": "t1_dg96v0u", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vill bara n\u00e4mna att snusgrejen \u00e4r r\u00e4tt s\u00e5 unik. \n\nMycket av det som har best\u00e4mts genom EU har inte endast skett genom dem, utan ett samarbete mellan de f\u00f6rtroendevalda i EU &amp; den svenska regeringen. \n\n&gt; Med tekniken vi bygger tr\u00e4hus och som byggnadstekniskt \u00e4r verifierat av oss inte l\u00e4ngre f\u00e5r byggas s\u00e5 p.g.a. man inte har byggt s\u00e5 i s\u00f6dra delarna av EU - s\u00e5 d\u00e5 f\u00e5r vi inte g\u00f6ra s\u00e5.\n\nHar s\u00f6kt runt litegrann, hittar ingen som helst information kring detta. Kan du l\u00e4nka? Jag har h\u00f6rt n\u00e5got om detta f\u00f6rut, och att i det fallet handlade det om h\u00e4lsorisker, h\u00e4nsyn till den omgivna milj\u00f6n samt levnadsstandarder, men kommer inte ih\u00e5g specifikt vad det handlade om.\n\n&gt; \nDu \u00e4r f\u00f6rmodligen v\u00e4l inf\u00f6rst\u00e5dd i att EU-lag \u00e4r grundlag och att den uttryckligen trumfar svensk lag.\n\nJa, de grundlagar som \u00e4r best\u00e4mda genom EU g\u00e4ller f\u00f6r alla medlemsstater. D\u00e4remot s\u00e5 \u00e4r det extremt ovanligt att medlemsstater har en st\u00f6rre skillnad mellan vad som best\u00e4ms p\u00e5 \u00f6verstatlig niv\u00e5 j\u00e4mf\u00f6rt med nationellt. \n\nEU-lagar g\u00e4ller framf\u00f6r svenska lagar, ja. D\u00e4remot s\u00e5 skiljer v\u00e5ra lagar och regler v\u00e4ldigt lite j\u00e4mf\u00f6rt med vad som EU har best\u00e4mt (d\u00e4r vi \u00e4ven varit med och r\u00f6stat). \n\n&gt; datalagringsdirektiv\n\nSer du detta som negativt? Det som existerar just nu \u00e4r endast positivt och skyddar privatpersoner. Det f\u00f6rslag som inte gick igenom g\u00e4llande att f\u00f6r\u00e4ndra detta och ge st\u00f6rre makt \u00e5t f\u00f6retag att h\u00e4mta uppgifter kring privatperson, gick som sagt inte igenom. \n\n&gt; Det \u00e4r EU som best\u00e4mmer med vilka vi ska handla och hurvida vi ska ha gr\u00e4nserna \u00f6ppna f\u00f6r flyktingar eller inte.\n\nDet \u00e4r EU som ger oss makten att kunna f\u00f6rhandla p\u00e5 ett mer j\u00e4mlikt s\u00e4tt, ja. Detta \u00e4r inte negativt sett utifr\u00e5n export och import. I alla fall det mesta. \n\nDet d\u00e4r med flyktingar \u00e4r en av delar jag \u00e4r v\u00e4ldigt besviken p\u00e5, fr\u00e5n EUs h\u00e5ll. D\u00e4remot s\u00e5 har v\u00e5ra tre senaste regeringar (inkl. nuvarande) varit extremt unika i deras f\u00f6rm\u00e5ga att vara s\u00e5 sjukligt inkompetenta i denna fr\u00e5ga (p\u00e5 nationell niv\u00e5). Hatar ocks\u00e5 n\u00e4r USA glorifieras, ses upp till och f\u00f6rhandlas med fr\u00e5n EUs h\u00e5ll. Och hur idiotiskt det \u00e4r att ens \u00f6verv\u00e4ga att Turkiet ska g\u00e5 med i EU. Eller de l\u00e5n \"vi\" gav Grekland efter deras skamfyllda kollaps. \n\n&gt; \nTycker f\u00f6r\u00f6vrigt att dina superlativ, svordomar och \u00f6vriga direkt inneh\u00e5llsl\u00f6sa kommentarer: ruttet, j\u00e4vla d\u00e5ligt, idiotiskt distinkt f\u00f6rs\u00f6ker v\u00e4cka k\u00e4nslor \u00e4n att tydliga markera vad du vill f\u00e5 fram. Vill du \u00f6vertala mig s\u00e5 f\u00e5r jag be dig att anpassa ditt spr\u00e5kbruk n\u00e5got.\n\nJa, d\u00e4r f\u00e5r jag be om urs\u00e4kt. Jag \u00e4r bara s\u00e5 tr\u00f6tt p\u00e5 att f\u00e5 folk att f\u00f6rst\u00e5 att de beh\u00f6ver studera EU noggrant och f\u00f6rst\u00e5 att de positiva egenskaperna med EU \u00f6verskrider de negativa hos den st\u00f6rre delen av majoriteten av alla medlemsstater. \n\nEU \u00e4r en supermakt d\u00e4r EU-lag \u00f6verskrider svensk lag, d\u00e4remot sker dessa saker otroligt s\u00e4llan, d\u00e5 vi som sagt har en v\u00e4ldigt lik uppbyggnad av v\u00e5rt land som EU \u00e4r uppbyggt p\u00e5. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vill bara n\u00e4mna att snusgrejen \u00e4r r\u00e4tt s\u00e5 unik. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mycket av det som har best\u00e4mts genom EU har inte endast skett genom dem, utan ett samarbete mellan de f\u00f6rtroendevalda i EU &amp;amp; den svenska regeringen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Med tekniken vi bygger tr\u00e4hus och som byggnadstekniskt \u00e4r verifierat av oss inte l\u00e4ngre f\u00e5r byggas s\u00e5 p.g.a. man inte har byggt s\u00e5 i s\u00f6dra delarna av EU - s\u00e5 d\u00e5 f\u00e5r vi inte g\u00f6ra s\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Har s\u00f6kt runt litegrann, hittar ingen som helst information kring detta. Kan du l\u00e4nka? Jag har h\u00f6rt n\u00e5got om detta f\u00f6rut, och att i det fallet handlade det om h\u00e4lsorisker, h\u00e4nsyn till den omgivna milj\u00f6n samt levnadsstandarder, men kommer inte ih\u00e5g specifikt vad det handlade om.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Du \u00e4r f\u00f6rmodligen v\u00e4l inf\u00f6rst\u00e5dd i att EU-lag \u00e4r grundlag och att den uttryckligen trumfar svensk lag.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, de grundlagar som \u00e4r best\u00e4mda genom EU g\u00e4ller f\u00f6r alla medlemsstater. D\u00e4remot s\u00e5 \u00e4r det extremt ovanligt att medlemsstater har en st\u00f6rre skillnad mellan vad som best\u00e4ms p\u00e5 \u00f6verstatlig niv\u00e5 j\u00e4mf\u00f6rt med nationellt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EU-lagar g\u00e4ller framf\u00f6r svenska lagar, ja. D\u00e4remot s\u00e5 skiljer v\u00e5ra lagar och regler v\u00e4ldigt lite j\u00e4mf\u00f6rt med vad som EU har best\u00e4mt (d\u00e4r vi \u00e4ven varit med och r\u00f6stat). &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;datalagringsdirektiv&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ser du detta som negativt? Det som existerar just nu \u00e4r endast positivt och skyddar privatpersoner. Det f\u00f6rslag som inte gick igenom g\u00e4llande att f\u00f6r\u00e4ndra detta och ge st\u00f6rre makt \u00e5t f\u00f6retag att h\u00e4mta uppgifter kring privatperson, gick som sagt inte igenom. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r EU som best\u00e4mmer med vilka vi ska handla och hurvida vi ska ha gr\u00e4nserna \u00f6ppna f\u00f6r flyktingar eller inte.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r EU som ger oss makten att kunna f\u00f6rhandla p\u00e5 ett mer j\u00e4mlikt s\u00e4tt, ja. Detta \u00e4r inte negativt sett utifr\u00e5n export och import. I alla fall det mesta. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det d\u00e4r med flyktingar \u00e4r en av delar jag \u00e4r v\u00e4ldigt besviken p\u00e5, fr\u00e5n EUs h\u00e5ll. D\u00e4remot s\u00e5 har v\u00e5ra tre senaste regeringar (inkl. nuvarande) varit extremt unika i deras f\u00f6rm\u00e5ga att vara s\u00e5 sjukligt inkompetenta i denna fr\u00e5ga (p\u00e5 nationell niv\u00e5). Hatar ocks\u00e5 n\u00e4r USA glorifieras, ses upp till och f\u00f6rhandlas med fr\u00e5n EUs h\u00e5ll. Och hur idiotiskt det \u00e4r att ens \u00f6verv\u00e4ga att Turkiet ska g\u00e5 med i EU. Eller de l\u00e5n &amp;quot;vi&amp;quot; gav Grekland efter deras skamfyllda kollaps. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Tycker f\u00f6r\u00f6vrigt att dina superlativ, svordomar och \u00f6vriga direkt inneh\u00e5llsl\u00f6sa kommentarer: ruttet, j\u00e4vla d\u00e5ligt, idiotiskt distinkt f\u00f6rs\u00f6ker v\u00e4cka k\u00e4nslor \u00e4n att tydliga markera vad du vill f\u00e5 fram. Vill du \u00f6vertala mig s\u00e5 f\u00e5r jag be dig att anpassa ditt spr\u00e5kbruk n\u00e5got.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, d\u00e4r f\u00e5r jag be om urs\u00e4kt. Jag \u00e4r bara s\u00e5 tr\u00f6tt p\u00e5 att f\u00e5 folk att f\u00f6rst\u00e5 att de beh\u00f6ver studera EU noggrant och f\u00f6rst\u00e5 att de positiva egenskaperna med EU \u00f6verskrider de negativa hos den st\u00f6rre delen av majoriteten av alla medlemsstater. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EU \u00e4r en supermakt d\u00e4r EU-lag \u00f6verskrider svensk lag, d\u00e4remot sker dessa saker otroligt s\u00e4llan, d\u00e5 vi som sagt har en v\u00e4ldigt lik uppbyggnad av v\u00e5rt land som EU \u00e4r uppbyggt p\u00e5. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg980ri", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492210224.0, "created_utc": 1492181424.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg96v0u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "gitarrpoet", "parent_id": "t1_dg8z5v5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Vi har otroligt mycket lokalstyre redan h\u00e4r i Sverige, f\u00f6rst\u00e5r inte riktigt vad du t\u00e4nker att EU \u00e4r f\u00f6r n\u00e5got. EU \u00e4r ingen supermakt som best\u00e4mmer hur vi ska bete oss och vad vi ska g\u00f6ra i v\u00e5rt land. D\u00e4remot har vi en slags f\u00f6rpliktelse att f\u00f6lja vissa riktlinjer och betala in pengar, f\u00f6r att sedan (v\u00e4ldigt ofta) f\u00e5 ut den pengen p\u00e5 andra s\u00e4tt runtom i Europa eller i v\u00e5rt eget land.\n\nDu \u00e4r medveten om att vi ens f\u00e5r s\u00e4lja snus \u00e4r ett tempor\u00e4rt undantag vi har fr\u00e5n EU. Med tekniken vi bygger tr\u00e4hus och som byggnadstekniskt \u00e4r verifierat av oss inte l\u00e4ngre f\u00e5r byggas s\u00e5 p.g.a. man inte har byggt s\u00e5 i s\u00f6dra delarna av EU -  s\u00e5 d\u00e5 f\u00e5r vi inte g\u00f6ra s\u00e5. Det \u00e4r EU som s\u00e4ger hurvida vi f\u00e5r ha v\u00e5rt datalagringsdirektiv och det \u00e4r EU som s\u00e4ger att det \u00e4r ok f\u00f6r Frankrike att f\u00f6rbjuda Burqa:n. Det \u00e4r EU som best\u00e4mmer med vilka vi ska handla och hurvida vi ska ha gr\u00e4nserna \u00f6ppna f\u00f6r flyktingar eller inte. Det \u00e4r l\u00e4ttare att hitta lagar som p\u00e5verkas av EU \u00e4n inte p\u00e5verkas av EU.\n\nDu \u00e4r f\u00f6rmodligen v\u00e4l inf\u00f6rst\u00e5dd i att EU-lag \u00e4r grundlag och att den uttryckligen trumfar svensk lag.\n\nS\u00e5 Jo, **Eu \u00e4r en supermakt som best\u00e4mmer hur vi ska bete oss och vad vi ska g\u00f6ra i v\u00e5rt land.**.\n\nL\u00e4ser jag l\u00e4ngre ner s\u00e5 ser jag att du inte riktigt har koll p\u00e5 lagstiftningen.\n\n&gt;Och varf\u00f6r s\u00e4ger han att EU-lagar st\u00e5r \u00f6ver nationella? Det \u00e4r ju falskt? Det \u00e4r endast i ett f\u00e5tal fall som det har h\u00e4nt att folk g\u00e5tt till Europadomstolen och vunnit, d\u00e4rigenom har l\u00e4nder beh\u00f6vt g\u00f6ra lag\u00e4ndringar bl.a. \n\n[EU-lagar g\u00e4ller framf\u00f6r svenska lagar](http://www.eu-upplysningen.se/Sverige-i-EU/EU-lagar-galler-framfor-svenska-lagar/)\n\nTycker f\u00f6r\u00f6vrigt att dina superlativ, svordomar och \u00f6vriga direkt inneh\u00e5llsl\u00f6sa kommentarer: ruttet, j\u00e4vla d\u00e5ligt, idiotiskt distinkt f\u00f6rs\u00f6ker v\u00e4cka k\u00e4nslor \u00e4n att tydliga markera vad du vill f\u00e5 fram. Vill du \u00f6vertala mig s\u00e5 f\u00e5r jag be dig att anpassa ditt spr\u00e5kbruk n\u00e5got.", "edited": 1492180206.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vi har otroligt mycket lokalstyre redan h\u00e4r i Sverige, f\u00f6rst\u00e5r inte riktigt vad du t\u00e4nker att EU \u00e4r f\u00f6r n\u00e5got. EU \u00e4r ingen supermakt som best\u00e4mmer hur vi ska bete oss och vad vi ska g\u00f6ra i v\u00e5rt land. D\u00e4remot har vi en slags f\u00f6rpliktelse att f\u00f6lja vissa riktlinjer och betala in pengar, f\u00f6r att sedan (v\u00e4ldigt ofta) f\u00e5 ut den pengen p\u00e5 andra s\u00e4tt runtom i Europa eller i v\u00e5rt eget land.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Du \u00e4r medveten om att vi ens f\u00e5r s\u00e4lja snus \u00e4r ett tempor\u00e4rt undantag vi har fr\u00e5n EU. Med tekniken vi bygger tr\u00e4hus och som byggnadstekniskt \u00e4r verifierat av oss inte l\u00e4ngre f\u00e5r byggas s\u00e5 p.g.a. man inte har byggt s\u00e5 i s\u00f6dra delarna av EU -  s\u00e5 d\u00e5 f\u00e5r vi inte g\u00f6ra s\u00e5. Det \u00e4r EU som s\u00e4ger hurvida vi f\u00e5r ha v\u00e5rt datalagringsdirektiv och det \u00e4r EU som s\u00e4ger att det \u00e4r ok f\u00f6r Frankrike att f\u00f6rbjuda Burqa:n. Det \u00e4r EU som best\u00e4mmer med vilka vi ska handla och hurvida vi ska ha gr\u00e4nserna \u00f6ppna f\u00f6r flyktingar eller inte. Det \u00e4r l\u00e4ttare att hitta lagar som p\u00e5verkas av EU \u00e4n inte p\u00e5verkas av EU.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Du \u00e4r f\u00f6rmodligen v\u00e4l inf\u00f6rst\u00e5dd i att EU-lag \u00e4r grundlag och att den uttryckligen trumfar svensk lag.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 Jo, &lt;strong&gt;Eu \u00e4r en supermakt som best\u00e4mmer hur vi ska bete oss och vad vi ska g\u00f6ra i v\u00e5rt land.&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e4ser jag l\u00e4ngre ner s\u00e5 ser jag att du inte riktigt har koll p\u00e5 lagstiftningen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Och varf\u00f6r s\u00e4ger han att EU-lagar st\u00e5r \u00f6ver nationella? Det \u00e4r ju falskt? Det \u00e4r endast i ett f\u00e5tal fall som det har h\u00e4nt att folk g\u00e5tt till Europadomstolen och vunnit, d\u00e4rigenom har l\u00e4nder beh\u00f6vt g\u00f6ra lag\u00e4ndringar bl.a. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.eu-upplysningen.se/Sverige-i-EU/EU-lagar-galler-framfor-svenska-lagar/\"&gt;EU-lagar g\u00e4ller framf\u00f6r svenska lagar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tycker f\u00f6r\u00f6vrigt att dina superlativ, svordomar och \u00f6vriga direkt inneh\u00e5llsl\u00f6sa kommentarer: ruttet, j\u00e4vla d\u00e5ligt, idiotiskt distinkt f\u00f6rs\u00f6ker v\u00e4cka k\u00e4nslor \u00e4n att tydliga markera vad du vill f\u00e5 fram. Vill du \u00f6vertala mig s\u00e5 f\u00e5r jag be dig att anpassa ditt spr\u00e5kbruk n\u00e5got.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg96v0u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492208717.0, "created_utc": 1492179917.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8zmbk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "BurnedOutSwede", "parent_id": "t1_dg8z5v5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Bra sagt", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bra sagt&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8zmbk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492194453.0, "created_utc": 1492165653.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8z5v5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "biffsteken", "parent_id": "t1_dg8ygnn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vi har otroligt mycket lokalstyre redan h\u00e4r i Sverige, f\u00f6rst\u00e5r inte riktigt vad du t\u00e4nker att EU \u00e4r f\u00f6r n\u00e5got. EU \u00e4r ingen supermakt som best\u00e4mmer hur vi ska bete oss och vad vi ska g\u00f6ra i v\u00e5rt land. D\u00e4remot har vi en slags f\u00f6rpliktelse att f\u00f6lja vissa riktlinjer och betala in pengar, f\u00f6r att sedan (v\u00e4ldigt ofta) f\u00e5 ut den pengen p\u00e5 andra s\u00e4tt runtom i Europa eller i v\u00e5rt eget land. \n\nAvst\u00e5ndet mellan folket och ledarna kommer tyv\u00e4rr *ALLTID* att finnas d\u00e4r, oavsett om det \u00e4r inne i landet i eller mellan l\u00e4nder (EU). Och \u00e5sikter som du uppenbarligen har, st\u00e4mmer inet \u00f6verens med de \u00e5sikter jag har. D\u00e4r har vi redan ett l\u00e5ngt avst\u00e5nd. \n\nDe ledare du ser upp till k\u00e4nner du dig n\u00e4rmare med. Samt \u00e5t det motsatta h\u00e5llet. \n\nMen kan du, med egna ord, f\u00f6rklara f\u00f6r mig varf\u00f6r EU \u00e4r odemokratiskt? \n\nAng\u00e5ende l\u00e4nken: \n\nFolkvalda politiker blev valda b\u00e5de till Europaparlamentet, som vi v\u00e4ljer f\u00f6rtroendevalda personer i partier i Sverige. Det sker p\u00e5 indirekt exakt samma s\u00e4tt, vet inte hur man kan s\u00e4ga att EU \u00e4r odemokratiskt och anti-demokratiskt genom ett s\u00e5nt idiotiskt exempel. \n\nHans f\u00f6rsta po\u00e4ng \u00e4r ju helt rutten. Det \u00e4r ju fasiken sj\u00e4lvklart att vi har olika \u00e5sikter och kommer fr\u00e5n olika kulturer och bakgrunder, d\u00e4rf\u00f6r blir det v\u00e4ldigt ofta en nyanserad debatt om fr\u00e5gor i EU. \n\nHans fj\u00e4rde och femte paragrafer h\u00e4nger inte alls ihop med varandra, sjukt svagt argument. Men ja, EU-valen \u00e4r det tyv\u00e4rr inte s\u00e5 v\u00e4rst m\u00e5nga som r\u00f6star i. \n\nVi r\u00f6star fram PERSONER i partier som vi vill ska sitta i EU. Det han skriver \u00e4r i s\u00e5dana fall en extremt dum sak som Storbritannien gjort, eller falskt. \n\nOch varf\u00f6r s\u00e4ger han att EU-lagar st\u00e5r \u00f6ver nationella? Det \u00e4r ju falskt? Det \u00e4r endast i ett f\u00e5tal fall som det har h\u00e4nt att folk g\u00e5tt till Europadomstolen och vunnit, d\u00e4rigenom har l\u00e4nder beh\u00f6vt g\u00f6ra lag\u00e4ndringar bl.a. \n\nMen i slut\u00e4ndan \u00e4r det alltid landet i sig som best\u00e4mmer hur man vill g\u00f6ra, det \u00e4r inte EU.\n\nRiktigt j\u00e4vla d\u00e5liga argument m\u00e5ste jag s\u00e4ga. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vi har otroligt mycket lokalstyre redan h\u00e4r i Sverige, f\u00f6rst\u00e5r inte riktigt vad du t\u00e4nker att EU \u00e4r f\u00f6r n\u00e5got. EU \u00e4r ingen supermakt som best\u00e4mmer hur vi ska bete oss och vad vi ska g\u00f6ra i v\u00e5rt land. D\u00e4remot har vi en slags f\u00f6rpliktelse att f\u00f6lja vissa riktlinjer och betala in pengar, f\u00f6r att sedan (v\u00e4ldigt ofta) f\u00e5 ut den pengen p\u00e5 andra s\u00e4tt runtom i Europa eller i v\u00e5rt eget land. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Avst\u00e5ndet mellan folket och ledarna kommer tyv\u00e4rr &lt;em&gt;ALLTID&lt;/em&gt; att finnas d\u00e4r, oavsett om det \u00e4r inne i landet i eller mellan l\u00e4nder (EU). Och \u00e5sikter som du uppenbarligen har, st\u00e4mmer inet \u00f6verens med de \u00e5sikter jag har. D\u00e4r har vi redan ett l\u00e5ngt avst\u00e5nd. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De ledare du ser upp till k\u00e4nner du dig n\u00e4rmare med. Samt \u00e5t det motsatta h\u00e5llet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men kan du, med egna ord, f\u00f6rklara f\u00f6r mig varf\u00f6r EU \u00e4r odemokratiskt? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ang\u00e5ende l\u00e4nken: &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Folkvalda politiker blev valda b\u00e5de till Europaparlamentet, som vi v\u00e4ljer f\u00f6rtroendevalda personer i partier i Sverige. Det sker p\u00e5 indirekt exakt samma s\u00e4tt, vet inte hur man kan s\u00e4ga att EU \u00e4r odemokratiskt och anti-demokratiskt genom ett s\u00e5nt idiotiskt exempel. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hans f\u00f6rsta po\u00e4ng \u00e4r ju helt rutten. Det \u00e4r ju fasiken sj\u00e4lvklart att vi har olika \u00e5sikter och kommer fr\u00e5n olika kulturer och bakgrunder, d\u00e4rf\u00f6r blir det v\u00e4ldigt ofta en nyanserad debatt om fr\u00e5gor i EU. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Hans fj\u00e4rde och femte paragrafer h\u00e4nger inte alls ihop med varandra, sjukt svagt argument. Men ja, EU-valen \u00e4r det tyv\u00e4rr inte s\u00e5 v\u00e4rst m\u00e5nga som r\u00f6star i. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vi r\u00f6star fram PERSONER i partier som vi vill ska sitta i EU. Det han skriver \u00e4r i s\u00e5dana fall en extremt dum sak som Storbritannien gjort, eller falskt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och varf\u00f6r s\u00e4ger han att EU-lagar st\u00e5r \u00f6ver nationella? Det \u00e4r ju falskt? Det \u00e4r endast i ett f\u00e5tal fall som det har h\u00e4nt att folk g\u00e5tt till Europadomstolen och vunnit, d\u00e4rigenom har l\u00e4nder beh\u00f6vt g\u00f6ra lag\u00e4ndringar bl.a. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men i slut\u00e4ndan \u00e4r det alltid landet i sig som best\u00e4mmer hur man vill g\u00f6ra, det \u00e4r inte EU.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Riktigt j\u00e4vla d\u00e5liga argument m\u00e5ste jag s\u00e4ga. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8z5v5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492192953.0, "created_utc": 1492164153.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg97ap6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gitarrpoet", "parent_id": "t1_dg96f7d", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Alltid bra att dra halmdockan n\u00e4r man inte kan motargumentera.\n\nMin po\u00e4ng var snarare att det finns tv\u00e5 sidor av myntet; att vi har n\u00e5tt s\u00e5 l\u00e5ngt informationstekniskt. Det kanske slogs som lite passivt aggressivt, det var inte meningen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Alltid bra att dra halmdockan n\u00e4r man inte kan motargumentera.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Min po\u00e4ng var snarare att det finns tv\u00e5 sidor av myntet; att vi har n\u00e5tt s\u00e5 l\u00e5ngt informationstekniskt. Det kanske slogs som lite passivt aggressivt, det var inte meningen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg97ap6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492209289.0, "created_utc": 1492180489.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg96f7d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Tszemix", "parent_id": "t1_dg95kek", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Japp globalstyre \u00e4r mer 'effektivare' \u00e4n tidigare, fundera ett tag vidare p\u00e5 det.\n\nAlltid bra att dra halmdockan n\u00e4r man inte kan motargumentera. Varf\u00f6r skulle lokalstyre inneb\u00e4ra demokrati medans globalstyre diktatur. Jag f\u00f6rst\u00e5r inte hur du t\u00e4nker. Det finns b\u00e5de sm\u00e5 och stora nationer/unioner som \u00e4r diktaturer samt demokratier.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Japp globalstyre \u00e4r mer &amp;#39;effektivare&amp;#39; \u00e4n tidigare, fundera ett tag vidare p\u00e5 det.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Alltid bra att dra halmdockan n\u00e4r man inte kan motargumentera. Varf\u00f6r skulle lokalstyre inneb\u00e4ra demokrati medans globalstyre diktatur. Jag f\u00f6rst\u00e5r inte hur du t\u00e4nker. Det finns b\u00e5de sm\u00e5 och stora nationer/unioner som \u00e4r diktaturer samt demokratier.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg96f7d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492208128.0, "created_utc": 1492179328.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg95kek", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gitarrpoet", "parent_id": "t1_dg908m6", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Okej, men varf\u00f6r g\u00f6r vi inte varje l\u00e4n till egna nationalstater om mer lokalstyre vore b\u00e4ttre.\n\nOm ett l\u00e4n vill vara en egen nationalstat s\u00e5 \u00e4r jag inte emot det nej.\n\n&gt; Informationstekniken har utvecklats s\u00e5 pass mycket att \"globalstyre\" \u00e4r mer effektivt \u00e4n det var f\u00f6rr. \n\nJapp globalstyre \u00e4r mer 'effektivare' \u00e4n tidigare, fundera ett tag vidare p\u00e5 det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Okej, men varf\u00f6r g\u00f6r vi inte varje l\u00e4n till egna nationalstater om mer lokalstyre vore b\u00e4ttre.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Om ett l\u00e4n vill vara en egen nationalstat s\u00e5 \u00e4r jag inte emot det nej.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Informationstekniken har utvecklats s\u00e5 pass mycket att &amp;quot;globalstyre&amp;quot; \u00e4r mer effektivt \u00e4n det var f\u00f6rr. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Japp globalstyre \u00e4r mer &amp;#39;effektivare&amp;#39; \u00e4n tidigare, fundera ett tag vidare p\u00e5 det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg95kek", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492206918.0, "created_utc": 1492178118.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg908m6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Tszemix", "parent_id": "t1_dg8ygnn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Personligen tror jag demokratin kommer m\u00e5 b\u00e4ttre av mer lokalstyre och mindre av en typ 1 civilisation.\n\nOkej, men varf\u00f6r g\u00f6r vi inte varje l\u00e4n till egna nationalstater om mer lokalstyre vore b\u00e4ttre. Informationstekniken har utvecklats s\u00e5 pass mycket att \"globalstyre\" \u00e4r mer effektivt \u00e4n det var f\u00f6rr. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Personligen tror jag demokratin kommer m\u00e5 b\u00e4ttre av mer lokalstyre och mindre av en typ 1 civilisation.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Okej, men varf\u00f6r g\u00f6r vi inte varje l\u00e4n till egna nationalstater om mer lokalstyre vore b\u00e4ttre. Informationstekniken har utvecklats s\u00e5 pass mycket att &amp;quot;globalstyre&amp;quot; \u00e4r mer effektivt \u00e4n det var f\u00f6rr. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg908m6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492196345.0, "created_utc": 1492167545.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgabmch", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gitarrpoet", "parent_id": "t1_dg9hnpe", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Jag hoppas att det handlar om att hj\u00e4lpa medborgare i regioner som vanligen inte f\u00e5r det st\u00f6d och den uppm\u00e4rksamhet de f\u00f6rtj\u00e4nar av nationalstaterna :)\n\nPrecis. Att de ska f\u00e5 mer sj\u00e4lvbest\u00e4mmande och frihet fr\u00e5n \u00f6verstatliga tv\u00e5ng?\n\n&gt; och omf\u00f6rdela r\u00e4ttvisare)\n\nTvinga ut det \u00f6verallt med andra ord? Nej l\u00e5t de som vill ha massinvandring och en nalkande shariastat kan f\u00e5 det och de l\u00e4nder som vill v\u00e4rna om sitt folk och sin kultur f\u00e5r g\u00f6ra det.\n\n&gt;de faktiskt redan gjort i h\u00f6g grad\n\nVilken begr\u00e4nsning? Det samarbetsprojekt jag k\u00e4nner till \u00e4r att man plockar upp livb\u00e5tarna i aus.. medelhavet och slussar till Europa.\n\nDen statistiken dock.. 57% m\u00e4n och 16% kvinnor och 26% \"barn\" :)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag hoppas att det handlar om att hj\u00e4lpa medborgare i regioner som vanligen inte f\u00e5r det st\u00f6d och den uppm\u00e4rksamhet de f\u00f6rtj\u00e4nar av nationalstaterna :)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Precis. Att de ska f\u00e5 mer sj\u00e4lvbest\u00e4mmande och frihet fr\u00e5n \u00f6verstatliga tv\u00e5ng?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;och omf\u00f6rdela r\u00e4ttvisare)&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tvinga ut det \u00f6verallt med andra ord? Nej l\u00e5t de som vill ha massinvandring och en nalkande shariastat kan f\u00e5 det och de l\u00e4nder som vill v\u00e4rna om sitt folk och sin kultur f\u00e5r g\u00f6ra det.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;de faktiskt redan gjort i h\u00f6g grad&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vilken begr\u00e4nsning? Det samarbetsprojekt jag k\u00e4nner till \u00e4r att man plockar upp livb\u00e5tarna i aus.. medelhavet och slussar till Europa.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den statistiken dock.. 57% m\u00e4n och 16% kvinnor och 26% &amp;quot;barn&amp;quot; :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgabmch", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492261956.0, "created_utc": 1492233156.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9hnpe", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg98qwu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Mycket sant. Regionaliseringsprojektet kan vara ett s\u00e4tt att f\u00e5 oss 'nej vi vill inte ha en \u00f6verstat' att bli mer optimistiska.\n\nJag hoppas att det handlar om att hj\u00e4lpa medborgare i regioner som vanligen inte f\u00e5r det st\u00f6d och den uppm\u00e4rksamhet de f\u00f6rtj\u00e4nar av nationalstaterna :)\n\nAng. invandring s\u00e5 skulle det nog vara r\u00e4tt l\u00e4tt avklarat med EUs resurser (b\u00e5de genom att effektivt begr\u00e4nsa, vilket de faktiskt [redan gjort i h\u00f6g grad](http://data2.unhcr.org/en/situations/mediterranean), och omf\u00f6rdela r\u00e4ttvisare).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Mycket sant. Regionaliseringsprojektet kan vara ett s\u00e4tt att f\u00e5 oss &amp;#39;nej vi vill inte ha en \u00f6verstat&amp;#39; att bli mer optimistiska.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag hoppas att det handlar om att hj\u00e4lpa medborgare i regioner som vanligen inte f\u00e5r det st\u00f6d och den uppm\u00e4rksamhet de f\u00f6rtj\u00e4nar av nationalstaterna :)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ang. invandring s\u00e5 skulle det nog vara r\u00e4tt l\u00e4tt avklarat med EUs resurser (b\u00e5de genom att effektivt begr\u00e4nsa, vilket de faktiskt &lt;a href=\"http://data2.unhcr.org/en/situations/mediterranean\"&gt;redan gjort i h\u00f6g grad&lt;/a&gt;, och omf\u00f6rdela r\u00e4ttvisare).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9hnpe", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492221373.0, "created_utc": 1492192573.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg98qwu", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gitarrpoet", "parent_id": "t1_dg965wp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Om n\u00e5got tycker jag att EUs projekt med regionalisering \u00e4r lovande. F\u00f6r mig \u00e4r det inte makt p\u00e5 h\u00f6gre niv\u00e5 som \u00e4r problemet (m\u00e5nga fr\u00e5gor kr\u00e4ver samarbete i v\u00e4ldigt stora enheter, tex milj\u00f6) utav makt p\u00e5 fel niv\u00e5.\n\nJag tycker dock det i f\u00f6rsta hand ska vara volont\u00e4rt fr\u00e5n nationernas sida. Att f\u00e5 ett land att enas \u00e4r sv\u00e5rt nog. Att f\u00e5 en kontinent \u00e4r \u00e4nnu v\u00e4rre. Jag menar nu r\u00f6stade jag ju inte jag p\u00e5 Stefan L\u00f6fven men han k\u00e4nns ju \u00e4nd\u00e5 som 'min' statsminister tillskillnad fr\u00e5n n\u00e5gon av EU presidenterna.\n\n&gt;Kolla skillnaden i Nord och syditalien som ett exempel, eller i Sverige f\u00f6r den delen. Om n\u00e5got borde makt som \u00e4r effektivast p\u00e5 regionalniv\u00e5 flyttas dit, och makt som kr\u00e4ver st\u00f6rre konstellationer flyttats till EU.\n\nMycket sant. Regionaliseringsprojektet kan vara ett s\u00e4tt att f\u00e5 oss 'nej vi vill inte ha en \u00f6verstat' att bli mer optimistiska.\n\n&gt;m\u00e5nga fr\u00e5gor kr\u00e4ver samarbete i v\u00e4ldigt stora enheter, tex[..]\n\nReparteringen av miljoner MENA-invandrare :o", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Om n\u00e5got tycker jag att EUs projekt med regionalisering \u00e4r lovande. F\u00f6r mig \u00e4r det inte makt p\u00e5 h\u00f6gre niv\u00e5 som \u00e4r problemet (m\u00e5nga fr\u00e5gor kr\u00e4ver samarbete i v\u00e4ldigt stora enheter, tex milj\u00f6) utav makt p\u00e5 fel niv\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag tycker dock det i f\u00f6rsta hand ska vara volont\u00e4rt fr\u00e5n nationernas sida. Att f\u00e5 ett land att enas \u00e4r sv\u00e5rt nog. Att f\u00e5 en kontinent \u00e4r \u00e4nnu v\u00e4rre. Jag menar nu r\u00f6stade jag ju inte jag p\u00e5 Stefan L\u00f6fven men han k\u00e4nns ju \u00e4nd\u00e5 som &amp;#39;min&amp;#39; statsminister tillskillnad fr\u00e5n n\u00e5gon av EU presidenterna.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Kolla skillnaden i Nord och syditalien som ett exempel, eller i Sverige f\u00f6r den delen. Om n\u00e5got borde makt som \u00e4r effektivast p\u00e5 regionalniv\u00e5 flyttas dit, och makt som kr\u00e4ver st\u00f6rre konstellationer flyttats till EU.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Mycket sant. Regionaliseringsprojektet kan vara ett s\u00e4tt att f\u00e5 oss &amp;#39;nej vi vill inte ha en \u00f6verstat&amp;#39; att bli mer optimistiska.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;m\u00e5nga fr\u00e5gor kr\u00e4ver samarbete i v\u00e4ldigt stora enheter, tex[..]&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Reparteringen av miljoner MENA-invandrare :o&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg98qwu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492211135.0, "created_utc": 1492182335.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg965wp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Gworg", "parent_id": "t1_dg8ygnn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Om n\u00e5got tycker jag att EUs projekt med regionalisering \u00e4r lovande. F\u00f6r mig \u00e4r det inte makt p\u00e5 h\u00f6gre niv\u00e5 som \u00e4r problemet (m\u00e5nga fr\u00e5gor kr\u00e4ver samarbete i v\u00e4ldigt stora enheter, tex milj\u00f6) utav makt p\u00e5 fel niv\u00e5. Och i fel niv\u00e5 ligger nationalstaten. I Europa \u00e4r nationalstatens inte stora nog att hantera l\u00e4nder som Kina, Russland och USA, men f\u00f6r stora f\u00f6r att kunna hantera intressena f\u00f6r hela sina befolkningar. Kolla skillnaden i Nord och syditalien som ett exempel, eller i Sverige f\u00f6r den delen. Om n\u00e5got borde makt som \u00e4r effektivast p\u00e5 regionalniv\u00e5 flyttas dit, och makt som kr\u00e4ver st\u00f6rre konstellationer flyttats till EU.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om n\u00e5got tycker jag att EUs projekt med regionalisering \u00e4r lovande. F\u00f6r mig \u00e4r det inte makt p\u00e5 h\u00f6gre niv\u00e5 som \u00e4r problemet (m\u00e5nga fr\u00e5gor kr\u00e4ver samarbete i v\u00e4ldigt stora enheter, tex milj\u00f6) utav makt p\u00e5 fel niv\u00e5. Och i fel niv\u00e5 ligger nationalstaten. I Europa \u00e4r nationalstatens inte stora nog att hantera l\u00e4nder som Kina, Russland och USA, men f\u00f6r stora f\u00f6r att kunna hantera intressena f\u00f6r hela sina befolkningar. Kolla skillnaden i Nord och syditalien som ett exempel, eller i Sverige f\u00f6r den delen. Om n\u00e5got borde makt som \u00e4r effektivast p\u00e5 regionalniv\u00e5 flyttas dit, och makt som kr\u00e4ver st\u00f6rre konstellationer flyttats till EU.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg965wp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492207766.0, "created_utc": 1492178966.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9c6bq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Underbarochfin", "parent_id": "t1_dg9biu7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ja, men absolut \u00e4r det en l\u00e5g andel som  bryr sig. Men n\u00e4r jag t\u00e4nker folkstyre handlar det mer om vad folket tillsammans kan besluta om - inte hur mycket folket bryr sig om att best\u00e4mma. Att intresset \u00e4r l\u00e5gt \u00e4r givetvis ett hot och en potentiell k\u00e4lla f\u00f6r instabilitet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja, men absolut \u00e4r det en l\u00e5g andel som  bryr sig. Men n\u00e4r jag t\u00e4nker folkstyre handlar det mer om vad folket tillsammans kan besluta om - inte hur mycket folket bryr sig om att best\u00e4mma. Att intresset \u00e4r l\u00e5gt \u00e4r givetvis ett hot och en potentiell k\u00e4lla f\u00f6r instabilitet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9c6bq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492215146.0, "created_utc": 1492186346.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9biu7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gitarrpoet", "parent_id": "t1_dg9au1t", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Demokrati \u00e4r v\u00e4sentligen folkstyre, som kan finnas oberoende om befolkningen \u00e4r homo- eller heterogen.\n\nHelt r\u00e4tt. Min uppfattning \u00e4r att folkstyret i EU \u00e4r v\u00e4ldigt l\u00e5gt. \n\nUtan att googla - Vet du vilket block ditt parti sitter i som du r\u00f6stade p\u00e5? Kan du namnet p\u00e5 n\u00e5gon av EUs presidenter?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Demokrati \u00e4r v\u00e4sentligen folkstyre, som kan finnas oberoende om befolkningen \u00e4r homo- eller heterogen.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Helt r\u00e4tt. Min uppfattning \u00e4r att folkstyret i EU \u00e4r v\u00e4ldigt l\u00e5gt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Utan att googla - Vet du vilket block ditt parti sitter i som du r\u00f6stade p\u00e5? Kan du namnet p\u00e5 n\u00e5gon av EUs presidenter?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9biu7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492214417.0, "created_utc": 1492185617.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9au1t", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Underbarochfin", "parent_id": "t1_dg97e1i", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej men det \u00e4r heller n\u00f6dv\u00e4ndigtvis mindre demokratiskt att f\u00f6ra samman dem till en nation. \n\nTanken om ett land ett folk \u00e4r inte relevant om man pratar om demokrati. M\u00e5nga brukar bunta samman begrepp de sj\u00e4lva gillar n\u00e4r de pratar om demokrati, oftast helt felaktigt. Demokrati \u00e4r v\u00e4sentligen folkstyre, som kan finnas oberoende om befolkningen \u00e4r homo- eller heterogen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej men det \u00e4r heller n\u00f6dv\u00e4ndigtvis mindre demokratiskt att f\u00f6ra samman dem till en nation. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tanken om ett land ett folk \u00e4r inte relevant om man pratar om demokrati. M\u00e5nga brukar bunta samman begrepp de sj\u00e4lva gillar n\u00e4r de pratar om demokrati, oftast helt felaktigt. Demokrati \u00e4r v\u00e4sentligen folkstyre, som kan finnas oberoende om befolkningen \u00e4r homo- eller heterogen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9au1t", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492213623.0, "created_utc": 1492184823.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg97e1i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "gitarrpoet", "parent_id": "t1_dg96dry", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Storleken p\u00e5 den demokratiska regionen har ju ingen betydelse f\u00f6r hur demokratisk regionen \u00e4r.\n\nDu har helt r\u00e4tt i sak, men en demokratisk region ska, enligt mig, preferabelt ha minsta gemensamma n\u00e4mnare. \n\nT\u00e4nk att du har ett land med 75% som r\u00f6star p\u00e5 muslimska br\u00f6drarskapet och 25% som r\u00f6star p\u00e5 Folkpartiet. Det \u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis 'mer' demokratiskt att sammanf\u00f6ra dessa till en nation \u00e4n att de f\u00e5r vara sina egna nationer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Storleken p\u00e5 den demokratiska regionen har ju ingen betydelse f\u00f6r hur demokratisk regionen \u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Du har helt r\u00e4tt i sak, men en demokratisk region ska, enligt mig, preferabelt ha minsta gemensamma n\u00e4mnare. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;T\u00e4nk att du har ett land med 75% som r\u00f6star p\u00e5 muslimska br\u00f6drarskapet och 25% som r\u00f6star p\u00e5 Folkpartiet. Det \u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis &amp;#39;mer&amp;#39; demokratiskt att sammanf\u00f6ra dessa till en nation \u00e4n att de f\u00e5r vara sina egna nationer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg97e1i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492209410.0, "created_utc": 1492180610.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg96dry", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Underbarochfin", "parent_id": "t1_dg8ygnn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Storleken p\u00e5 den demokratiska regionen har ju ingen betydelse f\u00f6r hur demokratisk regionen \u00e4r. Sen kan man debattera f\u00f6rdelar och nackdelar med dessa. En st\u00f6rre region kan inneb\u00e4ra mindre mindre procentuell p\u00e5verkan f\u00f6r en enskild r\u00f6st - medan m\u00e5nga sm\u00e5 regioner ofta har intressen d\u00e4r den ena regionen gynnas p\u00e5 bekostnad av sina grannar och samh\u00e4llet i stort. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Storleken p\u00e5 den demokratiska regionen har ju ingen betydelse f\u00f6r hur demokratisk regionen \u00e4r. Sen kan man debattera f\u00f6rdelar och nackdelar med dessa. En st\u00f6rre region kan inneb\u00e4ra mindre mindre procentuell p\u00e5verkan f\u00f6r en enskild r\u00f6st - medan m\u00e5nga sm\u00e5 regioner ofta har intressen d\u00e4r den ena regionen gynnas p\u00e5 bekostnad av sina grannar och samh\u00e4llet i stort. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg96dry", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492208074.0, "created_utc": 1492179274.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8ygnn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "gitarrpoet", "parent_id": "t1_dg8x1cn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Och kom verkligen inte med argumentet att \"EU \u00e4r anti-demokratiskt\", f\u00f6r det \u00e4r falskt. \n\nPersonligen tror jag demokratin kommer m\u00e5 b\u00e4ttre av **mer** lokalstyre och mindre av en typ 1 civilisation. Med nationsstaterna som det ser ut idag s\u00e5 f\u00f6refaller det mig som att avst\u00e5ndet mellan *folket* och *ledarna* \u00e4r f\u00f6r l\u00e5ngt som det \u00e4r, att forts\u00e4tta travesera mot EU-nationen mots\u00e4tter jag mig som en negativ utveckling f\u00f6r demokratin.\n\nJag kan absolut ha fel, men jag vill h\u00e4vda att min uppfattning om att EU \u00e4r antidemokratisk inte per automatik 'falsk'.\n\n[H\u00e4r kan man l\u00e4sa en motivering till varf\u00f6r EU betraktas som odemokratiskt](https://independentbritain.wordpress.com/2016/05/30/the-eu-is-anti-democratic/)", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Och kom verkligen inte med argumentet att &amp;quot;EU \u00e4r anti-demokratiskt&amp;quot;, f\u00f6r det \u00e4r falskt. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Personligen tror jag demokratin kommer m\u00e5 b\u00e4ttre av &lt;strong&gt;mer&lt;/strong&gt; lokalstyre och mindre av en typ 1 civilisation. Med nationsstaterna som det ser ut idag s\u00e5 f\u00f6refaller det mig som att avst\u00e5ndet mellan &lt;em&gt;folket&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;ledarna&lt;/em&gt; \u00e4r f\u00f6r l\u00e5ngt som det \u00e4r, att forts\u00e4tta travesera mot EU-nationen mots\u00e4tter jag mig som en negativ utveckling f\u00f6r demokratin.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag kan absolut ha fel, men jag vill h\u00e4vda att min uppfattning om att EU \u00e4r antidemokratisk inte per automatik &amp;#39;falsk&amp;#39;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://independentbritain.wordpress.com/2016/05/30/the-eu-is-anti-democratic/\"&gt;H\u00e4r kan man l\u00e4sa en motivering till varf\u00f6r EU betraktas som odemokratiskt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8ygnn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492190657.0, "created_utc": 1492161857.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8x1cn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 38, "report_reasons": null, "author": "biffsteken", "parent_id": "t1_dg8spmw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; d\u00e5liga sidorna av EU.\n\nEftersom de inte tog upp s\u00e5 mycket av de *s\u00e4mre* sidorna av EU, kan inte du g\u00f6ra det? Eftersom du verkar vara r\u00e4tt p\u00e5l\u00e4st om detta \u00e4mne. G\u00e4rna med referenser ocks\u00e5. \n\nDe flesta anti-EU argument jag h\u00f6r kommer antingen fr\u00e5n idioter som inte har n\u00e5gon aning om vad de pratar om ([Brexit](https://metrouk2.files.wordpress.com/2016/09/5739f78a2200005707256b1e.jpeg?w=748&amp;h=374&amp;crop=1) till exempel) eller hyperbolerade argument som inte alls \u00e4r lika allvarliga som dessa personer f\u00f6rs\u00f6ker f\u00e5 det att l\u00e5ta som. \n\nOch kom verkligen inte med argumentet att \"EU \u00e4r anti-demokratiskt\", f\u00f6r det \u00e4r falskt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;d\u00e5liga sidorna av EU.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Eftersom de inte tog upp s\u00e5 mycket av de &lt;em&gt;s\u00e4mre&lt;/em&gt; sidorna av EU, kan inte du g\u00f6ra det? Eftersom du verkar vara r\u00e4tt p\u00e5l\u00e4st om detta \u00e4mne. G\u00e4rna med referenser ocks\u00e5. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De flesta anti-EU argument jag h\u00f6r kommer antingen fr\u00e5n idioter som inte har n\u00e5gon aning om vad de pratar om (&lt;a href=\"https://metrouk2.files.wordpress.com/2016/09/5739f78a2200005707256b1e.jpeg?w=748&amp;amp;h=374&amp;amp;crop=1\"&gt;Brexit&lt;/a&gt; till exempel) eller hyperbolerade argument som inte alls \u00e4r lika allvarliga som dessa personer f\u00f6rs\u00f6ker f\u00e5 det att l\u00e5ta som. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och kom verkligen inte med argumentet att &amp;quot;EU \u00e4r anti-demokratiskt&amp;quot;, f\u00f6r det \u00e4r falskt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8x1cn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492186063.0, "created_utc": 1492157263.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 38}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8xgxq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "EpicPingvin", "parent_id": "t1_dg8spmw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Den h\u00e4r videon \u00e4r ju mycket mer balanserad \u00e4n den gamla om migration. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Den h\u00e4r videon \u00e4r ju mycket mer balanserad \u00e4n den gamla om migration. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8xgxq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492187410.0, "created_utc": 1492158610.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_659c4x", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg92i52", "gilded": 0, "archived": false, "score": -5, "report_reasons": null, "author": "enlitenbogbog", "parent_id": "t1_dg90ofs", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Har inget emot t.ex. debattprogram, men d\u00e5ligt underbyggd propaganda f\u00f6r CGGreys \u00e5sikter undanbedes. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har inget emot t.ex. debattprogram, men d\u00e5ligt underbyggd propaganda f\u00f6r CGGreys \u00e5sikter undanbedes. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg92i52", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492201813.0, "created_utc": 1492173013.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg90ofs", "gilded": 0, "archived": false, "score": 17, "report_reasons": null, "author": "westermalm", "parent_id": "t1_dg8wwti", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "L\u00e5ter som att du skulle beh\u00f6va ett safe-space!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e5ter som att du skulle beh\u00f6va ett safe-space!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg90ofs", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197597.0, "created_utc": 1492168797.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 17}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8wwti", "gilded": 0, "archived": false, "score": -11, "report_reasons": null, "author": "enlitenbogbog", "parent_id": "t1_dg8spmw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Samma problem med CGGray. \n\nS\u00e5 j\u00e4vla pinigt n\u00e4r dessa ska pusha sin agenda. \n\nG\u00f6r en forskningsvideo bara och h\u00e5ll k\u00e4ften sedan. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Samma problem med CGGray. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 j\u00e4vla pinigt n\u00e4r dessa ska pusha sin agenda. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;G\u00f6r en forskningsvideo bara och h\u00e5ll k\u00e4ften sedan. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8wwti", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492185672.0, "created_utc": 1492156872.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -11}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8spmw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 20, "report_reasons": null, "author": "Valefor3", "parent_id": "t3_659c4x", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Denna bild dom visar \u00e4r ju r\u00e4tt falsk, visst g\u00f6r EU bra saker men denna video tar ju knappast upp n\u00e5gra av dom d\u00e5liga sidorna av EU. \n\nJag \u00f6nskar dom gav en mer balanserad bild f\u00f6r kurtgezagt \u00e4r bra p\u00e5 att g\u00f6ra forskningsvideor men v\u00e4rdel\u00f6s p\u00e5 politik d\u00e5 det blir v\u00e4ldigt ensidigt.\n\nKolla deras video om migration och hur dom v\u00e4ljer ut all statistik i v\u00e4rlden f\u00f6r att st\u00f6dja deras tes men inga som s\u00e4ger emot den.\nhttps://www.youtube.com/watch?v=RvOnXh3NN9w", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Denna bild dom visar \u00e4r ju r\u00e4tt falsk, visst g\u00f6r EU bra saker men denna video tar ju knappast upp n\u00e5gra av dom d\u00e5liga sidorna av EU. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag \u00f6nskar dom gav en mer balanserad bild f\u00f6r kurtgezagt \u00e4r bra p\u00e5 att g\u00f6ra forskningsvideor men v\u00e4rdel\u00f6s p\u00e5 politik d\u00e5 det blir v\u00e4ldigt ensidigt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kolla deras video om migration och hur dom v\u00e4ljer ut all statistik i v\u00e4rlden f\u00f6r att st\u00f6dja deras tes men inga som s\u00e4ger emot den.\n&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=RvOnXh3NN9w\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=RvOnXh3NN9w&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8spmw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492175516.0, "created_utc": 1492146716.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 20}}], "after": null, "before": null}}]