[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "sweden", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Nyhet", "id": "65ba0k", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 137, "report_reasons": null, "author": "Pipersa", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65ba0k", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "svt.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/R6MVLORw1lzWHzCoSfOeGz5-4lm-PLS90d3wOs9gJ4E.jpg?s=f8539f3f3f066092507c711dee8d8b43", "width": 650, "height": 366}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/R6MVLORw1lzWHzCoSfOeGz5-4lm-PLS90d3wOs9gJ4E.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=d3b67cf1c77f64d11b4b7df62a66bb3d", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/R6MVLORw1lzWHzCoSfOeGz5-4lm-PLS90d3wOs9gJ4E.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=b3aa1d1128e141e252923d5418638d34", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/R6MVLORw1lzWHzCoSfOeGz5-4lm-PLS90d3wOs9gJ4E.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=27c67c3589dc8698dbb5d7384273fcc2", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/R6MVLORw1lzWHzCoSfOeGz5-4lm-PLS90d3wOs9gJ4E.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=206bd62afa1ba1a7f736fa25d599a1ff", "width": 640, "height": 360}], "variants": {}, "id": "rud0F-hgWeG6DtwdIWca31LPb4R_TJW8wJPuXAxMsSY"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/bGE3ejtQya7Pa8qXt7PPGJmE7szw7gBNq3O2qF9FYdw.jpg", "subreddit_id": "t5_2qofe", "edited": false, "link_flair_css_class": "category news", "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/sweden/comments/65ba0k/bor\u00e5sforskare_stor_okunskap_om_v\u00e5ld_mot_m\u00e4n_i/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492184860.0, "url": "http://www.svt.se/nyheter/lokalt/vast/borasforskare-stor-okunskap-om-vald-mot-man-i-nara-relationer", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Bor\u00e5sforskare: Stor okunskap om v\u00e5ld mot m\u00e4n i n\u00e4ra relationer", "created_utc": 1492156060.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.95, "num_comments": 58, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 137}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9rwe4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "kastid", "parent_id": "t1_dg90569", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Urs\u00e4kta om jag \u00e4r lite v\u00e4l polemisk h\u00e4r, men vari menar du att skillnaden ligger j\u00e4mf\u00f6rt med normall\u00e4get? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Urs\u00e4kta om jag \u00e4r lite v\u00e4l polemisk h\u00e4r, men vari menar du att skillnaden ligger j\u00e4mf\u00f6rt med normall\u00e4get? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9rwe4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492233746.0, "created_utc": 1492204946.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg90569", "gilded": 0, "archived": false, "score": 24, "report_reasons": null, "author": "SweFaidros", "parent_id": "t1_dg8zu05", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "och kommer f\u00f6revigt att vara den onde, den som gjorde fel.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;och kommer f\u00f6revigt att vara den onde, den som gjorde fel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg90569", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492196055.0, "created_utc": 1492167255.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 24}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg94m6r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "BottledZebra", "parent_id": "t1_dg91nik", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "N\u00e4 det \u00e4r v\u00e4l ett problem som funnits sedan innan, men feminism har ju inte gjort n\u00e5got \u00e5t det heller.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e4 det \u00e4r v\u00e4l ett problem som funnits sedan innan, men feminism har ju inte gjort n\u00e5got \u00e5t det heller.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg94m6r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492205515.0, "created_utc": 1492176715.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9smu1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "absolutintepolis", "parent_id": "t1_dg94pyo", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "D\u00e5 vet de och du antagligen ingenting om feminism eller om fr\u00e5gor kring hur v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer studeras eller beskrivs.\n\nFeminismen har exempelvis f\u00f6rt fram id\u00e9n om att d\u00f6pa om hela fr\u00e5gan om v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer till att handla om \"m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor\", som en del i den falska verklighetsbild man har m\u00e5lat. \n\nSom ett exempel som \u00e4r l\u00e4tt att f\u00f6rst\u00e5 f\u00f6r n\u00e5gons som inte har n\u00e5gon f\u00f6rst\u00e5else eller inblick i \u00e4mnet s\u00e5 ger en s\u00f6kning i bibliotekens tj\u00e4nst libris p\u00e5 frasen \"kvinnors v\u00e5ld mot m\u00e4n\" ~20 tr\u00e4ffar d\u00e4r 3-4 \u00e4r relevanta titlar. Bland dessa fanns inga l\u00e4rob\u00f6cker. \n\n\nEn s\u00f6kning p\u00e5 orden \"m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor\" ger 188 tr\u00e4ffar d\u00e4r v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer beskrivs som \"m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor\". S\u00e4kert ett hundratal b\u00f6cker som anv\u00e4nder den f\u00f6rljugna och missvisande termen. Samtliga skrivna av feminister. Begreppet har anv\u00e4nds t.om. i regeringsrapporter. Bland dessa fanns massvis med \"l\u00e4rob\u00f6cker\" som anv\u00e4nds p\u00e5 diverse utbildningar. Det finns ocks\u00e5 m\u00e4ngder av regeringsrapporter (skrivna av feminister) som beskriver fenomenet p\u00e5 samma s\u00e4tt. \n\nDetta i en verklighet d\u00e4r kvinnor initierar uppskattningsvis ~60 % av v\u00e5ldet i n\u00e4ra relationer, och \u00e4r den v\u00e5ldsamma parten i 70% av de fall d\u00e4r v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer \u00e4r ensidig. \n\nFeministernas beskrivning av problemet \u00e4r verklighetsfr\u00e5nv\u00e4nd och f\u00f6rljugen. Och det man driver och l\u00e4r ut sp\u00e4der p\u00e5 den r\u00e5dande myten om m\u00e4ns och kvinnors v\u00e5ld, men m\u00e5lar ocks\u00e5 upp kvinnors offerskap som centralt. \n\n\nEtt annat intressant citat jag hittat n\u00e4r jag skummat igenom lite rapporter var detta fr\u00e5n polisens hemsida om v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer.\n\n&gt;Inom  det  viktimologiska  forskningsf\u00e4ltet  pekar  flertalet  forskare  p\u00e5  att  den  \nr\u00e5dande brottsofferdiskursen har sina r\u00f6tter i sociala r\u00f6relser fr\u00e5n 1960-talet \noch fram\u00e5t, i synnerhet den kvinnor\u00f6relse\n som f\u00f6ljde med andra v\u00e5gen v\u00e5gens \nfeminism  och  dess  fokus  p\u00e5  kvinnors  sexuella  och  reproduktiva  r\u00e4ttigheter  \n(Lindstedt Cronberg 2011; Niemi 2011; Bergenheim 2010; Bergenheim 2005; \nBurcar  2005;  Persson  2004;  Wendt  2002). \n\n\nAtt f\u00f6rneka feminismens roll i formandet av det dominerande kvinnor-offerskaps narrativet visar bara p\u00e5 att man inte har n\u00e5gon aning om vad man pratar om. \n", "edited": 1492206087.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;D\u00e5 vet de och du antagligen ingenting om feminism eller om fr\u00e5gor kring hur v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer studeras eller beskrivs.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Feminismen har exempelvis f\u00f6rt fram id\u00e9n om att d\u00f6pa om hela fr\u00e5gan om v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer till att handla om &amp;quot;m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor&amp;quot;, som en del i den falska verklighetsbild man har m\u00e5lat. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Som ett exempel som \u00e4r l\u00e4tt att f\u00f6rst\u00e5 f\u00f6r n\u00e5gons som inte har n\u00e5gon f\u00f6rst\u00e5else eller inblick i \u00e4mnet s\u00e5 ger en s\u00f6kning i bibliotekens tj\u00e4nst libris p\u00e5 frasen &amp;quot;kvinnors v\u00e5ld mot m\u00e4n&amp;quot; ~20 tr\u00e4ffar d\u00e4r 3-4 \u00e4r relevanta titlar. Bland dessa fanns inga l\u00e4rob\u00f6cker. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En s\u00f6kning p\u00e5 orden &amp;quot;m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor&amp;quot; ger 188 tr\u00e4ffar d\u00e4r v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer beskrivs som &amp;quot;m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor&amp;quot;. S\u00e4kert ett hundratal b\u00f6cker som anv\u00e4nder den f\u00f6rljugna och missvisande termen. Samtliga skrivna av feminister. Begreppet har anv\u00e4nds t.om. i regeringsrapporter. Bland dessa fanns massvis med &amp;quot;l\u00e4rob\u00f6cker&amp;quot; som anv\u00e4nds p\u00e5 diverse utbildningar. Det finns ocks\u00e5 m\u00e4ngder av regeringsrapporter (skrivna av feminister) som beskriver fenomenet p\u00e5 samma s\u00e4tt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Detta i en verklighet d\u00e4r kvinnor initierar uppskattningsvis ~60 % av v\u00e5ldet i n\u00e4ra relationer, och \u00e4r den v\u00e5ldsamma parten i 70% av de fall d\u00e4r v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer \u00e4r ensidig. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Feministernas beskrivning av problemet \u00e4r verklighetsfr\u00e5nv\u00e4nd och f\u00f6rljugen. Och det man driver och l\u00e4r ut sp\u00e4der p\u00e5 den r\u00e5dande myten om m\u00e4ns och kvinnors v\u00e5ld, men m\u00e5lar ocks\u00e5 upp kvinnors offerskap som centralt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ett annat intressant citat jag hittat n\u00e4r jag skummat igenom lite rapporter var detta fr\u00e5n polisens hemsida om v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Inom  det  viktimologiska  forskningsf\u00e4ltet  pekar  flertalet  forskare  p\u00e5  att  den&lt;br/&gt;\nr\u00e5dande brottsofferdiskursen har sina r\u00f6tter i sociala r\u00f6relser fr\u00e5n 1960-talet \noch fram\u00e5t, i synnerhet den kvinnor\u00f6relse\n som f\u00f6ljde med andra v\u00e5gen v\u00e5gens \nfeminism  och  dess  fokus  p\u00e5  kvinnors  sexuella  och  reproduktiva  r\u00e4ttigheter&lt;br/&gt;\n(Lindstedt Cronberg 2011; Niemi 2011; Bergenheim 2010; Bergenheim 2005; \nBurcar  2005;  Persson  2004;  Wendt  2002). &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Att f\u00f6rneka feminismens roll i formandet av det dominerande kvinnor-offerskaps narrativet visar bara p\u00e5 att man inte har n\u00e5gon aning om vad man pratar om. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9smu1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492234690.0, "created_utc": 1492205890.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg94pyo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Paxxlee", "parent_id": "t1_dg94jvv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Jo, absolut. Jag menade bara att det inte ser ut som det g\u00f6r pga feminister. Lagarna skapades f\u00f6r att skydda kvinnor, men att p\u00e5st\u00e5 att det var pga feministisk ideologi \u00e4r fel, iallafall som jag f\u00f6rst\u00e5r det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jo, absolut. Jag menade bara att det inte ser ut som det g\u00f6r pga feminister. Lagarna skapades f\u00f6r att skydda kvinnor, men att p\u00e5st\u00e5 att det var pga feministisk ideologi \u00e4r fel, iallafall som jag f\u00f6rst\u00e5r det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg94pyo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492205678.0, "created_utc": 1492176878.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg94jvv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "BottledZebra", "parent_id": "t1_dg94739", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "De flesta jag k\u00e4nner \u00f6.h.t. tycker att att det \u00e4r fel, men saker blir inte r\u00e4ttade f\u00f6r att man tycker att de \u00e4r fel, det m\u00e5ste man arbeta f\u00f6r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;De flesta jag k\u00e4nner \u00f6.h.t. tycker att att det \u00e4r fel, men saker blir inte r\u00e4ttade f\u00f6r att man tycker att de \u00e4r fel, det m\u00e5ste man arbeta f\u00f6r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg94jvv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492205415.0, "created_utc": 1492176615.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9xxdk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "Paxxlee", "parent_id": "t1_dg9rj9v", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Jag ser v\u00e4l s\u00e5na h\u00e4r lagar mer som en moral lag, folk k\u00e4nner att det \u00e4r synd om partners (fokus h\u00e4r kvinnor) som far illa, skapar lagar som skyddar dessa, men jag ser mig som slagen iom att det har grunden i feministisk ideologi.\n\nLagar som prostitutionslagen ser jag annars som mer som klart feministisk, iom att det \u00e4r menat att skydda en utsatt grupp som ofta var (vet inte hur det ser ut idag) kvinnor, men straffade m\u00e4n klart h\u00e5rt.\n\nOavsett vad s\u00e5 tror jag att du \u00f6verreagerar. S\u00e5d\u00e4r mycket stress som du verkar ha \u00f6ver detta \u00e4r inte bra", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag ser v\u00e4l s\u00e5na h\u00e4r lagar mer som en moral lag, folk k\u00e4nner att det \u00e4r synd om partners (fokus h\u00e4r kvinnor) som far illa, skapar lagar som skyddar dessa, men jag ser mig som slagen iom att det har grunden i feministisk ideologi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lagar som prostitutionslagen ser jag annars som mer som klart feministisk, iom att det \u00e4r menat att skydda en utsatt grupp som ofta var (vet inte hur det ser ut idag) kvinnor, men straffade m\u00e4n klart h\u00e5rt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Oavsett vad s\u00e5 tror jag att du \u00f6verreagerar. S\u00e5d\u00e4r mycket stress som du verkar ha \u00f6ver detta \u00e4r inte bra&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9xxdk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492241697.0, "created_utc": 1492212897.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9rj9v", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "absolutintepolis", "parent_id": "t1_dg94739", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Snarare \u00e4r v\u00e4l tanken att kvinnor aldrig kan vara v\u00e5ldsamma v\u00e4ldigt anti-feministisk?\n\nDe s\u00e4ger inte att kvinnor aldrig \u00e4r v\u00e5ldsamma. De vill bara anv\u00e4nda offer-status f\u00f6r att lura till sig privilegier.\n\nD\u00e4rf\u00f6r bortf\u00f6rklara man kvinnors v\u00e5ld, trivialiserar det, och designar fr\u00e5geformul\u00e4r som st\u00e4ller olika fr\u00e5gor till m\u00e4n och kvinnor f\u00f6r att ge en falsk bild av det v\u00e5ld som p\u00e5g\u00e5r.\n\nLagarna p\u00e5 omr\u00e5det skapades av feministiska partier genom lobbying fr\u00e5n feministisk \"forskning\", senare \"genusvetenskap\" och lobbying fr\u00e5n feministiska organisationer. \n\nDen feministiska Duluth modellen, som skapats av feminister, och implementerats p\u00e5 m\u00e5nga st\u00e4llen bland annat delvis i Sverige, som dikterar att mannen ska antas vara f\u00f6r\u00f6varen om b\u00e5de p\u00e5st\u00e5r sig ha blivit slagna, samt avl\u00e4gsnas fr\u00e5n bostaden och g\u00e4rna \u00e5talas \u00e4r ett bra exempel f\u00f6r den som inte vet n\u00e5got om feminismens bidrag till omr\u00e5det. \n\nAtt d\u00f6pa om hela fr\u00e5gan om \"v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer\" till \"m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor\" \u00e4r ett annat av feminismens p\u00e5hitt och har lett till att sprida den falska bilden av verkligheten som feministerna skapat p\u00e5 universitetsutbildningar runt om i landet. \n\n&gt;Problemet i sig \u00e4r att samh\u00e4llet f\u00f6rv\u00e4ntar sig att kvinnor \"alltid\" \u00e4r offren, och m\u00e4n \"alltid\" \u00e4r f\u00f6r\u00f6vare. Detta \u00e4r skevt som fan, och vad jag vet s\u00e5 tycker dem flesta feminister jag k\u00e4nner att det \u00e4r fel.\n\nFeminismen \u00e4r en ideologi byggd p\u00e5 f\u00f6rest\u00e4llningen av kvinnor som offer f\u00f6r de mest absurda osynliga om\u00e4tbara krafter. \n\nDen feministiska Duluth modellen, som skapats av feminister, och implementerats p\u00e5 m\u00e5nga st\u00e4llen bland annat delvis i Sverige, som dikterar att mannen ska antas vara f\u00f6r\u00f6varen om b\u00e5de p\u00e5st\u00e5r sig ha blivit slagna, samt avl\u00e4gsnas fr\u00e5n bostaden och g\u00e4rna \u00e5talas \u00e4r ett bra exempel f\u00f6r den som inte vet n\u00e5got om feminismens bidrag till ", "edited": 1492206148.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Snarare \u00e4r v\u00e4l tanken att kvinnor aldrig kan vara v\u00e5ldsamma v\u00e4ldigt anti-feministisk?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;De s\u00e4ger inte att kvinnor aldrig \u00e4r v\u00e5ldsamma. De vill bara anv\u00e4nda offer-status f\u00f6r att lura till sig privilegier.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e4rf\u00f6r bortf\u00f6rklara man kvinnors v\u00e5ld, trivialiserar det, och designar fr\u00e5geformul\u00e4r som st\u00e4ller olika fr\u00e5gor till m\u00e4n och kvinnor f\u00f6r att ge en falsk bild av det v\u00e5ld som p\u00e5g\u00e5r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lagarna p\u00e5 omr\u00e5det skapades av feministiska partier genom lobbying fr\u00e5n feministisk &amp;quot;forskning&amp;quot;, senare &amp;quot;genusvetenskap&amp;quot; och lobbying fr\u00e5n feministiska organisationer. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den feministiska Duluth modellen, som skapats av feminister, och implementerats p\u00e5 m\u00e5nga st\u00e4llen bland annat delvis i Sverige, som dikterar att mannen ska antas vara f\u00f6r\u00f6varen om b\u00e5de p\u00e5st\u00e5r sig ha blivit slagna, samt avl\u00e4gsnas fr\u00e5n bostaden och g\u00e4rna \u00e5talas \u00e4r ett bra exempel f\u00f6r den som inte vet n\u00e5got om feminismens bidrag till omr\u00e5det. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att d\u00f6pa om hela fr\u00e5gan om &amp;quot;v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer&amp;quot; till &amp;quot;m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor&amp;quot; \u00e4r ett annat av feminismens p\u00e5hitt och har lett till att sprida den falska bilden av verkligheten som feministerna skapat p\u00e5 universitetsutbildningar runt om i landet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Problemet i sig \u00e4r att samh\u00e4llet f\u00f6rv\u00e4ntar sig att kvinnor &amp;quot;alltid&amp;quot; \u00e4r offren, och m\u00e4n &amp;quot;alltid&amp;quot; \u00e4r f\u00f6r\u00f6vare. Detta \u00e4r skevt som fan, och vad jag vet s\u00e5 tycker dem flesta feminister jag k\u00e4nner att det \u00e4r fel.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Feminismen \u00e4r en ideologi byggd p\u00e5 f\u00f6rest\u00e4llningen av kvinnor som offer f\u00f6r de mest absurda osynliga om\u00e4tbara krafter. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den feministiska Duluth modellen, som skapats av feminister, och implementerats p\u00e5 m\u00e5nga st\u00e4llen bland annat delvis i Sverige, som dikterar att mannen ska antas vara f\u00f6r\u00f6varen om b\u00e5de p\u00e5st\u00e5r sig ha blivit slagna, samt avl\u00e4gsnas fr\u00e5n bostaden och g\u00e4rna \u00e5talas \u00e4r ett bra exempel f\u00f6r den som inte vet n\u00e5got om feminismens bidrag till &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9rj9v", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492233286.0, "created_utc": 1492204486.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg94739", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Paxxlee", "parent_id": "t1_dg91nik", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Snarare \u00e4r v\u00e4l tanken att kvinnor aldrig kan vara v\u00e5ldsamma v\u00e4ldigt anti-feministisk?\n\nProblemet i sig \u00e4r att samh\u00e4llet f\u00f6rv\u00e4ntar sig att kvinnor \"alltid\" \u00e4r offren, och m\u00e4n \"alltid\" \u00e4r f\u00f6r\u00f6vare. Detta \u00e4r skevt som fan, och vad jag vet s\u00e5 tycker dem flesta feminister jag k\u00e4nner att det \u00e4r fel.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Snarare \u00e4r v\u00e4l tanken att kvinnor aldrig kan vara v\u00e5ldsamma v\u00e4ldigt anti-feministisk?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Problemet i sig \u00e4r att samh\u00e4llet f\u00f6rv\u00e4ntar sig att kvinnor &amp;quot;alltid&amp;quot; \u00e4r offren, och m\u00e4n &amp;quot;alltid&amp;quot; \u00e4r f\u00f6r\u00f6vare. Detta \u00e4r skevt som fan, och vad jag vet s\u00e5 tycker dem flesta feminister jag k\u00e4nner att det \u00e4r fel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg94739", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492204852.0, "created_utc": 1492176052.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg91nik", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "absolutintepolis", "parent_id": "t1_dg8zu05", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tack vare att vi avskaffat r\u00e4ttss\u00e4kerhet och r\u00e4ttvisa i domstolarna till f\u00f6rdel f\u00f6r feministisk ideologi", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tack vare att vi avskaffat r\u00e4ttss\u00e4kerhet och r\u00e4ttvisa i domstolarna till f\u00f6rdel f\u00f6r feministisk ideologi&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg91nik", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492199998.0, "created_utc": 1492171198.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8zu05", "gilded": 0, "archived": false, "score": 53, "report_reasons": null, "author": "BottledZebra", "parent_id": "t1_dg8zrq9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ellerhur, sl\u00e5 tillbaka \u00e4r v\u00e4l det dummaste man kan g\u00f6ra, d\u00e5 \u00e4r man ju helt pl\u00f6tsligt g\u00e4rningsmannen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ellerhur, sl\u00e5 tillbaka \u00e4r v\u00e4l det dummaste man kan g\u00f6ra, d\u00e5 \u00e4r man ju helt pl\u00f6tsligt g\u00e4rningsmannen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8zu05", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492195117.0, "created_utc": 1492166317.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 53}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8zrq9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 54, "report_reasons": null, "author": "Schlechtes_Vorbild", "parent_id": "t1_dg8z9w3", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r att inte tala om en v\u00e4ldigt jobbig r\u00e4ttskarusell om du skulle sl\u00e5 tillbaka. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r att inte tala om en v\u00e4ldigt jobbig r\u00e4ttskarusell om du skulle sl\u00e5 tillbaka. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8zrq9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492194921.0, "created_utc": 1492166121.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 54}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg92z6j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t1_dg8z9w3", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Sl\u00e5 tillbaka? Lol. D\u00e5 \u00e4r du kvinnomisshandlare och hon \u00e4r stackars lilla s\u00f6ta flickan som blev slagen av den elake f\u00f6rtryckaren. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sl\u00e5 tillbaka? Lol. D\u00e5 \u00e4r du kvinnomisshandlare och hon \u00e4r stackars lilla s\u00f6ta flickan som blev slagen av den elake f\u00f6rtryckaren. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg92z6j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492202719.0, "created_utc": 1492173919.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8z9w3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 74, "report_reasons": null, "author": "biffsteken", "parent_id": "t1_dg8y3ej", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "N\u00e4r jag f\u00f6rklarade f\u00f6r en v\u00e4n till mig (kvinna) att jag blivit misshandlad i ett av mina tidigare f\u00f6rh\u00e5llanden med en tjej, s\u00e5 skrattade hon. Sedan n\u00e4r hon v\u00e4l m\u00e4rkte att jag var seri\u00f6s s\u00e5 viftade hon bara bort det med \"du \u00e4r ju starkare \u00e4n henne, h\u00e5ll i henne eller sl\u00e5 tillbaka\". \n\nJa, f\u00f6r det \u00e4r ju verkligen s\u00e5 enkelt. Det \u00e4r inte fysiskt det handlar om, utan f\u00f6r det mesta psykiskt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e4r jag f\u00f6rklarade f\u00f6r en v\u00e4n till mig (kvinna) att jag blivit misshandlad i ett av mina tidigare f\u00f6rh\u00e5llanden med en tjej, s\u00e5 skrattade hon. Sedan n\u00e4r hon v\u00e4l m\u00e4rkte att jag var seri\u00f6s s\u00e5 viftade hon bara bort det med &amp;quot;du \u00e4r ju starkare \u00e4n henne, h\u00e5ll i henne eller sl\u00e5 tillbaka&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja, f\u00f6r det \u00e4r ju verkligen s\u00e5 enkelt. Det \u00e4r inte fysiskt det handlar om, utan f\u00f6r det mesta psykiskt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8z9w3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492193332.0, "created_utc": 1492164532.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 74}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8y3ej", "gilded": 0, "archived": false, "score": 81, "report_reasons": null, "author": "BaconMasherz", "parent_id": "t1_dg8x34l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6r att folk tar inte v\u00e5ld fr\u00e5n kvinnor seri\u00f6st \u00f6ver lag och det ignoreras ofta som \"inte riktigt v\u00e5ld\" typ. \n\nD\u00e4rf\u00f6r \u00e4ven v\u00e5ld inom samk\u00f6nade relationer i stort s\u00e4tt sopas under mattan, n\u00e4r vad jag f\u00f6rst\u00e5tt det som \u00e4r ett v\u00e4ldigt stort problem - speciellt i lesbiska relationer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6r att folk tar inte v\u00e5ld fr\u00e5n kvinnor seri\u00f6st \u00f6ver lag och det ignoreras ofta som &amp;quot;inte riktigt v\u00e5ld&amp;quot; typ. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e4rf\u00f6r \u00e4ven v\u00e5ld inom samk\u00f6nade relationer i stort s\u00e4tt sopas under mattan, n\u00e4r vad jag f\u00f6rst\u00e5tt det som \u00e4r ett v\u00e4ldigt stort problem - speciellt i lesbiska relationer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8y3ej", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492189455.0, "created_utc": 1492160655.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 81}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg928j8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "onda-oegat", "parent_id": "t1_dg8yq7e", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ungef\u00e4r som man s\u00e4ger att det \u00e4r mycket v\u00e4rre i Afrika innan man pratar om fattigdom i Sverige. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ungef\u00e4r som man s\u00e4ger att det \u00e4r mycket v\u00e4rre i Afrika innan man pratar om fattigdom i Sverige. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg928j8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492201270.0, "created_utc": 1492172470.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8yq7e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "absolutintepolis", "parent_id": "t1_dg8yksx", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Han \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r reaktionerna fr\u00e5n de feministiska n\u00e4thatarna och f\u00f6rs\u00f6ker gardera sig", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Han \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r reaktionerna fr\u00e5n de feministiska n\u00e4thatarna och f\u00f6rs\u00f6ker gardera sig&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8yq7e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492191513.0, "created_utc": 1492162713.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8yksx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "tetraourogallus", "parent_id": "t1_dg8yh9r", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det var det jag reagerade p\u00e5. Om han menar att det \u00e4r betydligt fler kvinnor som drabbas statistiskt s\u00e4tt s\u00e5 borde han ha po\u00e4ngterat det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det var det jag reagerade p\u00e5. Om han menar att det \u00e4r betydligt fler kvinnor som drabbas statistiskt s\u00e4tt s\u00e5 borde han ha po\u00e4ngterat det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8yksx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492191030.0, "created_utc": 1492162230.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8yh9r", "gilded": 0, "archived": false, "score": 31, "report_reasons": null, "author": "Stinkis", "parent_id": "t1_dg8x34l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag tycker att den svenska artikeln \u00e4r lite udda och tycker han s\u00e4ger emot sig sj\u00e4lv en del. T ex \"Det \u00e4r betydligt mer vanligt att kvinnor drabbas men det finns ett m\u00f6rkertal bland m\u00e4nnen och dem beh\u00f6ver vi bli b\u00e4ttre p\u00e5 att hantera\", hur kan han veta att det \u00e4r \"betydligt mer vanligt\" om det \u00e4r ett s\u00e5 stort m\u00f6rkertal?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tycker att den svenska artikeln \u00e4r lite udda och tycker han s\u00e4ger emot sig sj\u00e4lv en del. T ex &amp;quot;Det \u00e4r betydligt mer vanligt att kvinnor drabbas men det finns ett m\u00f6rkertal bland m\u00e4nnen och dem beh\u00f6ver vi bli b\u00e4ttre p\u00e5 att hantera&amp;quot;, hur kan han veta att det \u00e4r &amp;quot;betydligt mer vanligt&amp;quot; om det \u00e4r ett s\u00e5 stort m\u00f6rkertal?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8yh9r", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492190712.0, "created_utc": 1492161912.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 31}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg8xxga", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "jarco45", "parent_id": "t1_dg8x34l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tror det handlar om att svenska artikeln hanterar brottsstatistik, medans den brittiska anv\u00e4nder enk\u00e4ter?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tror det handlar om att svenska artikeln hanterar brottsstatistik, medans den brittiska anv\u00e4nder enk\u00e4ter?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8xxga", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492188913.0, "created_utc": 1492160113.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9tr0p", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "absolutintepolis", "parent_id": "t1_dg93yj2", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r j\u00e4ttebra med mer studier och mer kunskap. ", "edited": 1492208115.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r j\u00e4ttebra med mer studier och mer kunskap. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9tr0p", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492236125.0, "created_utc": 1492207325.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg93yj2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "hastrom", "parent_id": "t1_dg90zd0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Studien du l\u00e4nkar till s\u00e4ger att de analyserat enk\u00e4tsvar fr\u00e5n relationer i \u00e5ldern 18 till 28. Man h\u00e4nvisar dessutom ibland till andra studier med svar fr\u00e5n omyndiga ton\u00e5ringar. Detta sker till exempel i fr\u00e5gan om hur ofta diverse k\u00f6n startar v\u00e5ldet i relationen. \n\nPersonligen har jag sv\u00e5rt att direkt dra upp det resultatet till alla relationer oavsett \u00e5lder. Skulle nog hellre se en studie som f\u00e5ngar in en hel befolkning i s\u00e5 fall. \n\nOavsett man eller kvinna \u00e4r v\u00e4l just ton\u00e5ren en hormonstinn period av d\u00e5liga beslut mixade med n\u00e5gra bra, kan v\u00e4l \u00e4ven speglas i denna fr\u00e5ga. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Studien du l\u00e4nkar till s\u00e4ger att de analyserat enk\u00e4tsvar fr\u00e5n relationer i \u00e5ldern 18 till 28. Man h\u00e4nvisar dessutom ibland till andra studier med svar fr\u00e5n omyndiga ton\u00e5ringar. Detta sker till exempel i fr\u00e5gan om hur ofta diverse k\u00f6n startar v\u00e5ldet i relationen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Personligen har jag sv\u00e5rt att direkt dra upp det resultatet till alla relationer oavsett \u00e5lder. Skulle nog hellre se en studie som f\u00e5ngar in en hel befolkning i s\u00e5 fall. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Oavsett man eller kvinna \u00e4r v\u00e4l just ton\u00e5ren en hormonstinn period av d\u00e5liga beslut mixade med n\u00e5gra bra, kan v\u00e4l \u00e4ven speglas i denna fr\u00e5ga. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg93yj2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492204464.0, "created_utc": 1492175664.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9tn8u", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "absolutintepolis", "parent_id": "t1_dg9hayn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Antar att du gl\u00f6mde l\u00e4gga till ensidiga utbyten, eller att dina s\u00e4kerligen h\u00f6ga matematiska kunskaper fallerade lite, d\u00e5 du annars skulle anv\u00e4nt siffran 35% (allts\u00e5 70% av de ensidiga utbytena, som i sig \u00e4r 50% av de totala utbytena).\n\n&gt;Allts\u00e5 f\u00f6r att sammanfatta studiens siffror:\n\n&gt;35% fall kvinnan sl\u00e5r mannen, han sl\u00e5r inte tillbaka\n&gt;25% fall mannen sl\u00e5r kvinnan, hon sl\u00e5r inte tillbaka\n\nDet du skriver \u00e4r fel och st\u00e4mmer inte. Om vi ska ta det steg f\u00f6r steg s\u00e5 blir det s\u00e5h\u00e4r:\n\n~50 procent av de totala fallen s\u00e5 \u00e4r b\u00e5da parter v\u00e5ldsamma mot varandra. I det fallet har vi inga direkta siffror annat \u00e4n att studien menar att det finns m\u00e5nga studier som pekar p\u00e5 att b\u00e5da k\u00f6nen initierar v\u00e5ld ungef\u00e4r lika ofta.\n\nD\u00e4rf\u00f6r vore det mest rimliga att anta att 50% av dessa fall startas av m\u00e4n, och de andra 50% av dessa startas av kvinnan. \n\nI cirka ~50% av fallen s\u00e5 \u00e4r det bara den ena partner som \u00e4r v\u00e5ldsam. Bland dessa fall s\u00e5 \u00e4r det kvinnan som startar och \u00e4r den v\u00e5ldsamma parten i 70% av fallen.\n\n70% av 50 \u00e4r 35. \n\n50% av 50 \u00e4r 25.\n\nDet betyder att studien i fr\u00e5ga pekar p\u00e5 att ~60% av v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer initieras av kvinnor. \n\nJag har ett minne av att en annan studie pekat p\u00e5 att det var ~70%. Jag kan minnas fel, men olika studier kan ocks\u00e5 komma fram till n\u00e5got olika resultat bland annat beroende p\u00e5 metodik. \n\nVare sig det \u00e4r 60 eller 70% s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4ldigt tydligt att det st\u00e5r i motsats till de myter som utg\u00f6r den feministiska mytologin. \n\n\n&gt;Lite udda att du anv\u00e4nder ordet \"mytologin\" ist\u00e4llet f\u00f6r \"myten\" som du s\u00e4kert menade. Eller vad vet jag, du kanske f\u00e5tt h\u00f6ra om feministiska Minotaurer och Nymfer? I s\u00e5 fall h\u00e5ller jag nog med att det inte st\u00e4mmer s\u00e5 bra \u00f6verens med verkligheten.  \n\nHar du n\u00e5gon aning om vad ordet betyder? Mytologi beh\u00f6ver inte ha n\u00e5got med Minotaurer eller Nymfer att g\u00f6ra alls. \n\nNationalencyklopedin ger bland annat f\u00f6ljade definition: \"*samling av myter inom ett best\u00e4mt religionsomr\u00e5de*\"\n\nFeminismens mytologi \u00e4r en samling myter, som exempelvis att kvinnor f\u00e5r mindre betalt f\u00f6r samma arbete, som tillsammans utg\u00f6r en samling som man kan studera.\n\nM\u00e5nga av dessa myter grundar sig dessutom p\u00e5 f\u00f6rest\u00e4llningar om osynliga, n\u00e4st intill magiska krafter, som verkar f\u00f6r att f\u00f6rtrycka kvinnor och som inte kan bevisas eller m\u00e4tas.", "edited": 1492208134.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Antar att du gl\u00f6mde l\u00e4gga till ensidiga utbyten, eller att dina s\u00e4kerligen h\u00f6ga matematiska kunskaper fallerade lite, d\u00e5 du annars skulle anv\u00e4nt siffran 35% (allts\u00e5 70% av de ensidiga utbytena, som i sig \u00e4r 50% av de totala utbytena).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Allts\u00e5 f\u00f6r att sammanfatta studiens siffror:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;35% fall kvinnan sl\u00e5r mannen, han sl\u00e5r inte tillbaka\n25% fall mannen sl\u00e5r kvinnan, hon sl\u00e5r inte tillbaka&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det du skriver \u00e4r fel och st\u00e4mmer inte. Om vi ska ta det steg f\u00f6r steg s\u00e5 blir det s\u00e5h\u00e4r:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;~50 procent av de totala fallen s\u00e5 \u00e4r b\u00e5da parter v\u00e5ldsamma mot varandra. I det fallet har vi inga direkta siffror annat \u00e4n att studien menar att det finns m\u00e5nga studier som pekar p\u00e5 att b\u00e5da k\u00f6nen initierar v\u00e5ld ungef\u00e4r lika ofta.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e4rf\u00f6r vore det mest rimliga att anta att 50% av dessa fall startas av m\u00e4n, och de andra 50% av dessa startas av kvinnan. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I cirka ~50% av fallen s\u00e5 \u00e4r det bara den ena partner som \u00e4r v\u00e5ldsam. Bland dessa fall s\u00e5 \u00e4r det kvinnan som startar och \u00e4r den v\u00e5ldsamma parten i 70% av fallen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;70% av 50 \u00e4r 35. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;50% av 50 \u00e4r 25.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det betyder att studien i fr\u00e5ga pekar p\u00e5 att ~60% av v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer initieras av kvinnor. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag har ett minne av att en annan studie pekat p\u00e5 att det var ~70%. Jag kan minnas fel, men olika studier kan ocks\u00e5 komma fram till n\u00e5got olika resultat bland annat beroende p\u00e5 metodik. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vare sig det \u00e4r 60 eller 70% s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4ldigt tydligt att det st\u00e5r i motsats till de myter som utg\u00f6r den feministiska mytologin. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Lite udda att du anv\u00e4nder ordet &amp;quot;mytologin&amp;quot; ist\u00e4llet f\u00f6r &amp;quot;myten&amp;quot; som du s\u00e4kert menade. Eller vad vet jag, du kanske f\u00e5tt h\u00f6ra om feministiska Minotaurer och Nymfer? I s\u00e5 fall h\u00e5ller jag nog med att det inte st\u00e4mmer s\u00e5 bra \u00f6verens med verkligheten.  &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Har du n\u00e5gon aning om vad ordet betyder? Mytologi beh\u00f6ver inte ha n\u00e5got med Minotaurer eller Nymfer att g\u00f6ra alls. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nationalencyklopedin ger bland annat f\u00f6ljade definition: &amp;quot;&lt;em&gt;samling av myter inom ett best\u00e4mt religionsomr\u00e5de&lt;/em&gt;&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Feminismens mytologi \u00e4r en samling myter, som exempelvis att kvinnor f\u00e5r mindre betalt f\u00f6r samma arbete, som tillsammans utg\u00f6r en samling som man kan studera.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00e5nga av dessa myter grundar sig dessutom p\u00e5 f\u00f6rest\u00e4llningar om osynliga, n\u00e4st intill magiska krafter, som verkar f\u00f6r att f\u00f6rtrycka kvinnor och som inte kan bevisas eller m\u00e4tas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9tn8u", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492235990.0, "created_utc": 1492207190.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9hayn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "omelattdefromage", "parent_id": "t1_dg90zd0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "L\u00e5t se h\u00e4r.\n&gt; 70% av det ensidiga v\u00e5ldet i n\u00e4ra relationer startas och beg\u00e5s av kvinnor. Detta utg\u00f6r 50% av de totala fallen.\n\nvs ditt f\u00f6rsta uttalande\n\n&gt; En studie fr\u00e5n USA har visat att 70% av v\u00e5ldsamma **utbyten** i n\u00e4ra relationer startas av kvinnan.\n\nAntar att du gl\u00f6mde l\u00e4gga till *ensidiga* utbyten, eller att dina s\u00e4kerligen h\u00f6ga matematiska kunskaper fallerade lite, d\u00e5 du annars skulle anv\u00e4nt siffran ***35%*** (allts\u00e5 70% av de ensidiga utbytena, som i sig \u00e4r 50% av de totala utbytena). \n\nAllts\u00e5 f\u00f6r att sammanfatta studiens siffror: \n\n* 35% fall kvinnan sl\u00e5r mannen, han sl\u00e5r inte tillbaka\n* 25% fall mannen sl\u00e5r kvinnan, hon sl\u00e5r inte tillbaka\n\nTotalt allts\u00e5 ~50% av fallen med ensidigt byte. \n\nLite udda att du anv\u00e4nder ordet \"mytologin\" ist\u00e4llet f\u00f6r \"myten\" som du s\u00e4kert menade. Eller vad vet jag, du kanske f\u00e5tt h\u00f6ra om feministiska Minotaurer och Nymfer? I s\u00e5 fall h\u00e5ller jag nog med att det inte st\u00e4mmer s\u00e5 bra \u00f6verens med verkligheten.", "edited": 1492192564.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e5t se h\u00e4r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;70% av det ensidiga v\u00e5ldet i n\u00e4ra relationer startas och beg\u00e5s av kvinnor. Detta utg\u00f6r 50% av de totala fallen.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;vs ditt f\u00f6rsta uttalande&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En studie fr\u00e5n USA har visat att 70% av v\u00e5ldsamma &lt;strong&gt;utbyten&lt;/strong&gt; i n\u00e4ra relationer startas av kvinnan.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Antar att du gl\u00f6mde l\u00e4gga till &lt;em&gt;ensidiga&lt;/em&gt; utbyten, eller att dina s\u00e4kerligen h\u00f6ga matematiska kunskaper fallerade lite, d\u00e5 du annars skulle anv\u00e4nt siffran &lt;strong&gt;&lt;em&gt;35%&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (allts\u00e5 70% av de ensidiga utbytena, som i sig \u00e4r 50% av de totala utbytena). &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Allts\u00e5 f\u00f6r att sammanfatta studiens siffror: &lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;35% fall kvinnan sl\u00e5r mannen, han sl\u00e5r inte tillbaka&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;25% fall mannen sl\u00e5r kvinnan, hon sl\u00e5r inte tillbaka&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;Totalt allts\u00e5 ~50% av fallen med ensidigt byte. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lite udda att du anv\u00e4nder ordet &amp;quot;mytologin&amp;quot; ist\u00e4llet f\u00f6r &amp;quot;myten&amp;quot; som du s\u00e4kert menade. Eller vad vet jag, du kanske f\u00e5tt h\u00f6ra om feministiska Minotaurer och Nymfer? I s\u00e5 fall h\u00e5ller jag nog med att det inte st\u00e4mmer s\u00e5 bra \u00f6verens med verkligheten.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9hayn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492220963.0, "created_utc": 1492192163.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg90zd0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "absolutintepolis", "parent_id": "t1_dg90eav", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "70% av det ensidiga v\u00e5ldet i n\u00e4ra relationer startas och beg\u00e5s av kvinnor. Detta \u00e4r allts\u00e5 70% av de 50% som ensidigt v\u00e5ld utg\u00f6r av det totala antalet v\u00e5ld. \n\nI de \u00f6vriga 50% av fallen s\u00e5 vet vi inte exakt. Men om vi antar att det \u00e4r h\u00e4lften initieras av kvinnor och h\u00e4lften av m\u00e4n ungef\u00e4r s\u00e5 blir siffran ~70% av det totala antalet v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer som initieras av kvinnor v\u00e4ldigt trolig.\n\nOm du fortfarande inte f\u00f6rst\u00e5r s\u00e5 finns det nog inte mycket jag kan g\u00f6ra. \n\nI vilket fall s\u00e5 ser vi att den feministiska mytologin kring v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer inte st\u00e4mmer \u00f6verens med verkligheten. \nUngef\u00e4r som myten om att m\u00e4n skulle f\u00e5 mer betalt \u00e4n kvinnor f\u00f6r samma arbete. ", "edited": 1492206556.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;70% av det ensidiga v\u00e5ldet i n\u00e4ra relationer startas och beg\u00e5s av kvinnor. Detta \u00e4r allts\u00e5 70% av de 50% som ensidigt v\u00e5ld utg\u00f6r av det totala antalet v\u00e5ld. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I de \u00f6vriga 50% av fallen s\u00e5 vet vi inte exakt. Men om vi antar att det \u00e4r h\u00e4lften initieras av kvinnor och h\u00e4lften av m\u00e4n ungef\u00e4r s\u00e5 blir siffran ~70% av det totala antalet v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer som initieras av kvinnor v\u00e4ldigt trolig.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om du fortfarande inte f\u00f6rst\u00e5r s\u00e5 finns det nog inte mycket jag kan g\u00f6ra. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I vilket fall s\u00e5 ser vi att den feministiska mytologin kring v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer inte st\u00e4mmer \u00f6verens med verkligheten. \nUngef\u00e4r som myten om att m\u00e4n skulle f\u00e5 mer betalt \u00e4n kvinnor f\u00f6r samma arbete. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg90zd0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492198385.0, "created_utc": 1492169585.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg90eav", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "CEMN", "parent_id": "t1_dg909fi", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej, du gjorde ett p\u00e5st\u00e5ende om en siffra och sen l\u00e4nkade du en annan studie \u00e4n den du ursprungligen citerade som inte styrker dina uttalanden, och sedan sjunker du till personangrepp och ordsallad som fortfarande inte st\u00f6der ditt ursprungliga uttalande.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, du gjorde ett p\u00e5st\u00e5ende om en siffra och sen l\u00e4nkade du en annan studie \u00e4n den du ursprungligen citerade som inte styrker dina uttalanden, och sedan sjunker du till personangrepp och ordsallad som fortfarande inte st\u00f6der ditt ursprungliga uttalande.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg90eav", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492196809.0, "created_utc": 1492168009.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg909fi", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "absolutintepolis", "parent_id": "t1_dg8zyxz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "&gt;Detta \u00e4r en bra k\u00e4lla https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1854883/ \u00e4ven om det inte var den jag t\u00e4nkte prim\u00e4rt p\u00e5. Kan leta efter fler. \n\nJag kanske kunde ha varit tydligare med att siffran avser det ensidiga v\u00e5ldet i n\u00e4ra relationer som utg\u00f6r 50% av det totala v\u00e5ldet. \n\nDet den d\u00e4remot g\u00f6r \u00e4r att krossa de feministiska myterna kring v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer som \u00e4r s\u00e5 otroligt vanliga i Sverige idag.\n\nI h\u00e4lften av fallen d\u00e4r v\u00e5ld sker i n\u00e4ra relationer s\u00e5 \u00e4r det b\u00e5da parterna som \u00e4r v\u00e5ldsamma. \n\nI den h\u00e4lften d\u00e4r bara ena partner \u00e4r v\u00e5ldsam s\u00e5 \u00e4r det i 70% av fallen kvinnan. \n\nJag urs\u00e4kter din totala matematiska okunnighet eftersom du \u00e4r feminist. Jag f\u00f6rv\u00e4ntar mig att feminister \u00e4r idioter. D\u00e4rf\u00f6r ska jag f\u00f6rs\u00f6ka f\u00f6rklara s\u00e5 enkelt som m\u00f6jligt. \n\nMen om du har lite matematisk f\u00f6rst\u00e5else och tittar p\u00e5 de siffrorna s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4ldigt l\u00e4tt att se att de \u00e5tminstone \u00e4r v\u00e4ldigt kompatibla med den siffra jag n\u00e4mnde ang\u00e5ende initiering av v\u00e5ld. \n\nOm vi antar att kvinnor startar v\u00e5ldet i h\u00e4lften av de tillf\u00e4llen d\u00e4r v\u00e5ldet \u00e4r \"reciprocal\". Dvs om vi antar att kvinnor startar v\u00e5ldet i h\u00e4lften av de relationer d\u00e4r v\u00e5ldet \u00e4r \u00f6msesidigt, och vi vet att kvinnor startade v\u00e5ldet av den andra h\u00e4lften, dvs att kvinnor initierade v\u00e5ldet i 70% av den h\u00e4lft d\u00e4r v\u00e5ldet \u00e4r ensidigt, s\u00e5 ser vi att det motsvarar ~70% av de totala antalet. Dvs att om vi bara g\u00f6r det v\u00e4ldigt rimliga antagandet att kvinnor initierar v\u00e5ldet i h\u00e4lften av de fall d\u00e4r v\u00e5ldet \u00e4r \u00f6msesidigt s\u00e5 f\u00e5r vi just den 70% siffra som jag minns fr\u00e5n en annan studie jag inte hittar just nu. \n\nMen jag ska s\u00f6ka lite till f\u00f6r den goda sakens skull. ", "edited": 1492170108.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Detta \u00e4r en bra k\u00e4lla &lt;a href=\"https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1854883/\"&gt;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1854883/&lt;/a&gt; \u00e4ven om det inte var den jag t\u00e4nkte prim\u00e4rt p\u00e5. Kan leta efter fler. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag kanske kunde ha varit tydligare med att siffran avser det ensidiga v\u00e5ldet i n\u00e4ra relationer som utg\u00f6r 50% av det totala v\u00e5ldet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det den d\u00e4remot g\u00f6r \u00e4r att krossa de feministiska myterna kring v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer som \u00e4r s\u00e5 otroligt vanliga i Sverige idag.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I h\u00e4lften av fallen d\u00e4r v\u00e5ld sker i n\u00e4ra relationer s\u00e5 \u00e4r det b\u00e5da parterna som \u00e4r v\u00e5ldsamma. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I den h\u00e4lften d\u00e4r bara ena partner \u00e4r v\u00e5ldsam s\u00e5 \u00e4r det i 70% av fallen kvinnan. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag urs\u00e4kter din totala matematiska okunnighet eftersom du \u00e4r feminist. Jag f\u00f6rv\u00e4ntar mig att feminister \u00e4r idioter. D\u00e4rf\u00f6r ska jag f\u00f6rs\u00f6ka f\u00f6rklara s\u00e5 enkelt som m\u00f6jligt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men om du har lite matematisk f\u00f6rst\u00e5else och tittar p\u00e5 de siffrorna s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4ldigt l\u00e4tt att se att de \u00e5tminstone \u00e4r v\u00e4ldigt kompatibla med den siffra jag n\u00e4mnde ang\u00e5ende initiering av v\u00e5ld. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om vi antar att kvinnor startar v\u00e5ldet i h\u00e4lften av de tillf\u00e4llen d\u00e4r v\u00e5ldet \u00e4r &amp;quot;reciprocal&amp;quot;. Dvs om vi antar att kvinnor startar v\u00e5ldet i h\u00e4lften av de relationer d\u00e4r v\u00e5ldet \u00e4r \u00f6msesidigt, och vi vet att kvinnor startade v\u00e5ldet av den andra h\u00e4lften, dvs att kvinnor initierade v\u00e5ldet i 70% av den h\u00e4lft d\u00e4r v\u00e5ldet \u00e4r ensidigt, s\u00e5 ser vi att det motsvarar ~70% av de totala antalet. Dvs att om vi bara g\u00f6r det v\u00e4ldigt rimliga antagandet att kvinnor initierar v\u00e5ldet i h\u00e4lften av de fall d\u00e4r v\u00e5ldet \u00e4r \u00f6msesidigt s\u00e5 f\u00e5r vi just den 70% siffra som jag minns fr\u00e5n en annan studie jag inte hittar just nu. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men jag ska s\u00f6ka lite till f\u00f6r den goda sakens skull. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg909fi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492196409.0, "created_utc": 1492167609.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8zyxz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "CEMN", "parent_id": "t1_dg8zp99", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\"*70% av v\u00e5ldsamma utbyten i n\u00e4ra relationer startas av kvinnan*\" utan att i fall d\u00e4r v\u00e5ldet \u00e4r \"*reciprocal*\", dvs bara en partner st\u00e5r f\u00f6r v\u00e5ldet s\u00e5 \u00e4r det kvinnan i 70% av fallen:\n\n&gt;Here we use the terms reciprocal and nonreciprocal to indicate IPV that is perpetrated by both partners (reciprocal) or 1 partner only (nonreciprocal) in a given relationship. \n\n(...)\n\n&gt;Results. Almost 24% of all relationships had some violence, and half (49.7%) of those were reciprocally violent. In nonreciprocally violent relationships, women were the perpetrators in more than 70% of the cases.\n\nVidare blev kvinnor i studien oftare skadade \u00e4n m\u00e4n, \u00e4ven om en n\u00e5got h\u00f6gre andel m\u00e4n blev skadade i \"reciprocal\" fall.\n\n&gt;This replicates findings in the literature at large that women are more likely to be injured by partner violence than are men.1,7 Second, relationships with reciprocal violence resulted in more frequent violence (by women only) and a greater likelihood of injury caused by both male and female perpetrators. \n\n&gt;Reciprocal violence was more dangerous for the victim, both men and women, than was nonreciprocal violence. In fact, men in relationships with reciprocal violence were reportedly injured more often (25.2%) than were women in relationships with nonreciprocal violence (20.0%); this is important as violence perpetrated by women is often seen as not serious.\n\nSlutstatsen att v\u00e5ld mot m\u00e4n s\u00e4llan inte uppm\u00e4rksammas p\u00e5 samma s\u00e4tt som v\u00e5ld mot kvinnor styrks, men att kvinnor skulle vara mer v\u00e5ldsamma eller att de \u00e4r offer i l\u00e4gre utrstr\u00e4ckning \u00e4n m\u00e4n st\u00e4mmer allts\u00e5 inte enligt studien du l\u00e4nkade.\n\nEDIT: Blandade ihop *reciprocal/nonreciprocal*.", "edited": 1492167140.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;&lt;em&gt;70% av v\u00e5ldsamma utbyten i n\u00e4ra relationer startas av kvinnan&lt;/em&gt;&amp;quot; utan att i fall d\u00e4r v\u00e5ldet \u00e4r &amp;quot;&lt;em&gt;reciprocal&lt;/em&gt;&amp;quot;, dvs bara en partner st\u00e5r f\u00f6r v\u00e5ldet s\u00e5 \u00e4r det kvinnan i 70% av fallen:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Here we use the terms reciprocal and nonreciprocal to indicate IPV that is perpetrated by both partners (reciprocal) or 1 partner only (nonreciprocal) in a given relationship. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;(...)&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Results. Almost 24% of all relationships had some violence, and half (49.7%) of those were reciprocally violent. In nonreciprocally violent relationships, women were the perpetrators in more than 70% of the cases.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Vidare blev kvinnor i studien oftare skadade \u00e4n m\u00e4n, \u00e4ven om en n\u00e5got h\u00f6gre andel m\u00e4n blev skadade i &amp;quot;reciprocal&amp;quot; fall.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;This replicates findings in the literature at large that women are more likely to be injured by partner violence than are men.1,7 Second, relationships with reciprocal violence resulted in more frequent violence (by women only) and a greater likelihood of injury caused by both male and female perpetrators. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Reciprocal violence was more dangerous for the victim, both men and women, than was nonreciprocal violence. In fact, men in relationships with reciprocal violence were reportedly injured more often (25.2%) than were women in relationships with nonreciprocal violence (20.0%); this is important as violence perpetrated by women is often seen as not serious.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Slutstatsen att v\u00e5ld mot m\u00e4n s\u00e4llan inte uppm\u00e4rksammas p\u00e5 samma s\u00e4tt som v\u00e5ld mot kvinnor styrks, men att kvinnor skulle vara mer v\u00e5ldsamma eller att de \u00e4r offer i l\u00e4gre utrstr\u00e4ckning \u00e4n m\u00e4n st\u00e4mmer allts\u00e5 inte enligt studien du l\u00e4nkade.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT: Blandade ihop &lt;em&gt;reciprocal/nonreciprocal&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8zyxz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492195540.0, "created_utc": 1492166740.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8zp99", "gilded": 0, "archived": false, "score": 21, "report_reasons": null, "author": "absolutintepolis", "parent_id": "t1_dg8z7yp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Detta \u00e4r en bra k\u00e4lla https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1854883/ \u00e4ven om det inte var den jag t\u00e4nkte prim\u00e4rt p\u00e5. \nKan leta efter fler. \n\nMen den visar tydligt att seri\u00f6s forskning inte st\u00e4mmer \u00f6verens med den feministiska myten", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Detta \u00e4r en bra k\u00e4lla &lt;a href=\"https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1854883/\"&gt;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1854883/&lt;/a&gt; \u00e4ven om det inte var den jag t\u00e4nkte prim\u00e4rt p\u00e5. \nKan leta efter fler. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men den visar tydligt att seri\u00f6s forskning inte st\u00e4mmer \u00f6verens med den feministiska myten&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8zp99", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492194706.0, "created_utc": 1492165906.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 21}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8z7yp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "CEMN", "parent_id": "t1_dg8ypse", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; En studie fr\u00e5n USA har visat att 70% av v\u00e5ldsamma utbyten i n\u00e4ra relationer startas av kvinnan.\n&gt; \n\nK\u00e4lla?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;En studie fr\u00e5n USA har visat att 70% av v\u00e5ldsamma utbyten i n\u00e4ra relationer startas av kvinnan.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;K\u00e4lla?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8z7yp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492193153.0, "created_utc": 1492164353.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9vf1z", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "absolutintepolis", "parent_id": "t1_dg93ha4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt; Som jag f\u00f6rst\u00e5tt det menar vissa p\u00e5 att m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor \u00e4r skadligare, dvs att m\u00e4n sl\u00e5r h\u00e5rdare typ. D\u00e4rav fokuset p\u00e5 just den aspekten, \u00e4ven om jag sj\u00e4lv tycker att det inte duger som anledning f\u00f6r att bara fokusera p\u00e5 ena sidan av myntet.\n\nFeministerna vill trivialisera kvinnors v\u00e5ld f\u00f6r att uppr\u00e4tth\u00e5lla myten om kvinnor som st\u00e4ndiga offer f\u00f6r att tj\u00e4na deras egna syften. \n\nAtt presentera fr\u00e5gan som en fr\u00e5ga om \"m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor\" \u00e4r b\u00e5de felaktigt och skadligt. M\u00e4n \u00e4r tvekl\u00f6st starkare. Men det g\u00f6r inte kvinnors v\u00e5ld mindre destruktivt. \n\nDen felaktiga bilden av problemet som feministerna presenterar g\u00f6r att vi inte kan se de verkliga mekanismerna bakom v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rare att faktiskt g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t problemet.\n\nDet skapar ocks\u00e5 or\u00e4ttvisor d\u00e4r m\u00e4n anses vara f\u00f6r\u00f6vare per automatik, \u00e4ven om han bara f\u00f6rsvarat sig, om kvinnan exempelvis f\u00e5tt ett bl\u00e5m\u00e4rke som \u00e4r ett exempel p\u00e5 vad som g\u00f6r v\u00e5ldet v\u00e4rt att notera enligt m\u00e5nga feminister. \n\nDen felaktiga verklighetsbeskrivningen formar och p\u00e5verkar lagar och policy och skapar r\u00e4ttsliga or\u00e4ttvisor mot m\u00e4n. Exempel p\u00e5 detta \u00e4r Duluthmodellen. \n\nDet \u00e4r v\u00e4rre \u00e4n att bara fokusera p\u00e5 ena sidan av myntet. Det \u00e4r att ge skulden \u00e5t mannen oavsett om han b\u00f6r n\u00e5gon skuld. Det skr\u00e4mmer m\u00e4n fr\u00e5n att f\u00f6rsvara sig \u00e4ven om kvinnor oftare initierar v\u00e5ld.\n\n&gt;Jag har inte sett n\u00e5gon presentera siffror s\u00e5 sv\u00e5rt att svara p\u00e5. Har f\u00f6r mig att jag l\u00e4st n\u00e5n rapport fr\u00e5n socialstyrelsen som kom fram till att kvinnor sl\u00e5r oftare, men att kvinnor tar mer skada av v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer. Minns dock inte vad den hette ens s\u00e5 jag kan ju ha 100% fel\n\nOch s\u00e5 v\u00e4ljer man en godtyckligt h\u00f6g definition av vad \"skadas\" betyder.\n\n\"Skadas\" kan exempelvis betyda att man f\u00e5r ett bl\u00e5m\u00e4rke. De flesta vet att kvinnor oftare har v\u00e4ldigt mycket enklare att f\u00e5 bl\u00e5m\u00e4rken.\n\nVad detta leder till i verkligheten \u00e4r att kvinnor kan f\u00f6rs\u00f6ka kl\u00f6sa dig i \u00f6gonen och sl\u00e5 dig i ansiktet utan att det r\u00e4knas som \"skadligt\", medans en man kan greppa en kvinna i armen och \"g\u00f6ra skada\". \n\nAndra definitioner som anv\u00e4nts \u00e4r \"behov av l\u00e4karbes\u00f6k\" som en definition p\u00e5 vad som \u00e4r skadligt.\nVi vet alla att kvinnor \u00e4r mer ben\u00e4gna att upps\u00f6ka sjukhus f\u00f6r en bruten nagel \u00e4n vad m\u00e4n \u00e4r f\u00f6r ett brutet ben. \n\nNej det \u00e4r ett sk\u00e4mt. Men det \u00e4r tvekl\u00f6st s\u00e5 att kvinnor har en st\u00f6rre tendens att s\u00f6ka v\u00e5rd f\u00f6r mindre skador, och att f\u00e5 m\u00e4n skulle upps\u00f6ka v\u00e5rd f\u00f6r att de har ett bl\u00e5m\u00e4rke efter att knytn\u00e4vsslag. \n\nDet betyder exempelvis att det v\u00e5ld en man som h\u00e5ller fast en kvinna som sl\u00e5r honnom upprepade g\u00e5nger mot ansiktet skulle beg\u00e5 ett \"v\u00e4rre\" v\u00e5ld \u00e4n kvinnan som f\u00f6rs\u00f6ker sl\u00e5ss. \n\nDetta \u00e4r naturligtvis inga r\u00e4ttvis gradering av hur skadligt v\u00e5ld \u00e4r. Och det \u00e4r ingen r\u00e4ttvis beskrivning av problemet och roten till problemet. \n\nN\u00e5gon som kastar saker och ger \u00f6rfilar \u00e4r otroligt skadligt oavsett om det l\u00e4mnar bl\u00e5m\u00e4rken eller inte. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Som jag f\u00f6rst\u00e5tt det menar vissa p\u00e5 att m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor \u00e4r skadligare, dvs att m\u00e4n sl\u00e5r h\u00e5rdare typ. D\u00e4rav fokuset p\u00e5 just den aspekten, \u00e4ven om jag sj\u00e4lv tycker att det inte duger som anledning f\u00f6r att bara fokusera p\u00e5 ena sidan av myntet.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Feministerna vill trivialisera kvinnors v\u00e5ld f\u00f6r att uppr\u00e4tth\u00e5lla myten om kvinnor som st\u00e4ndiga offer f\u00f6r att tj\u00e4na deras egna syften. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att presentera fr\u00e5gan som en fr\u00e5ga om &amp;quot;m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor&amp;quot; \u00e4r b\u00e5de felaktigt och skadligt. M\u00e4n \u00e4r tvekl\u00f6st starkare. Men det g\u00f6r inte kvinnors v\u00e5ld mindre destruktivt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den felaktiga bilden av problemet som feministerna presenterar g\u00f6r att vi inte kan se de verkliga mekanismerna bakom v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rare att faktiskt g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t problemet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det skapar ocks\u00e5 or\u00e4ttvisor d\u00e4r m\u00e4n anses vara f\u00f6r\u00f6vare per automatik, \u00e4ven om han bara f\u00f6rsvarat sig, om kvinnan exempelvis f\u00e5tt ett bl\u00e5m\u00e4rke som \u00e4r ett exempel p\u00e5 vad som g\u00f6r v\u00e5ldet v\u00e4rt att notera enligt m\u00e5nga feminister. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den felaktiga verklighetsbeskrivningen formar och p\u00e5verkar lagar och policy och skapar r\u00e4ttsliga or\u00e4ttvisor mot m\u00e4n. Exempel p\u00e5 detta \u00e4r Duluthmodellen. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r v\u00e4rre \u00e4n att bara fokusera p\u00e5 ena sidan av myntet. Det \u00e4r att ge skulden \u00e5t mannen oavsett om han b\u00f6r n\u00e5gon skuld. Det skr\u00e4mmer m\u00e4n fr\u00e5n att f\u00f6rsvara sig \u00e4ven om kvinnor oftare initierar v\u00e5ld.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag har inte sett n\u00e5gon presentera siffror s\u00e5 sv\u00e5rt att svara p\u00e5. Har f\u00f6r mig att jag l\u00e4st n\u00e5n rapport fr\u00e5n socialstyrelsen som kom fram till att kvinnor sl\u00e5r oftare, men att kvinnor tar mer skada av v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer. Minns dock inte vad den hette ens s\u00e5 jag kan ju ha 100% fel&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Och s\u00e5 v\u00e4ljer man en godtyckligt h\u00f6g definition av vad &amp;quot;skadas&amp;quot; betyder.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Skadas&amp;quot; kan exempelvis betyda att man f\u00e5r ett bl\u00e5m\u00e4rke. De flesta vet att kvinnor oftare har v\u00e4ldigt mycket enklare att f\u00e5 bl\u00e5m\u00e4rken.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad detta leder till i verkligheten \u00e4r att kvinnor kan f\u00f6rs\u00f6ka kl\u00f6sa dig i \u00f6gonen och sl\u00e5 dig i ansiktet utan att det r\u00e4knas som &amp;quot;skadligt&amp;quot;, medans en man kan greppa en kvinna i armen och &amp;quot;g\u00f6ra skada&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Andra definitioner som anv\u00e4nts \u00e4r &amp;quot;behov av l\u00e4karbes\u00f6k&amp;quot; som en definition p\u00e5 vad som \u00e4r skadligt.\nVi vet alla att kvinnor \u00e4r mer ben\u00e4gna att upps\u00f6ka sjukhus f\u00f6r en bruten nagel \u00e4n vad m\u00e4n \u00e4r f\u00f6r ett brutet ben. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej det \u00e4r ett sk\u00e4mt. Men det \u00e4r tvekl\u00f6st s\u00e5 att kvinnor har en st\u00f6rre tendens att s\u00f6ka v\u00e5rd f\u00f6r mindre skador, och att f\u00e5 m\u00e4n skulle upps\u00f6ka v\u00e5rd f\u00f6r att de har ett bl\u00e5m\u00e4rke efter att knytn\u00e4vsslag. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det betyder exempelvis att det v\u00e5ld en man som h\u00e5ller fast en kvinna som sl\u00e5r honnom upprepade g\u00e5nger mot ansiktet skulle beg\u00e5 ett &amp;quot;v\u00e4rre&amp;quot; v\u00e5ld \u00e4n kvinnan som f\u00f6rs\u00f6ker sl\u00e5ss. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Detta \u00e4r naturligtvis inga r\u00e4ttvis gradering av hur skadligt v\u00e5ld \u00e4r. Och det \u00e4r ingen r\u00e4ttvis beskrivning av problemet och roten till problemet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;N\u00e5gon som kastar saker och ger \u00f6rfilar \u00e4r otroligt skadligt oavsett om det l\u00e4mnar bl\u00e5m\u00e4rken eller inte. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9vf1z", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492238350.0, "created_utc": 1492209550.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg93ha4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Fanta-stick", "parent_id": "t1_dg8zyid", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Som jag f\u00f6rst\u00e5tt det menar vissa p\u00e5 att m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor \u00e4r skadligare, dvs att m\u00e4n sl\u00e5r h\u00e5rdare typ. D\u00e4rav fokuset p\u00e5 just den aspekten, \u00e4ven om jag sj\u00e4lv tycker att det inte duger som anledning f\u00f6r att bara fokusera p\u00e5 ena sidan av myntet.\n\n&gt;varf\u00f6r de siffror som presenteras i Sverige st\u00e4mmer s\u00e5 d\u00e5ligt \u00f6verens med seri\u00f6s forskning som bedrivs utomlands?\n\nJag har inte sett n\u00e5gon presentera siffror s\u00e5 sv\u00e5rt att svara p\u00e5. Har f\u00f6r mig att jag l\u00e4st n\u00e5n rapport fr\u00e5n socialstyrelsen som kom fram till att kvinnor sl\u00e5r oftare, men att kvinnor tar mer skada av v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer. Minns dock inte vad den hette ens s\u00e5 jag kan ju ha 100% fel", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Som jag f\u00f6rst\u00e5tt det menar vissa p\u00e5 att m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor \u00e4r skadligare, dvs att m\u00e4n sl\u00e5r h\u00e5rdare typ. D\u00e4rav fokuset p\u00e5 just den aspekten, \u00e4ven om jag sj\u00e4lv tycker att det inte duger som anledning f\u00f6r att bara fokusera p\u00e5 ena sidan av myntet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;varf\u00f6r de siffror som presenteras i Sverige st\u00e4mmer s\u00e5 d\u00e5ligt \u00f6verens med seri\u00f6s forskning som bedrivs utomlands?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag har inte sett n\u00e5gon presentera siffror s\u00e5 sv\u00e5rt att svara p\u00e5. Har f\u00f6r mig att jag l\u00e4st n\u00e5n rapport fr\u00e5n socialstyrelsen som kom fram till att kvinnor sl\u00e5r oftare, men att kvinnor tar mer skada av v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer. Minns dock inte vad den hette ens s\u00e5 jag kan ju ha 100% fel&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg93ha4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492203640.0, "created_utc": 1492174840.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9tfkj", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "absolutintepolis", "parent_id": "t1_dg9kf6i", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;V\u00e5ld i n\u00e4ra relationer \u00e4r ett begrepp som blir mer vedertaget i Sverige. \u00c5tminstone p\u00e5 mitt l\u00e4ros\u00e4te \u00e4r det det enda begreppet som anv\u00e4nds av l\u00e4rare under utbildningen,\n\nDet \u00e4r sk\u00f6nt att h\u00f6ra. S\u00e5 \u00e4r det definitivt inte p\u00e5 mitt gamla universitet. T.om. kurslitteraturen p\u00e5 \u00e4mnet anv\u00e4nder sig av begreppet \"m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor\" i titeln. \n\nGanska skr\u00e4mmande att det finns s\u00e5 m\u00e5nga som helt f\u00f6rnekar problemets existens eller f\u00f6rs\u00f6ker l\u00e5tsas som om feminism inte har n\u00e5got med det att g\u00f6ra.\n\n\"M\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor\" \u00e4r en falsk bild av verklighetens som spridits, och sprids av just feminister. \n\n&gt;  (notera att majoriteten av mina kursare som pratar som s\u00e5nt h\u00e4r \u00e4r klassiska \"v\u00e4nstervridna genusvetande tredjev\u00e5gsfeministfittor\"\n\nFeminister eller idioter \u00e4r nog de b\u00e4st beskrivande termerna.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;V\u00e5ld i n\u00e4ra relationer \u00e4r ett begrepp som blir mer vedertaget i Sverige. \u00c5tminstone p\u00e5 mitt l\u00e4ros\u00e4te \u00e4r det det enda begreppet som anv\u00e4nds av l\u00e4rare under utbildningen,&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r sk\u00f6nt att h\u00f6ra. S\u00e5 \u00e4r det definitivt inte p\u00e5 mitt gamla universitet. T.om. kurslitteraturen p\u00e5 \u00e4mnet anv\u00e4nder sig av begreppet &amp;quot;m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor&amp;quot; i titeln. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ganska skr\u00e4mmande att det finns s\u00e5 m\u00e5nga som helt f\u00f6rnekar problemets existens eller f\u00f6rs\u00f6ker l\u00e5tsas som om feminism inte har n\u00e5got med det att g\u00f6ra.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;M\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor&amp;quot; \u00e4r en falsk bild av verklighetens som spridits, och sprids av just feminister. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;(notera att majoriteten av mina kursare som pratar som s\u00e5nt h\u00e4r \u00e4r klassiska &amp;quot;v\u00e4nstervridna genusvetande tredjev\u00e5gsfeministfittor&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Feminister eller idioter \u00e4r nog de b\u00e4st beskrivande termerna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9tfkj", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492235717.0, "created_utc": 1492206917.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9kf6i", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "90hagr15", "parent_id": "t1_dg8zyid", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "V\u00e5ld i n\u00e4ra relationer \u00e4r ett begrepp som blir mer vedertaget i Sverige. \u00c5tminstone p\u00e5 mitt l\u00e4ros\u00e4te \u00e4r det det enda begreppet som anv\u00e4nds av l\u00e4rare under utbildningen, \u00e4ven om m\u00e5nga studenter fortfarande anv\u00e4nder v\u00e5ld mot kvinnor (notera att majoriteten av mina kursare som pratar som s\u00e5nt h\u00e4r \u00e4r klassiska \"v\u00e4nstervridna genusvetande tredjev\u00e5gsfeministfittor\" eller vad man nu vill kalla dem. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;V\u00e5ld i n\u00e4ra relationer \u00e4r ett begrepp som blir mer vedertaget i Sverige. \u00c5tminstone p\u00e5 mitt l\u00e4ros\u00e4te \u00e4r det det enda begreppet som anv\u00e4nds av l\u00e4rare under utbildningen, \u00e4ven om m\u00e5nga studenter fortfarande anv\u00e4nder v\u00e5ld mot kvinnor (notera att majoriteten av mina kursare som pratar som s\u00e5nt h\u00e4r \u00e4r klassiska &amp;quot;v\u00e4nstervridna genusvetande tredjev\u00e5gsfeministfittor&amp;quot; eller vad man nu vill kalla dem. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9kf6i", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492224663.0, "created_utc": 1492195863.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8zyid", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "absolutintepolis", "parent_id": "t1_dg8z9bi", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag kan f\u00f6rs\u00f6ka s\u00f6ka upp ett av de formul\u00e4r som anv\u00e4nts f\u00f6r de falska siffror som presenteras av feminister i Sverige. \nMen s\u00e5 l\u00e4nge s\u00e5 kan du fundera p\u00e5 varf\u00f6r \"domestic violence\", dvs v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer allt som oftast kallas f\u00f6r \"v\u00e5ld mot kvinnor\" i Sverige, och varf\u00f6r de siffror som presenteras i Sverige st\u00e4mmer s\u00e5 d\u00e5ligt \u00f6verens med seri\u00f6s forskning som bedrivs utomlands? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag kan f\u00f6rs\u00f6ka s\u00f6ka upp ett av de formul\u00e4r som anv\u00e4nts f\u00f6r de falska siffror som presenteras av feminister i Sverige. \nMen s\u00e5 l\u00e4nge s\u00e5 kan du fundera p\u00e5 varf\u00f6r &amp;quot;domestic violence&amp;quot;, dvs v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer allt som oftast kallas f\u00f6r &amp;quot;v\u00e5ld mot kvinnor&amp;quot; i Sverige, och varf\u00f6r de siffror som presenteras i Sverige st\u00e4mmer s\u00e5 d\u00e5ligt \u00f6verens med seri\u00f6s forskning som bedrivs utomlands? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8zyid", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492195503.0, "created_utc": 1492166703.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8z9bi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Fanta-stick", "parent_id": "t1_dg8ypse", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;All svensk forskning utf\u00f6rs av feminister och de manipulerar och fuskar f\u00f6r att de ska f\u00e5 den bild de vill.\n\n&gt;Ofta g\u00f6rs detta genom att st\u00e4lla olika fr\u00e5gor till m\u00e4n och kvinnor i enk\u00e4ter f\u00f6r att det inte ska synas att b\u00e5da uts\u00e4tts f\u00f6r v\u00e5ld.\n\nDet h\u00e4r \u00e4r ett ganska kraftigt p\u00e5st\u00e5ende. Har du n\u00e5gra bel\u00e4gg f\u00f6r din tes?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;All svensk forskning utf\u00f6rs av feminister och de manipulerar och fuskar f\u00f6r att de ska f\u00e5 den bild de vill.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ofta g\u00f6rs detta genom att st\u00e4lla olika fr\u00e5gor till m\u00e4n och kvinnor i enk\u00e4ter f\u00f6r att det inte ska synas att b\u00e5da uts\u00e4tts f\u00f6r v\u00e5ld.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det h\u00e4r \u00e4r ett ganska kraftigt p\u00e5st\u00e5ende. Har du n\u00e5gra bel\u00e4gg f\u00f6r din tes?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8z9bi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492193282.0, "created_utc": 1492164482.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8ypse", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "absolutintepolis", "parent_id": "t1_dg8x34l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "All svensk forskning utf\u00f6rs av feminister och de manipulerar och fuskar f\u00f6r att de ska f\u00e5 den bild de vill.\n\nOfta g\u00f6rs detta genom att st\u00e4lla olika fr\u00e5gor till m\u00e4n och kvinnor i enk\u00e4ter f\u00f6r att det inte ska synas att b\u00e5da uts\u00e4tts f\u00f6r v\u00e5ld. \n\nI verkligheten s\u00e5 \u00e4r b\u00e5da k\u00f6nen ungef\u00e4r lika utsatta f\u00f6r v\u00e5ld. En studie fr\u00e5n USA har visat att 70% av v\u00e5ldsamma utbyten i n\u00e4ra relationer startas av kvinnan.\n\nDenna sanning hotar dock feministernas syn p\u00e5 v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer som de kallar f\u00f6r \"m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor\".  Och den industri som finns kring denna feministiska myt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;All svensk forskning utf\u00f6rs av feminister och de manipulerar och fuskar f\u00f6r att de ska f\u00e5 den bild de vill.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ofta g\u00f6rs detta genom att st\u00e4lla olika fr\u00e5gor till m\u00e4n och kvinnor i enk\u00e4ter f\u00f6r att det inte ska synas att b\u00e5da uts\u00e4tts f\u00f6r v\u00e5ld. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I verkligheten s\u00e5 \u00e4r b\u00e5da k\u00f6nen ungef\u00e4r lika utsatta f\u00f6r v\u00e5ld. En studie fr\u00e5n USA har visat att 70% av v\u00e5ldsamma utbyten i n\u00e4ra relationer startas av kvinnan.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Denna sanning hotar dock feministernas syn p\u00e5 v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer som de kallar f\u00f6r &amp;quot;m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor&amp;quot;.  Och den industri som finns kring denna feministiska myt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8ypse", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492191474.0, "created_utc": 1492162674.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8x34l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 48, "report_reasons": null, "author": "tetraourogallus", "parent_id": "t3_65ba0k", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Det \u00e4r betydligt mer vanligt att kvinnor drabbas\n\n\u00c4r Sverige unikt eller varf\u00f6r f\u00e5r vi s\u00e5 m\u00e5nga olika siffror p\u00e5 detta?\n \nhttps://www.theguardian.com/society/2010/sep/05/men-victims-domestic-violence", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r betydligt mer vanligt att kvinnor drabbas&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4r Sverige unikt eller varf\u00f6r f\u00e5r vi s\u00e5 m\u00e5nga olika siffror p\u00e5 detta?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.theguardian.com/society/2010/sep/05/men-victims-domestic-violence\"&gt;https://www.theguardian.com/society/2010/sep/05/men-victims-domestic-violence&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8x34l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492186212.0, "created_utc": 1492157412.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 48}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9wtg4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "acathode", "parent_id": "t3_65ba0k", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Er, det finns r\u00e4tt mycket forskning om relationsv\u00e5ld som drabbar m\u00e4n - kanske inte lika mycket som om v\u00e5ldet som drabbar kvinnor, men inom forskningsv\u00e4rden s\u00e5 har det varit r\u00e4tt v\u00e4lk\u00e4nt sen \u00e5tminstone 90-talet att ben\u00e4genheten att anv\u00e4nda v\u00e5ld inom relation verkligen inte \u00e4r n\u00e5got unikt f\u00f6r m\u00e4n - kvinnor ut\u00f6var i allra h\u00f6gsta grad ocks\u00e5 v\u00e5ld p\u00e5 partners. Dock p\u00e5 lite andra s\u00e4tt, och ofta inte riktigt av samma anledningar - och n\u00e4r m\u00e4n sl\u00e5r s\u00e5 g\u00f6r de pga. sin kroppsstyrka mer skada. \n\nD\u00e4remot \u00e4r kunskapen bland *allm\u00e4nheten* om detta v\u00e4ldigt l\u00e5g - vilket till r\u00e4tt stor del beror p\u00e5 att feminismen v\u00e4ldigt framg\u00e5ngsrikt lyckats muta in fr\u00e5gan om relationsv\u00e5ld och lyckats g\u00f6ra relationsv\u00e5ld synonymt med \"M\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor\".\n\nTyv\u00e4rr verkar man inom feminismen absolut inte vilja sl\u00e4ppa och l\u00e5ta denna fr\u00e5ga nyanseras, utan n\u00e4r n\u00e5got hotar denna bild av relationsv\u00e5ld som specifikt ett kvinnoproblem - som n\u00e5got m\u00e4n g\u00f6r mot kvinnor - s\u00e5 reagerar man aggressivt. Detta h\u00e4nde t.ex. 2013 n\u00e4r en svensk forskare vid Sahlgrenska publicerade resultatet av tv\u00e5 unders\u00f6kningar som visade att:\n\n&gt; M\u00e4n uts\u00e4tts lika ofta f\u00f6r v\u00e5ld i relationer som kvinnor. Det visar resultatet av en ny studie, som ligger i linje med internationella forskningsresultat. - [DN.se - M\u00e4n ofta utsatta f\u00f6r fysiskt v\u00e5ld i relationer](http://www.dn.se/nyheter/vetenskap/man-ofta-utsatta-for-fysiskt-vald-i-relationer/)\n\nDetta ledde till en hel del mediauppm\u00e4rksamhet - att m\u00e4n drabbades av relationsv\u00e5ld var ju r\u00e4tt ok\u00e4nt f\u00f6r allm\u00e4nheten och hade d\u00e4rmed stort nyhetsv\u00e4rde!! ... [Vilket fick bl.a. det Nationella Sekretariatet f\u00f6r Genusforskning att s\u00e4tta kaffet i vr\u00e5ngstrupen](http://www.svt.se/nyheter/inrikes/kritik-mot-valdsrubrik-fran-genussekretariat) - VAFALLS, folk kan ju f\u00e5 f\u00f6r sig att \"att v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer \u00e4r ett lika stort (eller till och med \u00e4nnu st\u00f6rre) problem f\u00f6r m\u00e4n \u00e4n kvinnor\", och \"pressmeddelandet [kan] anv\u00e4ndas av grupper som vill s\u00e4ga att det \u00e4r \u2019lika synd om m\u00e4nnen\u2019 och d\u00e4rmed relativisera det v\u00e5ld som kvinnor uts\u00e4tts f\u00f6r.\".... \n\nSen best\u00e4mmer sig forskaren bakom studierna att helt st\u00e4lla in all sorts medverkan i media, med motiveringen:\n\n&gt; Kvinnor \u00e4r utsatta f\u00f6r gr\u00f6vre v\u00e5ld \u00e4n m\u00e4n, har fler och mer allvarliga symtom av att vara utsatta f\u00f6r v\u00e5ld och g\u00f6r mer drastiska f\u00f6r\u00e4ndringar i sitt vardagsliv \u00e4n m\u00e4n g\u00f6r d\u00e5 de \u00e4r utsatta f\u00f6r v\u00e5ld fr\u00e5n en partner.\n\n&gt; Detta senare h\u00e4r har inte alls uppm\u00e4rksammats utan allt fokus har lagts p\u00e5 att m\u00e4n skulle vara lika utsatta eller mer \u00e4n kvinnor \u2013 det \u00e4r en total f\u00f6rvr\u00e4ngning av v\u00e5ra resultat.\n\n&gt; Som en effekt av detta har jag kontaktats av myndigheter och organisationer som menar att vi nu \u00f6del\u00e4gger ett l\u00e5ngt och m\u00f6dosamt arbete som dessa organ gjort f\u00f6r att minska m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor och man \u00e4r orolig f\u00f6r att all uppm\u00e4rksamhet nu ska falla p\u00e5 m\u00e4nnen s\u00e5som att medel till kvinnojourer minskar etc. Jag kan ju inte medverka till detta utan har nu best\u00e4mt att man kan l\u00e4sa v\u00e5ra artiklar \u2013 d\u00e4r st\u00e5r allt detta o mer d\u00e4rtill, d\u00e5 kommer nyanserna med.\n\n[SVT - \u201dEn total f\u00f6rvr\u00e4ngning av v\u00e5ra resultat\u201d](http://www.svt.se/nyheter/inrikes/en-total-forvrangning-av-vara-resultat)\n\nS\u00e5 himla sv\u00e5rt \u00e4r det inte att l\u00e4sa mellan raderna - varenda artikel som rapporterat om forskningen po\u00e4ngterar noga att kvinnorna drabbas v\u00e4rre - att media skulle \"totalt f\u00f6rvr\u00e4ngt resultaten\" var helt och h\u00e5llet en efterhandskonstruktion. Vad man egentligen var r\u00e4dd f\u00f6r var att kvinnojourerna och de organisationer som helt livn\u00e4r sig p\u00e5 \"M\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor\" skulle tvingas b\u00f6rja konkurrera \u00e4ven med organisationer f\u00f6r m\u00e4n om ekonomiska resurser, och att man skulle f\u00f6rlora politiskt kapital iom. att s\u00e5 l\u00e4nge relationsv\u00e5ld \u00e4r synonymt med \"M\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor\" och \u00e4r en kvinnofr\u00e5ga s\u00e5 \u00e4r det en fr\u00e5ga som feminismen \u00e4ger. \n\nDet \u00e4r ocks\u00e5 en av de viktigaste \"bevisen\" f\u00f6r tesen om \"k\u00f6nsmaktsordningen\", som \u00e4r en av de ideologiska h\u00f6rnstenarna som mycket av dagens moderna feminism vilar p\u00e5. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Er, det finns r\u00e4tt mycket forskning om relationsv\u00e5ld som drabbar m\u00e4n - kanske inte lika mycket som om v\u00e5ldet som drabbar kvinnor, men inom forskningsv\u00e4rden s\u00e5 har det varit r\u00e4tt v\u00e4lk\u00e4nt sen \u00e5tminstone 90-talet att ben\u00e4genheten att anv\u00e4nda v\u00e5ld inom relation verkligen inte \u00e4r n\u00e5got unikt f\u00f6r m\u00e4n - kvinnor ut\u00f6var i allra h\u00f6gsta grad ocks\u00e5 v\u00e5ld p\u00e5 partners. Dock p\u00e5 lite andra s\u00e4tt, och ofta inte riktigt av samma anledningar - och n\u00e4r m\u00e4n sl\u00e5r s\u00e5 g\u00f6r de pga. sin kroppsstyrka mer skada. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00e4remot \u00e4r kunskapen bland &lt;em&gt;allm\u00e4nheten&lt;/em&gt; om detta v\u00e4ldigt l\u00e5g - vilket till r\u00e4tt stor del beror p\u00e5 att feminismen v\u00e4ldigt framg\u00e5ngsrikt lyckats muta in fr\u00e5gan om relationsv\u00e5ld och lyckats g\u00f6ra relationsv\u00e5ld synonymt med &amp;quot;M\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tyv\u00e4rr verkar man inom feminismen absolut inte vilja sl\u00e4ppa och l\u00e5ta denna fr\u00e5ga nyanseras, utan n\u00e4r n\u00e5got hotar denna bild av relationsv\u00e5ld som specifikt ett kvinnoproblem - som n\u00e5got m\u00e4n g\u00f6r mot kvinnor - s\u00e5 reagerar man aggressivt. Detta h\u00e4nde t.ex. 2013 n\u00e4r en svensk forskare vid Sahlgrenska publicerade resultatet av tv\u00e5 unders\u00f6kningar som visade att:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;M\u00e4n uts\u00e4tts lika ofta f\u00f6r v\u00e5ld i relationer som kvinnor. Det visar resultatet av en ny studie, som ligger i linje med internationella forskningsresultat. - &lt;a href=\"http://www.dn.se/nyheter/vetenskap/man-ofta-utsatta-for-fysiskt-vald-i-relationer/\"&gt;DN.se - M\u00e4n ofta utsatta f\u00f6r fysiskt v\u00e5ld i relationer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Detta ledde till en hel del mediauppm\u00e4rksamhet - att m\u00e4n drabbades av relationsv\u00e5ld var ju r\u00e4tt ok\u00e4nt f\u00f6r allm\u00e4nheten och hade d\u00e4rmed stort nyhetsv\u00e4rde!! ... &lt;a href=\"http://www.svt.se/nyheter/inrikes/kritik-mot-valdsrubrik-fran-genussekretariat\"&gt;Vilket fick bl.a. det Nationella Sekretariatet f\u00f6r Genusforskning att s\u00e4tta kaffet i vr\u00e5ngstrupen&lt;/a&gt; - VAFALLS, folk kan ju f\u00e5 f\u00f6r sig att &amp;quot;att v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer \u00e4r ett lika stort (eller till och med \u00e4nnu st\u00f6rre) problem f\u00f6r m\u00e4n \u00e4n kvinnor&amp;quot;, och &amp;quot;pressmeddelandet [kan] anv\u00e4ndas av grupper som vill s\u00e4ga att det \u00e4r \u2019lika synd om m\u00e4nnen\u2019 och d\u00e4rmed relativisera det v\u00e5ld som kvinnor uts\u00e4tts f\u00f6r.&amp;quot;.... &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen best\u00e4mmer sig forskaren bakom studierna att helt st\u00e4lla in all sorts medverkan i media, med motiveringen:&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Kvinnor \u00e4r utsatta f\u00f6r gr\u00f6vre v\u00e5ld \u00e4n m\u00e4n, har fler och mer allvarliga symtom av att vara utsatta f\u00f6r v\u00e5ld och g\u00f6r mer drastiska f\u00f6r\u00e4ndringar i sitt vardagsliv \u00e4n m\u00e4n g\u00f6r d\u00e5 de \u00e4r utsatta f\u00f6r v\u00e5ld fr\u00e5n en partner.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Detta senare h\u00e4r har inte alls uppm\u00e4rksammats utan allt fokus har lagts p\u00e5 att m\u00e4n skulle vara lika utsatta eller mer \u00e4n kvinnor \u2013 det \u00e4r en total f\u00f6rvr\u00e4ngning av v\u00e5ra resultat.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Som en effekt av detta har jag kontaktats av myndigheter och organisationer som menar att vi nu \u00f6del\u00e4gger ett l\u00e5ngt och m\u00f6dosamt arbete som dessa organ gjort f\u00f6r att minska m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor och man \u00e4r orolig f\u00f6r att all uppm\u00e4rksamhet nu ska falla p\u00e5 m\u00e4nnen s\u00e5som att medel till kvinnojourer minskar etc. Jag kan ju inte medverka till detta utan har nu best\u00e4mt att man kan l\u00e4sa v\u00e5ra artiklar \u2013 d\u00e4r st\u00e5r allt detta o mer d\u00e4rtill, d\u00e5 kommer nyanserna med.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.svt.se/nyheter/inrikes/en-total-forvrangning-av-vara-resultat\"&gt;SVT - \u201dEn total f\u00f6rvr\u00e4ngning av v\u00e5ra resultat\u201d&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5 himla sv\u00e5rt \u00e4r det inte att l\u00e4sa mellan raderna - varenda artikel som rapporterat om forskningen po\u00e4ngterar noga att kvinnorna drabbas v\u00e4rre - att media skulle &amp;quot;totalt f\u00f6rvr\u00e4ngt resultaten&amp;quot; var helt och h\u00e5llet en efterhandskonstruktion. Vad man egentligen var r\u00e4dd f\u00f6r var att kvinnojourerna och de organisationer som helt livn\u00e4r sig p\u00e5 &amp;quot;M\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor&amp;quot; skulle tvingas b\u00f6rja konkurrera \u00e4ven med organisationer f\u00f6r m\u00e4n om ekonomiska resurser, och att man skulle f\u00f6rlora politiskt kapital iom. att s\u00e5 l\u00e4nge relationsv\u00e5ld \u00e4r synonymt med &amp;quot;M\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor&amp;quot; och \u00e4r en kvinnofr\u00e5ga s\u00e5 \u00e4r det en fr\u00e5ga som feminismen \u00e4ger. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r ocks\u00e5 en av de viktigaste &amp;quot;bevisen&amp;quot; f\u00f6r tesen om &amp;quot;k\u00f6nsmaktsordningen&amp;quot;, som \u00e4r en av de ideologiska h\u00f6rnstenarna som mycket av dagens moderna feminism vilar p\u00e5. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9wtg4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492240230.0, "created_utc": 1492211430.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"author_cakeday": true, "subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg90iex", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "xxVb", "parent_id": "t1_dg8y8p8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kanske f\u00f6r att man inte f\u00e5r sl\u00e5 flickor? Eller kvinnor. S\u00e5 har vi f\u00e5tt l\u00e4ra oss medan vi v\u00e4xte upp. Pojkarna har slagsm\u00e5l med varandra, men s\u00e4llan med flickor. Kanske det leder till att kvinnor inte har samma f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r vad som leder till slagsm\u00e5l. Deras strider kanske triggas av annat, och signaleras p\u00e5 annat s\u00e4tt.\n\nKanske det dessutom finns en falsk s\u00e4kerhetsk\u00e4nsla i relationen.\n\nAtt m\u00e4n och kvinnor \u00e4r olika i hj\u00e4rnan m\u00e5ste ju ha en effekt ocks\u00e5. Kanske det att de reagerar olika p\u00e5 verbala angrepp och att folk kommer in i deras personal space \u00e4r en faktor i det h\u00e4r. Vill minnas att det spekulerades kring det i /r/askmen n\u00e4r jag var mer aktiv d\u00e4r.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kanske f\u00f6r att man inte f\u00e5r sl\u00e5 flickor? Eller kvinnor. S\u00e5 har vi f\u00e5tt l\u00e4ra oss medan vi v\u00e4xte upp. Pojkarna har slagsm\u00e5l med varandra, men s\u00e4llan med flickor. Kanske det leder till att kvinnor inte har samma f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r vad som leder till slagsm\u00e5l. Deras strider kanske triggas av annat, och signaleras p\u00e5 annat s\u00e4tt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kanske det dessutom finns en falsk s\u00e4kerhetsk\u00e4nsla i relationen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att m\u00e4n och kvinnor \u00e4r olika i hj\u00e4rnan m\u00e5ste ju ha en effekt ocks\u00e5. Kanske det att de reagerar olika p\u00e5 verbala angrepp och att folk kommer in i deras personal space \u00e4r en faktor i det h\u00e4r. Vill minnas att det spekulerades kring det i &lt;a href=\"/r/askmen\"&gt;/r/askmen&lt;/a&gt; n\u00e4r jag var mer aktiv d\u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg90iex", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197133.0, "created_utc": 1492168333.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9gd2b", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "omelattdefromage", "parent_id": "t1_dg9fo83", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hm ser en hel del spr\u00e5k som kan klandras d\u00e4r. Kan s\u00e4ga att jag inte \u00e4r helt med p\u00e5 det, men samtidigt kan vissa l\u00e4rdomar i det vara nyttiga utan att g\u00e5 ut med p\u00e5st\u00e5enden om att man b\u00f6r f\u00f6rsvara sig emot alla m\u00e4n.\n\nUndrar hur de l\u00e4r ut folk att hantera trakasserier och sexuella utspel som inte n\u00f6dv\u00e4ntigtvis kan uppfattas som direkta \u00f6vergrepp men fortfarande vara obehagliga. Jag kan inte uttala mig helt s\u00e4kert om vad jag tycker om de f\u00f6rns jag sett det de l\u00e4r ut, men jag ska f\u00f6rs\u00f6ka titta etfer i m\u00e5n av tid.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hm ser en hel del spr\u00e5k som kan klandras d\u00e4r. Kan s\u00e4ga att jag inte \u00e4r helt med p\u00e5 det, men samtidigt kan vissa l\u00e4rdomar i det vara nyttiga utan att g\u00e5 ut med p\u00e5st\u00e5enden om att man b\u00f6r f\u00f6rsvara sig emot alla m\u00e4n.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Undrar hur de l\u00e4r ut folk att hantera trakasserier och sexuella utspel som inte n\u00f6dv\u00e4ntigtvis kan uppfattas som direkta \u00f6vergrepp men fortfarande vara obehagliga. Jag kan inte uttala mig helt s\u00e4kert om vad jag tycker om de f\u00f6rns jag sett det de l\u00e4r ut, men jag ska f\u00f6rs\u00f6ka titta etfer i m\u00e5n av tid.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9gd2b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219868.0, "created_utc": 1492191068.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9fo83", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "LegalAssassin_swe", "parent_id": "t1_dg90m69", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "http://ungvanster.se/om-oss/feministiskt-sjalvforsvar/\n\nL\u00e4s g\u00e4rna Fr\u00e5gor och svar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://ungvanster.se/om-oss/feministiskt-sjalvforsvar/\"&gt;http://ungvanster.se/om-oss/feministiskt-sjalvforsvar/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u00e4s g\u00e4rna Fr\u00e5gor och svar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9fo83", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219069.0, "created_utc": 1492190269.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgai231", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "sombrerojesus", "parent_id": "t1_dg9fx8d", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det h\u00e4r \u00e4r ju bara anekdotiskt, men tv\u00e5 bekanta som gick feministiskt sj\u00e4lvf\u00f6rsvar sa att en r\u00e4tt stor del spenderades till att sitta och prata om tex hur man tar plats i rum och hur man ska g\u00e5 p\u00e5 stan utan att vika av f\u00f6r m\u00e4n som \"bufflar fram\". ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det h\u00e4r \u00e4r ju bara anekdotiskt, men tv\u00e5 bekanta som gick feministiskt sj\u00e4lvf\u00f6rsvar sa att en r\u00e4tt stor del spenderades till att sitta och prata om tex hur man tar plats i rum och hur man ska g\u00e5 p\u00e5 stan utan att vika av f\u00f6r m\u00e4n som &amp;quot;bufflar fram&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgai231", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492278710.0, "created_utc": 1492249910.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9fx8d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "omelattdefromage", "parent_id": "t1_dg94i9a", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "L\u00e5ter som ett riktigt dumt namnval ja. Men som du s\u00e4ger tvivlar jag p\u00e5 att kursen inneh\u00f6ll n\u00e5gon form av uppmuntrade v\u00e5ld emot m\u00e4n utan den var s\u00e4kert bara en kasst ben\u00e4mnd vanlig sj\u00e4lvf\u00f6rsvarskurs. Som /u/CEMN sa ovan \u00e4r den kursen till f\u00f6r defensiva man\u00f6vrar, och metoder f\u00f6r att fly konflikt.\n\nDet \u00e4r v\u00e4l bara bra att kvinnor som generellt s\u00e4tt ligger i fysiskt underl\u00e4ge l\u00e4r sig grundl\u00e4ggande sj\u00e4lvf\u00f6rsvar.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e5ter som ett riktigt dumt namnval ja. Men som du s\u00e4ger tvivlar jag p\u00e5 att kursen inneh\u00f6ll n\u00e5gon form av uppmuntrade v\u00e5ld emot m\u00e4n utan den var s\u00e4kert bara en kasst ben\u00e4mnd vanlig sj\u00e4lvf\u00f6rsvarskurs. Som &lt;a href=\"/u/CEMN\"&gt;/u/CEMN&lt;/a&gt; sa ovan \u00e4r den kursen till f\u00f6r defensiva man\u00f6vrar, och metoder f\u00f6r att fly konflikt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det \u00e4r v\u00e4l bara bra att kvinnor som generellt s\u00e4tt ligger i fysiskt underl\u00e4ge l\u00e4r sig grundl\u00e4ggande sj\u00e4lvf\u00f6rsvar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9fx8d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219356.0, "created_utc": 1492190556.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg94i9a", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Paxxlee", "parent_id": "t1_dg90m69", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fanns som IV-val p\u00e5 gymnasiet bl a. Dock inte krav p\u00e5 att varken vara feminist eller kvinna.\n\nTog inte det som mitt IV-val, men som jag har f\u00e5tt det f\u00f6rklarat s\u00e5 \u00e4r det grundl\u00e4ggande sj\u00e4lvf\u00f6rsvar av en riktig instrukt\u00f6r. Anl till att dem kallar det f\u00f6r just feministisk sj\u00e4lvf\u00f6rsvar var f\u00f6r att locka fler kvinnor, d\u00e5 dem ans\u00e5gs vara i st\u00f6rst behov av s\u00e5n kurs.\n\nVet ej om det skilde sig mycket mellan orter, orkar inte kolla skolverket, men det verkar vara mer uppr\u00f6rdhet \u00f6ver sj\u00e4lva kursens namn \u00e4n \u00e4ndam\u00e5let, men jag kan ha fel.\n\nH\u00f6rs\u00e4gen fr\u00e5n min sida, plus att det \u00e4r \u00e5tminstone 10 \u00e5r sen gymnasiet s\u00e5 jag kan ha fel om hur det fungerade d\u00e5.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fanns som IV-val p\u00e5 gymnasiet bl a. Dock inte krav p\u00e5 att varken vara feminist eller kvinna.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Tog inte det som mitt IV-val, men som jag har f\u00e5tt det f\u00f6rklarat s\u00e5 \u00e4r det grundl\u00e4ggande sj\u00e4lvf\u00f6rsvar av en riktig instrukt\u00f6r. Anl till att dem kallar det f\u00f6r just feministisk sj\u00e4lvf\u00f6rsvar var f\u00f6r att locka fler kvinnor, d\u00e5 dem ans\u00e5gs vara i st\u00f6rst behov av s\u00e5n kurs.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vet ej om det skilde sig mycket mellan orter, orkar inte kolla skolverket, men det verkar vara mer uppr\u00f6rdhet \u00f6ver sj\u00e4lva kursens namn \u00e4n \u00e4ndam\u00e5let, men jag kan ha fel.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00f6rs\u00e4gen fr\u00e5n min sida, plus att det \u00e4r \u00e5tminstone 10 \u00e5r sen gymnasiet s\u00e5 jag kan ha fel om hur det fungerade d\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg94i9a", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492205345.0, "created_utc": 1492176545.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg90m69", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "omelattdefromage", "parent_id": "t1_dg907qb", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Innan du forts\u00e4tter vill jag g\u00e4rna se var du f\u00e5tt \"feministiskt sj\u00e4lvf\u00f6rsvar\" ifr\u00e5n. Har aldrig tidigare h\u00f6rt det begreppet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Innan du forts\u00e4tter vill jag g\u00e4rna se var du f\u00e5tt &amp;quot;feministiskt sj\u00e4lvf\u00f6rsvar&amp;quot; ifr\u00e5n. Har aldrig tidigare h\u00f6rt det begreppet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg90m69", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197423.0, "created_utc": 1492168623.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg907qb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "GudsVilja", "parent_id": "t1_dg903bp", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Plockar ut en mening av kommentaren, b\u00f6rjar med en passivt-aggressiv fr\u00e5ga som helt missar kontext osv, bra start d\u00e4r. \n\n\nDet finns absolut inget behov av FEMINISTISKT sj\u00e4lvf\u00f6rsvar. Det \u00e4r d\u00e5ligt f\u00f6rt\u00e4ckt glorifierande av v\u00e5ld mot m\u00e4n, vilket feminismen har l\u00e5ng historia av (ledande feminister som \u00e4r misslyckade m\u00f6rderskor, \"skum\"-\"manifest\" osv), och sp\u00e4r p\u00e5 myten \"m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor\" samt bef\u00e4ster den kvinnliga offerrollen.\n\nAtt \"feministiskt sj\u00e4lvf\u00f6rsvar\" skulle handla om att skydda sig mot en st\u00f6rre och starkare motst\u00e5ndare, som n\u00e5got slags existensber\u00e4ttigande, \u00e4r nonsens. Finns n\u00e5got som heter judo vars grundtanke \u00e4r att skydda sig mot en st\u00f6rre, starkare motst\u00e5ndare. Till skillnad fr\u00e5n \"feministisk sj\u00e4lvf\u00f6rsvar\" fungerar det ocks\u00e5. \"Fly och p\u00e5kalla uppm\u00e4rksamhet\", asgarv, skulle vilja se h\u00f6nsg\u00e5rden n\u00e4r de tr\u00e4nar det. N\u00e4, kampsport och lite tr\u00e4ning p\u00e5 100 meter \u00e4r ett vettigare \"sj\u00e4lvf\u00f6rsvar\".", "edited": 1492168288.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Plockar ut en mening av kommentaren, b\u00f6rjar med en passivt-aggressiv fr\u00e5ga som helt missar kontext osv, bra start d\u00e4r. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det finns absolut inget behov av FEMINISTISKT sj\u00e4lvf\u00f6rsvar. Det \u00e4r d\u00e5ligt f\u00f6rt\u00e4ckt glorifierande av v\u00e5ld mot m\u00e4n, vilket feminismen har l\u00e5ng historia av (ledande feminister som \u00e4r misslyckade m\u00f6rderskor, &amp;quot;skum&amp;quot;-&amp;quot;manifest&amp;quot; osv), och sp\u00e4r p\u00e5 myten &amp;quot;m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor&amp;quot; samt bef\u00e4ster den kvinnliga offerrollen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att &amp;quot;feministiskt sj\u00e4lvf\u00f6rsvar&amp;quot; skulle handla om att skydda sig mot en st\u00f6rre och starkare motst\u00e5ndare, som n\u00e5got slags existensber\u00e4ttigande, \u00e4r nonsens. Finns n\u00e5got som heter judo vars grundtanke \u00e4r att skydda sig mot en st\u00f6rre, starkare motst\u00e5ndare. Till skillnad fr\u00e5n &amp;quot;feministisk sj\u00e4lvf\u00f6rsvar&amp;quot; fungerar det ocks\u00e5. &amp;quot;Fly och p\u00e5kalla uppm\u00e4rksamhet&amp;quot;, asgarv, skulle vilja se h\u00f6nsg\u00e5rden n\u00e4r de tr\u00e4nar det. N\u00e4, kampsport och lite tr\u00e4ning p\u00e5 100 meter \u00e4r ett vettigare &amp;quot;sj\u00e4lvf\u00f6rsvar&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg907qb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492196268.0, "created_utc": 1492167468.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg903bp", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "CEMN", "parent_id": "t1_dg8zwxu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Kan inte se \"feministiskt sj\u00e4lvf\u00f6rsvar\" som n\u00e5got annat \u00e4n uppmuntran av kvinnors v\u00e5ld mot m\u00e4n.\n\nF\u00f6rst\u00e5r du vad ordet sj\u00e4lvf\u00f6rsvar betyder? Dessutom l\u00e4rs det vad jag vet oftast ut att man ska fly och p\u00e5kalla uppm\u00e4rksamhet och bara anv\u00e4nda v\u00e5ld n\u00e4r det inte finns n\u00e5n annan utv\u00e4g? Vilket f\u00f6rst\u00e5s inte \u00e4r s\u00e5 konstigt d\u00e5 kvinnligt sj\u00e4lvf\u00f6rsvar i en s\u00e5dan situation oftast inneb\u00e4r att skydda sig mot en st\u00f6rre och starkare motst\u00e5ndare. Hur kan det bli en \"uppmuntran av kvinnors v\u00e5ld mot m\u00e4n\"?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Kan inte se &amp;quot;feministiskt sj\u00e4lvf\u00f6rsvar&amp;quot; som n\u00e5got annat \u00e4n uppmuntran av kvinnors v\u00e5ld mot m\u00e4n.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6rst\u00e5r du vad ordet sj\u00e4lvf\u00f6rsvar betyder? Dessutom l\u00e4rs det vad jag vet oftast ut att man ska fly och p\u00e5kalla uppm\u00e4rksamhet och bara anv\u00e4nda v\u00e5ld n\u00e4r det inte finns n\u00e5n annan utv\u00e4g? Vilket f\u00f6rst\u00e5s inte \u00e4r s\u00e5 konstigt d\u00e5 kvinnligt sj\u00e4lvf\u00f6rsvar i en s\u00e5dan situation oftast inneb\u00e4r att skydda sig mot en st\u00f6rre och starkare motst\u00e5ndare. Hur kan det bli en &amp;quot;uppmuntran av kvinnors v\u00e5ld mot m\u00e4n&amp;quot;?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg903bp", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492195904.0, "created_utc": 1492167104.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg90oyn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "omelattdefromage", "parent_id": "t1_dg8zwxu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag \u00e4r v\u00e4ldigt skeptisk \u00f6ver ditt andra stycke, men dela g\u00e4rna med dig k\u00e4llor som backar upp dessa p\u00e5st\u00e5enden . ", "edited": 1492169132.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag \u00e4r v\u00e4ldigt skeptisk \u00f6ver ditt andra stycke, men dela g\u00e4rna med dig k\u00e4llor som backar upp dessa p\u00e5st\u00e5enden . &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg90oyn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197637.0, "created_utc": 1492168837.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg91ckz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "omelattdefromage", "parent_id": "t1_dg90txw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ok, d\u00e4r har du r\u00e4tt i s\u00e5 fall. Inte s\u00e5 f\u00f6rv\u00e5nande visserligen. Det hade varit intressant att se en studie som j\u00e4mf\u00f6rde styrkan mellan par, men en s\u00e5dan \u00e4r jag tyv\u00e4rr tveksam existerar.\n\nMen f\u00f6r att g\u00e5 tillbaka till det du sa innan. \n\n&gt;Din id\u00e9 f\u00f6rklarar inte symmetrin i v\u00e5ldet. Det skulle vad jag kan analysera betyda att fler m\u00e4n \u00e4r psykiskt svaga \u00e4n kvinnor, s\u00e5 att de inte ger igen n\u00e4r de angrips. Det \u00e4r ett mycket tveksamt p\u00e5st\u00e5ende. \n\nSom jag sa tidigare \u00e4r de b\u00e5da svagheterna inte \u00f6msesidigt uteslutande. En kvinna kommer sannolikt vara fysiskt underl\u00e4gsen, men det som f\u00e5r henne att stanna kvar i f\u00f6rh\u00e5llandet \u00e4r oftast tankar som \"det var bara en d\u00e5lig dag, han \u00e4lskar mig \u00e4nd\u00e5\" och dylikt. \n\nPrecis samma t\u00e4nk finner man hos m\u00e4nnen som \u00e4r kvar i dessa f\u00f6rh\u00e5llanden. Det m\u00e5 s\u00e5 vara att de sannolikt \u00e4r fysiskt \u00f6verl\u00e4gsna, men deras psykiska svaghet g\u00f6r de f\u00f6r r\u00e4dda att ta sig ut ur f\u00f6rh\u00e5llandet (notera att jag inte s\u00e4ger sl\u00e5 tillbaka) \n\nOm vi antar att symmetrin i v\u00e5ldet \u00e4r sj\u00e4lvklar som du s\u00e4ger \u00e4r det ju rimligare att tro att det finns ungef\u00e4r lika m\u00e5nga psykiskt svaga m\u00e4n som kvinnor, men betydligt fler fysiskt svaga kvinnor \u00e4n m\u00e4n. Det g\u00e4ller att vara medveten om de m\u00f6jliga \u00f6verlappningarna av de grupperna. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ok, d\u00e4r har du r\u00e4tt i s\u00e5 fall. Inte s\u00e5 f\u00f6rv\u00e5nande visserligen. Det hade varit intressant att se en studie som j\u00e4mf\u00f6rde styrkan mellan par, men en s\u00e5dan \u00e4r jag tyv\u00e4rr tveksam existerar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men f\u00f6r att g\u00e5 tillbaka till det du sa innan. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Din id\u00e9 f\u00f6rklarar inte symmetrin i v\u00e5ldet. Det skulle vad jag kan analysera betyda att fler m\u00e4n \u00e4r psykiskt svaga \u00e4n kvinnor, s\u00e5 att de inte ger igen n\u00e4r de angrips. Det \u00e4r ett mycket tveksamt p\u00e5st\u00e5ende. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Som jag sa tidigare \u00e4r de b\u00e5da svagheterna inte \u00f6msesidigt uteslutande. En kvinna kommer sannolikt vara fysiskt underl\u00e4gsen, men det som f\u00e5r henne att stanna kvar i f\u00f6rh\u00e5llandet \u00e4r oftast tankar som &amp;quot;det var bara en d\u00e5lig dag, han \u00e4lskar mig \u00e4nd\u00e5&amp;quot; och dylikt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Precis samma t\u00e4nk finner man hos m\u00e4nnen som \u00e4r kvar i dessa f\u00f6rh\u00e5llanden. Det m\u00e5 s\u00e5 vara att de sannolikt \u00e4r fysiskt \u00f6verl\u00e4gsna, men deras psykiska svaghet g\u00f6r de f\u00f6r r\u00e4dda att ta sig ut ur f\u00f6rh\u00e5llandet (notera att jag inte s\u00e4ger sl\u00e5 tillbaka) &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Om vi antar att symmetrin i v\u00e5ldet \u00e4r sj\u00e4lvklar som du s\u00e4ger \u00e4r det ju rimligare att tro att det finns ungef\u00e4r lika m\u00e5nga psykiskt svaga m\u00e4n som kvinnor, men betydligt fler fysiskt svaga kvinnor \u00e4n m\u00e4n. Det g\u00e4ller att vara medveten om de m\u00f6jliga \u00f6verlappningarna av de grupperna. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg91ckz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492199290.0, "created_utc": 1492170490.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg90txw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "GudsVilja", "parent_id": "t1_dg90sef", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det skulle f\u00f6rsvaga din position ytterligare. \u00c4r v\u00e4ldigt ovanligt att mannen skulle vara i n\u00e4rheten av svagare \u00e4n kvinnan, om han inte \u00e4r v\u00e4ldigt sjuk.\n\n\nK\u00e4lla p\u00e5 din andra f\u00f6rfr\u00e5gan, \u00e4r vanligt p\u00e5 reddit s\u00e5 varf\u00f6r inte l\u00e4nka just dit https://www.reddit.com/r/dataisbeautiful/comments/4vcxd0/almost_all_men_are_stronger_than_almost_all_women/ \n\n\nKommer fr\u00e5n en rapport d\u00e4r man visar att genomsnittlige mannen \u00e4r starkare \u00e4n genomsnittliga kvinnliga proffsatleten.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det skulle f\u00f6rsvaga din position ytterligare. \u00c4r v\u00e4ldigt ovanligt att mannen skulle vara i n\u00e4rheten av svagare \u00e4n kvinnan, om han inte \u00e4r v\u00e4ldigt sjuk.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;K\u00e4lla p\u00e5 din andra f\u00f6rfr\u00e5gan, \u00e4r vanligt p\u00e5 reddit s\u00e5 varf\u00f6r inte l\u00e4nka just dit &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/dataisbeautiful/comments/4vcxd0/almost_all_men_are_stronger_than_almost_all_women/\"&gt;https://www.reddit.com/r/dataisbeautiful/comments/4vcxd0/almost_all_men_are_stronger_than_almost_all_women/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kommer fr\u00e5n en rapport d\u00e4r man visar att genomsnittlige mannen \u00e4r starkare \u00e4n genomsnittliga kvinnliga proffsatleten.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg90txw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197998.0, "created_utc": 1492169198.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg90sef", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "omelattdefromage", "parent_id": "t1_dg8zwxu", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Det skulle vad jag kan analysera betyda att fler m\u00e4n \u00e4r psykiskt svaga \u00e4n kvinnor, s\u00e5 att de inte ger igen n\u00e4r de angrips. \n\nDet h\u00e4r antar ju att psykisk o fysisk svaghet \u00e4r \u00f6msesidigt uteslutande. Jag tror nog \u00f6verlappningen \u00e4r r\u00e4tt stor. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det skulle vad jag kan analysera betyda att fler m\u00e4n \u00e4r psykiskt svaga \u00e4n kvinnor, s\u00e5 att de inte ger igen n\u00e4r de angrips. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Det h\u00e4r antar ju att psykisk o fysisk svaghet \u00e4r \u00f6msesidigt uteslutande. Jag tror nog \u00f6verlappningen \u00e4r r\u00e4tt stor. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg90sef", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492197885.0, "created_utc": 1492169085.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8zwxu", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "GudsVilja", "parent_id": "t1_dg8ztcy", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Kan inte se \"feministiskt sj\u00e4lvf\u00f6rsvar\" som n\u00e5got annat \u00e4n uppmuntran av kvinnors v\u00e5ld mot m\u00e4n.\n\n\nFinns i stort sett inga s\u00e5dana f\u00f6rh\u00e5llanden d\u00e4r kvinnan har fysiska \u00f6vertaget pga \"biffighet\". 1/1000 eller f\u00e4rre. Finns en del f\u00f6rh\u00e5llanden d\u00e4r mannen \u00e4r invalid f\u00f6rst\u00e5s, men inte s\u00e5 vanligt bl.a. d\u00e5 kvinnan brukar g\u00f6ra skiljsm\u00e4ssa n\u00e4r det h\u00e4nder.\n\n\nDin id\u00e9 f\u00f6rklarar inte symmetrin i v\u00e5ldet. Det skulle vad jag kan analysera betyda att fler m\u00e4n \u00e4r psykiskt svaga \u00e4n kvinnor, s\u00e5 att de inte ger igen n\u00e4r de angrips. Det \u00e4r ett mycket tveksamt p\u00e5st\u00e5ende. Jag t\u00e4nker fortfarande att det beror p\u00e5 att de \u00e4r gentlem\u00e4n, eller nice guys, hur du nu vill formulera det. De har skolats in i att inte f\u00f6rsvara sig mot en kvinnlig angripare. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kan inte se &amp;quot;feministiskt sj\u00e4lvf\u00f6rsvar&amp;quot; som n\u00e5got annat \u00e4n uppmuntran av kvinnors v\u00e5ld mot m\u00e4n.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Finns i stort sett inga s\u00e5dana f\u00f6rh\u00e5llanden d\u00e4r kvinnan har fysiska \u00f6vertaget pga &amp;quot;biffighet&amp;quot;. 1/1000 eller f\u00e4rre. Finns en del f\u00f6rh\u00e5llanden d\u00e4r mannen \u00e4r invalid f\u00f6rst\u00e5s, men inte s\u00e5 vanligt bl.a. d\u00e5 kvinnan brukar g\u00f6ra skiljsm\u00e4ssa n\u00e4r det h\u00e4nder.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Din id\u00e9 f\u00f6rklarar inte symmetrin i v\u00e5ldet. Det skulle vad jag kan analysera betyda att fler m\u00e4n \u00e4r psykiskt svaga \u00e4n kvinnor, s\u00e5 att de inte ger igen n\u00e4r de angrips. Det \u00e4r ett mycket tveksamt p\u00e5st\u00e5ende. Jag t\u00e4nker fortfarande att det beror p\u00e5 att de \u00e4r gentlem\u00e4n, eller nice guys, hur du nu vill formulera det. De har skolats in i att inte f\u00f6rsvara sig mot en kvinnlig angripare. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8zwxu", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492195370.0, "created_utc": 1492166570.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8ztcy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "omelattdefromage", "parent_id": "t1_dg8y8p8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;till och med uppmuntrar deras v\u00e5ld\n\nSakta i backarna nu. Jag har aldrig haft n\u00e5gon uppfattning om att kvinnor uppmuntras att sl\u00e5 m\u00e4n bara f\u00f6r att de inte sl\u00e5r tillbaka. \n\nKvinnor som \u00e4r v\u00e5ldsamma emot sina partners har nog ett ganska snarlikt beteende till m\u00e4n som g\u00f6r detsamma. B\u00e5da t\u00e4nker nog att hen inte sl\u00e5r tillbaka pga av fysisk eller psykisk svaghet (ja det finns trots allt kvinnor som \u00e4r biffigare \u00e4n sina m\u00e4n). Problemet \u00e4r knappast att dessa m\u00e4n l\u00e5ter sig misshandlas pga att de \u00e4r gentlemen, utan att de \u00e4r kvar i dessa relationer pga hur de m\u00e5r psykiskt (precis p\u00e5 samma s\u00e4tt som vissa kvinnor stannar kvar i \"abusive relationships\") \n\nEdit: kika p\u00e5 /u/biffsteken's [kommentar](https://www.reddit.com/r/sweden/comments/65ba0k/slug/dg8z9w3)", "edited": 1492166513.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;till och med uppmuntrar deras v\u00e5ld&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Sakta i backarna nu. Jag har aldrig haft n\u00e5gon uppfattning om att kvinnor uppmuntras att sl\u00e5 m\u00e4n bara f\u00f6r att de inte sl\u00e5r tillbaka. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kvinnor som \u00e4r v\u00e5ldsamma emot sina partners har nog ett ganska snarlikt beteende till m\u00e4n som g\u00f6r detsamma. B\u00e5da t\u00e4nker nog att hen inte sl\u00e5r tillbaka pga av fysisk eller psykisk svaghet (ja det finns trots allt kvinnor som \u00e4r biffigare \u00e4n sina m\u00e4n). Problemet \u00e4r knappast att dessa m\u00e4n l\u00e5ter sig misshandlas pga att de \u00e4r gentlemen, utan att de \u00e4r kvar i dessa relationer pga hur de m\u00e5r psykiskt (precis p\u00e5 samma s\u00e4tt som vissa kvinnor stannar kvar i &amp;quot;abusive relationships&amp;quot;) &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: kika p\u00e5 &lt;a href=\"/u/biffsteken\"&gt;/u/biffsteken&lt;/a&gt;&amp;#39;s &lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/sweden/comments/65ba0k/slug/dg8z9w3\"&gt;kommentar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8ztcy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492195062.0, "created_utc": 1492166262.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg8y8p8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 33, "report_reasons": null, "author": "GudsVilja", "parent_id": "t3_65ba0k", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det borde vara allm\u00e4n k\u00e4nnedom att relationsv\u00e5ldet \u00e4r delat ungef\u00e4r lika mellan k\u00f6nen. Det visas i unders\u00f6kning efter unders\u00f6kning, och vem som helst som \u00f6ppnat \u00f6gonen och som inte bara g\u00e5tt p\u00e5 all feministisk bluff i skola och media f\u00f6rst\u00e5r det. Kvinnor \u00e4r  extremt skyddade idag. Det \u00e4r h\u00e4pnadsv\u00e4ckande egentligen. Kvinnor, som \u00e4r fysiskt underl\u00e4gsna i br\u00e5k, \u00e4r lika v\u00e5ldsamma som m\u00e4n i relationer. En man p\u00e5 70 kilo ger sig knappast g\u00e4rna p\u00e5 en man p\u00e5 100 kilo p\u00e5 stan, varf\u00f6r ger sig kvinnor p\u00e5 55 kilo sig p\u00e5 80-kilos-m\u00e4n i hemmen? Varf\u00f6r har de ingen r\u00e4dsla f\u00f6r fysiskt \u00f6verl\u00e4gsna varelser? Det beror antingen p\u00e5 att de \u00e4r v\u00e4ldigt v\u00e5ldsamma genetiskt, eller sannolikare att samh\u00e4llet till\u00e5ter, eller till och med uppmuntrar deras v\u00e5ld, samt att  dagens man till v\u00e4ldigt h\u00f6g grad \u00e4r en gentleman som inte sl\u00e5r tillbaka.", "edited": 1492161536.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det borde vara allm\u00e4n k\u00e4nnedom att relationsv\u00e5ldet \u00e4r delat ungef\u00e4r lika mellan k\u00f6nen. Det visas i unders\u00f6kning efter unders\u00f6kning, och vem som helst som \u00f6ppnat \u00f6gonen och som inte bara g\u00e5tt p\u00e5 all feministisk bluff i skola och media f\u00f6rst\u00e5r det. Kvinnor \u00e4r  extremt skyddade idag. Det \u00e4r h\u00e4pnadsv\u00e4ckande egentligen. Kvinnor, som \u00e4r fysiskt underl\u00e4gsna i br\u00e5k, \u00e4r lika v\u00e5ldsamma som m\u00e4n i relationer. En man p\u00e5 70 kilo ger sig knappast g\u00e4rna p\u00e5 en man p\u00e5 100 kilo p\u00e5 stan, varf\u00f6r ger sig kvinnor p\u00e5 55 kilo sig p\u00e5 80-kilos-m\u00e4n i hemmen? Varf\u00f6r har de ingen r\u00e4dsla f\u00f6r fysiskt \u00f6verl\u00e4gsna varelser? Det beror antingen p\u00e5 att de \u00e4r v\u00e4ldigt v\u00e5ldsamma genetiskt, eller sannolikare att samh\u00e4llet till\u00e5ter, eller till och med uppmuntrar deras v\u00e5ld, samt att  dagens man till v\u00e4ldigt h\u00f6g grad \u00e4r en gentleman som inte sl\u00e5r tillbaka.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg8y8p8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492189941.0, "created_utc": 1492161141.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 33}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg930l9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "TAThatBoomerang", "parent_id": "t3_65ba0k", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Anledningen till denna \"stora okunskap\" borde vara ganska \u00f6ppenbar. Det g\u00e5r emot den agendan f\u00f6rs av dagens massmedia och politiker. D\u00e4rf\u00f6r existerar inte problemet. Likt s\u00e5\u00e5\u00e5 m\u00e5nga andra problem i Sverige. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Anledningen till denna &amp;quot;stora okunskap&amp;quot; borde vara ganska \u00f6ppenbar. Det g\u00e5r emot den agendan f\u00f6rs av dagens massmedia och politiker. D\u00e4rf\u00f6r existerar inte problemet. Likt s\u00e5\u00e5\u00e5 m\u00e5nga andra problem i Sverige. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg930l9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492202792.0, "created_utc": 1492173992.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65ba0k", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgbxabo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "FknProblems", "parent_id": "t1_dg9pdgo", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r sv\u00e5rt att f\u00f6rsvara sig n\u00e4r man sover och f\u00e5r en armb\u00e5ge i nyllet f\u00f6r att man snarkar. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r sv\u00e5rt att f\u00f6rsvara sig n\u00e4r man sover och f\u00e5r en armb\u00e5ge i nyllet f\u00f6r att man snarkar. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgbxabo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492369074.0, "created_utc": 1492340274.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9pdgo", "gilded": 0, "archived": false, "score": -6, "report_reasons": null, "author": "njaeks2", "parent_id": "t3_65ba0k", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Men kom igen s\u00e5 tr\u00f6tt p\u00e5 s\u00e5dant h\u00e4r j\u00e4vla fjant. Vart \u00e4r Sverige p\u00e5 v\u00e4g? Kan man inte hantera en kvinna f\u00e5r man ge fan i o skaffa en. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men kom igen s\u00e5 tr\u00f6tt p\u00e5 s\u00e5dant h\u00e4r j\u00e4vla fjant. Vart \u00e4r Sverige p\u00e5 v\u00e4g? Kan man inte hantera en kvinna f\u00e5r man ge fan i o skaffa en. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9pdgo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492230626.0, "created_utc": 1492201826.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -6}}], "after": null, "before": null}}]