[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "sweden", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": null, "id": "65d5s7", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 73, "report_reasons": null, "author": "Torsten1999", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "tanketornet.wordpress.com", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/gWhECsspcgbFhaobl1infgyPhK-u_wFj3BLNIrMJJ1w.jpg?s=6b289e1081c7942ceb48e9959cf6ab8b", "width": 960, "height": 720}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/gWhECsspcgbFhaobl1infgyPhK-u_wFj3BLNIrMJJ1w.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=97ae3feeae696e82649af5dec7395a19", "width": 108, "height": 81}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gWhECsspcgbFhaobl1infgyPhK-u_wFj3BLNIrMJJ1w.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=e24e6aa55159a0dead81bfe9bc2a1ca3", "width": 216, "height": 162}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gWhECsspcgbFhaobl1infgyPhK-u_wFj3BLNIrMJJ1w.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=5dcffefcab267fcaeea76a38810126fe", "width": 320, "height": 240}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gWhECsspcgbFhaobl1infgyPhK-u_wFj3BLNIrMJJ1w.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=5e92bdf02bc5ccf7414a95e97d4c89d6", "width": 640, "height": 480}, {"url": "https://i.redditmedia.com/gWhECsspcgbFhaobl1infgyPhK-u_wFj3BLNIrMJJ1w.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=960&amp;s=2d33e7f9d84f3315bff3f586f949fa0f", "width": 960, "height": 720}], "variants": {}, "id": "Ke2ly2d5b8QEOAZIFOj5ZtMi2IQk33RIbgNAY945fgs"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/hRoKF8N0wuQ01_jSrWSC6DdY-Qxw0XXvhrDVm8neV7Q.jpg", "subreddit_id": "t5_2qofe", "edited": false, "link_flair_css_class": null, "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/sweden/comments/65d5s7/fis_partiledare_victoria_kawesa_har_kopplingar/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492212420.0, "url": "https://tanketornet.wordpress.com/2017/04/14/fis-partiledare-victoria-kawesa-har-kopplingar-till-flera-kanda-islamister/amp/", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "Fi:s partiledare Victoria Kawesa har kopplingar till flera k\u00e4nda islamister.", "created_utc": 1492183620.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.65, "num_comments": 70, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 73}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaiub5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "_Akky_", "parent_id": "t1_dg9q348", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kolossalt om korrekt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kolossalt om korrekt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgaiub5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492281227.0, "created_utc": 1492252427.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9q348", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "Wailer_", "parent_id": "t1_dg9jnrx", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Stort om sant.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Stort om sant.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9q348", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492231490.0, "created_utc": 1492202690.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9jnrx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 67, "report_reasons": null, "author": "Bobloblawblablabla", "parent_id": "t1_dg9isab", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Den h\u00e4r killen har samlag", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Den h\u00e4r killen har samlag&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9jnrx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492223753.0, "created_utc": 1492194953.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 67}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9isab", "gilded": 0, "archived": false, "score": 68, "report_reasons": null, "author": "MyFactsAreWrong", "parent_id": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Sj\u00e4lv \u00e4r jag v\u00e4n med flera brudar p\u00e5 facebook ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0).", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sj\u00e4lv \u00e4r jag v\u00e4n med flera brudar p\u00e5 facebook ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9isab", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492222704.0, "created_utc": 1492193904.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 68}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgatq5e", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "jpg2000", "parent_id": "t1_dgalgee", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Islamism betydde fr\u00e5n b\u00f6rjan politisk islam, men ordet f\u00f6rknippas ofta med en extrem syn av islam vilket kanske inte \u00e4r s\u00e5 konstigt med tanke p\u00e5 vilka grupper som ses som islamister, Al quada, Is, Muslimska br\u00f6drarskapet, Ayatollan i Iran (alla grupper som med hj\u00e4lp av deras tolkning av islam vill styra politiken). Det finns s\u00e5klart olika syner p\u00e5 vad ordet har f\u00f6rinneb\u00f6rd idag och \u00e4r (\u00e4ven av mig f\u00e5r jag erk\u00e4nna) ganska slarvigt anv\u00e4nt h\u00e4r. Men antar att skaparen av bilden antingen inte har koll, eller bara anv\u00e4nder ett ord som frambringar en k\u00e4nsla hos oss v\u00e4sterl\u00e4nningar.\n\nVill du anv\u00e4nda ordet r\u00e4tt s\u00e5 syfta p\u00e5 politisk islam, och syftar du p\u00e5 grupper som Is s\u00e5 anv\u00e4nd \"fundamentalistisk islamism\".", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Islamism betydde fr\u00e5n b\u00f6rjan politisk islam, men ordet f\u00f6rknippas ofta med en extrem syn av islam vilket kanske inte \u00e4r s\u00e5 konstigt med tanke p\u00e5 vilka grupper som ses som islamister, Al quada, Is, Muslimska br\u00f6drarskapet, Ayatollan i Iran (alla grupper som med hj\u00e4lp av deras tolkning av islam vill styra politiken). Det finns s\u00e5klart olika syner p\u00e5 vad ordet har f\u00f6rinneb\u00f6rd idag och \u00e4r (\u00e4ven av mig f\u00e5r jag erk\u00e4nna) ganska slarvigt anv\u00e4nt h\u00e4r. Men antar att skaparen av bilden antingen inte har koll, eller bara anv\u00e4nder ett ord som frambringar en k\u00e4nsla hos oss v\u00e4sterl\u00e4nningar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vill du anv\u00e4nda ordet r\u00e4tt s\u00e5 syfta p\u00e5 politisk islam, och syftar du p\u00e5 grupper som Is s\u00e5 anv\u00e4nd &amp;quot;fundamentalistisk islamism&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgatq5e", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492301972.0, "created_utc": 1492273172.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgalgee", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "RoshansAegis", "parent_id": "t1_dgagoyt", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vad \u00e4r skillnaden mellan en muslim och islamist? L\u00e4ste lite om det men fattade inte mer att den ena var mer relig\u00f6sare i sin tro att det appliceras p\u00e5 hurdan personen lever och formar sin omv\u00e4rld. Men b\u00e5da \u00e4r samma sak. Typ som en svensson kristen mot en d\u00f6rrknackande jehovas.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vad \u00e4r skillnaden mellan en muslim och islamist? L\u00e4ste lite om det men fattade inte mer att den ena var mer relig\u00f6sare i sin tro att det appliceras p\u00e5 hurdan personen lever och formar sin omv\u00e4rld. Men b\u00e5da \u00e4r samma sak. Typ som en svensson kristen mot en d\u00f6rrknackande jehovas.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgalgee", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492288377.0, "created_utc": 1492259577.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgagoyt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "jpg2000", "parent_id": "t1_dg9lwn3", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\"Islamisten\" hon kallar f\u00f6r \"bror\" \u00e4r ordf\u00f6rande f\u00f6r Sveriges Unga Muslimer. Det \u00e4r skillnad p\u00e5 att vara muslim och islamist (\u00e4ven om man tycker han \u00e4r bonkers ibland). Det \u00e4r inte konstigt att det inte finns utdrag fr\u00e5n en konversation med de andra m\u00e4nnen och som n\u00e5gon annan p\u00e5pekade, hon har 5000 fb v\u00e4nner. Det h\u00e4r ett klassisk exempel av fejk nyhet. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Islamisten&amp;quot; hon kallar f\u00f6r &amp;quot;bror&amp;quot; \u00e4r ordf\u00f6rande f\u00f6r Sveriges Unga Muslimer. Det \u00e4r skillnad p\u00e5 att vara muslim och islamist (\u00e4ven om man tycker han \u00e4r bonkers ibland). Det \u00e4r inte konstigt att det inte finns utdrag fr\u00e5n en konversation med de andra m\u00e4nnen och som n\u00e5gon annan p\u00e5pekade, hon har 5000 fb v\u00e4nner. Det h\u00e4r ett klassisk exempel av fejk nyhet. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgagoyt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492274347.0, "created_utc": 1492245547.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9napn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "MisterMejor", "parent_id": "t1_dg9lwn3", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag kallar mina n\u00e4rmsta v\u00e4nner f\u00f6r br\u00f6der.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag kallar mina n\u00e4rmsta v\u00e4nner f\u00f6r br\u00f6der.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9napn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228133.0, "created_utc": 1492199333.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9lwn3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "doomsdaypwn", "parent_id": "t1_dg9l02d", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag kallar inte n\u00e5gon ut\u00f6ver mina manliga syskon f\u00f6r \"bror\". Det kan vara en kulturell grej. Min tanke \u00af\\ _(\u30c4)_/\u00af", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag kallar inte n\u00e5gon ut\u00f6ver mina manliga syskon f\u00f6r &amp;quot;bror&amp;quot;. Det kan vara en kulturell grej. Min tanke \u00af\\ &lt;em&gt;(\u30c4)&lt;/em&gt;/\u00af&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9lwn3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492226463.0, "created_utc": 1492197663.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9l02d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "MisterMejor", "parent_id": "t1_dg9hs24", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kallar ju inte vem som helst f\u00f6r ''bror'' iaf den saken \u00e4r ju s\u00e4ker. Min \u00e5sikt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kallar ju inte vem som helst f\u00f6r &amp;#39;&amp;#39;bror&amp;#39;&amp;#39; iaf den saken \u00e4r ju s\u00e4ker. Min \u00e5sikt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9l02d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492225362.0, "created_utc": 1492196562.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9hs24", "gilded": 0, "archived": false, "score": 33, "report_reasons": null, "author": "doomsdaypwn", "parent_id": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Att ha en \"koppling\" till n\u00e5gon beh\u00f6ver inte betyda n\u00e5got. Jag har jobbat med flera personer som jag st\u00e5r l\u00e5ngt ifr\u00e5n n\u00e4r det g\u00e4ller politik och v\u00e4rdegrund.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att ha en &amp;quot;koppling&amp;quot; till n\u00e5gon beh\u00f6ver inte betyda n\u00e5got. Jag har jobbat med flera personer som jag st\u00e5r l\u00e5ngt ifr\u00e5n n\u00e4r det g\u00e4ller politik och v\u00e4rdegrund.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9hs24", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492221512.0, "created_utc": 1492192712.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 33}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9k7lb", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "dmhrm", "parent_id": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fis\n\n*fniss*", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fis&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;fniss&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9k7lb", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492224410.0, "created_utc": 1492195610.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgatxzd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Ogdrol", "parent_id": "t1_dga9898", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "F\u00f6rsta m\u00e5naden d\u00e4refter 59 kr per m\u00e5nad ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;F\u00f6rsta m\u00e5naden d\u00e4refter 59 kr per m\u00e5nad &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgatxzd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492302278.0, "created_utc": 1492273478.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga9898", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "zachadawija", "parent_id": "t1_dg9izv5", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Allt detta och mer f\u00f6r bara 1 kr!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Allt detta och mer f\u00f6r bara 1 kr!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dga9898", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492257749.0, "created_utc": 1492228949.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9izv5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 88, "report_reasons": null, "author": "CEMN", "parent_id": "t1_dg9g0ws", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[](/aftonreddit)\n\n\n#[](/superbock) JIMMIE \u00c5KESSON KOMMER UT SOM *NEW AGE*-TOMTE - TROR P\u00c5 CHEMTRAILS, ENERGIKRISTALLER OCH HOMEOPATISK HEALING\n\n#[](/supercheck) GUSTAV FRIDOLIN \u00c4GNAR FRITIDEN \u00c5T ATT KL\u00c4 SIG I NAZIUNIFORM, B\u00c4RA FYRKANTIG L\u00d6SMUSTASCH OCH BYGGA KONCENTRATIONSL\u00c4GER - I LEGO\n\n#[](/superbock) L\u00c4S ALLT OM PARTILEDARNAS MEGACHOCKSKANDALAVSL\u00d6JANDEN - EXKLUSIVT I AFTONREDDIT", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"/aftonreddit\"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;h1&gt;&lt;a href=\"/superbock\"&gt;&lt;/a&gt; JIMMIE \u00c5KESSON KOMMER UT SOM &lt;em&gt;NEW AGE&lt;/em&gt;-TOMTE - TROR P\u00c5 CHEMTRAILS, ENERGIKRISTALLER OCH HOMEOPATISK HEALING&lt;/h1&gt;\n\n&lt;h1&gt;&lt;a href=\"/supercheck\"&gt;&lt;/a&gt; GUSTAV FRIDOLIN \u00c4GNAR FRITIDEN \u00c5T ATT KL\u00c4 SIG I NAZIUNIFORM, B\u00c4RA FYRKANTIG L\u00d6SMUSTASCH OCH BYGGA KONCENTRATIONSL\u00c4GER - I LEGO&lt;/h1&gt;\n\n&lt;h1&gt;&lt;a href=\"/superbock\"&gt;&lt;/a&gt; L\u00c4S ALLT OM PARTILEDARNAS MEGACHOCKSKANDALAVSL\u00d6JANDEN - EXKLUSIVT I AFTONREDDIT&lt;/h1&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9izv5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492222954.0, "created_utc": 1492194154.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 88}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9g0ws", "gilded": 0, "archived": false, "score": 40, "report_reasons": null, "author": "lud1120", "parent_id": "t1_dg9c8ua", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fridolin \u00e4r Nazist ?!! \n\neller \u00e4r det \u00c5kesson som v\u00e4nsterprasslar ?!!\n\nOj d\u00e5! /s", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fridolin \u00e4r Nazist ?!! &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;eller \u00e4r det \u00c5kesson som v\u00e4nsterprasslar ?!!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Oj d\u00e5! /s&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9g0ws", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219474.0, "created_utc": 1492190674.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 40}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9niqo", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "MestR", "parent_id": "t1_dg9c8ua", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Eller hur. \"V\u00e4n\" p\u00e5 facebook s\u00e4ger inte mycket idag.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eller hur. &amp;quot;V\u00e4n&amp;quot; p\u00e5 facebook s\u00e4ger inte mycket idag.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9niqo", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228401.0, "created_utc": 1492199601.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9c8ua", "gilded": 0, "archived": false, "score": 55, "report_reasons": null, "author": "90hagr15", "parent_id": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kan v\u00e4n p\u00e5 Facebook betyda n\u00e5got annat f\u00f6r partiledare \u00e4n att man st\u00f6ttar dem? Kan t\u00e4nka mig att Fridolin och \u00c5kesson ocks\u00e5 \u00e4r v\u00e4nner till exempel.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kan v\u00e4n p\u00e5 Facebook betyda n\u00e5got annat f\u00f6r partiledare \u00e4n att man st\u00f6ttar dem? Kan t\u00e4nka mig att Fridolin och \u00c5kesson ocks\u00e5 \u00e4r v\u00e4nner till exempel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9c8ua", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492215218.0, "created_utc": 1492186418.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 55}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9x90b", "gilded": 0, "archived": false, "score": -17, "report_reasons": null, "author": "absolutintepolis", "parent_id": "t1_dg9kwzk", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "N\u00e5got s\u00e4ger det v\u00e4l? Hur m\u00e5nga framst\u00e5ende islamister \u00e4r du sj\u00e4lv v\u00e4n med p\u00e5 facebook?\n\nAtt v\u00e4nstern precis som islamisterna vill ha \u00f6ppna gr\u00e4nser f\u00f6r muslimsk invandring g\u00f6r dem till allierade. V\u00e4nstern precis som islamisterna blir b\u00e5de uppr\u00f6rda och aggressiva n\u00e4r man kritiserar eller uttalar sig negativt om islam och muslimer. B\u00e5de \u00e4r fientligt inst\u00e4llda till yttrandefrihet. B\u00e5de vill kontrollera hur kvinnor f\u00e5r visas nakna eller l\u00e4ttkl\u00e4dda p\u00e5 reklam och offentligt.\n\nIslamisterna och v\u00e4nstern \u00e4r allierade i m\u00e5nga viktiga fr\u00e5gor, och det \u00e4r en koppling som \u00e4r viktig att uppm\u00e4rksamma och unders\u00f6ka.\n\nMP, ett annat parti som vill ha \u00f6ppna gr\u00e4nser f\u00f6r muslimsk invandring precis som islamisterna hade ju n\u00e4ra kopplingar till islamisterna i muslimska br\u00f6draskapet. Det \u00e4r s\u00e4kert samma sak med Fi. ", "edited": 1492212713.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e5got s\u00e4ger det v\u00e4l? Hur m\u00e5nga framst\u00e5ende islamister \u00e4r du sj\u00e4lv v\u00e4n med p\u00e5 facebook?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Att v\u00e4nstern precis som islamisterna vill ha \u00f6ppna gr\u00e4nser f\u00f6r muslimsk invandring g\u00f6r dem till allierade. V\u00e4nstern precis som islamisterna blir b\u00e5de uppr\u00f6rda och aggressiva n\u00e4r man kritiserar eller uttalar sig negativt om islam och muslimer. B\u00e5de \u00e4r fientligt inst\u00e4llda till yttrandefrihet. B\u00e5de vill kontrollera hur kvinnor f\u00e5r visas nakna eller l\u00e4ttkl\u00e4dda p\u00e5 reklam och offentligt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Islamisterna och v\u00e4nstern \u00e4r allierade i m\u00e5nga viktiga fr\u00e5gor, och det \u00e4r en koppling som \u00e4r viktig att uppm\u00e4rksamma och unders\u00f6ka.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;MP, ett annat parti som vill ha \u00f6ppna gr\u00e4nser f\u00f6r muslimsk invandring precis som islamisterna hade ju n\u00e4ra kopplingar till islamisterna i muslimska br\u00f6draskapet. Det \u00e4r s\u00e4kert samma sak med Fi. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9x90b", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492240807.0, "created_utc": 1492212007.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -17}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9kwzk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 40, "report_reasons": null, "author": "Flakmoped", "parent_id": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hon har fan 5000 v\u00e4nner p\u00e5 facebook.  Tror inte att en v\u00e4n p\u00e5 facebook s\u00e4ger s\u00e5 mycket om henne.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hon har fan 5000 v\u00e4nner p\u00e5 facebook.  Tror inte att en v\u00e4n p\u00e5 facebook s\u00e4ger s\u00e5 mycket om henne.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9kwzk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492225261.0, "created_utc": 1492196461.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 40}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9tbb8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "sockeplast", "parent_id": "t1_dg9g0ju", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Verkligen. Det blir lite som att leka *six degrees of separation*. Det \u00e4r v\u00e4l b\u00e4ttre att bem\u00f6ta hennes politik?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Verkligen. Det blir lite som att leka &lt;em&gt;six degrees of separation&lt;/em&gt;. Det \u00e4r v\u00e4l b\u00e4ttre att bem\u00f6ta hennes politik?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9tbb8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492235562.0, "created_utc": 1492206762.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgah3d7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Qvanta", "parent_id": "t1_dg9g0ju", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hennes k\u00e4rleks meddelande till SUM ordf\u00f6rande \u00e4r en akt ur shakespear. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hennes k\u00e4rleks meddelande till SUM ordf\u00f6rande \u00e4r en akt ur shakespear. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgah3d7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492275627.0, "created_utc": 1492246827.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgakrp0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "MrOaiki", "parent_id": "t1_dg9g0ju", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Man \u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis v\u00e4n med alla man har p\u00e5 Facebook, men viss koppling utg\u00f6r det v\u00e4l \u00e4nd\u00e5?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Man \u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis v\u00e4n med alla man har p\u00e5 Facebook, men viss koppling utg\u00f6r det v\u00e4l \u00e4nd\u00e5?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgakrp0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492286741.0, "created_utc": 1492257941.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9g0ju", "gilded": 0, "archived": false, "score": 48, "report_reasons": null, "author": "madieu", "parent_id": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Lite sv\u00e5rt att se hur en v\u00e4nskap p\u00e5 facebook skulle utg\u00f6ra en \"koppling\", \u00e4r v\u00e4l mest en artighetsgrej. Efter att snabbt g\u00e5tt igenom Abdirisak Waberis Facebook s\u00e5 ser man att han exempelvis \u00e4r v\u00e4n med Gustaf Reinfeldt, det g\u00f6r inte direkt den sistn\u00e4mnde till islamist.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lite sv\u00e5rt att se hur en v\u00e4nskap p\u00e5 facebook skulle utg\u00f6ra en &amp;quot;koppling&amp;quot;, \u00e4r v\u00e4l mest en artighetsgrej. Efter att snabbt g\u00e5tt igenom Abdirisak Waberis Facebook s\u00e5 ser man att han exempelvis \u00e4r v\u00e4n med Gustaf Reinfeldt, det g\u00f6r inte direkt den sistn\u00e4mnde till islamist.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9g0ju", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492219462.0, "created_utc": 1492190662.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 48}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9whh0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Snokhund", "parent_id": "t1_dg9n9wr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag tror att dom flesta ryssar skulle bli fruktansv\u00e4rt saltiga om man sa att de inte var vita..", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tror att dom flesta ryssar skulle bli fruktansv\u00e4rt saltiga om man sa att de inte var vita..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9whh0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492239785.0, "created_utc": 1492210985.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgai2q3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "fewcatrats", "parent_id": "t1_dg9pli9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Att debattera med en Fi-m\u00e4nniska m\u00e5ste ju vara h\u00e4lsofarligt. Hanifs ***\"Vad pratar du om?!\"*** summerar det ganska bra.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att debattera med en Fi-m\u00e4nniska m\u00e5ste ju vara h\u00e4lsofarligt. Hanifs &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;Vad pratar du om?!&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; summerar det ganska bra.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgai2q3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492278770.0, "created_utc": 1492249970.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9pli9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 13, "report_reasons": null, "author": "ett_alg", "parent_id": "t1_dg9o5rm", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Debatt mot Hanif Bali i Expressen-TV\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=qn3pTsF4O28", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Debatt mot Hanif Bali i Expressen-TV&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=qn3pTsF4O28\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=qn3pTsF4O28&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9pli9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492230898.0, "created_utc": 1492202098.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 13}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9o5rm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Melonskal", "parent_id": "t1_dg9n9wr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "wat", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;wat&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9o5rm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492229169.0, "created_utc": 1492200369.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaj6o4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Kulturredaktionen", "parent_id": "t1_dga7juw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vars\u00e5god", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vars\u00e5god&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgaj6o4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492282316.0, "created_utc": 1492253516.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga7juw", "gilded": 0, "archived": false, "score": -4, "report_reasons": null, "author": "HolyZubu", "parent_id": "t1_dga7fto", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Tack f\u00f6r beviset.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tack f\u00f6r beviset.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dga7juw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492255046.0, "created_utc": 1492226246.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga7fto", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "Kulturredaktionen", "parent_id": "t1_dga79dx", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "N\u00e4r 99% av en viss grupp m\u00e4nniskor \u00e4r vita i sverige s\u00e5 ser jag inget problem med att generalisera. Det \u00e4r inte ett problem att generalisera, generellt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e4r 99% av en viss grupp m\u00e4nniskor \u00e4r vita i sverige s\u00e5 ser jag inget problem med att generalisera. Det \u00e4r inte ett problem att generalisera, generellt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dga7fto", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492254871.0, "created_utc": 1492226071.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga79dx", "gilded": 0, "archived": false, "score": -8, "report_reasons": null, "author": "HolyZubu", "parent_id": "t1_dga7418", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej, jag ignorerade det f\u00f6r jag t\u00e4nkte att du inte var s\u00e5 dum s\u00e5 att du generaliserade en hel folkgrupp.\n\nSen l\u00e4ste jag ditt anv\u00e4ndarnamn och konstaterade att jo, det \u00e4r ju du!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej, jag ignorerade det f\u00f6r jag t\u00e4nkte att du inte var s\u00e5 dum s\u00e5 att du generaliserade en hel folkgrupp.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen l\u00e4ste jag ditt anv\u00e4ndarnamn och konstaterade att jo, det \u00e4r ju du!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dga79dx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492254596.0, "created_utc": 1492225796.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga7418", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Kulturredaktionen", "parent_id": "t1_dga6yv0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "L\u00e4s min kommentar igen, det finns ett ord med d\u00e4r som du missat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e4s min kommentar igen, det finns ett ord med d\u00e4r som du missat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dga7418", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492254368.0, "created_utc": 1492225568.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgajicr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "WithFullForce", "parent_id": "t1_dga6yv0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vilket inte har n\u00e5got att g\u00f6ra med det Kawesa sa, hon h\u00e4vdade att pga att \"det finns en vithetsnorm i Sverige\" s\u00e5 \u00e4r Ryssar inte vita dvs att f\u00e4rg inte \u00e4r biologiskt utan n\u00e5got kulturellt/sociologiskt. Vilket f\u00f6rst\u00e5s \u00e4r rent anti-vetenskapligt dravel. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vilket inte har n\u00e5got att g\u00f6ra med det Kawesa sa, hon h\u00e4vdade att pga att &amp;quot;det finns en vithetsnorm i Sverige&amp;quot; s\u00e5 \u00e4r Ryssar inte vita dvs att f\u00e4rg inte \u00e4r biologiskt utan n\u00e5got kulturellt/sociologiskt. Vilket f\u00f6rst\u00e5s \u00e4r rent anti-vetenskapligt dravel. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgajicr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492283312.0, "created_utc": 1492254512.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga6yv0", "gilded": 0, "archived": false, "score": -8, "report_reasons": null, "author": "HolyZubu", "parent_id": "t1_dga6s9s", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Om ryska mongoler finns i sverige s\u00e5 kan man om\u00f6jligt s\u00e4ga att ryssar \u00e4r en vit folkgrupp. F\u00f6rs\u00f6k igen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om ryska mongoler finns i sverige s\u00e5 kan man om\u00f6jligt s\u00e4ga att ryssar \u00e4r en vit folkgrupp. F\u00f6rs\u00f6k igen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dga6yv0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492254152.0, "created_utc": 1492225352.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -8}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dga6s9s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Kulturredaktionen", "parent_id": "t1_dg9s4r0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ryssar i sverige \u00e4r dock generellt r\u00e4tt vita.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ryssar i sverige \u00e4r dock generellt r\u00e4tt vita.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dga6s9s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492253885.0, "created_utc": 1492225085.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9s4r0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "HolyZubu", "parent_id": "t1_dg9n9wr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "\"Ryss\" \u00e4r fett j\u00e4vla bredare \u00e4n \"vit.\"\n\nRyssarna har i flera hundratals \u00e5r h\u00e4vdat att allt fr\u00e5n vit till gul \u00e4r ryskt.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Ryss&amp;quot; \u00e4r fett j\u00e4vla bredare \u00e4n &amp;quot;vit.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ryssarna har i flera hundratals \u00e5r h\u00e4vdat att allt fr\u00e5n vit till gul \u00e4r ryskt.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9s4r0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492234039.0, "created_utc": 1492205239.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "more"}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdi9d4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "zuzukersey", "parent_id": "t1_dgca4pr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Men sn\u00e4lla du \u00f6ppna pubmed och skriv \"race\" i s\u00f6kf\u00f6nstret. Diskussionen jag l\u00e4nkade \u00e4r en enkel sammanfattning av n\u00e5got som \u00e4r direkt relevant f\u00f6r alla tr\u00e4ffar du f\u00e5r upp. \n\n\"Physicians\u2019 knowledge, beliefs, and use of race and human genetic variation: new measures and insights\" \n\n\"Self-reported race/ethnicity in the age of genomic research: its potential impact on understanding health disparities\"\n\n\"Genetically determined ancestry is more informative than self-reported race in HIV-infected and -exposed children\"\n\nOsv. Jag studerade detta n\u00e4r jag pluggade psykologi, d\u00e4r detta \u00e4r en v\u00e4ldigt aktiv diskussion inom forskningen. Inom medicin \u00e4r det ocks\u00e5 viktigt men kontroversiellt. Det verkar som du har ett behov av att nedv\u00e4rdera just genusvetenskap s\u00e5 till den grad att du inte kan ta in vad detta handlar om. Genusvetenskap, och socialpsykologi generellt, \u00e4gnar sig \u00e5t analyser av politiska sociala konsekvenser av \"race\", men de hittar varken p\u00e5 begreppet eller definitionen av \"race\" p\u00e5 egen hand. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men sn\u00e4lla du \u00f6ppna pubmed och skriv &amp;quot;race&amp;quot; i s\u00f6kf\u00f6nstret. Diskussionen jag l\u00e4nkade \u00e4r en enkel sammanfattning av n\u00e5got som \u00e4r direkt relevant f\u00f6r alla tr\u00e4ffar du f\u00e5r upp. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Physicians\u2019 knowledge, beliefs, and use of race and human genetic variation: new measures and insights&amp;quot; &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Self-reported race/ethnicity in the age of genomic research: its potential impact on understanding health disparities&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Genetically determined ancestry is more informative than self-reported race in HIV-infected and -exposed children&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Osv. Jag studerade detta n\u00e4r jag pluggade psykologi, d\u00e4r detta \u00e4r en v\u00e4ldigt aktiv diskussion inom forskningen. Inom medicin \u00e4r det ocks\u00e5 viktigt men kontroversiellt. Det verkar som du har ett behov av att nedv\u00e4rdera just genusvetenskap s\u00e5 till den grad att du inte kan ta in vad detta handlar om. Genusvetenskap, och socialpsykologi generellt, \u00e4gnar sig \u00e5t analyser av politiska sociala konsekvenser av &amp;quot;race&amp;quot;, men de hittar varken p\u00e5 begreppet eller definitionen av &amp;quot;race&amp;quot; p\u00e5 egen hand. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdi9d4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466333.0, "created_utc": 1492437533.0, "depth": 9, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgca4pr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "WithFullForce", "parent_id": "t1_dgc23ha", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Diskussion. \n\n\nEj konsensus, ej peer reviewat. Dvs ej vetenskap utan av samma vikt som om jag lyft n\u00e5got fr\u00e5n en h\u00f6gskolestudents C-uppsats. \n\n\nJ\u00e4vligt konstig diskussion ja, d\u00e5 den endast skulle f\u00f6ras som food for thought mellan akademiker och aldrig lyftas p\u00e5 allvar i reel politisk debatt som n\u00e5got vedertaget. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Diskussion. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ej konsensus, ej peer reviewat. Dvs ej vetenskap utan av samma vikt som om jag lyft n\u00e5got fr\u00e5n en h\u00f6gskolestudents C-uppsats. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J\u00e4vligt konstig diskussion ja, d\u00e5 den endast skulle f\u00f6ras som food for thought mellan akademiker och aldrig lyftas p\u00e5 allvar i reel politisk debatt som n\u00e5got vedertaget. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgca4pr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492391615.0, "created_utc": 1492362815.0, "depth": 8, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgc23ha", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "zuzukersey", "parent_id": "t1_dgbp5a2", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag n\u00e4mnde specifikt medicin, och med samh\u00e4llsvetenskap menar jag alla \u00e4mnen inom samh\u00e4llsvetenskap... L\u00e4s vilken amerikansk studie som helst och det \u00e4r god chans att race n\u00e4mns med en f\u00f6rklaring hur de definierat race f\u00f6r studiens \u00e4ndam\u00e5l. J\u00e4vligt konstig diskussion detta. \n\nEdta [h\u00e4r](http://www.pbs.org/wgbh/nova/evolution/does-race-exist.html) \u00e4r en diskussion mellan tv\u00e5 antropologer med olika slutsatser om saken. Ett citat - \n\"Biologically, such terms are worse than useless. Their continued use, then, is in social situations where people think they have some meaning.\"\n\nAKA \"social konstruktion\". ", "edited": 1492352843.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag n\u00e4mnde specifikt medicin, och med samh\u00e4llsvetenskap menar jag alla \u00e4mnen inom samh\u00e4llsvetenskap... L\u00e4s vilken amerikansk studie som helst och det \u00e4r god chans att race n\u00e4mns med en f\u00f6rklaring hur de definierat race f\u00f6r studiens \u00e4ndam\u00e5l. J\u00e4vligt konstig diskussion detta. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edta &lt;a href=\"http://www.pbs.org/wgbh/nova/evolution/does-race-exist.html\"&gt;h\u00e4r&lt;/a&gt; \u00e4r en diskussion mellan tv\u00e5 antropologer med olika slutsatser om saken. Ett citat - \n&amp;quot;Biologically, such terms are worse than useless. Their continued use, then, is in social situations where people think they have some meaning.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;AKA &amp;quot;social konstruktion&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgc23ha", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492380318.0, "created_utc": 1492351518.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbp5a2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "WithFullForce", "parent_id": "t1_dgbl2w2", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Om man m\u00e5ste h\u00e4nvisa till obskyra nicher inom vetenskap som saknar konsensus och ingen h\u00f6rt talas om (du f\u00f6rs\u00f6ker ej ens identifiera dom) s\u00e5 har man inte gjort ett bra jobb att st\u00e4rka sin st\u00e5ndpunkt. \n\n\n\u00c4r man dessutom partiledare med anspr\u00e5k p\u00e5 att forma landets politik s\u00e5 b\u00f6r man f\u00f6rv\u00e4nta sig att bli behandlad som en kvacksalvare om man anl\u00e4gger en s\u00e5dan v\u00e4rldssyn. R\u00f6stresultatet blir d\u00e4refter. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om man m\u00e5ste h\u00e4nvisa till obskyra nicher inom vetenskap som saknar konsensus och ingen h\u00f6rt talas om (du f\u00f6rs\u00f6ker ej ens identifiera dom) s\u00e5 har man inte gjort ett bra jobb att st\u00e4rka sin st\u00e5ndpunkt. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4r man dessutom partiledare med anspr\u00e5k p\u00e5 att forma landets politik s\u00e5 b\u00f6r man f\u00f6rv\u00e4nta sig att bli behandlad som en kvacksalvare om man anl\u00e4gger en s\u00e5dan v\u00e4rldssyn. R\u00f6stresultatet blir d\u00e4refter. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgbp5a2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492346871.0, "created_utc": 1492318071.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbl2w2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 0, "report_reasons": null, "author": "zuzukersey", "parent_id": "t1_dgbaaxz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Eh, det \u00e4r klart det finns en vetenskapliga definitioner p\u00e5 vad \"ras\" \u00e4r inom andra f\u00e4lt \u00e4n genus. En minoritet naturvetenskapliga forskare vidh\u00e5ller fortfarande att det \u00e4r legitimt att prata om \"ras\" biologiskt n\u00e4r det g\u00e4ller m\u00e4nniskor, medan flertalet anser att det inte g\u00e5r att g\u00f6ra det. Medicinsk forskning och olika samh\u00e4llsvetenskapliga studier brukar ange en definition de utg\u00e5r ifr\u00e5n i varje enskild studie, eftersom det \u00e4r vetenskapligt s\u00e5 problematiskt men trots det ofta en relevant faktor. Oftast \u00e4r definitionen i amerikanska studier helt enkelt sj\u00e4lvidentifierad \"race\".", "edited": 1492313803.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Eh, det \u00e4r klart det finns en vetenskapliga definitioner p\u00e5 vad &amp;quot;ras&amp;quot; \u00e4r inom andra f\u00e4lt \u00e4n genus. En minoritet naturvetenskapliga forskare vidh\u00e5ller fortfarande att det \u00e4r legitimt att prata om &amp;quot;ras&amp;quot; biologiskt n\u00e4r det g\u00e4ller m\u00e4nniskor, medan flertalet anser att det inte g\u00e5r att g\u00f6ra det. Medicinsk forskning och olika samh\u00e4llsvetenskapliga studier brukar ange en definition de utg\u00e5r ifr\u00e5n i varje enskild studie, eftersom det \u00e4r vetenskapligt s\u00e5 problematiskt men trots det ofta en relevant faktor. Oftast \u00e4r definitionen i amerikanska studier helt enkelt sj\u00e4lvidentifierad &amp;quot;race&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgbl2w2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492340293.0, "created_utc": 1492311493.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 0}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgbaaxz", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "WithFullForce", "parent_id": "t1_dgapndn", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Nej. Finns ingen s\u00e5dan definition utanf\u00f6r genusvetenskap som i sig \u00e4r en psuedo-vetenskap. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nej. Finns ingen s\u00e5dan definition utanf\u00f6r genusvetenskap som i sig \u00e4r en psuedo-vetenskap. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgbaaxz", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492324746.0, "created_utc": 1492295946.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgapndn", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "zuzukersey", "parent_id": "t1_dgap0y3", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Akademisk definition, inte hemmasnickrad, och den \u00e4r i linje med den vanligaste vetenskapliga synen p\u00e5 m\u00e4nskliga \"raser\" idag (att det inte g\u00e5r att kategorisera m\u00e4nniskor p\u00e5 det s\u00e4ttet biologiskt utan det \u00e4r en social konstruktion). Men ja det var d\u00f6mt att bli missf\u00f6rst\u00e5nd. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Akademisk definition, inte hemmasnickrad, och den \u00e4r i linje med den vanligaste vetenskapliga synen p\u00e5 m\u00e4nskliga &amp;quot;raser&amp;quot; idag (att det inte g\u00e5r att kategorisera m\u00e4nniskor p\u00e5 det s\u00e4ttet biologiskt utan det \u00e4r en social konstruktion). Men ja det var d\u00f6mt att bli missf\u00f6rst\u00e5nd. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgapndn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492296140.0, "created_utc": 1492267340.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgap0y3", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "WithFullForce", "parent_id": "t1_dgamh3s", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r ett exakt citat av vad hon sa, om hon sedan i sj\u00e4lva verket menade n\u00e5got psuedo-vetenskapligt mumbo jumbo s\u00e5 f\u00e5r det st\u00e5 f\u00f6r henne. En partiledare ska ej sv\u00e4nga sig med hemmasnickrad definition av vad ras \u00e4r. D\u00e5 f\u00e5r hon f\u00f6rv\u00e4nta dig att bli missf\u00f6rst\u00e5dd.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r ett exakt citat av vad hon sa, om hon sedan i sj\u00e4lva verket menade n\u00e5got psuedo-vetenskapligt mumbo jumbo s\u00e5 f\u00e5r det st\u00e5 f\u00f6r henne. En partiledare ska ej sv\u00e4nga sig med hemmasnickrad definition av vad ras \u00e4r. D\u00e5 f\u00e5r hon f\u00f6rv\u00e4nta dig att bli missf\u00f6rst\u00e5dd.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgap0y3", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492295156.0, "created_utc": 1492266356.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgamh3s", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "zuzukersey", "parent_id": "t1_dg9n9wr", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Det var inte vad hon sa... Hon pratade om rasifiering i Sverige, att t ex slaver ofta rasifieras i Sverige, och m\u00e5nga andra som anses vita p\u00e5 m\u00e5nga andra platser. Det st\u00e4mmer, det fanns sjukt mycket rasism mot bl a slaver n\u00e4r jag v\u00e4xte upp. Hon utg\u00e5r ju fr\u00e5n en analys d\u00e4r vithet och andra \"raser\" \u00e4r en helt social (politisk, kulturell) konstruktion. Att vara \"vit\" \u00e4r att uppfattas som \"neutral\", \"vanlig\" rasm\u00e4ssigt, och gr\u00e4nsdragningen har alltid varit skiftande p\u00e5 olika platser och tidpunkter. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det var inte vad hon sa... Hon pratade om rasifiering i Sverige, att t ex slaver ofta rasifieras i Sverige, och m\u00e5nga andra som anses vita p\u00e5 m\u00e5nga andra platser. Det st\u00e4mmer, det fanns sjukt mycket rasism mot bl a slaver n\u00e4r jag v\u00e4xte upp. Hon utg\u00e5r ju fr\u00e5n en analys d\u00e4r vithet och andra &amp;quot;raser&amp;quot; \u00e4r en helt social (politisk, kulturell) konstruktion. Att vara &amp;quot;vit&amp;quot; \u00e4r att uppfattas som &amp;quot;neutral&amp;quot;, &amp;quot;vanlig&amp;quot; rasm\u00e4ssigt, och gr\u00e4nsdragningen har alltid varit skiftande p\u00e5 olika platser och tidpunkter. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgamh3s", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492290560.0, "created_utc": 1492261760.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9n9wr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 22, "report_reasons": null, "author": "WithFullForce", "parent_id": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hon p\u00e5stod nyligen att Ryssar i Sverige \u00e4r inte vita s\u00e5 hon verkar vara lite allm\u00e4nt f\u00f6rvirrad.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hon p\u00e5stod nyligen att Ryssar i Sverige \u00e4r inte vita s\u00e5 hon verkar vara lite allm\u00e4nt f\u00f6rvirrad.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9n9wr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228106.0, "created_utc": 1492199306.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 22}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dganbuy", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "seniletonyL", "parent_id": "t1_dgai3fi", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Undrar vad man hittar om g\u00e5r igenom fotsoldaten Ulfs v\u00e4nner p\u00e5 facebook.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Undrar vad man hittar om g\u00e5r igenom fotsoldaten Ulfs v\u00e4nner p\u00e5 facebook.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dganbuy", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492292201.0, "created_utc": 1492263401.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgai3fi", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "Knugens_dase", "parent_id": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Att l\u00e4nka till en blogg g\u00f6r inte saker trov\u00e4rdigt. \u00d6ver huvud taget.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Att l\u00e4nka till en blogg g\u00f6r inte saker trov\u00e4rdigt. \u00d6ver huvud taget.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgai3fi", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492278833.0, "created_utc": 1492250033.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dga1gtr", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "haXona", "parent_id": "t1_dg9n6g9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Cringe all over den d\u00e4r kommentaren p\u00e5 hans kommentar. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Cringe all over den d\u00e4r kommentaren p\u00e5 hans kommentar. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dga1gtr", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492246407.0, "created_utc": 1492217607.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9n6g9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 14, "report_reasons": null, "author": "Chrillexx", "parent_id": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Bror, hur kan man misslyckas n\u00e4r man g\u00e5tt din retorikskola?\n\n\u00c4r detta legit? haha!", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Bror, hur kan man misslyckas n\u00e4r man g\u00e5tt din retorikskola?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4r detta legit? haha!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9n6g9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492227991.0, "created_utc": 1492199191.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 14}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaehp7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "fREDlig-", "parent_id": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Skulle ju intressant med n\u00e5gon som helst information om vilka dessa \u00e4r. K\u00e4nner bara igen muppen fr\u00e5n milj\u00f6partiet.  \n\nEn massa Facebookv\u00e4nner \u00e4r ju inget j\u00e4ttescope. De h\u00e4r \u00e4r v\u00e4l inte p\u00e5 usama bin Laden-direkt.   \n\n1) \u00c4 det n\u00e5got fel p\u00e5 dessa herrar.  \n2) Borde hon antas veta om det. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Skulle ju intressant med n\u00e5gon som helst information om vilka dessa \u00e4r. K\u00e4nner bara igen muppen fr\u00e5n milj\u00f6partiet.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En massa Facebookv\u00e4nner \u00e4r ju inget j\u00e4ttescope. De h\u00e4r \u00e4r v\u00e4l inte p\u00e5 usama bin Laden-direkt.   &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;1) \u00c4 det n\u00e5got fel p\u00e5 dessa herrar.&lt;br/&gt;\n2) Borde hon antas veta om det. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgaehp7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492268257.0, "created_utc": 1492239457.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgalwwv", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Pherma95", "parent_id": "t1_dgalsxc", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "H\u00e5ller inte med. \n\nFI'S huvudsakliga st\u00f6d finns i storst\u00e4derna d\u00e4r starka feministiska r\u00f6relser har uppst\u00e5tt. D\u00e4r beh\u00f6vs inte media f\u00f6r att sprida hype kring ett parti. Tror snarare att detta \u00e4r en effekt av internet \u00e4n tidningar och tv'n.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;H\u00e5ller inte med. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;FI&amp;#39;S huvudsakliga st\u00f6d finns i storst\u00e4derna d\u00e4r starka feministiska r\u00f6relser har uppst\u00e5tt. D\u00e4r beh\u00f6vs inte media f\u00f6r att sprida hype kring ett parti. Tror snarare att detta \u00e4r en effekt av internet \u00e4n tidningar och tv&amp;#39;n.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgalwwv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492289376.0, "created_utc": 1492260576.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgalsxc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "firebearhero", "parent_id": "t1_dgajrj9", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fi gjorde bara bra ifr\u00e5n sig f\u00f6r medias extremt bullshit coverage.\n\nde fick alldeles f\u00f6r mycket coverage och inget av det var kvalitativ journalism.\n\nsvensk media \u00e4r pinsam i s\u00e5dana h\u00e4r sammanhang, FI \u00e4r en produkt av svenskmedia, ifall v\u00e5r media var fair in its coverage skulle alla so r\u00f6stade p\u00e5 FI befinna sig i samma sits som de som r\u00f6star p\u00e5 andra clownpartier, folk skulle undvika dem och skratta \u00e5t deras extremism.\n\ndu s\u00e4ger att man visste vad sd stod f\u00f6r, hela po\u00e4ngen \u00e4r att fi's v\u00e4ljare och allm\u00e4nheten INTE vet vad f\u00f6r galenskaper fi st\u00e5r f\u00f6r. F.\u00f6. var ju knappast medias coverage av SD bra heller, \"vet vad don stod f\u00f6r\"? lyssnade man p\u00e5 media stod dem f\u00f6r nazism pretty much. media har v\u00e4l sj\u00e4lva g\u00e5tt ut och erk\u00e4nnt flera g\u00e5nger n\u00e4r det kommer till politik att de inte \u00e4r intresserade av att skriva r\u00e4ttvisa artiklar och l\u00e5ta personer sedan skapa egna \u00e5sikter, de \u00e4r intresserade av art utnyttja sin situation f\u00f6r att f\u00e5 andra att dela deras egna \u00e5sikter.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fi gjorde bara bra ifr\u00e5n sig f\u00f6r medias extremt bullshit coverage.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;de fick alldeles f\u00f6r mycket coverage och inget av det var kvalitativ journalism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;svensk media \u00e4r pinsam i s\u00e5dana h\u00e4r sammanhang, FI \u00e4r en produkt av svenskmedia, ifall v\u00e5r media var fair in its coverage skulle alla so r\u00f6stade p\u00e5 FI befinna sig i samma sits som de som r\u00f6star p\u00e5 andra clownpartier, folk skulle undvika dem och skratta \u00e5t deras extremism.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;du s\u00e4ger att man visste vad sd stod f\u00f6r, hela po\u00e4ngen \u00e4r att fi&amp;#39;s v\u00e4ljare och allm\u00e4nheten INTE vet vad f\u00f6r galenskaper fi st\u00e5r f\u00f6r. F.\u00f6. var ju knappast medias coverage av SD bra heller, &amp;quot;vet vad don stod f\u00f6r&amp;quot;? lyssnade man p\u00e5 media stod dem f\u00f6r nazism pretty much. media har v\u00e4l sj\u00e4lva g\u00e5tt ut och erk\u00e4nnt flera g\u00e5nger n\u00e4r det kommer till politik att de inte \u00e4r intresserade av att skriva r\u00e4ttvisa artiklar och l\u00e5ta personer sedan skapa egna \u00e5sikter, de \u00e4r intresserade av art utnyttja sin situation f\u00f6r att f\u00e5 andra att dela deras egna \u00e5sikter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgalsxc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492289133.0, "created_utc": 1492260333.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgajrj9", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Pherma95", "parent_id": "t1_dgaja2l", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fast ska media verkligen l\u00e4gga sig i alla problem och skandaler som sm\u00e5partier har? B\u00f6r de inte fokusera p\u00e5 de stora partierna som faktiskt \u00e4r i riksdagen?\n\nFI kom och gjorde bra ifr\u00e5n sig i valet och f\u00e5r lite uppm\u00e4rksamhet kring det. Deras v\u00e4rderingar, partifr\u00e5gor och etc. Det var v\u00e4l samma sak med SD innan de kom in i riksdagen? Man visste bad de tyckte, vilka de var osv. Nu f\u00e5r de stord\u00e4ngan av journalister, precis som MP.\n\nSen tror jag ocks\u00e5 att det \u00e4r die-hard feminister som r\u00f6star p\u00e5 FI n\u00e4r det finns en risk att de inte blir representerade i riksdagen.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast ska media verkligen l\u00e4gga sig i alla problem och skandaler som sm\u00e5partier har? B\u00f6r de inte fokusera p\u00e5 de stora partierna som faktiskt \u00e4r i riksdagen?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;FI kom och gjorde bra ifr\u00e5n sig i valet och f\u00e5r lite uppm\u00e4rksamhet kring det. Deras v\u00e4rderingar, partifr\u00e5gor och etc. Det var v\u00e4l samma sak med SD innan de kom in i riksdagen? Man visste bad de tyckte, vilka de var osv. Nu f\u00e5r de stord\u00e4ngan av journalister, precis som MP.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen tror jag ocks\u00e5 att det \u00e4r die-hard feminister som r\u00f6star p\u00e5 FI n\u00e4r det finns en risk att de inte blir representerade i riksdagen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgajrj9", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492284062.0, "created_utc": 1492255262.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaja2l", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "firebearhero", "parent_id": "t1_dgaj0k4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "andra partier h\u00e4ngs ut i media f\u00f6r deras skandaler, deras fels\u00e4gningar, deras politik.\n\nfi f\u00e5r en helt annorlunda mediebevakning, den \u00e4r inte saklig, inte utredande, etc, d\u00e4r ligger problemet.\n\nmed en likadan mediebevakning p\u00e5 fi som t.ex sd eller sossarna etc s\u00e5 skulle fi vara lika irrelevant som svenskarnas parti, f\u00f6r deras politik \u00e4r s\u00e5 extremt bortom vad svenskar tycker att inget intresse att lyssna p\u00e5 dom skulle finnas.\n\nen r\u00e4ttvis media skulle leda till ingen media v\u00e4ldigt snabbt, n\u00e4r folket ins\u00e5g vad de st\u00e5r f\u00f6r s\u00e5 \u00e4r intresset borta.\n\npersoner som var lite sm\u00e5 intresserade och r\u00f6stat p\u00e5 dem nu \u00e4ven om deras liv inte helt g\u00e5r ut p\u00e5 att till\u00e4gna sig en galen tredjev\u00e5gsfeminism skulle m\u00e4rka att deras r\u00f6ster passar b\u00e4ttre p\u00e5 lite mer seri\u00f6sa alternativ, skulle nog landa p\u00e5 Mp eller V", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;andra partier h\u00e4ngs ut i media f\u00f6r deras skandaler, deras fels\u00e4gningar, deras politik.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;fi f\u00e5r en helt annorlunda mediebevakning, den \u00e4r inte saklig, inte utredande, etc, d\u00e4r ligger problemet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;med en likadan mediebevakning p\u00e5 fi som t.ex sd eller sossarna etc s\u00e5 skulle fi vara lika irrelevant som svenskarnas parti, f\u00f6r deras politik \u00e4r s\u00e5 extremt bortom vad svenskar tycker att inget intresse att lyssna p\u00e5 dom skulle finnas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;en r\u00e4ttvis media skulle leda till ingen media v\u00e4ldigt snabbt, n\u00e4r folket ins\u00e5g vad de st\u00e5r f\u00f6r s\u00e5 \u00e4r intresset borta.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;personer som var lite sm\u00e5 intresserade och r\u00f6stat p\u00e5 dem nu \u00e4ven om deras liv inte helt g\u00e5r ut p\u00e5 att till\u00e4gna sig en galen tredjev\u00e5gsfeminism skulle m\u00e4rka att deras r\u00f6ster passar b\u00e4ttre p\u00e5 lite mer seri\u00f6sa alternativ, skulle nog landa p\u00e5 Mp eller V&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgaja2l", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492282610.0, "created_utc": 1492253810.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaj0k4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Pherma95", "parent_id": "t1_dgaiiu1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fast, kan man inte g\u00f6ra detta om alla partier? \n\nReinfeldt sovande folk, Sossarnas alla kov\u00e4ndningar, SD's interna problem osv.\n\nVad var det Bismark sa om politiken? Ingen vill se hur man skapar en korv, eller n\u00e5got liknande.\n\nAlla partier vill se bra ut.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast, kan man inte g\u00f6ra detta om alla partier? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Reinfeldt sovande folk, Sossarnas alla kov\u00e4ndningar, SD&amp;#39;s interna problem osv.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vad var det Bismark sa om politiken? Ingen vill se hur man skapar en korv, eller n\u00e5got liknande.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Alla partier vill se bra ut.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgaj0k4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492281779.0, "created_utc": 1492252979.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgapste", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "zuzukersey", "parent_id": "t1_dganvh8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "L\u00e4ste kommentaren som att Fi inte ber\u00e4ttar vad de faktiskt st\u00e5r f\u00f6r, men jag l\u00e4ste visst fel. Det d\u00e4r \u00e4r inte vad en feministisk s\u00e4kerhetspolitik handlar om. Men jag h\u00e5ller med om att positionen \"\u00f6ppna gr\u00e4nser\" inte \u00e4r realistisk, hur mycket jag \u00e4n hade velat att den var det, och det frustrerar mig djupt n\u00e4r n\u00e5gon intar den. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e4ste kommentaren som att Fi inte ber\u00e4ttar vad de faktiskt st\u00e5r f\u00f6r, men jag l\u00e4ste visst fel. Det d\u00e4r \u00e4r inte vad en feministisk s\u00e4kerhetspolitik handlar om. Men jag h\u00e5ller med om att positionen &amp;quot;\u00f6ppna gr\u00e4nser&amp;quot; inte \u00e4r realistisk, hur mycket jag \u00e4n hade velat att den var det, och det frustrerar mig djupt n\u00e4r n\u00e5gon intar den. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgapste", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492296363.0, "created_utc": 1492267563.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dganvh8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "firebearhero", "parent_id": "t1_dgamlkd", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "utf\u00f6rligt spelar v\u00e4l ingen roll n\u00e4r det var galet?\n\n\u00f6ppna gr\u00e4nser b\u00f6r v\u00e4l redan d\u00e4r s\u00e4tta stopp f\u00f6r alla med n\u00e5n form av f\u00f6rm\u00e5ga att t\u00e4nka och f\u00f6rst\u00e5 vad det inneb\u00e4r.\n\ners\u00e4tta milit\u00e4r med LGBT diplomater \u00e4r ocks\u00e5 smart.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;utf\u00f6rligt spelar v\u00e4l ingen roll n\u00e4r det var galet?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00f6ppna gr\u00e4nser b\u00f6r v\u00e4l redan d\u00e4r s\u00e4tta stopp f\u00f6r alla med n\u00e5n form av f\u00f6rm\u00e5ga att t\u00e4nka och f\u00f6rst\u00e5 vad det inneb\u00e4r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;ers\u00e4tta milit\u00e4r med LGBT diplomater \u00e4r ocks\u00e5 smart.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dganvh8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492293201.0, "created_utc": 1492264401.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgamlkd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "zuzukersey", "parent_id": "t1_dgaiiu1", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Deras partiprogram inf\u00f6r f\u00f6rra valet var v\u00e4ldigt utf\u00f6rligt. Jag r\u00f6stade inte p\u00e5 och kommer aldrig r\u00f6sta p\u00e5 dom, men jag l\u00e4ste hela just f\u00f6r att det var s\u00e5 mycket s\u00e5na kommentarer. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Deras partiprogram inf\u00f6r f\u00f6rra valet var v\u00e4ldigt utf\u00f6rligt. Jag r\u00f6stade inte p\u00e5 och kommer aldrig r\u00f6sta p\u00e5 dom, men jag l\u00e4ste hela just f\u00f6r att det var s\u00e5 mycket s\u00e5na kommentarer. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgamlkd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492290809.0, "created_utc": 1492262009.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaiiu1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "firebearhero", "parent_id": "t1_dgaf17d", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "sure, r\u00e4ttvist isf.\n\nmen de ber\u00e4ttar ju inte vad de faktiskt st\u00e5r f\u00f6r och vad deras medlemmar och partiledare s\u00e4ger och g\u00f6r, media viftar bara en j\u00e4mst\u00e4ldhetsflagga och det \u00e4r den infon folk f\u00e5r h\u00f6ra, och d\u00e5 l\u00e5ter ju fi som ett okej alternativ.\n\nifall man f\u00e5r h\u00f6ra hela historien s\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r nog alla utom galna extremister att fi \u00e4r ett oseri\u00f6st pajasparti", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;sure, r\u00e4ttvist isf.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;men de ber\u00e4ttar ju inte vad de faktiskt st\u00e5r f\u00f6r och vad deras medlemmar och partiledare s\u00e4ger och g\u00f6r, media viftar bara en j\u00e4mst\u00e4ldhetsflagga och det \u00e4r den infon folk f\u00e5r h\u00f6ra, och d\u00e5 l\u00e5ter ju fi som ett okej alternativ.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;ifall man f\u00e5r h\u00f6ra hela historien s\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r nog alla utom galna extremister att fi \u00e4r ett oseri\u00f6st pajasparti&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgaiiu1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492280225.0, "created_utc": 1492251425.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgaf17d", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Pherma95", "parent_id": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag skulle s\u00e4ga att mediabruset FI f\u00e5tt beror p\u00e5 att de har en ny intressant (om n\u00e5got idealistisk) syn p\u00e5 samh\u00e4llet och v\u00e4rlden. Det \u00e4r v\u00e4l klart att s\u00e5dant ska diskuteras i media?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag skulle s\u00e4ga att mediabruset FI f\u00e5tt beror p\u00e5 att de har en ny intressant (om n\u00e5got idealistisk) syn p\u00e5 samh\u00e4llet och v\u00e4rlden. Det \u00e4r v\u00e4l klart att s\u00e5dant ska diskuteras i media?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgaf17d", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492269654.0, "created_utc": 1492240854.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9pqdx", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "ett_alg", "parent_id": "t1_dg9n2nd", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Kan mycket v\u00e4l vara fullkomligt betydelsel\u00f6st, men med tanke p\u00e5 att det g\u00e4ller en person som aspirerar p\u00e5 politisk makt p\u00e5 h\u00f6gre niv\u00e5er s\u00e5 tycker jag att s\u00e5dant h\u00e4r absolut ska lyftas upp.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kan mycket v\u00e4l vara fullkomligt betydelsel\u00f6st, men med tanke p\u00e5 att det g\u00e4ller en person som aspirerar p\u00e5 politisk makt p\u00e5 h\u00f6gre niv\u00e5er s\u00e5 tycker jag att s\u00e5dant h\u00e4r absolut ska lyftas upp.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9pqdx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492231064.0, "created_utc": 1492202264.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaudmk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "jpg2000", "parent_id": "t1_dg9n2nd", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Dock knappast ett vettigt s\u00e4tt att ta upp n\u00e5got s\u00e5nt h\u00e4r p\u00e5. Fullkomligt skriker fejk news och alt fakta att f\u00f6rs\u00f6ka koppla ihop Kawesa med n\u00e5gra som mer eller mindre prenumererar p\u00e5 hennes fejja. Smutskastning skulle jag kalla det. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dock knappast ett vettigt s\u00e4tt att ta upp n\u00e5got s\u00e5nt h\u00e4r p\u00e5. Fullkomligt skriker fejk news och alt fakta att f\u00f6rs\u00f6ka koppla ihop Kawesa med n\u00e5gra som mer eller mindre prenumererar p\u00e5 hennes fejja. Smutskastning skulle jag kalla det. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgaudmk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492302884.0, "created_utc": 1492274084.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dg9n2nd", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "ROBANN_88", "parent_id": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r bra att s\u00e5nt tas upp.  \nmen med tanke p\u00e5 att vara en facebook-v\u00e4n med en idiot betyder inte s\u00e5 mycket, s\u00e5 vill jag g\u00e4rna v\u00e4nta till hon svarar p\u00e5 det innan jag formar n\u00e5n ordentlig \u00e5sikt.  \nOm hon svara p\u00e5 det alls. jag misst\u00e4nker att hon \u00e4r s\u00e5n som ignorerar all kritik hon f\u00e5r s\u00e5 gott hon kan.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r bra att s\u00e5nt tas upp.&lt;br/&gt;\nmen med tanke p\u00e5 att vara en facebook-v\u00e4n med en idiot betyder inte s\u00e5 mycket, s\u00e5 vill jag g\u00e4rna v\u00e4nta till hon svarar p\u00e5 det innan jag formar n\u00e5n ordentlig \u00e5sikt.&lt;br/&gt;\nOm hon svara p\u00e5 det alls. jag misst\u00e4nker att hon \u00e4r s\u00e5n som ignorerar all kritik hon f\u00e5r s\u00e5 gott hon kan.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9n2nd", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492227864.0, "created_utc": 1492199064.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgavo59", "gilded": 0, "archived": false, "score": 5, "report_reasons": null, "author": "Torsten1999", "parent_id": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Rashid Musa\n\nOrdf\u00f6rande i Sveriges Unga Muslimer. Arrangerar Muslimska Familjedagarna tillsammans med Ibn Rushd och Islamiska F\u00f6rbundet dit homofober, judehatare, F\u00f6rintelsef\u00f6rnekare, f\u00f6respr\u00e5kare av kvinnomisshandel, jihadistf\u00f6repr\u00e5kare, f\u00f6rel\u00e4sare som legitimerar sj\u00e4lvmordsbombningar mot judar, samt representanter f\u00f6r Muslimska Br\u00f6draskapet bjudits in f\u00f6r att f\u00f6rel\u00e4sa. Han v\u00e4grar ta avst\u00e5nd fr\u00e5n IS och har f\u00f6rsvarat de jihadister som anslutit sig till IS och Al-Shabaab (del i Al-Qaidas n\u00e4tverk). Al-Shabaab har han \u00e4ven kallat f\u00f6r hj\u00e4ltar. Han har ocks\u00e5 kopplingar till Muslimska Br\u00f6draskapet och har f\u00f6rekommit p\u00e5 foton d\u00e4r han gjort R4BIA-tecknet, (fyra fingrar i luften), ett tecken som islamister g\u00f6r i solidaritet med Muslimska Br\u00f6draskapet.\n\n\nMuhamed Temsamani\n\nF\u00f6re detta politiker i Milj\u00f6partiet som 2016 tvingades avg\u00e5 pga sina kopplingar till islamister. Han \u00e4r Verksamhetsutvecklare inom Ibn Rushd, som jag n\u00e4mnde ovan arrangerar Muslimska Familjedagarna dit m\u00e5nga f\u00f6rel\u00e4sare med radikala islamistiska sympatier bjudits in. Han har g\u00e5tt till f\u00f6rsvar f\u00f6r islamisterna i Turkiet. 2012 gjorde han praktik f\u00f6r Frihets- och R\u00e4ttvisepartiet i Egypten, ett parti med starka band till Muslimska Br\u00f6draskapet. Han har \u00e4ven f\u00f6rekommit p\u00e5 foton d\u00e4r han gjort R4BIA-tecknet, (fyra fingrar i luften), ett tecken som islamister g\u00f6r i solidaritet med Muslimska Br\u00f6draskapet.\n\n\nYasri Khan\n\nF\u00f6re detta politiker i Milj\u00f6partiet som 2016 tvingades avg\u00e5 sedan han v\u00e4grat skaka hand med kvinnlig journalist av religi\u00f6sa sk\u00e4l. Han \u00e4r k\u00e4nd f\u00f6r att vara en h\u00e4ngiven anh\u00e4ngare till Erdogan. Han \u00e4r generalsekreterare f\u00f6r organisationen Svenska Muslimer F\u00f6r Fred Och R\u00e4ttvisa (SMFR), en organisation som grundades av den v\u00e4lk\u00e4nda islamisten Mehmet Kaplan. B\u00e5de Yasri Khan och SMFR har visat st\u00f6d f\u00f6r den Thail\u00e4ndska islamistiska terrorgruppen Patani United Liberation Organisation (PULO), en organisation d\u00e4r Yasris pappa tillh\u00f6r ledarskiktet. Under 2014 reste SMFR med Yasri Khan som fr\u00e4msta representant till Istanbul f\u00f6r att m\u00f6ta det islamistiska AK-partiet.\n\n\nAmanj Aziz\n\nTalesman f\u00f6r organisationen Sveriges F\u00f6renade Muslimer som nyligen uppm\u00e4rksammades i rikst\u00e4ckande media f\u00f6r att vid ett flertal tillf\u00e4llen ha bjudit in salafistiska hatpredikanter d\u00e4r bl.a hat mot homosexuella och f\u00f6rtryck mot kvinnor f\u00f6respr\u00e5kats. Den v\u00e4lk\u00e4nda radikala islamisten Michael Skr\u00e5mo som just nu krigar tillsammans med terrororganisationen IS var aktiv inom Sveriges F\u00f6renade Muslimer innan han \u00e5kte till Syrien. Amanj Aziz har \u00e4ven varit talesman f\u00f6r den radikala organisationen Troende Unga Framtida F\u00f6rebilder (TUFF). TUFF hade sina lokaler i den kontroversiella Bellevuemosk\u00e8n framtill dess att organisationen 2013 lades ner. Exempelvis hade TUFF arrangerat en konferens med Bilal Philips som f\u00f6rsvarar sj\u00e4lvmordsbombare, uttrycker antisemitiska st\u00e5ndpunkter och f\u00f6respr\u00e5kar d\u00f6dsstraff f\u00f6r homosexualitet. En frekvent f\u00f6rel\u00e4sare som bj\u00f6ds in av TUFF var \u00e4ven den salafistiska hatpredikanten Anas Khalifa som f\u00f6respr\u00e5kar jihad och martyrskap i Allahs namn, och uppmuntrar unga islamister att resa till Syrien och strida f\u00f6r kalifatet. Ut\u00f6ver detta har han \u00e4ven varit del av styrelsen i Charta 2008, ett n\u00e4tverk som f\u00f6rsvarat jihadister och k\u00e4mpar f\u00f6r lindrigare terrorlagstiftning. Andra som satt i samma styrelse var bl.a Mehmet Kaplan och Milj\u00f6partistiska politikern Anna Sundberg, vars muslimska namn var Um Anas n\u00e4r hon under 15 \u00e5rs tid var gift med Al-Qaida terroristen Said Arif. Amanj Aziz har \u00e4ven relativiserat Taimour Abdulwahabs misslyckade terrorattentatet i december 2010 i Stockholm.\n\n\nZainab Marrakchi\n\nLedamot i f\u00f6rbundsstyrelsen hos Ibn Rushd som arrangerar Muslimska Familjedagarna tillsammans med Sveriges Unga Muslimer och Islamiska F\u00f6rbundet dit homofober, judehatare, F\u00f6rintelsef\u00f6rnekare, f\u00f6respr\u00e5kare av kvinnomisshandel, jihadistf\u00f6repr\u00e5kare, f\u00f6rel\u00e4sare som legitimerar sj\u00e4lvmordsbombningar mot judar, samt representanter f\u00f6r Muslimska Br\u00f6draskapet bjudits in f\u00f6r att f\u00f6rel\u00e4sa.\n\n\nAhmed Siraj\n\nLedamot i Ibn Rushd som arrangerar Muslimska Familjedagarna tillsammans med Sveriges Unga Muslimer och Islamiska F\u00f6rbundet dit homofober, judehatare, F\u00f6rintelsef\u00f6rnekare, f\u00f6respr\u00e5kare av kvinnomisshandel, jihadistf\u00f6repr\u00e5kare, f\u00f6rel\u00e4sare som legitimerar sj\u00e4lvmordsbombningar mot judar, samt representanter f\u00f6r Muslimska Br\u00f6draskapet bjudits in f\u00f6r att f\u00f6rel\u00e4sa.\n\n\nAbdirisak Waberi\n\nF\u00f6re detta riksdagsledamot inom Moderaterna mellan 2009-2014 och f\u00f6re detta ordf\u00f6rande f\u00f6r Islamiska F\u00f6rbundet (iFiS) innan Omar Mustafa tog \u00f6ver den posten. Waberi \u00e4r numer vice ordf\u00f6rande i organisationen FIOE (Federation of Islamic Organizations in Europe), vilket \u00e4r Muslimska Br\u00f6draskapets representerande organisation i Europa, och grundades av Ibrahim El-Zayat som var ordf\u00f6rande i Muslimska Br\u00f6draskapets ungdomsorganisation FEMYSO. Under sin tid som ordf\u00f6rande i Islamiska F\u00f6rbundet bj\u00f6d han in v\u00e4lk\u00e4nda judehatare, homofober och hatpredikanter som uppmuntrar till sj\u00e4lvmordsbombningar mot judar. Precis som Omar Mustafa s\u00e5 hyllar \u00e4ven Waberi Muslimska Br\u00f6draskapets chefspredikant Yusuf Al-Qaradawi \u2013 som hyllat Adolf Hitler och F\u00f6rintelsen, och sagt att Hitler var uts\u00e4nd av Allah i kampen mot judarna \u2013 och kallar honom f\u00f6r en stor, l\u00e4rd person. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Rashid Musa&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ordf\u00f6rande i Sveriges Unga Muslimer. Arrangerar Muslimska Familjedagarna tillsammans med Ibn Rushd och Islamiska F\u00f6rbundet dit homofober, judehatare, F\u00f6rintelsef\u00f6rnekare, f\u00f6respr\u00e5kare av kvinnomisshandel, jihadistf\u00f6repr\u00e5kare, f\u00f6rel\u00e4sare som legitimerar sj\u00e4lvmordsbombningar mot judar, samt representanter f\u00f6r Muslimska Br\u00f6draskapet bjudits in f\u00f6r att f\u00f6rel\u00e4sa. Han v\u00e4grar ta avst\u00e5nd fr\u00e5n IS och har f\u00f6rsvarat de jihadister som anslutit sig till IS och Al-Shabaab (del i Al-Qaidas n\u00e4tverk). Al-Shabaab har han \u00e4ven kallat f\u00f6r hj\u00e4ltar. Han har ocks\u00e5 kopplingar till Muslimska Br\u00f6draskapet och har f\u00f6rekommit p\u00e5 foton d\u00e4r han gjort R4BIA-tecknet, (fyra fingrar i luften), ett tecken som islamister g\u00f6r i solidaritet med Muslimska Br\u00f6draskapet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Muhamed Temsamani&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6re detta politiker i Milj\u00f6partiet som 2016 tvingades avg\u00e5 pga sina kopplingar till islamister. Han \u00e4r Verksamhetsutvecklare inom Ibn Rushd, som jag n\u00e4mnde ovan arrangerar Muslimska Familjedagarna dit m\u00e5nga f\u00f6rel\u00e4sare med radikala islamistiska sympatier bjudits in. Han har g\u00e5tt till f\u00f6rsvar f\u00f6r islamisterna i Turkiet. 2012 gjorde han praktik f\u00f6r Frihets- och R\u00e4ttvisepartiet i Egypten, ett parti med starka band till Muslimska Br\u00f6draskapet. Han har \u00e4ven f\u00f6rekommit p\u00e5 foton d\u00e4r han gjort R4BIA-tecknet, (fyra fingrar i luften), ett tecken som islamister g\u00f6r i solidaritet med Muslimska Br\u00f6draskapet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Yasri Khan&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6re detta politiker i Milj\u00f6partiet som 2016 tvingades avg\u00e5 sedan han v\u00e4grat skaka hand med kvinnlig journalist av religi\u00f6sa sk\u00e4l. Han \u00e4r k\u00e4nd f\u00f6r att vara en h\u00e4ngiven anh\u00e4ngare till Erdogan. Han \u00e4r generalsekreterare f\u00f6r organisationen Svenska Muslimer F\u00f6r Fred Och R\u00e4ttvisa (SMFR), en organisation som grundades av den v\u00e4lk\u00e4nda islamisten Mehmet Kaplan. B\u00e5de Yasri Khan och SMFR har visat st\u00f6d f\u00f6r den Thail\u00e4ndska islamistiska terrorgruppen Patani United Liberation Organisation (PULO), en organisation d\u00e4r Yasris pappa tillh\u00f6r ledarskiktet. Under 2014 reste SMFR med Yasri Khan som fr\u00e4msta representant till Istanbul f\u00f6r att m\u00f6ta det islamistiska AK-partiet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Amanj Aziz&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Talesman f\u00f6r organisationen Sveriges F\u00f6renade Muslimer som nyligen uppm\u00e4rksammades i rikst\u00e4ckande media f\u00f6r att vid ett flertal tillf\u00e4llen ha bjudit in salafistiska hatpredikanter d\u00e4r bl.a hat mot homosexuella och f\u00f6rtryck mot kvinnor f\u00f6respr\u00e5kats. Den v\u00e4lk\u00e4nda radikala islamisten Michael Skr\u00e5mo som just nu krigar tillsammans med terrororganisationen IS var aktiv inom Sveriges F\u00f6renade Muslimer innan han \u00e5kte till Syrien. Amanj Aziz har \u00e4ven varit talesman f\u00f6r den radikala organisationen Troende Unga Framtida F\u00f6rebilder (TUFF). TUFF hade sina lokaler i den kontroversiella Bellevuemosk\u00e8n framtill dess att organisationen 2013 lades ner. Exempelvis hade TUFF arrangerat en konferens med Bilal Philips som f\u00f6rsvarar sj\u00e4lvmordsbombare, uttrycker antisemitiska st\u00e5ndpunkter och f\u00f6respr\u00e5kar d\u00f6dsstraff f\u00f6r homosexualitet. En frekvent f\u00f6rel\u00e4sare som bj\u00f6ds in av TUFF var \u00e4ven den salafistiska hatpredikanten Anas Khalifa som f\u00f6respr\u00e5kar jihad och martyrskap i Allahs namn, och uppmuntrar unga islamister att resa till Syrien och strida f\u00f6r kalifatet. Ut\u00f6ver detta har han \u00e4ven varit del av styrelsen i Charta 2008, ett n\u00e4tverk som f\u00f6rsvarat jihadister och k\u00e4mpar f\u00f6r lindrigare terrorlagstiftning. Andra som satt i samma styrelse var bl.a Mehmet Kaplan och Milj\u00f6partistiska politikern Anna Sundberg, vars muslimska namn var Um Anas n\u00e4r hon under 15 \u00e5rs tid var gift med Al-Qaida terroristen Said Arif. Amanj Aziz har \u00e4ven relativiserat Taimour Abdulwahabs misslyckade terrorattentatet i december 2010 i Stockholm.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Zainab Marrakchi&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ledamot i f\u00f6rbundsstyrelsen hos Ibn Rushd som arrangerar Muslimska Familjedagarna tillsammans med Sveriges Unga Muslimer och Islamiska F\u00f6rbundet dit homofober, judehatare, F\u00f6rintelsef\u00f6rnekare, f\u00f6respr\u00e5kare av kvinnomisshandel, jihadistf\u00f6repr\u00e5kare, f\u00f6rel\u00e4sare som legitimerar sj\u00e4lvmordsbombningar mot judar, samt representanter f\u00f6r Muslimska Br\u00f6draskapet bjudits in f\u00f6r att f\u00f6rel\u00e4sa.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ahmed Siraj&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ledamot i Ibn Rushd som arrangerar Muslimska Familjedagarna tillsammans med Sveriges Unga Muslimer och Islamiska F\u00f6rbundet dit homofober, judehatare, F\u00f6rintelsef\u00f6rnekare, f\u00f6respr\u00e5kare av kvinnomisshandel, jihadistf\u00f6repr\u00e5kare, f\u00f6rel\u00e4sare som legitimerar sj\u00e4lvmordsbombningar mot judar, samt representanter f\u00f6r Muslimska Br\u00f6draskapet bjudits in f\u00f6r att f\u00f6rel\u00e4sa.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Abdirisak Waberi&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6re detta riksdagsledamot inom Moderaterna mellan 2009-2014 och f\u00f6re detta ordf\u00f6rande f\u00f6r Islamiska F\u00f6rbundet (iFiS) innan Omar Mustafa tog \u00f6ver den posten. Waberi \u00e4r numer vice ordf\u00f6rande i organisationen FIOE (Federation of Islamic Organizations in Europe), vilket \u00e4r Muslimska Br\u00f6draskapets representerande organisation i Europa, och grundades av Ibrahim El-Zayat som var ordf\u00f6rande i Muslimska Br\u00f6draskapets ungdomsorganisation FEMYSO. Under sin tid som ordf\u00f6rande i Islamiska F\u00f6rbundet bj\u00f6d han in v\u00e4lk\u00e4nda judehatare, homofober och hatpredikanter som uppmuntrar till sj\u00e4lvmordsbombningar mot judar. Precis som Omar Mustafa s\u00e5 hyllar \u00e4ven Waberi Muslimska Br\u00f6draskapets chefspredikant Yusuf Al-Qaradawi \u2013 som hyllat Adolf Hitler och F\u00f6rintelsen, och sagt att Hitler var uts\u00e4nd av Allah i kampen mot judarna \u2013 och kallar honom f\u00f6r en stor, l\u00e4rd person. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgavo59", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492304696.0, "created_utc": 1492275896.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 5}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgaihjm", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "firebearhero", "parent_id": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "fi \u00e4r medias hobbyprojekt, \"kan vi f\u00e5 in vilka som helst i riksdagen?\".\n\nmed r\u00e4ttvis mediat\u00e4ckning skulle vi knappt\nveta vad det \u00e4r, och alla utom extremister skulle ha negativ uppfattning om dem.\n\n\u00e4r lika seri\u00f6st att r\u00f6sta fi som att r\u00f6sta svenskarnas-parti, eller vad nazisterna nu kallar sig.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;fi \u00e4r medias hobbyprojekt, &amp;quot;kan vi f\u00e5 in vilka som helst i riksdagen?&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;med r\u00e4ttvis mediat\u00e4ckning skulle vi knappt\nveta vad det \u00e4r, och alla utom extremister skulle ha negativ uppfattning om dem.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00e4r lika seri\u00f6st att r\u00f6sta fi som att r\u00f6sta svenskarnas-parti, eller vad nazisterna nu kallar sig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgaihjm", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492280112.0, "created_utc": 1492251312.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9nyd6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "TheNotoriousBee", "parent_id": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Men artikeln n\u00e4mnde inte Milj\u00f6partiet.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men artikeln n\u00e4mnde inte Milj\u00f6partiet.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9nyd6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492228918.0, "created_utc": 1492200118.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65d5s7", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dg9zxn8", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Torsten1999", "parent_id": "t3_65d5s7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Hennes mentor verkar vara Rashid Musa bland annat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hennes mentor verkar vara Rashid Musa bland annat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dg9zxn8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492244364.0, "created_utc": 1492215564.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}]