[{"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t3", "data": {"contest_mode": false, "banned_by": null, "media_embed": {}, "subreddit": "sweden", "selftext_html": null, "selftext": "", "likes": null, "suggested_sort": null, "user_reports": [], "secure_media": null, "link_flair_text": "Nyhet", "id": "65u6vz", "gilded": 0, "secure_media_embed": {}, "clicked": false, "score": 99, "report_reasons": null, "author": "Pipersa", "saved": false, "mod_reports": [], "name": "t3_65u6vz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "approved_by": null, "over_18": false, "domain": "svt.se", "hidden": false, "preview": {"images": [{"source": {"url": "https://i.redditmedia.com/H6nogNIMz9KP5bG6iZYuawMhjoLEjivCKPqfrTg4Spc.jpg?s=43e477cec20e63ef3253a0115c1ecb7e", "width": 650, "height": 366}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/H6nogNIMz9KP5bG6iZYuawMhjoLEjivCKPqfrTg4Spc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=108&amp;s=0939102a5a61ab13d5cb8f208798cfae", "width": 108, "height": 60}, {"url": "https://i.redditmedia.com/H6nogNIMz9KP5bG6iZYuawMhjoLEjivCKPqfrTg4Spc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=216&amp;s=1f66049f79186a3e7a7ada4efe0106e1", "width": 216, "height": 121}, {"url": "https://i.redditmedia.com/H6nogNIMz9KP5bG6iZYuawMhjoLEjivCKPqfrTg4Spc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=320&amp;s=a35e42c27ec3fc7acc6c9a60ed800b16", "width": 320, "height": 180}, {"url": "https://i.redditmedia.com/H6nogNIMz9KP5bG6iZYuawMhjoLEjivCKPqfrTg4Spc.jpg?fit=crop&amp;crop=faces%2Centropy&amp;arh=2&amp;w=640&amp;s=36f847dc86cf6b062d7c85a26f1ecd9d", "width": 640, "height": 360}], "variants": {}, "id": "BUk5VaeBo8PBOp4hkLz0OpG_c0c0WJ6JfJ31jCI9nXc"}], "enabled": false}, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/jnv7ohIV8nJiFZW4ktfScrBSUWu4Jd-s2e_ffHz6XS8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qofe", "edited": false, "link_flair_css_class": "category news", "author_flair_css_class": null, "downs": 0, "brand_safe": true, "archived": false, "removal_reason": null, "post_hint": "link", "is_self": false, "hide_score": false, "spoiler": false, "permalink": "/r/sweden/comments/65u6vz/40000_\u00e4ldre_undern\u00e4rda_inom_omsorgen/", "num_reports": null, "locked": false, "stickied": false, "created": 1492442873.0, "url": "http://www.svt.se/nyheter/inrikes/40-000-aldre-undernarda-inom-omsorgen", "author_flair_text": null, "quarantine": false, "title": "40.000 \u00e4ldre undern\u00e4rda inom omsorgen", "created_utc": 1492414073.0, "distinguished": null, "media": null, "upvote_ratio": 0.93, "num_comments": 38, "visited": false, "subreddit_type": "public", "ups": 99}}], "after": null, "before": null}}, {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdaicl", "gilded": 0, "archived": false, "score": 19, "report_reasons": null, "author": "CEMN", "parent_id": "t1_dgdaf0j", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Samma sak h\u00e4nde min mormor - hon dog av undern\u00e4ring efter flera \u00e5r av konstant minskad aptit. L\u00e4karna f\u00f6rklarade att det berodde p\u00e5 att hennes kropp sakta tappade f\u00f6rm\u00e5gan att ta upp n\u00e4ring och att just undern\u00e4ring, vilket man associerar med sv\u00e4lt i fattiga l\u00e4nder \u00e4r ett v\u00e4ldigt vanligt naturligt s\u00e4tt f\u00f6r \u00e5lderstigna m\u00e4nniskor att d\u00f6 p\u00e5 oavsett hur h\u00e4lsosamt man lever. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Samma sak h\u00e4nde min mormor - hon dog av undern\u00e4ring efter flera \u00e5r av konstant minskad aptit. L\u00e4karna f\u00f6rklarade att det berodde p\u00e5 att hennes kropp sakta tappade f\u00f6rm\u00e5gan att ta upp n\u00e4ring och att just undern\u00e4ring, vilket man associerar med sv\u00e4lt i fattiga l\u00e4nder \u00e4r ett v\u00e4ldigt vanligt naturligt s\u00e4tt f\u00f6r \u00e5lderstigna m\u00e4nniskor att d\u00f6 p\u00e5 oavsett hur h\u00e4lsosamt man lever. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdaicl", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447861.0, "created_utc": 1492419061.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 19}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdaf0j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 18, "report_reasons": null, "author": "ElMachoGrande", "parent_id": "t1_dgdadlw", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r v\u00e4ldigt vanligt. N\u00e4r kroppen inte l\u00e4ngre orkar r\u00f6ra p\u00e5 sig, s\u00e5 f\u00f6rsvinner ocks\u00e5 aptiten. Nu har jag ingen aning om vetenskapen p\u00e5 det, men min gissning \u00e4r att det \u00e4r en i botten sund reflex (f\u00f6rbruka mindre energi, \u00e4t mindre) som g\u00e5r \u00f6verstyr. Tarmsystem och s\u00e5nt funkar ocks\u00e5 s\u00e4mre n\u00e4r man inte r\u00f6r sig.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r v\u00e4ldigt vanligt. N\u00e4r kroppen inte l\u00e4ngre orkar r\u00f6ra p\u00e5 sig, s\u00e5 f\u00f6rsvinner ocks\u00e5 aptiten. Nu har jag ingen aning om vetenskapen p\u00e5 det, men min gissning \u00e4r att det \u00e4r en i botten sund reflex (f\u00f6rbruka mindre energi, \u00e4t mindre) som g\u00e5r \u00f6verstyr. Tarmsystem och s\u00e5nt funkar ocks\u00e5 s\u00e4mre n\u00e4r man inte r\u00f6r sig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdaf0j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447531.0, "created_utc": 1492418731.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 18}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdadlw", "gilded": 0, "archived": false, "score": 27, "report_reasons": null, "author": "Crablords", "parent_id": "t1_dgd9xd0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vet inte hur vanligt det du beskriver \u00e4r, men det \u00e4r exakt vad som h\u00e4nde med min pappa. Han fick mat dagligen, som det inte alls var n\u00e5got fel p\u00e5, men han v\u00e4grade \u00e4ta den av n\u00e5gon anledning. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vet inte hur vanligt det du beskriver \u00e4r, men det \u00e4r exakt vad som h\u00e4nde med min pappa. Han fick mat dagligen, som det inte alls var n\u00e5got fel p\u00e5, men han v\u00e4grade \u00e4ta den av n\u00e5gon anledning. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdadlw", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447393.0, "created_utc": 1492418593.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 27}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdatea", "gilded": 0, "archived": false, "score": 16, "report_reasons": null, "author": "ImmaSuckYoDick", "parent_id": "t1_dgd9xd0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag har sj\u00e4lv jobbat inom \u00e4ldrev\u00e5rden, hemtj\u00e4nst och dementboende specifikt. Av det n\u00e4rmare hundra olika individer jag sj\u00e4lv hade under \u00e5ren kan jag nog r\u00e4kna dom som \u00e5t h\u00e4lsosamma m\u00e4ngder mat p\u00e5 ena handen. Vissa fick jag vara glad om jag kunde f\u00e5 i dom en tallrik fil och en macka om dagen. Kanske en potatis och en tugga av k\u00f6ttf\u00e4rslimpa. \u00c4ven om anh\u00f6riga s\u00e4ger att man m\u00e5ste tvinga i dom det s\u00e5 \u00e4r det som du s\u00e4ger, vi f\u00e5r inte tvinga n\u00e5gon. Man sitter d\u00e4r och n\u00e4r dom s\u00e4ger att dom inte orkar mer s\u00e5 pr\u00f6var man med \"Ah kom igen, en tugga till kan du nog. Se d\u00e5 kan du ju en till! Ocks\u00e5 en till f\u00f6r min skull!\" Men det g\u00f6r liksom inte j\u00e4ttemycket n\u00e4r dom s\u00e4ger att dom \u00e4r m\u00e4tta efter en halv sketen liten macka. Sen har vi dom som g\u00f6mmer undan maten och sl\u00e4nger den men s\u00e4ger att dom \u00e4tit den. Det \u00e4r enkelt att l\u00e4mna \u00f6ver ansvaret f\u00f6r sina gamla f\u00f6r\u00e4ldrar p\u00e5 ett f\u00f6retag men det fungerar alltid b\u00e4ttre om du g\u00f6r vad du kan sj\u00e4lv f\u00f6r dom. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag har sj\u00e4lv jobbat inom \u00e4ldrev\u00e5rden, hemtj\u00e4nst och dementboende specifikt. Av det n\u00e4rmare hundra olika individer jag sj\u00e4lv hade under \u00e5ren kan jag nog r\u00e4kna dom som \u00e5t h\u00e4lsosamma m\u00e4ngder mat p\u00e5 ena handen. Vissa fick jag vara glad om jag kunde f\u00e5 i dom en tallrik fil och en macka om dagen. Kanske en potatis och en tugga av k\u00f6ttf\u00e4rslimpa. \u00c4ven om anh\u00f6riga s\u00e4ger att man m\u00e5ste tvinga i dom det s\u00e5 \u00e4r det som du s\u00e4ger, vi f\u00e5r inte tvinga n\u00e5gon. Man sitter d\u00e4r och n\u00e4r dom s\u00e4ger att dom inte orkar mer s\u00e5 pr\u00f6var man med &amp;quot;Ah kom igen, en tugga till kan du nog. Se d\u00e5 kan du ju en till! Ocks\u00e5 en till f\u00f6r min skull!&amp;quot; Men det g\u00f6r liksom inte j\u00e4ttemycket n\u00e4r dom s\u00e4ger att dom \u00e4r m\u00e4tta efter en halv sketen liten macka. Sen har vi dom som g\u00f6mmer undan maten och sl\u00e4nger den men s\u00e4ger att dom \u00e4tit den. Det \u00e4r enkelt att l\u00e4mna \u00f6ver ansvaret f\u00f6r sina gamla f\u00f6r\u00e4ldrar p\u00e5 ett f\u00f6retag men det fungerar alltid b\u00e4ttre om du g\u00f6r vad du kan sj\u00e4lv f\u00f6r dom. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdatea", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492448942.0, "created_utc": 1492420142.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 16}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdi306", "gilded": 0, "archived": false, "score": 6, "report_reasons": null, "author": "herrjonk", "parent_id": "t1_dgdbuxk", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "fy vad hemskt :(   \n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;fy vad hemskt :(   &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdi306", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492466074.0, "created_utc": 1492437274.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge0b3y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "tidengar", "parent_id": "t1_dgdbuxk", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Lyckligtvis har jag redan planerat mitt eget sj\u00e4lvmord och kommer aldrig beh\u00f6va uppleva det. Det \u00e4r skit nog som det \u00e4r n\u00e4r man \u00e4r ung och frisk.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Lyckligtvis har jag redan planerat mitt eget sj\u00e4lvmord och kommer aldrig beh\u00f6va uppleva det. Det \u00e4r skit nog som det \u00e4r n\u00e4r man \u00e4r ung och frisk.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dge0b3y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492487328.0, "created_utc": 1492458528.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbuxk", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "SniperLars007", "parent_id": "t1_dgd9xd0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Exakt s\u00e5. Min farmor valde att sluta \u00e4ta f\u00f6r att hon ville d\u00f6. Ist\u00e4llet f\u00f6r att d\u00f6 fick hon n\u00e4ringsers\u00e4ttning och tynade l\u00e5ngsamt bort.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Exakt s\u00e5. Min farmor valde att sluta \u00e4ta f\u00f6r att hon ville d\u00f6. Ist\u00e4llet f\u00f6r att d\u00f6 fick hon n\u00e4ringsers\u00e4ttning och tynade l\u00e5ngsamt bort.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdbuxk", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492452522.0, "created_utc": 1492423722.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgduwx5", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "acathode", "parent_id": "t1_dgd9xd0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Japp, sj\u00e4lv jobbat inom \u00e4ldrev\u00e5rden och det \u00e4r helt enkelt s\u00e5 att n\u00e4r man blir gammal s\u00e5 tappar m\u00e5nga aptiten och \u00e4ter mycket mindre - d\u00e5 f\u00e5r man ibland s\u00e4tta in extra n\u00e4ringsrik specialkost s\u00e5 att det lilla de \u00e4ter ger dem vad de beh\u00f6ver. V\u00e4ldigt, v\u00e4ldigt vanligt var att de k\u00f6rde \"en halv matl\u00e5da\" varje g\u00e5ng de \u00e5t. (antalet gamlingar som k\u00e4kade en hel matl\u00e5da p\u00e5 en sittning var nog inte mer \u00e4n 20-30% av de vi hade, och d\u00e5 pratar vi hemtj\u00e4nsten - dvs. gamlingar som \u00e4r i alla fall halv-friska, som lever i sina egna hem)\n\nMan kunde f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 dem att \u00e4ta lite s\u00f6tsaker, typ godis och kakor och s\u00e5 - m\u00e5nga k\u00e4kade ostkaka, risgrynsgr\u00f6t, och liknande till b\u00e5de frukost och middag ibland - det l\u00e5ter kanske inte s\u00e5 bra, men det ju s\u00e5nt som man inte blir j\u00e4ttem\u00e4tt p\u00e5, men som inneh\u00e5ller mycket kalorier, vilket gjorde att de i alla fall fick i sig lite energi och h\u00f6ll uppe vikten. (Sen var det ofta just s\u00e5nt som de ville \u00e4ta ocks\u00e5 - m\u00e5nga ville inte s\u00e4tta i sig en tung portion kokt potatis, k\u00f6ttbullar och bruns\u00e5s, utan ville hellre ha n\u00e5got l\u00e4ttare, g\u00e4rna s\u00f6tt)", "edited": 1492452663.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Japp, sj\u00e4lv jobbat inom \u00e4ldrev\u00e5rden och det \u00e4r helt enkelt s\u00e5 att n\u00e4r man blir gammal s\u00e5 tappar m\u00e5nga aptiten och \u00e4ter mycket mindre - d\u00e5 f\u00e5r man ibland s\u00e4tta in extra n\u00e4ringsrik specialkost s\u00e5 att det lilla de \u00e4ter ger dem vad de beh\u00f6ver. V\u00e4ldigt, v\u00e4ldigt vanligt var att de k\u00f6rde &amp;quot;en halv matl\u00e5da&amp;quot; varje g\u00e5ng de \u00e5t. (antalet gamlingar som k\u00e4kade en hel matl\u00e5da p\u00e5 en sittning var nog inte mer \u00e4n 20-30% av de vi hade, och d\u00e5 pratar vi hemtj\u00e4nsten - dvs. gamlingar som \u00e4r i alla fall halv-friska, som lever i sina egna hem)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Man kunde f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 dem att \u00e4ta lite s\u00f6tsaker, typ godis och kakor och s\u00e5 - m\u00e5nga k\u00e4kade ostkaka, risgrynsgr\u00f6t, och liknande till b\u00e5de frukost och middag ibland - det l\u00e5ter kanske inte s\u00e5 bra, men det ju s\u00e5nt som man inte blir j\u00e4ttem\u00e4tt p\u00e5, men som inneh\u00e5ller mycket kalorier, vilket gjorde att de i alla fall fick i sig lite energi och h\u00f6ll uppe vikten. (Sen var det ofta just s\u00e5nt som de ville \u00e4ta ocks\u00e5 - m\u00e5nga ville inte s\u00e4tta i sig en tung portion kokt potatis, k\u00f6ttbullar och bruns\u00e5s, utan ville hellre ha n\u00e5got l\u00e4ttare, g\u00e4rna s\u00f6tt)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgduwx5", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492481228.0, "created_utc": 1492452428.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge6xde", "gilded": 0, "archived": false, "score": 4, "report_reasons": null, "author": "Rewdestroem", "parent_id": "t1_dgd9xd0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag har jobbat inom \u00e4ldreomsorgen som undersk\u00f6terska i snart 15 \u00e5r. Den stora majoriteten av dessa \u00e5r p\u00e5 demensavdelningar. M\u00e5nga demenssjuka m\u00e4nniskor har d\u00e5lig, eller ingen, aptit. Vi f\u00f6rs\u00f6ker krydda och energiberika kosten s\u00e5 mycket det bara g\u00e5r. M\u00e5nga demenssjuka f\u00f6rst\u00e5r dessutom inte l\u00e4ngre hur de ska g\u00f6ra rent praktiskt i samband med m\u00e5ltider och beh\u00f6ver hj\u00e4lp fr\u00e5n oss som jobbar med att f\u00e5 i sig maten. Vart efter demenssjukdomen fortskrider inser den demenssjuka inte l\u00e4ngre att hen m\u00e5ste \u00e4ta... Vi f\u00f6rs\u00f6ker och lirkar s\u00e5 mycket vi bara kan. Men det g\u00e5r \u00e4nd\u00e5 inte alltid att f\u00e5 v\u00e5rdtagaren till att \u00e4ta. Med lite tur kan v\u00e5rdtagaren fortfarande dricka, men med tiden s\u00e5 kan \u00e4ven sv\u00e4ljreflexen s\u00e4ttas ur spel eller s\u00e5 v\u00e4grar v\u00e5rdtagaren att \u00f6ver huvudtaget \u00f6ppna munnen eller verbalt s\u00e4ger att hen inte vill ha n\u00e5got att \u00e4ta eller dricka. Det finns d\u00e5 inget annat val \u00e4n att l\u00e5ta bli. Att tvinga n\u00e5gon som inte vill \u00e4ta eller dricka f\u00e5r vi, precis som du skriver, inte g\u00f6ra. Det anses oetiskt och inte f\u00f6renligt med att arbeta p\u00e5 ett professionellt s\u00e4tt.\n\nEDIT: Nu s\u00e5g jag att flera andra har postat ungef\u00e4r samma sak som jag har... Men vafan, jag l\u00e5ter min post vara kvar.", "edited": 1492466447.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag har jobbat inom \u00e4ldreomsorgen som undersk\u00f6terska i snart 15 \u00e5r. Den stora majoriteten av dessa \u00e5r p\u00e5 demensavdelningar. M\u00e5nga demenssjuka m\u00e4nniskor har d\u00e5lig, eller ingen, aptit. Vi f\u00f6rs\u00f6ker krydda och energiberika kosten s\u00e5 mycket det bara g\u00e5r. M\u00e5nga demenssjuka f\u00f6rst\u00e5r dessutom inte l\u00e4ngre hur de ska g\u00f6ra rent praktiskt i samband med m\u00e5ltider och beh\u00f6ver hj\u00e4lp fr\u00e5n oss som jobbar med att f\u00e5 i sig maten. Vart efter demenssjukdomen fortskrider inser den demenssjuka inte l\u00e4ngre att hen m\u00e5ste \u00e4ta... Vi f\u00f6rs\u00f6ker och lirkar s\u00e5 mycket vi bara kan. Men det g\u00e5r \u00e4nd\u00e5 inte alltid att f\u00e5 v\u00e5rdtagaren till att \u00e4ta. Med lite tur kan v\u00e5rdtagaren fortfarande dricka, men med tiden s\u00e5 kan \u00e4ven sv\u00e4ljreflexen s\u00e4ttas ur spel eller s\u00e5 v\u00e4grar v\u00e5rdtagaren att \u00f6ver huvudtaget \u00f6ppna munnen eller verbalt s\u00e4ger att hen inte vill ha n\u00e5got att \u00e4ta eller dricka. Det finns d\u00e5 inget annat val \u00e4n att l\u00e5ta bli. Att tvinga n\u00e5gon som inte vill \u00e4ta eller dricka f\u00e5r vi, precis som du skriver, inte g\u00f6ra. Det anses oetiskt och inte f\u00f6renligt med att arbeta p\u00e5 ett professionellt s\u00e4tt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT: Nu s\u00e5g jag att flera andra har postat ungef\u00e4r samma sak som jag har... Men vafan, jag l\u00e5ter min post vara kvar.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dge6xde", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492495003.0, "created_utc": 1492466203.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 4}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge5f57", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "_Akky_", "parent_id": "t1_dge2aq7", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Apostrof anv\u00e4nds inte vid genitiv i svenskan", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Apostrof anv\u00e4nds inte vid genitiv i svenskan&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dge5f57", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492493144.0, "created_utc": 1492464344.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dge2aq7", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Winamp_isnt_Dead", "parent_id": "t1_dgdpjh6", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Fast vi alla vet att det \u00e4r Trump's fel.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fast vi alla vet att det \u00e4r Trump&amp;#39;s fel.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dge2aq7", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492489554.0, "created_utc": 1492460754.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdzgoc", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "ElMachoGrande", "parent_id": "t1_dgdpjh6", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Meh, det g\u00f6r de om det \u00e4r d\u00e5ligt v\u00e4der ocks\u00e5...", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Meh, det g\u00f6r de om det \u00e4r d\u00e5ligt v\u00e4der ocks\u00e5...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdzgoc", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492486380.0, "created_utc": 1492457580.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdpjh6", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "sir_spankalot", "parent_id": "t1_dgd9xd0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Men tyv\u00e4rr kommer \u00e4nd\u00e5 Sverigev\u00e4nnerna skrika om att invandringen har snott alla pension\u00e4rernas pengar :/", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Men tyv\u00e4rr kommer \u00e4nd\u00e5 Sverigev\u00e4nnerna skrika om att invandringen har snott alla pension\u00e4rernas pengar :/&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdpjh6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492475284.0, "created_utc": 1492446484.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdawqt", "gilded": 0, "archived": false, "score": 10, "report_reasons": null, "author": "ElMachoGrande", "parent_id": "t1_dgdatq4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jag har, f\u00f6r m\u00e5nga \u00e5r sedan, jobbat i ett sjukhusk\u00f6k. N\u00e4ringsm\u00e4ssigt finns det inget att anm\u00e4rka p\u00e5, smakm\u00e4ssigt tr\u00e5kig (men man kan l\u00e4gga till kryddor, och \u00e4r det sp\u00e4nnande mat s\u00e5 \u00e4ts den inte av vare sig gamla eller barn, vilket \u00e4r de tv\u00e5 stora grupperna p\u00e5 sjukhus), kvalitetsm\u00e4ssigt i klass med vilken restaurang som helst.\n\nFlera familjemedlemmar jobbar inom v\u00e5rden, och de s\u00e4ger att maten fortfarande \u00e4r s\u00e5. Det \u00e4r dessutom samma mat som serveras i personalrestaurangen, d\u00e4r de anst\u00e4llda betalar f\u00f6r den och \u00e4ter med god aptit.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag har, f\u00f6r m\u00e5nga \u00e5r sedan, jobbat i ett sjukhusk\u00f6k. N\u00e4ringsm\u00e4ssigt finns det inget att anm\u00e4rka p\u00e5, smakm\u00e4ssigt tr\u00e5kig (men man kan l\u00e4gga till kryddor, och \u00e4r det sp\u00e4nnande mat s\u00e5 \u00e4ts den inte av vare sig gamla eller barn, vilket \u00e4r de tv\u00e5 stora grupperna p\u00e5 sjukhus), kvalitetsm\u00e4ssigt i klass med vilken restaurang som helst.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Flera familjemedlemmar jobbar inom v\u00e5rden, och de s\u00e4ger att maten fortfarande \u00e4r s\u00e5. Det \u00e4r dessutom samma mat som serveras i personalrestaurangen, d\u00e4r de anst\u00e4llda betalar f\u00f6r den och \u00e4ter med god aptit.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdawqt", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492449266.0, "created_utc": 1492420466.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 10}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdatq4", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "[deleted]", "parent_id": "t1_dgd9xd0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Po\u00e4ngen \u00e4r att skruttighet och bristande apetit till viss del orsakas av just d\u00e5lig diet, underm\u00e5lig kost och oinspirerande mat; det samverkar och blir till en ond cirkel. Och just d\u00e4rf\u00f6r pratar man nu om att koppla in b\u00e5de dietister och h\u00f6ja kompetensen hos ledningen och personalen. Sj\u00e4lvklart finns det \u00e4ldre som helt enkelt best\u00e4mt sig f\u00f6r att sluta \u00e4ta, men det finns \u00e4ven en del \u00e4ldre som s\u00e4kert hade haft en h\u00f6gre livskvalitet om de \u00e4tit b\u00e4ttre och annorlunda. Och man kan f\u00e5 till det med ganska enkla medel. Sm\u00e5 saker som individuell kryddning av maten kan g\u00f6ra v\u00e4ldigt stor skillnad.\n\nSen \u00e4r det sj\u00e4lvklart en stor variation b\u00e5de regionalt och lokalt. Jag har tv\u00e5 \u00e4ldre anh\u00f6riga som just nu bor p\u00e5 olika v\u00e5rd- och omsorgsboenden (och de har ungef\u00e4r samma v\u00e5rdbehov). Den ena bor i ett stort boende med 100 l\u00e4genheter. Den maten de f\u00e5r \u00e4r f\u00f6r att vara \u00e4rlig r\u00e4tt tr\u00e5kig och med liten variation och personalen \u00e4r j\u00e4ktad och opersonlig. Maten \u00e4r lagad i stork\u00f6k, v\u00e4rms i plastl\u00e5dor lokalt och st\u00e4lls helt enkelt bara fram. Dessutom \u00e4r kaloribudgeten v\u00e4ldigt tight; om de \u00e4ldre inte \u00e4ter upp all lingonsylt till k\u00f6ttbullarna eller hela kanelbullen till eftermiddagskaffen s\u00e5 ligger de p\u00e5 kaloriunderskott f\u00f6r dagen.\n\nDen andre bor i en rikare grannkommun; de \u00e4r bara sju \u00e4ldre p\u00e5 boendet, maten lagas lokalt f\u00f6r bara dem, och de \u00e4ldre f\u00e5r sj\u00e4lva vara med och ta fram veckans matsedel. Dessutom finns det ofta flera olika val. Det \u00e4r en enorm skillnad, och det m\u00e4rks v\u00e4ldigt tydligt p\u00e5 de \u00e4ldre.\n\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Po\u00e4ngen \u00e4r att skruttighet och bristande apetit till viss del orsakas av just d\u00e5lig diet, underm\u00e5lig kost och oinspirerande mat; det samverkar och blir till en ond cirkel. Och just d\u00e4rf\u00f6r pratar man nu om att koppla in b\u00e5de dietister och h\u00f6ja kompetensen hos ledningen och personalen. Sj\u00e4lvklart finns det \u00e4ldre som helt enkelt best\u00e4mt sig f\u00f6r att sluta \u00e4ta, men det finns \u00e4ven en del \u00e4ldre som s\u00e4kert hade haft en h\u00f6gre livskvalitet om de \u00e4tit b\u00e4ttre och annorlunda. Och man kan f\u00e5 till det med ganska enkla medel. Sm\u00e5 saker som individuell kryddning av maten kan g\u00f6ra v\u00e4ldigt stor skillnad.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen \u00e4r det sj\u00e4lvklart en stor variation b\u00e5de regionalt och lokalt. Jag har tv\u00e5 \u00e4ldre anh\u00f6riga som just nu bor p\u00e5 olika v\u00e5rd- och omsorgsboenden (och de har ungef\u00e4r samma v\u00e5rdbehov). Den ena bor i ett stort boende med 100 l\u00e4genheter. Den maten de f\u00e5r \u00e4r f\u00f6r att vara \u00e4rlig r\u00e4tt tr\u00e5kig och med liten variation och personalen \u00e4r j\u00e4ktad och opersonlig. Maten \u00e4r lagad i stork\u00f6k, v\u00e4rms i plastl\u00e5dor lokalt och st\u00e4lls helt enkelt bara fram. Dessutom \u00e4r kaloribudgeten v\u00e4ldigt tight; om de \u00e4ldre inte \u00e4ter upp all lingonsylt till k\u00f6ttbullarna eller hela kanelbullen till eftermiddagskaffen s\u00e5 ligger de p\u00e5 kaloriunderskott f\u00f6r dagen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Den andre bor i en rikare grannkommun; de \u00e4r bara sju \u00e4ldre p\u00e5 boendet, maten lagas lokalt f\u00f6r bara dem, och de \u00e4ldre f\u00e5r sj\u00e4lva vara med och ta fram veckans matsedel. Dessutom finns det ofta flera olika val. Det \u00e4r en enorm skillnad, och det m\u00e4rks v\u00e4ldigt tydligt p\u00e5 de \u00e4ldre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdatq4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492448975.0, "created_utc": 1492420175.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge11c2", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Viek", "parent_id": "t1_dgdm0r4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "[H\u00e4r finns bra kv\u00e4llslektyr om \u00e4mnet.](https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC2920201/)\n", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC2920201/\"&gt;H\u00e4r finns bra kv\u00e4llslektyr om \u00e4mnet.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dge11c2", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492488148.0, "created_utc": 1492459348.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge5e80", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "El_Medico", "parent_id": "t1_dgdm0r4", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "s\u00f6k i valfri databas inriktad p\u00e5 h\u00e4lso- och v\u00e5rdvetenskap\n med s\u00f6kordet \"elderly AND nutrition\" s\u00e5 ska du se att du kommer hitta hundratals artiklar och studier i \u00e4mnet. M\u00e5nga kommer dessutom vara utf\u00f6rda i Sverige och Norge.  ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;s\u00f6k i valfri databas inriktad p\u00e5 h\u00e4lso- och v\u00e5rdvetenskap\n med s\u00f6kordet &amp;quot;elderly AND nutrition&amp;quot; s\u00e5 ska du se att du kommer hitta hundratals artiklar och studier i \u00e4mnet. M\u00e5nga kommer dessutom vara utf\u00f6rda i Sverige och Norge.  &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dge5e80", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492493112.0, "created_utc": 1492464312.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdm0r4", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "Inclol", "parent_id": "t1_dgd9xd0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Har du n\u00e5gon rapport att backa upp ditt tyckande? ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har du n\u00e5gon rapport att backa upp ditt tyckande? &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdm0r4", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492471259.0, "created_utc": 1492442459.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdc3yx", "gilded": 0, "archived": false, "score": -9, "report_reasons": null, "author": "Tszemix", "parent_id": "t1_dgd9xd0", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Med flera sl\u00e4ktingar som jobbat inom v\u00e5rden och \u00e4ldreomsorgen, s\u00e5 har jag uppfattningen att det inte handlar om att de inte f\u00e5r mat eller att de inte f\u00e5r hj\u00e4lp att \u00e4ta, utan att d\u00e5lig aptit och allm\u00e4n skruttighet \u00e4r en sak som h\u00f6r till h\u00f6g \u00e5lder. Personalen f\u00f6rs\u00f6ker verkligen, men de f\u00e5r ju inte tvinga n\u00e5gon att \u00e4ta.\n\nMeh, skicka maten till barn i Somalia som beh\u00f6ver det mer.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Med flera sl\u00e4ktingar som jobbat inom v\u00e5rden och \u00e4ldreomsorgen, s\u00e5 har jag uppfattningen att det inte handlar om att de inte f\u00e5r mat eller att de inte f\u00e5r hj\u00e4lp att \u00e4ta, utan att d\u00e5lig aptit och allm\u00e4n skruttighet \u00e4r en sak som h\u00f6r till h\u00f6g \u00e5lder. Personalen f\u00f6rs\u00f6ker verkligen, men de f\u00e5r ju inte tvinga n\u00e5gon att \u00e4ta.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Meh, skicka maten till barn i Somalia som beh\u00f6ver det mer.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdc3yx", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492453337.0, "created_utc": 1492424537.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd9xd0", "gilded": 0, "archived": false, "score": 88, "report_reasons": null, "author": "ElMachoGrande", "parent_id": "t3_65u6vz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Med flera sl\u00e4ktingar som jobbat inom v\u00e5rden och \u00e4ldreomsorgen, s\u00e5 har jag uppfattningen att det inte handlar om att de inte f\u00e5r mat eller att de inte f\u00e5r hj\u00e4lp att \u00e4ta, utan att d\u00e5lig aptit och allm\u00e4n skruttighet \u00e4r en sak som h\u00f6r till h\u00f6g \u00e5lder. Personalen f\u00f6rs\u00f6ker verkligen, men de f\u00e5r ju inte tvinga n\u00e5gon att \u00e4ta.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Med flera sl\u00e4ktingar som jobbat inom v\u00e5rden och \u00e4ldreomsorgen, s\u00e5 har jag uppfattningen att det inte handlar om att de inte f\u00e5r mat eller att de inte f\u00e5r hj\u00e4lp att \u00e4ta, utan att d\u00e5lig aptit och allm\u00e4n skruttighet \u00e4r en sak som h\u00f6r till h\u00f6g \u00e5lder. Personalen f\u00f6rs\u00f6ker verkligen, men de f\u00e5r ju inte tvinga n\u00e5gon att \u00e4ta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgd9xd0", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492445868.0, "created_utc": 1492417068.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 88}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdac9j", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "Swechef", "parent_id": "t1_dgda90y", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Sj\u00e4lvklart s\u00e5 finns det m\u00e5nga orsaker till att \u00e4ldre blir undern\u00e4rda, s\u00e5som generell matlust, munh\u00e4lsa (t\u00e4nder, sv\u00e4ljf\u00f6rm\u00e5ga osv), depression m.m. \nAtt hj\u00e4lpa \u00e4ldre med matlust och att t\u00e4cka n\u00e4ringsbehovet \u00e4r nog sv\u00e5rt p\u00e5 sjukhus och \u00e4ldreboende, gr\u00e4nsen till om\u00f6jligt f\u00f6r hemtj\u00e4nsten idag. \n\nMen jo fler insatser kr\u00e4vs s\u00e5klart, s\u00e5 \u00e4r det alltid. Problemet \u00e4r bara inte s\u00e5 enkelt. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sj\u00e4lvklart s\u00e5 finns det m\u00e5nga orsaker till att \u00e4ldre blir undern\u00e4rda, s\u00e5som generell matlust, munh\u00e4lsa (t\u00e4nder, sv\u00e4ljf\u00f6rm\u00e5ga osv), depression m.m. \nAtt hj\u00e4lpa \u00e4ldre med matlust och att t\u00e4cka n\u00e4ringsbehovet \u00e4r nog sv\u00e5rt p\u00e5 sjukhus och \u00e4ldreboende, gr\u00e4nsen till om\u00f6jligt f\u00f6r hemtj\u00e4nsten idag. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Men jo fler insatser kr\u00e4vs s\u00e5klart, s\u00e5 \u00e4r det alltid. Problemet \u00e4r bara inte s\u00e5 enkelt. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdac9j", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492447263.0, "created_utc": 1492418463.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgda90y", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "ObviouslyNotBanana", "parent_id": "t1_dgd9z7m", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Min generella upplevelse \u00e4r som n\u00e5gon h\u00e4r i kommentarerna s\u00e4ger; det verkar som att de h\u00f6r lite till \u00e5lderdomen f\u00f6r m\u00e5nga att man inte l\u00e4ngre har s\u00e5 stor matlust. Men det \u00e4r s\u00e5klart inte s\u00e5 att jag menar att man bara ska skita i det f\u00f6r det.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Min generella upplevelse \u00e4r som n\u00e5gon h\u00e4r i kommentarerna s\u00e4ger; det verkar som att de h\u00f6r lite till \u00e5lderdomen f\u00f6r m\u00e5nga att man inte l\u00e4ngre har s\u00e5 stor matlust. Men det \u00e4r s\u00e5klart inte s\u00e5 att jag menar att man bara ska skita i det f\u00f6r det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgda90y", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492446957.0, "created_utc": 1492418157.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd9z7m", "gilded": 0, "archived": false, "score": 12, "report_reasons": null, "author": "Swechef", "parent_id": "t3_65u6vz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "&gt;Jag f\u00f6ljer de h\u00e4r fr\u00e5gorna dagligen och tycker det \u00e4r en fr\u00e5ga som vi m\u00e5ste jobba \u00e4nnu mera med. Och det \u00e4r en kunskap man beh\u00f6ver ha n\u00e4r man arbetar i \u00e4ldreomsorgen, s\u00e4ger Regn\u00e9r till tidningen.\n\n&gt;Ministern hoppas att regeringens satsning p\u00e5 \u00f6kad bemanning inom \u00e4ldreomsorgen ska leda till att de \u00e4ldre f\u00e5r b\u00e4ttre mat. Att kommunerna anst\u00e4ller fler dietister n\u00e4mner hon som en viktig \u00e5tg\u00e4rd.\n\n&gt;Dietister \u00e4r en nyckelgrupp f\u00f6r att \u00f6ka kunskapen och kvaliteten kring maten och m\u00e5ltiderna inom \u00e4ldreomsorgen, s\u00e4ger \u00c5sa Regn\u00e9r.\n\n\nS\u00e5d\u00e4r, de har en handlingsplan och ska f\u00f6rs\u00f6ka leverera efter den. Vi kan ju se hur det g\u00e5r innan vi b\u00f6rjar gn\u00e4lla om \"v\u00e4lf\u00e4rdsstat\" och \"lulz hbtq certifikat\". \n\nKan s\u00e4ga att det inte \u00e4r v\u00e4rldens enklaste sak att h\u00e5lla \u00e4ldre fr\u00e5n att drabbas av undern\u00e4ring ens om de ligger inne p\u00e5 sjukhus och man inte ers\u00e4tter allt n\u00e4ringsbehov med tpn. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Jag f\u00f6ljer de h\u00e4r fr\u00e5gorna dagligen och tycker det \u00e4r en fr\u00e5ga som vi m\u00e5ste jobba \u00e4nnu mera med. Och det \u00e4r en kunskap man beh\u00f6ver ha n\u00e4r man arbetar i \u00e4ldreomsorgen, s\u00e4ger Regn\u00e9r till tidningen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ministern hoppas att regeringens satsning p\u00e5 \u00f6kad bemanning inom \u00e4ldreomsorgen ska leda till att de \u00e4ldre f\u00e5r b\u00e4ttre mat. Att kommunerna anst\u00e4ller fler dietister n\u00e4mner hon som en viktig \u00e5tg\u00e4rd.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dietister \u00e4r en nyckelgrupp f\u00f6r att \u00f6ka kunskapen och kvaliteten kring maten och m\u00e5ltiderna inom \u00e4ldreomsorgen, s\u00e4ger \u00c5sa Regn\u00e9r.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e5d\u00e4r, de har en handlingsplan och ska f\u00f6rs\u00f6ka leverera efter den. Vi kan ju se hur det g\u00e5r innan vi b\u00f6rjar gn\u00e4lla om &amp;quot;v\u00e4lf\u00e4rdsstat&amp;quot; och &amp;quot;lulz hbtq certifikat&amp;quot;. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kan s\u00e4ga att det inte \u00e4r v\u00e4rldens enklaste sak att h\u00e5lla \u00e4ldre fr\u00e5n att drabbas av undern\u00e4ring ens om de ligger inne p\u00e5 sjukhus och man inte ers\u00e4tter allt n\u00e4ringsbehov med tpn. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgd9z7m", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492446046.0, "created_utc": 1492417246.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 12}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdceni", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Dorfidiot", "parent_id": "t3_65u6vz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "M\u00e5nga \u00e4ldre \u00e4r helt enkelt inte hungriga, det \u00e4r j\u00e4vligt kinkigt att f\u00e5 i dom tillr\u00e4ckligt med v\u00e4tska och mat.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;M\u00e5nga \u00e4ldre \u00e4r helt enkelt inte hungriga, det \u00e4r j\u00e4vligt kinkigt att f\u00e5 i dom tillr\u00e4ckligt med v\u00e4tska och mat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdceni", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492454287.0, "created_utc": 1492425487.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dge3sq1", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "Helgon_Bellan", "parent_id": "t3_65u6vz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Jobbade till och fr\u00e5n i n\u00e4stan 10 \u00e5r inom \u00e4ldreomsorgen. Inst\u00e4mmer i det som m\u00e5nga s\u00e4ger; det handlar inte s\u00e5 mycket om att maten \u00e4r s\u00e4rskilt d\u00e5lig som att m\u00e5nga \u00e4ldre helt enkelt tappar gnistan. Man kan g\u00f6ra en del saker runt omkring, som att f\u00f6rb\u00e4ttra milj\u00f6n runt matbordet osv, men i slut\u00e4ndan \u00e4r det m\u00e4nniskor vars vilja ska respekteras. \nDet \u00e4r tungt att se m\u00e4nniskor tyna bort, men motargumenten blir ibland tunna. Folk som inte klarar av att leva sitt friluftsliv, som helt enkelt inte kan pyssla n\u00e4r sinnena f\u00f6rs\u00e4mras och h\u00e4nderna kroknar. Det \u00e4r inte ovanligt att det \u00e4r ensamma individer vars v\u00e4nner kanske redan \u00e4r d\u00f6da och sl\u00e4kten bor p\u00e5 andra sidan landet.\n\n\"Ska du inte ta en tugga till, du har ju knappt r\u00f6rt maten?\"", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jobbade till och fr\u00e5n i n\u00e4stan 10 \u00e5r inom \u00e4ldreomsorgen. Inst\u00e4mmer i det som m\u00e5nga s\u00e4ger; det handlar inte s\u00e5 mycket om att maten \u00e4r s\u00e4rskilt d\u00e5lig som att m\u00e5nga \u00e4ldre helt enkelt tappar gnistan. Man kan g\u00f6ra en del saker runt omkring, som att f\u00f6rb\u00e4ttra milj\u00f6n runt matbordet osv, men i slut\u00e4ndan \u00e4r det m\u00e4nniskor vars vilja ska respekteras. \nDet \u00e4r tungt att se m\u00e4nniskor tyna bort, men motargumenten blir ibland tunna. Folk som inte klarar av att leva sitt friluftsliv, som helt enkelt inte kan pyssla n\u00e4r sinnena f\u00f6rs\u00e4mras och h\u00e4nderna kroknar. Det \u00e4r inte ovanligt att det \u00e4r ensamma individer vars v\u00e4nner kanske redan \u00e4r d\u00f6da och sl\u00e4kten bor p\u00e5 andra sidan landet.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Ska du inte ta en tugga till, du har ju knappt r\u00f6rt maten?&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dge3sq1", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492491228.0, "created_utc": 1492462428.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgd9rls", "gilded": 0, "archived": false, "score": -6, "report_reasons": null, "author": "LegendarySpark", "parent_id": "t3_65u6vz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Jag hoppas att \u00e4ldreboendena \u00e5tminstone \u00e4r HBTQ-certifierade s\u00e5 att det viktigaste \u00e4r gjort.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag hoppas att \u00e4ldreboendena \u00e5tminstone \u00e4r HBTQ-certifierade s\u00e5 att det viktigaste \u00e4r gjort.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgd9rls", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492445340.0, "created_utc": 1492416540.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -6}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdf948", "gilded": 0, "archived": false, "score": 9, "report_reasons": null, "author": "ZeppelinArmada", "parent_id": "t1_dgdbydv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "En konsekvens av att bli gammal \u00e4r att din kropp blir s\u00e4mre och s\u00e4mre p\u00e5 att ta upp n\u00e4ring. Din kropps arbete med att sm\u00e4lta maten du f\u00e5r i dig kommer med tiden att bli mindre effektivt. Det \u00e4r ett av sk\u00e4len till att gamlingar ofta tappar vikt \u00e4ven om de \u00e4ter nyttigt och lever h\u00e4lsosamt - kroppen orkar inte l\u00e4ngre och de blir undern\u00e4rda \u00e4ven om det inte sn\u00e5las med mat p\u00e5 tallriken.", "edited": 1492436989.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En konsekvens av att bli gammal \u00e4r att din kropp blir s\u00e4mre och s\u00e4mre p\u00e5 att ta upp n\u00e4ring. Din kropps arbete med att sm\u00e4lta maten du f\u00e5r i dig kommer med tiden att bli mindre effektivt. Det \u00e4r ett av sk\u00e4len till att gamlingar ofta tappar vikt \u00e4ven om de \u00e4ter nyttigt och lever h\u00e4lsosamt - kroppen orkar inte l\u00e4ngre och de blir undern\u00e4rda \u00e4ven om det inte sn\u00e5las med mat p\u00e5 tallriken.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdf948", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492461306.0, "created_utc": 1492432506.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 9}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": {"kind": "Listing", "data": {"modhash": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdfpko", "gilded": 0, "archived": false, "score": 8, "report_reasons": null, "author": "Nebbelundz", "parent_id": "t1_dgdeyps", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Absolut finns det fall d\u00e4r maten \u00e4r underm\u00e5lig b\u00e5de kalorim\u00e4ssigt, n\u00e4ringsm\u00e4ssigt och rentav inte aptitlig men denna artikel f\u00f6rs\u00f6ker bara pusha agenda som om dessa 40000 skulla vara p.g.a bristf\u00e4llig mat, inte ens i n\u00e4rheten.\n\nSer inte skillnaden mellan ge n\u00e4ring via slang eller mat riktigt. B\u00e5da \u00e4r tv\u00e5ngsval som du beskriver det.", "edited": 1492434324.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Absolut finns det fall d\u00e4r maten \u00e4r underm\u00e5lig b\u00e5de kalorim\u00e4ssigt, n\u00e4ringsm\u00e4ssigt och rentav inte aptitlig men denna artikel f\u00f6rs\u00f6ker bara pusha agenda som om dessa 40000 skulla vara p.g.a bristf\u00e4llig mat, inte ens i n\u00e4rheten.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ser inte skillnaden mellan ge n\u00e4ring via slang eller mat riktigt. B\u00e5da \u00e4r tv\u00e5ngsval som du beskriver det.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdfpko", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492462180.0, "created_utc": 1492433380.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 8}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdwaeq", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "W_McAvoy", "parent_id": "t1_dgdeyps", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Vill de inte ha tpn s\u00e5 g\u00e5r det inte heller att tvinga i dem, precis som att man inte tvingar i n\u00e5gon mat.\n\nJag har bara varit med om att n\u00e5gon f\u00e5tt tpn under tv\u00e5ng vid ett tillf\u00e4lle och det var en djupt deprimerad person som f\u00f6rlorat halva sin kroppsvikt p\u00e5 v\u00e4ldigt kort tid. \u00c4ven d\u00e5 var l\u00e4karna skeptiska att ordinera det d\u00e5 somatiska problem inte ska behandlas med tv\u00e5ng.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vill de inte ha tpn s\u00e5 g\u00e5r det inte heller att tvinga i dem, precis som att man inte tvingar i n\u00e5gon mat.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag har bara varit med om att n\u00e5gon f\u00e5tt tpn under tv\u00e5ng vid ett tillf\u00e4lle och det var en djupt deprimerad person som f\u00f6rlorat halva sin kroppsvikt p\u00e5 v\u00e4ldigt kort tid. \u00c4ven d\u00e5 var l\u00e4karna skeptiska att ordinera det d\u00e5 somatiska problem inte ska behandlas med tv\u00e5ng.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdwaeq", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492482771.0, "created_utc": 1492453971.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdzlrn", "gilded": 0, "archived": false, "score": 3, "report_reasons": null, "author": "ElMachoGrande", "parent_id": "t1_dgdeyps", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "N\u00e4ringsdropp \u00e4r bara tomg\u00e5ngsbr\u00e4nsle f\u00f6r kortare perioder, det \u00e4r inte en l\u00e5ngsiktig l\u00f6sning eller en fullv\u00e4rdig kost.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;N\u00e4ringsdropp \u00e4r bara tomg\u00e5ngsbr\u00e4nsle f\u00f6r kortare perioder, det \u00e4r inte en l\u00e5ngsiktig l\u00f6sning eller en fullv\u00e4rdig kost.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdzlrn", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492486539.0, "created_utc": 1492457739.0, "depth": 7, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 3}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdeyps", "gilded": 0, "archived": false, "score": 1, "report_reasons": null, "author": "Limeman", "parent_id": "t1_dgdemk8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "S\u00e5 ge dem n\u00e4ring s\u00e5 att de kan m\u00e5 bra p\u00e5 andra s\u00e4tt \u00e4n att tv\u00e5ngsmata, det g\u00e5r att ge n\u00e4ring genom dropp \u00b4till blodfl\u00f6det eller liknande.\n\nEdit:\nI till\u00e4gg till det kanske den minskade matlusten beror p\u00e5 hur vederv\u00e4rdig mat det \u00e4r som serveras p\u00e5 dessa boenden. \nhttp://www.expressen.se/debatt/kalla-aldrematen-for-vad-den-ar-i-vissa-fall--ett-han/", "edited": 1492432351.0, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 ge dem n\u00e4ring s\u00e5 att de kan m\u00e5 bra p\u00e5 andra s\u00e4tt \u00e4n att tv\u00e5ngsmata, det g\u00e5r att ge n\u00e4ring genom dropp \u00b4till blodfl\u00f6det eller liknande.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit:\nI till\u00e4gg till det kanske den minskade matlusten beror p\u00e5 hur vederv\u00e4rdig mat det \u00e4r som serveras p\u00e5 dessa boenden. \n&lt;a href=\"http://www.expressen.se/debatt/kalla-aldrematen-for-vad-den-ar-i-vissa-fall--ett-han/\"&gt;http://www.expressen.se/debatt/kalla-aldrematen-for-vad-den-ar-i-vissa-fall--ett-han/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdeyps", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492460737.0, "created_utc": 1492431937.0, "depth": 6, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdemk8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Nebbelundz", "parent_id": "t1_dgdd8ur", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Om du \u00e4r frisk mentalt s\u00e5 kan du sj\u00e4lv best\u00e4mma om du vill \u00e4ta och hur mycket du vill \u00e4ta varje dag. Vilka \u00e4r vi att tvinga i \u00e4ldre m\u00e4nniskor som naturligt i m\u00e5nga fall b\u00f6rjar tappa aptiten och lusten f\u00f6r \u00e4ta? Man kan f\u00f6rklara och finnas till som st\u00f6d men att tvinga i n\u00e5gon k\u00f6ttbullar njae, dom \u00e4r fortfarande individer som kan ta egna beslut.", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om du \u00e4r frisk mentalt s\u00e5 kan du sj\u00e4lv best\u00e4mma om du vill \u00e4ta och hur mycket du vill \u00e4ta varje dag. Vilka \u00e4r vi att tvinga i \u00e4ldre m\u00e4nniskor som naturligt i m\u00e5nga fall b\u00f6rjar tappa aptiten och lusten f\u00f6r \u00e4ta? Man kan f\u00f6rklara och finnas till som st\u00f6d men att tvinga i n\u00e5gon k\u00f6ttbullar njae, dom \u00e4r fortfarande individer som kan ta egna beslut.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdemk8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492460044.0, "created_utc": 1492431244.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "removal_reason": null, "link_id": "t3_65u6vz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "id": "dgdzjme", "gilded": 0, "archived": false, "score": 2, "report_reasons": null, "author": "ElMachoGrande", "parent_id": "t1_dgdd8ur", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Hur bra m\u00e5r man psykiskt av att bli tv\u00e5ngsmatad?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hur bra m\u00e5r man psykiskt av att bli tv\u00e5ngsmatad?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdzjme", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492486471.0, "created_utc": 1492457671.0, "depth": 5, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdd8ur", "gilded": 0, "archived": false, "score": -1, "report_reasons": null, "author": "Limeman", "parent_id": "t1_dgdcpay", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "Ja det \u00e4r deras egna val, precis som det \u00e4r f\u00f6r de med \u00e4tst\u00f6rningar.\n\nSkall vi verkligen bara l\u00e5ta det vara och l\u00e5ta de vara undern\u00e4rda? Att f\u00e5 i sig tillr\u00e4ckligt med n\u00e4ring str\u00e4cker sig l\u00e4ngre \u00e4n bara hur bra kroppens h\u00e4lsa \u00e4r. Det p\u00e5verkar \u00e4ven hur v\u00e4l man m\u00e5r psykiskt. Skall vi inte f\u00f6rs\u00f6ka se till att de \u00e4ldre m\u00e5r bra i sina sista dagar?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja det \u00e4r deras egna val, precis som det \u00e4r f\u00f6r de med \u00e4tst\u00f6rningar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Skall vi verkligen bara l\u00e5ta det vara och l\u00e5ta de vara undern\u00e4rda? Att f\u00e5 i sig tillr\u00e4ckligt med n\u00e4ring str\u00e4cker sig l\u00e4ngre \u00e4n bara hur bra kroppens h\u00e4lsa \u00e4r. Det p\u00e5verkar \u00e4ven hur v\u00e4l man m\u00e5r psykiskt. Skall vi inte f\u00f6rs\u00f6ka se till att de \u00e4ldre m\u00e5r bra i sina sista dagar?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdd8ur", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492456739.0, "created_utc": 1492427939.0, "depth": 4, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -1}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdcpay", "gilded": 0, "archived": false, "score": 7, "report_reasons": null, "author": "Tancoll", "parent_id": "t1_dgdbydv", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 deras egna val om dom vill \u00e4ta eller inte?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 deras egna val om dom vill \u00e4ta eller inte?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdcpay", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492455194.0, "created_utc": 1492426394.0, "depth": 3, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 7}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdbydv", "gilded": 0, "archived": false, "score": -2, "report_reasons": null, "author": "Limeman", "parent_id": "t1_dgdatd8", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 1, "body": "S\u00e5 det \u00e4r ok att dessa m\u00e4nniskor \u00e4r undern\u00e4rda, f\u00f6r att de \u00e4nd\u00e5 skall d\u00f6 snart?", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;S\u00e5 det \u00e4r ok att dessa m\u00e4nniskor \u00e4r undern\u00e4rda, f\u00f6r att de \u00e4nd\u00e5 skall d\u00f6 snart?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdbydv", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492452835.0, "created_utc": 1492424035.0, "depth": 2, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -2}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgdatd8", "gilded": 0, "archived": false, "score": 15, "report_reasons": null, "author": "SurrealOG", "parent_id": "t1_dgd9rg6", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "Ja det g\u00f6r den. Nu ska du f\u00e5 reda p\u00e5 en hemlis: gamla d\u00f6r oavsett om de \u00e4ter eller inte. ", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja det g\u00f6r den. Nu ska du f\u00e5 reda p\u00e5 en hemlis: gamla d\u00f6r oavsett om de \u00e4ter eller inte. &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgdatd8", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492448938.0, "created_utc": 1492420138.0, "depth": 1, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": 15}}], "after": null, "before": null}}, "user_reports": [], "id": "dgd9rg6", "gilded": 0, "archived": false, "score": -21, "report_reasons": null, "author": "Limeman", "parent_id": "t3_65u6vz", "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "controversiality": 0, "body": "V\u00e4lf\u00e4rdsstaten leverar", "edited": false, "downs": 0, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;V\u00e4lf\u00e4rdsstaten leverar&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "subreddit": "sweden", "name": "t1_dgd9rg6", "score_hidden": false, "stickied": false, "created": 1492445327.0, "created_utc": 1492416527.0, "depth": 0, "mod_reports": [], "subreddit_type": "public", "ups": -21}}], "after": null, "before": null}}]